<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-26 03:17:00</date>
    <text>&lt;i&gt;&amp;gt;почему будут роскошные кенотафы посреди &lt;br /&gt;&amp;gt;разоренной земли? Ведь экономическая логика &lt;br /&gt;&amp;gt;развития человечества идет в другом направлении. &lt;br /&gt;&amp;gt;Или же я не учитываю чего-то важного?&lt;br /&gt;(&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из ветки №8)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно будущее в кенотафах это литературный гротеск, что очевидно. Но гротеск в карикатурной форме передающий действительную тенденцию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что на земле живут два типа разумных существ, и интересы у них разные. Не то чтобы антагонистические, но весьма часто противоположенные.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Это люди - как индивидуально мыслящие существа, - и &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; корпорации: организации, имеющие индивидуальный разум (разум не в расширительном смысле, как "разумен" волк или луноход, а в самом что ни на есть прямом). Высшим типом корпорации до недавнего времени было государство. Государства начиная с 17-го века подмяли под себя всё - не только людей, но и другие типы корпораций (церковь, например).&lt;br /&gt;Но человек к подгосударственному существованию успел адаптироваться. К счастью процесс шёл достаточно медленно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я жил в грубом карикатурном государстве, может быть не менее карикатурном, чем "кенотаф", и мне особенно выпукла была видна вся механика этого взаимодействия, "основные приёмы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, "звонят, откройте дверь" это проигрыш. Дверь на фу-фу никогда не надо открывать. Ваш микрорайон "охватили", послали людей ходить по подъездам, собирать "на картошку" в Архангельскую область. Зашли активисты в подъезд, стали всем звонить - соседи наверху открыли, соседи внизу открыли, соседи напротив открыли. А вы не открыли. Их - в грузовик и по раздолбанной дороге к чёрту на куличики, а вы дома в тепле "Клуб кинопутешествий" смотрите. Соседи в Архангельскую область приехали, их у хеопсовой пирамиды гнилого картофеля сгрузили: "Перебирайте!" И уехали. Еды нет, жилья нет, приедут через 40 дней. Живи в картошке, спасайся. Перебирать её бессмысленно - гнилая, да и некуда. С другой стороны, делать ничего не надо - вроде и весело, вроде как и отдых. А тут ещё погода совсем испортилась, да и выяснилось, что ошиблись. В результате забрали людей через 9 дней, привезли обратно. Вроде ничего, да два человека от крупозного воспаления лёгких погибло. На работу "картошечник" выходит, на него начальство орёт: "Где был?!". На лепет про картошку требует справку. Справку приносит - швыряют в морду, говорят: "Не та!" Идёт обратно, там справку тоже в морду: "ТА!!!". Так дуролом ещё полгода прокувыркается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А спастись от кошмара, повторяю, можно было легко: не открыть дверь. Вроде страшно. Силища-то какая - ГОСУДАРСТВО стучит. Лучше открыть - вышибут сапогом, поволокут за шкирку КУДА НАДО. Так, да не так. Стучатся-то одновременно в миллион дверей; стучатся не церберы, а такие же инфузории, которых точно так же послали. Вас на картошку - их стучать. Раз дзынькнут, второй раз уже и не будут - схалтурят. Ну, пять раз дзынькнут. На большее у них времени не хватит. Тоже план, надо всех охватить. Государство большое, очень большое, да вы маленький, очень маленький. А слону крысу раздавить трудно. Она ещё и кусанёт за хобот изподтишка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё - огромные плиты государств создавали колоссальные трещины на границах друг с другом. В этих трещинах и ютилась индивидуальная жизнь. Эмигрант во Франции написал книжечку о Германии, поехал в Германию, написал книжечку о Франции. А раздавить нельзя - за маленькой фигуркой юркого интелллигентишки огромный сосед. &lt;br /&gt;Между блоками государств простирались настоящие каньоны, долины с независимой жизнью. Вот где людишки-то гнездились: разные шестидесятники, битники, хипари, диссиденты и тому подобная анархиствующая публика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но время золотое кончилось. Сейчас государства проигрывают более мелким и мобильным корпорациям. Внегосударственным и надгосударственным. И ЭТИ достанут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Динозавру пофигу. Он царапнул когтём по двери и пошёл дальше. А теперь будут появляться звери специальные, специально заточенные на вытаскивание людей из квартир. Как ай-яй. Есть такая зверушка. Кто не знает, &lt;a href="http://www.lemur.ru/video/AiaiLemur.wmv" rel="nofollow"&gt;скачайте ролик&lt;/a&gt;. Хотя 1,7 мб, не пожалеете. Вещь того стоит. От такого ай-ая только кенотаф поможет. И то не ниже второго класса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте, что вы, как частный гражданин, перешли дорогу не другому частному гражданину, и не государству, а какой-то мелкой фирмочке.  Вот 700 долларов не вернули. Они вашу жизнь превратят в ад. Бить будут конкретно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас почти во всём цивилизованном мире отменили смертную казнь. Но что это означает? Лишение ГОСУДАРСТВА права на смертную казнь. Это деградация государства, но отнюдь не отмена смертной казни вообще. Наоборот. Отмена смертной казни отнимает у законопослушного обывателя даже гипотетическую возможность наказать своего обидчика. Жизнь же самого обывателя при этом решает анонимная "правилка". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце 90-х годов был кризис в Юго-Восточной Азии. Помните историю с банкротством гигантского западного банка? Какой-то сопляк играл на бирже сотнями миллионов баксов и дошёл до нуля. Банк был серьёзный. Тут вам не "миллион обманутых вкладчиков", а подставили несколько десятков УВАЖАЕМЫХ ЛЮДЕЙ. Людей, объединённых в корпорацию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно никаких трагедий не было. Не тот уровень. На таком уровне никто не кладёт все яйца в одну корзину.&lt;br /&gt;Просто жил-был дяденька, никого не трогал. Культурно получал каждый год свои 8 миллионов фунтов стерлингов. А тут - раз - и вместо 8 получил 2,5. На следующий год считал так и эдак, больше 5 не получается. И дальше перспектив нет. Чтобы на 8 выйти, надо делать крупные и опасные телодвижения. Для телодвижений нужны моменты, которые бывают раз в десятилетие - сиди, жди. А дяденька не один, дяденька герцог Аргилльский (к примеру), он кланом на хозяйство поставлен, с дяденьки родственнички спросят. А родственнички не простые: кто министр, кто адмирал. И все клювики раскрывают, всем денежки нужны из фамильной кассы. На дяденькой другие дяденьки смеются: "Аргиллы чмо обтекают!" &lt;br /&gt;За что же такие наказания? И дяденька, точнее несколько таких дяденек обиделись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про сопляка сняли художественный фильм, показали по нашему ТВ. Я посмотрел. Была интересна подача и как человека обслужат. Ну, подали так себе. Типа, обаятельный дебил играл в компьютерные игры, не понимал, что биржа настоящая, и фраернулся. Ладно. А как обслужили? Я слышал, ему лет 8 дали. Действительно лет восемь. Демократия. Фильм кончается на сцене ареста и дальше титры: дали столько-то лет. Дальше ещё строчка: через два года скончался от рака. &lt;br /&gt;Было сопляку лет 30. &lt;br /&gt;Думаю, в педагогических целях к фильму киножурнал сделали - предсмертную беседу и агонию. Чтобы показывать на закрытых просмотрах молодым банкирам: &lt;br /&gt;- Смотри, брат, учись. Думай, чем рискуешь: чужими деньгами или своей жизнью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это действительно гуманизация (и глобализация) общества. Зазор между корпорациями и государствами стал гораздо меньше. Корпорации стали умнее государств и значительной части людей. Большинства людей. ПОДАВЛЯЮЩЕГО большинства людей. Интеллект самого развитого государства равен уровню начитанного подростка, не более. Обмануть государство легко. А вот обмануть структуру, для которой дезинформация не частный приём, а способ существования - колени подогутся.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть по-человечески лучше было казнить этого сопляка, чем вот так расчётливо, через два года, по плану. Приготовился бы к смерти, простился с родными. А тут в тюремную больницу пришли с апельсинами: &lt;br /&gt;- Ну что, какие проблемы? Что, больно? Укольчика просишь? Так в тюрьме дорогих обезболивающих нет. Так что придётся потерпеть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И на цифровую камеру прикол пишут.&lt;br /&gt;Гуманизация?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если пятёрка государств в конце концов пол-Европы уделала до состояния лунного пейзажа (1945 год), то что же сделают 500 ай-аев? Да уже и делают. То свет выключили, то при помощи человека-невидимки шведского министра зарезали. Это даже не цветочки, а так, "проверка оружия". Выстрелы в воздух.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А экономика, что экономика. Все эти страшилки про "золотые миллиарды" бред полнейший. И дитю малому ясно, что экономический рост идёт по экспоненте, и если 10 миллионов за 100 лет превратились в миллиард, то ещё через сто лет "в золоте" будут все, кроме 10 миллионов психически больных бомжей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Беда в том, что страшилки подсовываются ай-аями, чтобы замаскировать настоящую опасность. Вот вы слышали про антиглобалистов. А ХТО? Назовите хоть одну фамилию. Показывают какого-то французского лавочника, который Макдональдсы поджигает. То есть ай-аи всю музыку и заказали. И про евреев тоже. "Мировой цыганский заговор". А дело в другом - государств уже нет.  Мир другой. Жить и здесь можно и хорошо жить. Только человечки-то голенькие, неопытные, заточенные только на антигосударственную оборону. Растерзают их ай-аи, размажут по планете. Полезут от них человечки в подземные норы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И выхода НЕТ. Захотите бороться - вас уже будет ждать ай-ай, специализирующейся на борьбе с ай-аями. Бесплатный помощник с миллиардом долларов. Лезьте в очередное беличье колесо и "боритесь".&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>19. АЙ-АЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/5202.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="109091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=109091#t109091</url>
      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-26 04:43:16</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Nick Leeson (&lt;a href='http://speakers-uk.com/profile.phtml?id=305&amp;act_id=1&amp;sid=25' rel='nofollow'&gt;http://speakers-uk.com/profile.phtml?i&lt;wbr /&gt;d=305&amp;act_id=1&amp;sid=25&lt;/a&gt;), обанкротивший 233-летний Barings Bank, жив и даже учится в университете на психолога. Ему можно послать письмо на Nick.Leeson@speakers-uk.com и пригласить выступить на званом обеде в качестве celebrity speaker.&lt;br /&gt;От рака кишечника которым он заболел, умерла его мать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.Кстати клиентом этого банка, финансировавшего ещё Наполеоновские войны, была, к примеру, Елизавета Вторая Виндзор.</text>
      <comments>
        <comment id="109603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=109603#t109603</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-26 05:30:08</date>
          <text>Теперь придётся менять концепцию мировой истории... &lt;br /&gt;Или ай-аи умнее даже великого Дмитрия Евгеньевича ;-)&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="112419" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=112419#t112419</url>
              <user name="хорунжий Мелехов" username="ak_74" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7645647/1386053" height="100" width="86" />
              <date>2003-10-26 15:26:56</date>
              <text>А что этот "фактик" в Вашей концепции меняет? Ну не уморили до смерти, вместо цифровой пленки - вот он, голубчик, живьем перед публикой корячится - "выступает", книги пишет о том что "так делать нельзя", требует реформ банковского дела. И публика соответствующая. Куда уж нагляднее. Как там, в п.11 &lt;i&gt;"Его ещё в народном хозяйстве использовать можно будет."&lt;/i&gt; И вовсю используют.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=109603&amp;style=mine#t109603</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=109091&amp;style=mine#t109091</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="111651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=111651#t111651</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2003-10-26 10:42:43</date>
      <text>Да. Тут, пожалуй, покруче будет. Да причем так, что ...&lt;br /&gt;Вот:Nick Leeson's life started as a classic rags-to-riches tale. He was the working class son of a plasterer from a Watford council estate, who failed his final maths exam and left school with a mere handful of qualifications. Nonetheless, in the early 1980s, he landed a job as a clerk with royal bank Coutts, followed by a string of jobs with other banks, ending up with Barings, where he quickly made an impression and was promoted to the trading floor.&lt;br /&gt; В ЖЖ, конечно, люди солидные, что им банк Кутс? Все про него всё знают. У многих там даже "аккаунт" имеется. Так что никого не удивит такой вот переклад на советскую биографию: в школе учился плохо, за восьмилетку экзамены не сдал, в ФЗУ не взяли, устроился на работу референтом по Ближнему Востоку к члену Политбюро Громыко.&lt;br /&gt;И скорее, такой твист менее удивителен, чем то, что написано.&lt;br /&gt;А потом крах Бэрингс, кажется, что-то там спровоцировал? И не в Лондоне, или Нью-Йорке, а почему-то там, в Азии.&lt;br /&gt;Кстати, никто не может запретить верить в стечение обстоятельств. Вот выстраиваются они именно таким образом, и все. Я вот, с детства хожу по улицам в поисках толстого лопатника, в котором будет 10 000 долларов уса. Или 12 000. Но не складываются обстоятельства, хоть умри. А в других случаях все по писаному. Чему удивляться?&lt;br /&gt;Ну, а что "герой" не сдох в тюряге от рака прямой кишки в 30 лет - СУДЬБА. Против нее даже старичкам слабо.&lt;br /&gt;Не обращайте внимания, Д. Е., на козявок. Я пожимаю плечами - для меня ЛИЧНАЯ несостоятельность - трагедия, тоже личная, а тут хуже шакалов. Кто-то, небось, дрожащей от радости рукой стакан помоев налил - такая удача, "Акела промахнулся". СМЕРДЫ.</text>
      <subject>еще любопытнее ...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="65336867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=65336867#t65336867</url>
      <user name="Anton Dikoy" username="a_dikoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121729318/66093470" height="50" width="50" />
      <date>2013-08-29 11:44:16</date>
      <text>&amp;gt;Динозавру пофигу. Он царапнул когтём по двери и пошёл дальше.&lt;br /&gt;&amp;gt; А теперь будут появляться звери специальные, специально заточенные на вытаскивание людей из квартир. Как ай-яй. Есть такая зверушка.&lt;br /&gt;&amp;gt;Кто не знает, скачайте ролик. Хотя 1,7 мб, не пожалеете. Вещь того стоит. От такого ай-ая только кенотаф поможет. И то не ниже второго класса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ролик бы глянуть...</text>
      <comments>
        <comment id="90458915" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=90458915#t90458915</url>
          <user name="pashkovdv" username="pashkovdv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119787501/58247538" height="100" width="100" />
          <date>2015-05-25 11:32:45</date>
          <text>&lt;iframe width="849" height="478" src="https://www.youtube.com/embed/TDSIJjrw1rU?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html?thread=65336867&amp;style=mine#t65336867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>