<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-03-22 16:14:00</date>
    <text>Отвечая юзеру &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="mighty_mace" &gt;&lt;a href="http://mighty-mace.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://mighty-mace.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;mighty_mace&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в ветке №80:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ваши рассуждения про зверский социализм и антиинтеллектуализм&lt;br /&gt;&amp;gt;у нас и культ интеллекта на Западе - ахинея чистой воды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И юзеру &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="retiredwizard" &gt;&lt;a href="http://retiredwizard.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://retiredwizard.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;retiredwizard&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  в ветке №81: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Да Галковский обычный примитивный врун, мнящий себя светилом.&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот например очевидная брехня: "...за всё время существования СССР &lt;br /&gt;&amp;gt;Политбюро на 90% состояло из людей, не сумевших закончить среднюю школу..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позволю себе отмотать плёночку на 6 лет назад. Старый гестбук, 11.04.1998 г.: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Меня всегда удивляла точка зрения, согласно которой Россия какая-то особенная страна, требующая необыкновенных способностей от своих правителей. Россия занимает 11,4% суши, её население составляет 2,5% от общего числа хомо сапиенсов. Таким образом, в среднем на каждого русского приходится в четыре с половиной раза больше природных ископаемых, чем на среднестатистического жителя Земли. Уже при этих условиях (я не говорю о другом) никаких умников не надо. Достаточно посредственности. Курица зёрнышки поклевала, снесла золотое яичко. Яйцо взяли, продали. Курочку погладили, насыпали нового зерна. Она снова яичко "не простое, а золотое". И т.д., в стиле "товар - деньги - товар". &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оно конечно, яйцо можно снести в кабак, нажраться, как свинья, потом по пьяни курицу раздавить, а то и просто скушать под водку-то. Это всё делали не раз и не только в России. Но вообще для этого нужен "талант", то есть сверхдурак. Среди нефтедобывающих стран на сверхдурака повезло Ираку. Он перебил в войнах несколько миллионов соотечественников, 8 лет держит страну на голодном пайке, все силы нации бросил на важную цель - создание химического оружия. Соседние Саудовская Аравия или ОАЭ в это же время живут припеваючи, но не потому что у них там какие-то необыкновенные умники в правительстве. Нет, там просто нет Хусейна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для России, и это моё глубочайшее убеждение, достаточно правителя:&lt;br /&gt;а) имеющего среднее образование;&lt;br /&gt;б) признающего, что он имеет среднее образование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё. Как только такой человек попадёт в Кремль, всё остальное приложится само собой. &lt;br /&gt;То есть: хочешь заниматься "большой политикой", сдай экзамен по географии, истории, математике, правописанию и биологии в рамках средней школы. Если по пятибалльной шкале общий балл больше 20 и при этом нет ни одной двойки - иди, управляй Россией. Нет - отдыхай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, сама система "социализма" настроена на тщательнейший отбор и пропихивание наверх людей сверхглупых. Собственно, это единственный фатальный недостаток социализма, его "ахиллесова пята". То, что социализм "неэффективен экономически" - ерунда. Если экономическая система просуществовала 70 лет, она просуществует и 700. Конечно, в социалистической экономике есть большие минусы - отсутствие конкуренции, приводящее к стагнации производства, хронический дефицит товаров. Но там же есть и огромные плюсы. Например, крайняя дешевизна рабочей силы, способность к сверхконцентрации капиталов и производства и т.д. Так что объективно СССР ещё было жить и жить. Одна демилитаризация экономики позволила бы решить все социальные проблемы лет на 20. А погубило всё одно - глупость. Дело в том, что для социализма человек, индивидуальные способности, вообще любые проявления свободной воли не нужны в принципе. Творческую личность социализм изводит начисто и в общегосударственном масштабе. Ну а без мозга куда же? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом гениально сказал Розанов:&lt;br /&gt;"Битой посуды будет много, но нового здания не выстроится. Ибо строит тот один, кто способен к изнуряющей мечте; строил Микеланджело, Леонардо да Винчи; но революция всем им "покажет прозаический кукиш" и задушит ещё в младенчестве, лет 11-13, когда у них вдруг окажется "своё на душе". - "А, вы - гордецы: не хотите с нами смешиваться, ДЕЛИТЬСЯ, ОТКРОВЕННИЧАТЬ ... Имеете какую-то СВОЮ ДУШУ, не общую душу... Коллектив, давший жизнь родителям вашим и вам, - ибо без коллектива они и вы подохли бы с голоду - теперь берёт своё назад. Умрите." И "новое здание" с чертами ослиного в себе, повалится в третьем-четвёртом поколении."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оно и повалилось. И заслуга в этом не борцов с коммунизмом и не ошибочности социалистической экономики, а самой СУЩНОСТИ этого строя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кого это общество рождало "из себя" и пропускало наверх? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первым советским правителем, выращенным при социализме, был Хрущёв. Аджубей с ужасом обнаружил, что его тесть НЕ УМЕЕТ ПИСАТЬ. Читать может (вслух), а писать - нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующим был Брежнев. Всю жизнь он крупным наклонным почерком дебила вёл дневники в стиле:&lt;br /&gt;"31 июля 1976 г. Суббота. Заплыв - 1 час бассейн 30 м. Бритьё - забили в косточки с Подгорным. Подарки Гусаку Г.Н. - вручены в 11 ч. утра Андропов о Косыгине Подгорный играл в домино затем я ему рассказал о Косыгине.&lt;br /&gt;7 августа 1976 г. 19 день отпуска. Плавал в море 1.30 - массаж бассейн 30 минут Вымыл голову - детским мылом."&lt;br /&gt;Образование - нулевой класс каменской классической гимназии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее Андропов. Помню про него говорили: образованнейший человек, интеллектуал, ценитель современного искусства. Стал устраивать облавы в парикмахерских и банях, сбил корейский пассажирский самолёт и умер.&lt;br /&gt;Образование - семь классов. После работы помощником киномеханика при железнодорожном клубе в Моздоке и т.п. "университетов", попытался окончить техникум водного хозяйства в Рыбинске.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Черненко - трёхлетняя школа крестьянской молодёжи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горбачёв - "Трудиться начал с 13 лет, периодически работал в колхозе, с 15 лет - помощник комбайнёра машинно-тракторной станции. За доблестный труд в 18 лет награждён орденом Трудового Красного Знамени."&lt;br /&gt;Формально "без отрыва от производства" окончил среднюю школу в родном селе. В принципе, это соответствовало бы городскому 4-классному образованию, да годы учёбы пришлись на войну, причём село было оккупировано. Юридический факультет МГУ, на котором он учился с 1950 по 1955 год, то есть при сталинщине, был за годы советской власти разрушен до основания. Но Горбачёв толком не окончил и его, предпочтя скучной учёбе "работу по партийно-комсомольской линии". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ельцин - примерно то же самое, что и у его одногодки Горбачёва, но с поправкой "на негативизм": выгнан из седьмого класса сельской школы за хулиганство и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни у кого из лидеров этого общества не было нормального среднего образования. Простой спокойной жизни городского ребёнка. С собиранием ранца, домашними заданиями, каникулами. Наконец, с институтом сразу после школы, а не после солдатской службы и работы батраком или мусорщиком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Про институт" - это я уж зарапортовался. Но хоть среднее-то образование... Для главы государства, премьер-министра, члена парламента. Ведь не атомная война же у нас была во второй половине ХХ века. В поколении 30-50-летних среднее образование, - нормальное, "от звонка до звонка" и без комбайнов в промежутках - получили миллионы. Пускай советское, пускай дефектное. Но хотя бы база для саморазвития есть. Иными словами, нет зияющих провалов, которые не заполнить никогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть проведён тщательнейший отбор. Ельцин это "экзотИк", таких людей сейчас МАЛО. Он никого не представляет, но отобран уже агонизирующей социальной системой, подавляющей человеческую индивидуальность. Бороться с этим можно лишь разрушив систему фиктивного образования. Основа этой борьбы - гласность. А мощнейшее оружие - интернет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что всё произойдёт "само собой" - и не надейтесь. Социальную систему можно перестроить только путём огромных усилий и в течение десятилетий. Ельцин умрёт, но на подходе новые ельцины и имя им легион. Кто такой Черномырдин, Зюганов, Лебедь? Возьму пример нарочно самый невыгодный - Явлинский, считающийся в высшем эшелоне советской власти белой вороной, "рафинированным интеллектуалом". Всё то же самое. Бросил 9-й класс, пошёл работать слесарем. Может быть "домашнее образование"? Да нет, отец - директор детприёмника, выпускник макаренковской колонии. Видимо под его влиянием Явлинский в 13-18 лет всё время отдавал боксу и стал чемпионом Украины среди юниоров. Это в шестидесятые годы, когда бокс был профессиональным видом спорта. То есть дрался страшно, отшибал мозги у упрямых украинских парубков напрочь. Потом окончил институт по специальности "политэкономия". А что такое "политэкономия" в СССР? Шарлатанство чистой воды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, Явлинский человек другого поколения и СРЕДНЕЕ образование у него всё же есть. Это видно. Дело же не только в бумагах, надо на человека смотреть. Так что для "допуска к рулю" остаётся только заставить Явлинского признать пункт "б" - то, что у него СРЕДНЕЕ образование."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этот мир в 2000 г. пинцетиком был вставлен "Владимир Владимирович". И со средним образованием, и без претензий. Он так и сказал на последней прессконференции: "ни на что не претендую, в историю попасть не хочу". Видно так и думает. За что может в историю попасть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что сделал за четыре года? Присоединил Пермяцкий нац. округ к Пермской области. Всё. И слова Богу! Если человек со средним образованием начнёт делать Реформы - беда. А так, ничего не делая, имитируя активность, с такими-то ресурсами можно перебедовать. Главное не рыпаться. Не по уму.  А Венесуэле с её ресурсами больше и не надо.</text>
    <subject>82. ХОРОШЕЕ ПОВТОРИ И ЕЩЁ РАЗ ПОВТОРИ (С) В.И.ЛЕНИН.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/21047.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="782135" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=782135#t782135</url>
      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
      <date>2004-03-22 05:34:08</date>
      <text>Не в топик, но вещь полезная:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lj.setia.ru/threader' rel='nofollow'&gt;http://lj.setia.ru/threader&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Раскладывает" сложенные ветки (&amp;gt;50 записей).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Проблема 50 записей</subject>
      <comments>
        <comment id="782647" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=782647#t782647</url>
          <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
          <date>2004-03-22 05:38:17</date>
          <text>в подтверждение тезиса о среднем человеке&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pyc_ivan/1279.html?nc=2'&gt;http://www.livejournal.com/users/pyc_iv&lt;wbr /&gt;an/1279.html?nc=2&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Проблема 50 записей</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=782135&amp;style=mine#t782135</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="782391" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=782391#t782391</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2004-03-22 05:36:33</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Прошу простить, если не по теме, но у меня вопрос к вам, как к специалисту по русскому уму. Вот - "говорят либералы": &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pavell/608982.html?nc=6'&gt;http://www.livejournal.com/users/pa&lt;wbr /&gt;vell/608982.html?nc=6&lt;/a&gt; Как такое возможно? Честно говоря, в голове не укладывается. И ведь было все это уже сотню раз. И все равно люди наступают на те же грабли. </text>
      <comments>
        <comment id="783159" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783159#t783159</url>
          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
          <date>2004-03-22 06:49:18</date>
          <text>... i s simpatiami (i voobsche iskrenne vsem vsego horoshego zhelaia):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vy ne dopuskaiete chto ony pravy? Chto oni edinstvennye mogut vmesto agonii i predsmertoi lihoradki&lt;br /&gt;obespechit' "tihuiu starost" i "vyhod na pensiu"? Nichego net vechnogo, a uzh vechnyh imperii...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vy zhe ne kitaizy, chtoby vechno vertetsia v kolese vremion. Chisto kul'turno, Vam estestvennoi dolzhna kazat'sia &lt;br /&gt;ideia ugasania i smeny pokolenii (a ne stazis i "bessmertnye startsy"). Byli i Rimskaia Imperia, i Byzantium, i mnogo chego.&lt;br /&gt;A teper' est' Italia i Grezia. I evropeiskaia kosmicheskaia programma. I sinhrofazatrony -- chto est' umilenie dushi i blagaodat', as far as I am concerned.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mille pardon za latinizu.</text>
          <subject>So storony...</subject>
          <comments>
            <comment id="783415" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783415#t783415</url>
              <user name="yursky" username="yursky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15128468/1893520" height="71" width="57" />
              <date>2004-03-22 07:16:35</date>
              <text>Спасибо за совет чисто, культурно готовиться к смерти. А вы не допускаете, что вы не правы. Ну мало ли что бывает. &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Byli i Rimskaia Imperia&lt;br /&gt;Были. И во времена Цицерона тоже многим казалось, что это конец. Сто лет гражданских воин - тут призадумаешься. Благо таких доброжелателей не послушали.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: So storony...</subject>
              <comments>
                <comment id="783671" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783671#t783671</url>
                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                  <date>2004-03-22 08:11:59</date>
                  <text>&amp;gt; I vo vremia Cicero mnogim kazalos'... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Oni oshibalis'. Na 400 let. Vo vremia Smuty tozhe mnogim kazalos'...&lt;br /&gt;A vo vremia Justiniana chto kazalos'? I pravil'no li kazalos'? Nikto ne hochet dumat' o smerti.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Predlagaete gotovit'sia k smerti...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A Vy, chto Vy v starosti planiruete delat'? Pudru potolsche i na diskoteku? Dumaiu, chto net.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No ia mogu i oshibat'sia. Dopuskaiu (smailiki vstavliat' po-zhelaniu).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s. soglasno avtoru monografii "Ostrov Rossia"  (Vadim Tzimbursky  &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.netda.ru/newpublicist/tzimbur/tsimbur_vybros.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.netda.ru/newpublicist/tzimbu&lt;wbr /&gt;r/tsimbur_vybros.htm&lt;/a&gt;),&lt;br /&gt;Genshtab CCCP (znaiu, znaiu, ne popravliaite :-[] ) planiroval v sluchae atomnoi voiny s USA&lt;br /&gt;sdat Sibir' + Dal. Vostok i rashirit'sia podal'she na zapade, t.e. pol-Pol'shi + pol-Rumynii &lt;br /&gt;bylo by Rossiei. Vot i vsia Evraziiskaia Imperia - zelikom v geograficheskoi Evrope.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ia ne naidu nikak ssylku, i ne pomniu imeni, no pravoslavnyii arhiepiskop (?) nedavno to zhe &lt;br /&gt;samoe govoril, kak neizbeznuiu sud'bu. Kto znaet ssylku ili hotiaby imia, posting pozhaluista.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.p.s. Ia deistvitel'no hochu, chtoby zhiteli RF/Rosii/CCCP/etc byli vesiolye, sytye i schastlivye.&lt;br /&gt;I v kosmos letali i atom raschepliali. Chesslovo. No ia zhe tozhe ne tot, chto 15 let nazad. &lt;br /&gt;I pozvoliaiu sebe sovsem drugie veschi. A mnogogo - nepozvoliaiu.</text>
                  <subject>Re: So storony...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="784183" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=784183#t784183</url>
                      <user name="yursky" username="yursky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15128468/1893520" height="71" width="57" />
                      <date>2004-03-22 08:49:13</date>
                      <text>Oni oshibalis'. Na 400 let. Vo vremia Smuty tozhe mnogim kazalos'...&lt;br /&gt;A vo vremia Justiniana chto kazalos'? I pravil'no li kazalos'? Nikto ne hochet dumat' o smerti.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший вы пример с Юстинианом, кстати, привели. Юстиниан(VI в.) это не конец Римской империи(V в.), а уже начало Византии. Вот и гадайте, где старость, конец и смерть, а где начало. Вот вы пишите, что римляне ошибались на 400 лет. Так ведь современники всегда склонны смотреть на события иначе, нежели сторонний наблюдатель этак лет через 1000 после. Потому что современник события ПЕРЕЖИВАЕТ, а значит выражает свое отношение, творит миф. А значение мифа в его конструктивной, мобилизующей силе. Скажите человеку, находящемуся на гране самоубийства - "выхода нет". Он пойдет и повесится. А дайте ему надежду, у него,возможно, шанс появится.</text>
                      <subject>Re: So storony...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="786999" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=786999#t786999</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2004-03-22 14:11:06</date>
                          <text>A Vy skazhite cheloveku "prekratite isteriku, Vy zhe vzroslyi razumnyi chelovek. Vasha idea-fix -- mozhno tolk'o za starcheskii marazm priniat'."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ili po Vashemu postupim: "Nu i chto chto artrit. Idi ded, derzai. Slalom eshio budet potriasion. Men'she chem na olimpiiskoe serebro ne soglashaisia."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A s Justinianom deistvitel'no oshibka -- ia vsegda byl ploh na imena. Imelsia v vidu, konechno Julian, t.e. im vsego 100 let ostavalos'.</text>
                          <subject>Re: So storony...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=784183&amp;style=mine#t784183</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783671&amp;style=mine#t783671</parent>
                    </comment>
                    <comment id="792887" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=792887#t792887</url>
                      <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                      <date>2004-03-23 03:55:56</date>
                      <text>Vot i vsia Evraziiskaia Imperia - zelikom v geograficheskoi Evrope.&lt;br /&gt;Ia ne naidu nikak ssylku, i ne pomniu imeni, no pravoslavnyii arhiepiskop (?) nedavno to zhe &lt;br /&gt;samoe govoril, kak neizbeznuiu sud'bu. Kto znaet ssylku ili hotiaby imia, posting pozhaluista.&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;Вы не этот текст имели в виду?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/gan_nik/4439.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/gan_ni&lt;wbr /&gt;k/4439.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то Ваш леонтьевский пафос достоин уважения, но есть ведь и другие пророчества... Если интересно, напишите постинг к нам в ЖЖ.&lt;br /&gt;С уважением&lt;br /&gt;Григорий&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: So storony...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="793911" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=793911#t793911</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2004-03-23 04:24:34</date>
                          <text>&amp;gt;Вы не этот текст имели в виду?&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/gan_nik/4439.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/gan_n&lt;wbr /&gt;ik/4439.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вообще-то Ваш леонтьевский пафос достоин уважения, но есть ведь и &amp;gt;другие пророчества... Если интересно, напишите постинг к нам в ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А еще лучше - внимательнее читайте Д.E.&lt;br /&gt;Тогда может быть станете интересоваться не пророчествами, а тем КТО эти пророчества пишет и ЗАЧЕМ. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>Re: So storony...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=792887&amp;style=mine#t792887</parent>
                        </comment>
                        <comment id="796727" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=796727#t796727</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2004-03-23 07:31:42</date>
                          <text>Imenno ego i imel v vidu. Spasibo ogromnoe -- spasli ot goloslovnyh proklamazii.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No ia anti-Leontievez (ne ne-, a anti- ). T.e., "vsiudu zhizn", "deti nashe buduschee" (C) D.E.G. &lt;br /&gt;Tipa, Vishnavism. Brahmin na starosti let ne harakiri delaet (sepukku, pravil'nee), a v sximu udaliaetsia, sozertsat'.</text>
                          <subject>Re: So storony...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=792887&amp;style=mine#t792887</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783671&amp;style=mine#t783671</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783415&amp;style=mine#t783415</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783159&amp;style=mine#t783159</parent>
            </comment>
            <comment id="783927" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783927#t783927</url>
              <user name="andrey kuzmin" username="kuzmitsch" />
              <date>2004-03-22 08:12:55</date>
              <text>На мой взгляд, напрасно Вы обращаетесь с вопросами к &lt;br /&gt;Павлу. Он - один из "мальчиков" - учеников.&lt;br /&gt;В своё время в НГУ был такой "Дем-клуб" -дискуссионный клуб. Там проходили обусждения -не дебаты- различных тем - в основном связанных с философией, политикой, историей. Один раз решил я туда заглянуть. Кроме меня, было ещё около 10 студентов. Уверенные, часть в костюмчиках, с галстуками. Вёл обуждения доктор философии. (Неважно, насколько он был философ).&lt;br /&gt;ЗА неделю до етого договорились, что будут обсуждать какую-то статью то ли Ясперса, то ли ещё кого-то.&lt;br /&gt;Студенты начинают что-то рассказывать-доказывать. Доктор говорит - "Нет, не так. " Другой студент что-то говорит. Доктор снова:"Нет, не так" И т.д. В конце концов, студенты сдаются, и самый бойкий спрашивает у доктора: "Х.Х, а как же тогда, как ето понимать"&lt;br /&gt;И ТОГДА доктор им рассказывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь -примерно такая же ситуация.&lt;br /&gt;Галковский - действительно понимает, что такое философия. (Хотя порой -его клинит и вместо мысли идут фантазии). Смешно , когда в который раз появляется персонаж(Павел) - и говорит - "Смотрите, смотрите, что они говорят. !Сделайте что-нибудь! Скажите им что они не правы." Или просто "Ну как-так?"КАк быть?" С такими "учениками" - а их не мало- здесь - не нужно спорить. ИХ надо учить пользоватьСя собственной головой. Только ето потребует много времени.&lt;br /&gt;Такие как ПАвел - публикуют политические прогнозы в Интернете., в газетах. Политология - отличная ниша для шарлатанов/НЕСПЕЦИАЛИСТОВ. Для так называемых "гуманитариев"(In Russia now)&lt;br /&gt;ПОлистайте записи Д.Е., посмотрите, как идет учёба у Галковского. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у Д.Е. действительно есть много чему поучиться. Хоть и с оглядкой.&lt;br /&gt;В том числе -выделять ключевые слова, используя большие буквы))))&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: So storony...</subject>
              <comments>
                <comment id="786487" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=786487#t786487</url>
                  <user name="pavell" username="pavell" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                  <date>2004-03-22 13:11:51</date>
                  <text>Спасибо за "ученика". Дорос, значит. Первый масонский градус:)))&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: So storony...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783927&amp;style=mine#t783927</parent>
                </comment>
                <comment id="790583" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=790583#t790583</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-23 00:14:46</date>
                  <text>Да помилуйте, какая "учёба". "Дмитрий Евгеньевич" сидит в кресле-качалке, укутанный шотландским шарфом. Греется у камина, трубочку покуривает, с guestями мирно беседует. "Не любо - не слушай". "Учёба" здесь у сумасшедшего прапорщика. Он уж 10 лет интернет учит. Вместе со своим мальчиком. У них строго. "Садо-мазо".</text>
                  <subject>Re: So storony...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783927&amp;style=mine#t783927</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783159&amp;style=mine#t783159</parent>
            </comment>
            <comment id="786231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=786231#t786231</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-22 13:10:21</date>
              <text>Нет, не считаю. Бороться надо до конца. А не сдаваться, да еще потому, что "дядя" с Запада сказал, что, дескать, смерть России "исторически неизбежна". </text>
              <subject>Re: So storony...</subject>
              <comments>
                <comment id="786743" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=786743#t786743</url>
                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                  <date>2004-03-22 13:53:22</date>
                  <text>Vy ne poniali moi post. Perechitaite ego pozhaluista, tam vse ssylike na vovse ne zapadnyh liudei.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;To zhe Yurskomu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ya predlagiu ne umeret', a perestat' pritvoriat'sia "muzhchinoi v raszvete sil". &lt;br /&gt;I dostoino ( ne pokupaia krasnyi Porsche na poslednie den'gi) zaniat'sia chem na sklone let zanimaiutsia.&lt;br /&gt;Borot'sia nado do konza, da. A chto delat' posle konza? Vseh za soboi v tartarary utashit'?</text>
                  <subject>Re: So storony...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="788535" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=788535#t788535</url>
                      <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                      <date>2004-03-22 18:25:34</date>
                      <text>"Vseh za soboi v tartarary utashit'?" - почему нет? Только ради того что бы быть хорошим? Типа, в пользу отопления вселенной?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утащить имеет смысл, если нам от этого будет лучше. А задавать риторические вопросы с добренькими ответами, это по лузерски.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=786743&amp;style=mine#t786743</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=786231&amp;style=mine#t786231</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=783159&amp;style=mine#t783159</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=782391&amp;style=mine#t782391</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="788791" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=788791#t788791</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2004-03-22 20:54:24</date>
      <text>А вы не допускаете просто, что доктора наука(настоящие ученые) никогда не будут командовать государствами. Потому что у них другой склад характера, неподходящий для политической грызни, да и интересы все-таки другие.</text>
      <comments>
        <comment id="790839" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=790839#t790839</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-23 00:23:08</date>
          <text>"Доктор наук" по основной профессии - не будет. "Доктор наук" как получивший звание-верификацию и занимающйся наукой как хобби или вспомогательной дисциплиной - будет себя в современной политике чувствовать как рыба в воде. Посмотрите по интернету уровень образования... да  хотя бы глав "семёрки".</text>
          <comments>
            <comment id="791863" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=791863#t791863</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2004-03-23 00:53:40</date>
              <text>Олег Арин, например, утверждает,что среди наших кандидатов и докторов в политике нет ни одного честного. Вы допускаете, что на Западе как-то все по другому обстоит?</text>
              <comments>
                <comment id="799543" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=799543#t799543</url>
                  <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
                  <date>2004-03-23 21:36:39</date>
                  <text>Вспоминается "доктор кукольных наук" из сказки "Буратино.</text>
                  <subject>Политики</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=791863&amp;style=mine#t791863</parent>
                </comment>
                <comment id="799799" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=799799#t799799</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-24 00:07:08</date>
                  <text>Существует простая технология проверки подлинности образования. Например непрерывность цепочки начальное-среднее-высшее образование, стандартные сроки его получения и т.д. Поддельное образование на Западе так же маловероятно (и нелепо), как поддельная чистка зубов взрослым человеком. Зачем самому себе сознательно вредить? Вса знают, что образование это "очень хорошо". </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=791863&amp;style=mine#t791863</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=790839&amp;style=mine#t790839</parent>
            </comment>
            <comment id="801847" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=801847#t801847</url>
              <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
              <date>2004-03-24 11:15:47</date>
              <text>Докторская степень - квалификационное требование для получения генеральского звания в армии США. Хочешь стать генералом - защищай диссертацию. Без отрыва от службы, кстати. В свободное время. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=790839&amp;style=mine#t790839</parent>
            </comment>
            <comment id="45337143" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=45337143#t45337143</url>
              <user name="Михаил Евгеньевич Кулехов" username="kuula" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124333682/7609208" height="100" width="100" />
              <date>2011-05-01 05:38:29</date>
              <text>Уровень образования не определяется дипломом. Это для начала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень образования глав "семерки" удручает. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=790839&amp;style=mine#t790839</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=788791&amp;style=mine#t788791</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="794423" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=794423#t794423</url>
      <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
      <date>2004-03-23 05:24:42</date>
      <text>Н.Н. Лисовой: «Другой вопрос: а долго ли всё это ещё продержится?  Это вопрос не ко мне, это вопрос к биологическим инстанциям. Что такое вообще этимологически империя? Даже современные латинские словари дают impero – находится во власти, быть во власти – это всё глупости вообще. На самом деле там есть обыкновенный суффикс, есть корень. Корень – это то самое переть, которое нас распирает. Империя – это то, что распирает, это вот Мама Рома рожающая и её распирает. Вот пока Мама Рома рожает, грубо говоря, империя существует. Когда рожать она перестаёт и тогда, соответственно, границы просто некому держать, а завтра у нас их некому будет держать, Вы это знаете не хуже моего. Вот тогда империя может погибнуть просто физически. Так же как гаснет Солнце. Нет никакого закона, чтобы Солнце погасло, кроме того, что у него кончится водород. Точно так же Вы можете спросить об этом, долго ли ещё наша империя продлится?&lt;br&gt; Но если и пока она продлится, Церковь будет выполнять свою функцию в империи – молиться за неё, держать её из последних сил. И Царские врата – что это такое – в Византии в Царские врата мог входить только император, это врата, через которые царь входит, не Христос, это не чисто литургическое богословское понятие. И в своё время Екатерина сделала выговор княгине Дашковой, которая влезла в алтарь, не имея права. Она сказала, что я вошла в алтарь не как женщина, а как президент академии наук. Но, тем не менее, это очень важный момент, в Царские врата может входить только царь, потому они и Царские. Пока есть в Церкви Царские врата, были бы Царские врата, пока они держатся, пока Церковь держит на своих плечах империю, до того времени существует и империя. Они взаимодополнительны: империя держит Церковь, Церковь держит империю. Как когда-то мы это сформулировали, цикл лекций читали в Политехническом: 16 веков Византии. Прежде всего, то что существует Православная Церковь. Но пока есть столица и граница, значит и империя всё ещё не утрачена.»&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;…&amp;gt; Автор вопроса &amp;lt;неразборч.&amp;gt;: Похоже, что империя недолго ещё протянет. Главная цель империи, я считаю, что Вы очень правильно сформулировали, расширение пространства спасения. Оно сузилось, как шагреневая кожа. Что будет с нашей Церковью тогда? &lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.conservatism.narod.ru/lisovoy/lisovoy.html' rel='nofollow'&gt;http://www.conservatism.narod.ru/lisovo&lt;wbr /&gt;y/lisovoy.html&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Со многим там не согласен. – Г.К.) &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Лисовой об Империи</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="800055" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=800055#t800055</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2004-03-24 00:12:55</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;И "новое здание" с чертами ослиного в себе, повалится в &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;третьем-четвёртом поколении."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему именно в "третьем-четвертом"?</text>
      <subject>Петр Великий (корабль)</subject>
      <comments>
        <comment id="800567" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=800567#t800567</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-24 03:05:24</date>
          <text>Когда вымрут все, родившиеся и воспитанные при "старом режиме". Третье-четвёртое поколение - 60-80 лет - 1977-1997. Повалилось в 1991.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-поводу вопроса &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a и последующих реплик замечу, что не вижу поводов для пессимизма. Советские это новый народ, только-только выбившийся из пелёнок и переставший "агукать". Задел для последующего развития у советских есть. Природных ископаемых - море, народ латиноамериканского типа, но почти первой категории - похуже чем в Аргентине, но получше чем в Мексике. Я и сказал - где-то Бразилия (учитывая демографическую динамику). Всё не так плохо. Лезть в философию и большую политику - пусть даже и не думают. А, с другой стороны, надо это? В таком состоянии живут целые континенты и ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Петр Великий (корабль)</subject>
          <comments>
            <comment id="801335" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=801335#t801335</url>
              <user name="nadejda___" username="nadejda___" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117756981/2156052" height="90" width="100" />
              <date>2004-03-24 10:59:56</date>
              <text>Дорогой Дмитрий Евгеньевич, 12 марта с.г. в Свято-Николаевском Соборе Московской Патриархии (г. Нью Йорк) состоялась первая встреча на русской земле Тихвинской иконы, принадлежащей к списку («на пальцах одной руки перечесть») эпохальных  икон, связанных с   войнами и победами русского народа. В этой иконе Божия Матерь постоянно являла, что Россия – это избранное Небо Ее пребывания. Икона после Второй Мировой Войны 55 лет пребывала на американской земле. Это третье ее эпохальное передвижение, связанное с Россией. Первое – в Россию из Византии - было незадолго до падения Константинополя... Итак, начался возврат Святыни домой...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12 марта в конце дня, преодолев нескончаемые пробки, мы добрались до 76-ой улицы Восточного Нью Йорка. И - оказались там нужны именно в этот самый момент: клирошане Собора, отслужив несчетное число молебнов, разошлись по домам, а поток людей все не кончался  – и, чудо! пригодился крошечный хор нашего храма. Так мы сослужили Владыке Епископу Меркурию: он отслужил Акафист с Молебном около Чудотворной Святыни. И вот я добралась со своим несносным «разливанием мыслью по древу» до главного, о чем хочу сообщить Вам, дорогой наш Дмитрий Евгеньевич. Во время Акафиста мы передали Епископу Меркурию длинный список имен (начиная с Митрополита Лавра, первоиерарха русской Зарубежной Церкви), о ком мы в нашем храме каждый четверг молимся о здравии Свт. Николаю и Цел. Пантелиимону. С недавнего времени в этом списке есть и Ваше имя. Так что вот так случилось, что о Вас молился Епископ перед Чудотворной иконой Божией Матери в самый первый день Ее возвратного пребывания на русскую землю. Это наше плечо к Вашим трудам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за труды эти хочу Вас поблагодарить особо – это я о ветках №№ 72 и 74. Как пелена с глаз спала! Особенно сильно о реакции за рубежом на «дневники» Анны Вырубовой. Вот ведь всегда помнила ленинское: «кто верит на слово, тот безнадежный идиот, на которого машут рукой». Это ты о ком? – спрашиваю я себя. А ты догадайся! – отвечаю я себе.  Как весна на сердце! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через наш крошечный храм мы впервые молились вместе – Русская и Зарубежная части Единой Апостольской Православной Церкви.  Кроме нас из всей Зарубежной Церкви  участвовали в Богослужении (в другое время) еще три монаха из Джорданвилля...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Храни Вас Господь, Царица Заступница Небесная, и Ангел-Хранитель! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Вы там теплее укутывайтесь своим шотландским шарфом, берегите себя!&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Простите, что не совсем по теме</subject>
              <comments>
                <comment id="803127" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803127#t803127</url>
                  <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                  <date>2004-03-25 02:24:38</date>
                  <text>Спаси Вас Господь, дорогая Надежда!&lt;br /&gt;У меня к Вам огромная просьба. &lt;br /&gt;Суть дела вот в чем: мы с моей хорошей знакомой Наталией Ганиной в прошлом году написали и опубликовали статью о книге «Страж Дома Господня. Патриарх Московский и Всея Руси Сергий». М., 2003 (адрес нашей рецензии: &lt;a href='http://www.rusk.ru/st.php?idar=1001059' rel='nofollow'&gt;http://www.rusk.ru/st.php?idar=1001059&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;). &lt;br /&gt;Здесь приводится малоизвестное свидетельство о том, &lt;b&gt;что&lt;/b&gt; предшествовало предложению стать Патриархом, которое сделал Св. Царь-Мученик членам зимней сессии Синода:&lt;br /&gt;«Летом 1900 года дивеевская блаженная Наталья Ивановна во время литургии со звоном колоколов &lt;i&gt;проводила Правду на небо&lt;/i&gt;. На Саровских торжествах 1903 года «Бог простился с Русской землей». &lt;br /&gt;Но &lt;i&gt;до Цусимы&lt;/i&gt; была дана последняя возможность.&lt;br /&gt;По свидетельству Н.К. Смирновой, внучки архитектора В.Н. Максимова, в известном письме, полученном Государем и Государыней в Сарове на прославлении преподобного Серафима, «не просто предсказывался трагический ход жизни России и Августейших ее повелителей, но давался совет, как можно удержать Россию над пропастью – отказаться Государю и Государыне от личного счастья, принять монашеский постриг, Государю же – патриаршество и регентство над сыном, как это было при избрании на царство первого Романова – Михаила.&lt;br /&gt;Так что не просто собственные размышления, но завет великого святого старца привел Государя Императора к мысли о патриаршестве. Как известно, Венценосные Супруги этот совет приняли и пытались воплотить в жизнь, но ответом &amp;lt;...&amp;gt; Синода было молчание и, “взглянув на них с гневом”, Государь ушел».&lt;br /&gt;И наш вывод:&lt;br /&gt;«Сутью епитимии, наложенной на русский народ и &lt;i&gt;всю&lt;/i&gt; Русскую Церковь, были не только безпримерные гонения, но и – молчание. Немота, только молитвою и постом пресуществляемая в исихию, &lt;i&gt;безмолвное житие&lt;/i&gt; (1 Тим. 2, 2). &amp;lt;…&amp;gt; И думается, воссоединению разделенных частей Русской Церкви истинное начало положила бы не «серия конференций», а совместная коленопреклоненная молитва пред образом Святого Царя-Мученика.» &lt;br /&gt; Я был бы Вам очень благодарен за отклик на статью либо в нашем с НГ Живом Журнале, либо по эл-почте. Мой адрес: gkremnev@yandex.ru &lt;br /&gt;С любовью о Христе&lt;br /&gt;Григорий&lt;br /&gt;P.S. Глубокоуважаемый Дмитрий Евгеньевич! &lt;br /&gt;Очень прошу: не удаляйте и не комментируйте этот мой постинг; к сожалению, иной возможности написать Надежде у меня нет.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Простите, что не совсем по теме</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=801335&amp;style=mine#t801335</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=800567&amp;style=mine#t800567</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=800055&amp;style=mine#t800055</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="802103" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802103#t802103</url>
      <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
      <date>2004-03-24 11:35:30</date>
      <text>&amp;lt;Явлинский... Бросил 9-й класс, пошёл работать слесарем. Может быть "домашнее образование"? Да нет, отец - директор детприёмника, выпускник макаренковской колонии&amp;gt;&lt;br /&gt;Глубокоуважаемый Дмитрий Евгеньевич, но уж вам-то в силу возраста должен быть ясен смысл этого финта ушами - бросить школу после 8-го класса и пойти рабочим на завод, получая аттестат в вечерней школе. Так делали провинциальные школьники, стремившиеся поступить в "элитные" столичные вузы, куда доступ "простолюдинам" был сведен до возможного при "власти рабочих и крестьян" минимума. Цель - иметь к моменту подачи документов в приемную комиссию 2 года трудового стажа по рабочей специальности - таким официально полагалась льгота при поступлении - при равном числе баллов зачисляли именно  имеющих стаж. Для рядовых выпускников провинциальных школ (не имеющих родичей в обкомах) это был единственый реальный путь в МГИМО или АНХ - куда, собственно, Явлинский и поступал. Такой путь требовал как раз усиленной домашней подготовки - работая и учась в вечерней (то есть заведомо слабой школе) надо было выйти на уровень как минимум не хуже отличника нормальной школы.</text>
      <comments>
        <comment id="802615" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802615#t802615</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-24 12:29:20</date>
          <text>Вот-вот-вот. Я про это и говорю. Во всём мире люди нормально учились, а в СССР делали финты ушами. Я после школы три года отработал на заводе (стаж), четыре раза поступал в университет и отлежал полтора месяца в психушке, уклоняясь от призыва. Далее шестилетняя подделка документов о работе в дневное время. При этом на философском факультете я учился с большим отрывом от массы (не перевёлся на дневной из-за "физкультуры". "военной кафедры", "комсомола", "картошки" и т.д.). На моём курсе вообще никого не было, на соседних - я через губу разговаривал с тремя-пятью студентами. Если такие усилия потребовалось затратить МНЕ, что же говорить о простых смертных. Ещё студентов додумались в армию с дневного забирать. СТРАНА ДУРАКОВ. </text>
          <comments>
            <comment id="45337399" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=45337399#t45337399</url>
              <user name="Михаил Евгеньевич Кулехов" username="kuula" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124333682/7609208" height="100" width="100" />
              <date>2011-05-01 05:40:21</date>
              <text>=Я после школы три года отработал на заводе (стаж), четыре раза поступал в университет и отлежал полтора месяца в психушке, уклоняясь от призыва. Далее шестилетняя подделка документов о работе в дневное время=&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не удивительно, что вам так и не удалось получить образования. Вы сражались за диплом, а это не одно и то же. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802615&amp;style=mine#t802615</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802103&amp;style=mine#t802103</parent>
        </comment>
        <comment id="802871" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802871#t802871</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2004-03-24 13:01:34</date>
          <text>&amp;gt; это был единственый реальный путь в МГИМО или АНХ - куда,  &lt;br /&gt;&amp;gt; собственно, Явлинский и поступал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это звучит примерно как "в МГУ или в ПТУ". МГИМО (или МИМО) был в числе престижных вузов, куда, конечно, поступить "просто так" было трудно. Что же касается АНХ, то раньше это был просто МИНХ или в простонародии "плешка". Он к числу престижных вообще не относился. Это сейчас "экономисты" в моде, а тогда это была самая отстойная специальность. Студентов МГУ, желающих учиться, но не способных делать это на факультетах типа мехмата, массовым порядком переводили на экономический. К слову сказать, именно таким образом будущий чемпион мира по шахматам А.Е.Карпов за несдачу зачетов в первом семестре(!) попал с мехмата МГУ на экономфак ЛГУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо еще учесть, что окончить 10 классов для поступающего в вуз было все-таки нормой. Рабочий стаж был действительно нужен совершенно официально для поступления на философский факультет (это, надо полагать, для того, чтобы "диалектику учили не по Гегелю"). На такое далеко не каждый мог решиться. Кстати, я знаю несколько примеров людей, поступавших на другие факультеты с целью потом поступить на философский в аспирантуру, но это тоже, конечно, финт.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="814135" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=814135#t814135</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-30 05:14:16</date>
              <text>Но-но-но, товаришч! :)) Вы тут перестаньте подрастающему поколению мозги пудрить! Нынешние 20-летние этак ведь могут вам и на слово поверить, буде прочитают вдруг ваш пассаж про "плешку" - и вправду решат, что это был "отстойный вуз, готовивший никому не нужных в СССР экономистов".&lt;br /&gt;Я и сам, может быть, сегодня не сразу соображу - червонец в "совке" - это было много или мало? Но кой-чего еще помню! Так вот, слушайте, дети! Этого дядю - Фалькао - не слушайте! "Плешка" - это был ого-го какой ВУЗ! Многодетные кавказцы всю жизнь копили две БОЛЬШИЕ суммы: на калым и на "Плешку" для любимых отпрысков! А почему?&lt;br /&gt;А потому, что "Плешка" готовила не каких-то там "экономистов". Человек с Кавказа и слова-то такого не знал; нет, "Плешка" готовила ТОВАРОВЕДОВ! О-о! Жванецкого-то хоть читали? "Навстречу уважаемые люди идут: директор магазин идет, ТОВАРОВЕД идет..."</text>
              <subject>Па-апрошу без фальсификаций истории!</subject>
              <comments>
                <comment id="837943" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=837943#t837943</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2004-04-02 13:02:02</date>
                  <text>Я помню очень близко к тексту монолог про "дифсит", замечательно исполненный Аркадием Райкиным. К слову сказать, у Жванецкого это чуть ли не единственная удачная вещь. На этом он в свое время и вылез, точно так же, как и Хазанов с его "калинарным техникумом". Меня всегда поражала способность таких людей десятилетиями поддерживать свою популярность, не создавая абсолютно ничего нового. Прошу прощения, что отошел от темы: просто сейчас по ящику мелькал еще один фрукт из этой же серии - Винокур.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается вуза имени Плеханова, то Вы правы в том смысле, что по крайней мере на отдельные специальности там был "особый" набор. Но вряд ли это касалось всех специальностей. Речь ведь шла о Явлинском и о специальности "политэкономия". Как Вы думаете, было намного престижнее окончить по этой специальности МИНХ вместо МГУ? Какие привилегии это давало? В том, что политэконом - выпускник МГУ никак особо не котировался, я ручаюсь абсолютно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подытоживая, я хочу сказать, что фраза "я выпускник МИНХ" в то время сама по себе не вызывала такого же отношения как "я окончил МИМО".&lt;br /&gt;Вуз в целом, как мне представляется, все-таки не был "брендовым". Даже если брать профессию товароведа, то она, конечно, в понимающих кругах имела очень высокий статус, но это было в какой-то мере неофициально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечу еще, что и сейчас полно ничем не замечательных вузов, где на одну-две отдельных специальности может быть очень большой конкурс. &lt;br /&gt;А вообще-то спасибо за важное уточнение.</text>
                  <subject>Re: Па-апрошу без фальсификаций истории!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=814135&amp;style=mine#t814135</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802871&amp;style=mine#t802871</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=802103&amp;style=mine#t802103</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="803383" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803383#t803383</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-03-25 08:42:13</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Наш товарищ rms1 написал небольшое исследование на тему Азеф и другие. Не могли бы вы прокомментировать наши любительские изыскания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Судьба пламенного революционера (из серии Жизнь Замечательных Людей)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/rms1/97509.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/rms1/9&lt;wbr /&gt;7509.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/rms1/97765.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/rms1/9&lt;wbr /&gt;7765.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/rms1/98184.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/rms1/9&lt;wbr /&gt;8184.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/rms1/98317.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/rms1/9&lt;wbr /&gt;8317.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/rms1/98587.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/rms1/9&lt;wbr /&gt;8587.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/rms1/99057.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/rms1/9&lt;wbr /&gt;9057.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="803895" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803895#t803895</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-25 16:02:26</date>
          <text>Конечно Азеф не был агентом охранки и не был эсером. И с охранкой, и с эсерами он "сотрудничал". Это автор вполне понимает. Также правильна параллель с Гельфандом. Правда при всём сходстве с Азефом Гельфанд был фигурой гораздо более масштабной. Во-первых, это крупный социал-демократический теоретик. Гораздо более крупный, чем Ленин или Троцкий. Во-вторых, это крупный коммерсант международного уровня (а ля Сорос). Да и политик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Связь Азефа&amp;Гельфанда с мировым цыганством, злокозненно стремящимся расчленить Россию - дешёвая покупка столетней давности. Если банк принадлежит немцу Мюллеру, это значит, что банк действительно принадлежит немцу Мюллеру. Не на сто процентов - банковская система вещь конспиративная и коварная, - но на процентов восемьдесят. Если банк принадлежит еврею Абрамовичу, то вероятность, что этот банк принадлежит не самому Абрамовичу, а вообще каким-то евреям, равна 10 процентам. Евреи - это зицпредседатели, чьё предназначение - МАСКИРОВКА реальной собственности и реальной деятельности реальных людей. Для подобной цели и была европейцами создана эта этническая группа. Очень поздно - в 17, а в значительной степени в 18 и даже 19 ("империя Родшильдов") веке. Карма еврея - кувыркаться в проруби. Это прекрасно видно хотя бы на судьбе Мавроди. Человек раздел всю страну, заграбастал миллиарды. Казалось бы при такой-то прыти - миллион в зубы одному чиновнику, миллион - другому, и поминай как звали. Нет - существо в очках и дешёвой клетчатой рубашке 10 лет кувыркается на одном и том же месте. Скрывается на каких-то квартирах в панельных домах, неумело подделывает паспорта и неизменно ловится нашей доблестной милицей под вспышки фотоаппаратов и стрёкот видеокамер. Почему? Он что совсем дурак? Да нет, у него такая работа - "мавроди". Заплатили тысяч 50 баксов, он и крутится. Между прочим, в известный момент стала приоткрываться завеса и над могущественным Ходорковским. Вдруг оказалось, что контролируемые им капиталы имеют очень сложную структуру. Появились какие-то американские инвесторы, причём эти американцы тоже представляли какие-то сторонние интересы. Тут быстро занавес задёрнули - от греха подальше. Сколько же реально денег было у Ходорковского? Это конечно не Мавроди, так что за миллиончиков пять ему дали подержаться. На эти пять миллионов он изображал из себя миллиардера. И политика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда удивительная ценность евреев в качестве всякого рода "азефов". Еврей - это "ищи-свищи". "Концы в воду". Как действовали конокрады? В уезде появлялся цыганский табор. Русские крали лошадей. В массовом порядке. Крестьяне думали на цыган и махали рукой - разве их поймаешь. Не пойман - не вор. Цыгане действительно занимались конокрадством. Но основную работу делали местные "деятели", а цыган использовали как прикрытие. Без цыган угонщиков легко вычисляли и часто убивали методом самосуда.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="804151" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804151#t804151</url>
              <user name="rms1" username="rms1" />
              <date>2004-03-25 19:16:54</date>
              <text>Во первых, спасибо за комментарий. &lt;br /&gt;Во-вторых, я и написал, что кто стоял за Азефом (да и Гельфандом) так непонятно. Но аторов "Протоколов" нельзя полностью сбрасывать со счётов, хотя бы и как одну из рабочих версий.&lt;br /&gt;Для начала было бы хорошо нащупать некторы общие черты по которым такого рода агентов подбирали и принципы их работы.&lt;br /&gt; Или для самого начала - выявить персоналии.&lt;br /&gt; Эсэры - Азеф&lt;br /&gt; Эсдеки - Гельфанд&lt;br /&gt; Анархисты - ? ( а дложен бы быть)&lt;br /&gt; Более правые партии - кадеты там и т.п.-?&lt;br /&gt;Ещё раз спасибо за интерес.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="804407" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804407#t804407</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-26 01:26:55</date>
                  <text>&amp;gt;авторов "Протоколов" нельзя полностью сбрасывать &lt;br /&gt;&amp;gt;со счётов, хотя бы и как одну из рабочих версий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, как-то повезли меня в совминовский дом отдыха. Ну, едем по загородному шоссе - прямому как стрела. Наконец доезжаем до какого-то отростка. У отростка БУКЕТ запрещающих знаков: объезд, кирпич, ремонт дороги, поворот запрещён и т.д. и т.п. В общем: езжай на все четыре стороны, только ни в коем случае не на совминовскую дачу. Такой дачи нет, это, сынок, фантастика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вы занимаетесь историей революции, сначала вам расскажут, что это "широчайшее творчество народных масс". В телевизоре живут Хрюша и Степаша, если там включить свет, они проснутся и расскажут интересную историю под вывеской "Спокойной ночи, малыши".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы закончили среднюю школу, "она сама себя высекла" уже не канает. Поэтому вывешивают более сложные дорожные знаки: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Во всём виновыты немцы. Печатают в ЛОНДОНЕ книгу с кое-какими интересными фактами. Автора подбирают с приятной для русского глаза фамилией.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Во всём виноваты американцы. Русский книжный рынок заваливается писаниями "американского патриота" о злых заокеанских толстосумчатых. Как нетрудно догадаться "патриот" родился в ЛОНДОНЕ и затем был успешно заб..., извините, натурализован в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Что, немцы не нравятся? А на американцев не купились? "Ню-ню". В бой идут танки - ВО ВСЁМ ВИНОВАТЫ ЕВРЕИ. Пишется толстый том, данных - море. Тут же переводится на русский язык и под носом у КГБ (глупые, наивные) печатается "патриотическим подпольем". Автор? ВЕДУЩИЙ СОТРУДНИК "ТАЙМС", специалист по чёрному пиару, антифашист с международным именем и, разумеется, кадровик СИС. На склоне лет, после разгрома Гитлера "прозрел" и стал записным антисемитом. Так сказать, поворот на 180 градусов. Чего же, человек служивый:&lt;br /&gt;- Кру-гом!&lt;br /&gt;- Ать-два.&lt;br /&gt;Приказ - закон для подчинённого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Для начала было бы хорошо нащупать некоторые &lt;br /&gt;&amp;gt;общие черты по которым такого рода агентов &lt;br /&gt;&amp;gt;подбирали и принципы их работы.&lt;br /&gt;&amp;gt;Или для самого начала - выявить персоналии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Щупайте, щупайте. Только с ума не сойдите. "О'Рейли" не годится? Или Нилус?&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="804663" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804663#t804663</url>
                      <user name="rms1" username="rms1" />
                      <date>2004-03-26 06:28:15</date>
                      <text>Простой анализ путём окрытого Шерлоком Холмсом дедуктивного метода показывеет, что &lt;i&gt;истинных виновников&lt;/i&gt; в предложеном списке нет.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804407&amp;style=mine#t804407</parent>
                    </comment>
                    <comment id="805175" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805175#t805175</url>
                      <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                      <date>2004-03-26 13:03:26</date>
                      <text>&amp;gt;Как нетрудно догадаться "патриот" родился в ЛОНДОНЕ и затем был успешно заб...,&lt;br /&gt;&amp;gt; извините, натурализован в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Саттон имеется в виду? Так даже поклонники чувствуют - марсианин:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.etherzone.com/2002/stang062702.shtml" rel="nofollow"&gt;ANTONY SUTTON: A GIANT DEPARTS &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;NOT A REAL HUMAN BEING&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804407&amp;style=mine#t804407</parent>
                    </comment>
                    <comment id="806455" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806455#t806455</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-03-27 22:36:09</date>
                      <text>&amp;gt; "О'Рейли" не годится? Или Нилус?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот. И я о том же: было — и нет. Все великие британские спецоперации "здесь и на каждом километре" кончились 9-го мая 1945 года. Уже в Подсдаме ни Черчилль, ни сменивший его Эттли не получили ровным счетом ничего. Все бонусы забрали Сталин и Трумэн. Впереди — лишь распад империи "над которой никогда не заходило солнце", впереди — Египет 56-го года и унизительный уход из Порт-Саида, когда даже самым упертым стало понятно: Британия — всё. Как самостоятельная, не то что военная, нет, просто политическая сила она без прямой и четкой поддержки США просто не существует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы привели впечатляющий пример с Флоренцией, о том как её скушали Венеция с Болоньей и Миланом. О том, что, таким образом, даже в городах-государствах на территории современной Италии все средства тайной войны прошли успешное боевое применение еще шесть веков назад. Т. сказать, собака тайных технологий съедена европейцами еще тогда, когда Русь под татарами сидела. Вопрос: где сейчас Венеция, Флоренция и Болонья? Где Италия — как прямая наследница их кадров и технологий — и, следовательно, незримое итальянское закулисное влияние на мировой процесс? Утрачены, как секреты Страдивари?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британия БЫЛА глобальной сверхдержавой с интересами в большей части Земного шара. Для защиты и продвижения этих интересов она действительно создала мощные спецслужбы, но при этом и великий, абсолютно непобедимый военный флот, и сильную сухопутную армию. А уж какова была доля ВВП Британской империи от мировой! "Мастерская мира"! — ведь не просто красивые слова. Но что было — прошло. Всё это современной Британии просто не нужно. "Grand Fleet" элементарно не по карману. Страна под американским ядерным зонтиком, "особые отношения с США" — альфа и омега её внешней политики... В общем, пенсионер, боевой ветеран с заслугами: "Лютый старик! Таким памятники чугунные на вокзалах ставить надо!" (с) А от неприятностей — здоровенный и энергичный внучёк защитит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="807991" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807991#t807991</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-03-29 03:17:18</date>
                          <text>Англию Вы рано хороните. Вам никогда не казалось странным, что США установили дипотношения с СССР только в 1933 году, и то процесс был стимулирован третьей стороной (приходом нацистов к власти). Казалось, чего бы пронырливым американцам, при том, что их послы прежде всего коммерческие агенты, не установить отношения в середине 20-х. Ведь даже обутая-переобутая советами Франция установила дипотношения в конце 1924 года. И торговые отношения у Америки с СССР до 1933 были весьма интенсивные. В чём же дело? Чего люди рогом упёрлись? А дело в том, что Америка всю свою историю прежде всего соперничала с Англией. Её разведка на 80% работала против Англии, пропагандистский аппарат на 80% работал против Англии, ВС на 80% были рассчитаны на войну с Англией. И американцам казалось унизительным устанавливать отношения с СССР как с полноценным государством. ЗАПАДЛО. Все вопросы до 1933 года они решали непосредственно в Лондоне, без клоунад с подставным грузинским евреем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В то же время Англия действительно в известный момент уступила лидерство Америке. До этого Франция уступила лидерство Англии, ещё раньше Испания уступила Франции, а Испания положила конец гегемонии итальянской "пентархии". Это естетсвенный процесс, который я называю "откат марки". Более молодое государство является государством более модернизированным (и милитаризированным) и рано или поздно обгоняет своих учителей. "Посадил Дедка Репку. Репка отсидел и замочил Дедку".  Правда из-за опытности "Дедки" простое мочилово редко получается. "Дедка" каким-то образом устраивает себе обеспеченную старость: пенсия, железки, авторитет... Стоят итальянские города как новенькие - Флоренция, Болонья, Венеция. Даже во время последней войны пострадали мало. Сравните с городами северного союзника: Берлином, Дрезденом, Гамбургом. В ноль разравняли. А тут льготы, блат, пенсия ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Англии до пенсии ещё очень далеко. "Карлсон в полном расцвете сил". Во Вьетнаме обыграли США под чистую. И в военном отношении, и всё ЧЕЛОВЕЧЕСТВО на американцев натравили. Они сердешные в собственное правительство своими же орденами швыряться стали. ПОПАЛИ ПОД АНГЛИЙСКУЮ МЯСОРУБКУ.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="809783" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=809783#t809783</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-03-29 05:36:22</date>
                              <text>I prochie deklarazii Osobogo Otnoshenia? Avtomaticheskoe soiuznichestvo pochti po vsem voprosam i napravleniam?&lt;br /&gt;Ne legche bylo by prodolzhat' v otkrytuiu? Da i na lichnom urovne slishkom mnogo sovmestnyh vladenii&lt;br /&gt;(tipa Shell Oil, Britsh American Oil Corp. 50'x v Saud. Arabii i t.d.). Dva titana boriutsia, i nikto ne zamechaet?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I esli Vy govorite, chto Japonia kak samostoiatel'noe gosudarstvo ne suschestvuet (voennye bazy, amerikanskaia konstituzia etc.), to kak mozhet samostoiatel'no deistvovat' Germania, gde amerikanzy -- vpridachu ko vsemu &lt;br /&gt;vyscheupomianutomu -- sami podobrali i utverdili kadry BND?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ia ponimaiu, "po delam, a ne po slovam sudite", no dela rashodiatsia edva li so slovami.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Kstati, zemletriasenie v Irane, 50 000 ubitych -- vot eto spetzoperatsia...    ; )  </text>
                              <subject>A chto zhe &amp;quot;Special Relationship&amp;quot;?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807991&amp;style=mine#t807991</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806455&amp;style=mine#t806455</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804407&amp;style=mine#t804407</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804151&amp;style=mine#t804151</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803895&amp;style=mine#t803895</parent>
            </comment>
            <comment id="53558327" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=53558327#t53558327</url>
              <user name="Сергей Поляков" username="polakiv_invest" />
              <date>2012-04-13 18:52:44</date>
              <text>насчет вы Мавроди вы ошибаетесь,не еврей он&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати , разрешите кусочек его стишка&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нас в сказку не звали&lt;br /&gt;Ни до и не после&lt;br /&gt;Нам место не в зале&lt;br /&gt;Ну разве что возле&lt;br /&gt;Мы брошены всеми,&lt;br /&gt;Мы богом забыты&lt;br /&gt;И гвозди забили...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам только обьедки на жизненном пире&lt;br /&gt;Решетки да клетки...&lt;br /&gt;И в проклятом мире, для проклятой власти&lt;br /&gt;Мы быдло и стадо,&lt;br /&gt;И кнут нам награда..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну чтож, обжирайтесь,&lt;br /&gt;Ну чтож, наслаждайтесь&lt;br /&gt;Грешите, блудите, в шампанском купайтесь&lt;br /&gt;Но помните: бездна с гееной и адом:&lt;br /&gt;Она уже рядом</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803895&amp;style=mine#t803895</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803383&amp;style=mine#t803383</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="803639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803639#t803639</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2004-03-25 08:46:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, правильно ли я понял Вашу теорию: В 1917 году власть в России захватили агенты международного коммунистического движения, ущербные на генетическом уровне. Им было наплевать на русскую культуру, православие, интеллигенцию, и они усиленно все это уничтожали, превращая Россию в плацдарм мировой революции. За счет русского народа построив армаду танков они пытались осуществить свою затею и обосрались, Гитлер ударил первым. Для спасения свох подлых шкур они бросали под танки русские полки, бестолково и панически, потом как мухи на сахар сели на русский патриотизм и продолжают на нем паразитировать, сами при этом не понимая чего им нужно</text>
      <subject>Теория</subject>
      <comments>
        <comment id="804919" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804919#t804919</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-26 10:19:15</date>
          <text>Вопль - оружие малоэффективное. Годится разве для женщин и детей - отпугнуть хомячка. Крокодилу ор только в радость - "прикольно". Поэтому настоящие буратины действуют иначе. Они зверя хладнокровно изучают, любят. Где у него яйцеклад, где нервные узлы, где шипы, броня, жала и челюсти. Каков жизненный цикл, есть ли природные враги. Вот когда Вы зверушку узнаете по настоящему, тогда заорёт ОНА. Вне зависимости от размеров и толщины брони. Как известно, многие звери с помощью людей своё уже оторали - мамонты или саблезубые тигры. Ещё больше - укрылись в красной книге и носа оттуда не кажут.  А всё почему? Очень их полюбили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте посмотрим на границу оптического диапазона. Эпоха возрождения, Италия. Флоренция. На окраине города ПЛАЧ. Кто же это рыдает в три ручья, уписался уже? Добрый доктор Пилюлькин. Какова причина плача? ЛЮДЕЙ ЖАЛКО:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Айййй-вайййййй, как же плохо живут простые люди во Флоренции. Божечка мой, как же плохо живут. У мине у нутри исстрадалося всё сердце. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше конструктив: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не могли бы вы взять у мине немножко денег. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А откуда деньги у Пилюлькина, то бишь Медичи? (Медичи это значит медики, на гербе у Медичи изображены пилюли). Цех медиков небедный, но есть цеха и потолще, да и одно дело построить дом в престижном месте и совсем другое кормить тысячи городских оборванцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А есть рядом другие мегаполисы, постарше и поопытнее текстильной скороспелки Флоренции. И плешь нашего Бориса Абрамовича мелькает то в Милане, то в Болонье, то в Венеции. Между всеми мегаполисами отношения сложные, провокации двойные и тройные.  В такой атмосфере только и мог родиться Макиавелли - отец политологов всех времён и народов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше (на чужие деньги) во Флоренции начинается шурум-бурум. Чернь захватывает власть, выпускает уголовников из тюрем, рвёт на куски лучших людей города, делит награбленное имущество. Пришедшие к власти демагоги оборачивают террор против черни, начинается внутрипартийная грызня. Старый правящий класс бежит в другие города, возникает аристократическая эмиграция. И т.д. и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам это ничто не напоминает? А век какой? Да 14. И были там все эти социализмы-коммунизмы, пломбированные вагоны, терроры и 37-ые годы ДО МОРДОВОРОТА. Ибо крупных государств единицы, средних - десятки. А полисов - сотни и тысячи. И цикл у полиса как у дрозофилы. Он за 100 лет проходит столько фаз, сколько крупное государство за 500. Я не случайно ранее уподобил полисы насекомым. За сто лет вид насекомых делает столько эволюционных шагов, сколько крупные млекопитающие за 10 000 лет. Поэтому в эволюционном отношении насекомые обгоняют млекопитающих на сотни миллионов лет. Уровня стрекозы как летательного аппарата летучая мышь не достигнет никогда - солнце погаснет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У правящей верхушки культурной Европы к началу 20 века был накоплен ОПЫТ ТАКОЙ, что все эти "октябрьские революции" жалкий дилетантизм, посредственная заготовка для провинции. Обработали КАК ДЕТЕЙ. Это всё залепуха, про "новую историческую эру". Новым был масштаб (да и то с лишком 100 лет назад была не менее масштабная французская революция).  А с точки зрения технологии это даже не паровой двигатель Уатта, а водяное колесо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, знаете, плебей Сокуров снял фильм про "ущербного на генетическом уровне" Ленина. Он его биографию прочитал и на землю сел: "анчихрист". А почитал бы, шпана ленинградская, историю  и увидел бы: уже на самом пределе оптики ленин на ленине сидит и лениным погоняет.  Например мемуар Филиппа Комина о Людовике XI. А это, извините, конец 15 века.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальной</subject>
          <comments>
            <comment id="805431" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805431#t805431</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-03-26 15:47:27</date>
              <text>Сокуров, если судить по его ранним фильмам, довольно неплохой кинематографист. Уже на этом, как говорится, спасибо. То есть человек хоть что-то умеет. Но ему очень крупно не повезло со сценаристом. Сценарии для всех его картин написал Юрий Арабов. Это довольно любопытный (в плане зоологии) тип человека. Он наверняка перелопатил за свою жизнь горы книг, но кроме "эрудиции" это ничего ему не дало. Он знает как бы "все", но на уровне этикеток. По сути дела это культурный паразит. Я бы с большим удовольствием посмотрел какой-нибудь фильм Сокурова вообще ни о чем. А так мне предлагают фильм о Ленине или Гитлере, и для чего? Чтобы показать, что диктатор - это плохо. У Арабова никаких других идей просто нет. Есть этикетки: "добро", "зло", "свобода", "диктатор" и еще несколько подобных костей домино. И вот два взрослых дяденьки уже лет 15 сидят и на наших глазах забивают "козла".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я боюсь, что Арабов вполне мог даже читать что-то из истории XV века, но, как говорится, "не в коня корм". Мне кажется, такие люди в принципе не могут работать с информацией. Это компьютер подростка, на котором стоит жесткий диск большого объема, но нет ни одной серьезной программы. Только игра в подкидного дурака, написанная кем-то в середине восьмидесятых.</text>
              <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
              <comments>
                <comment id="805687" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805687#t805687</url>
                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                  <date>2004-03-27 01:15:37</date>
                  <text>Zria Vy tak o niom. Genial'nost' kenematographista i regissiora ne umaliaetsia naivnostiu "soderzhania".&lt;br /&gt;Eto izobrazitel'noe iskusstvo, a ne "shkola zhizni". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ego film o Lenine ia ne zastal, no ego film o Hitlere sniat deistvitel'no genialno, "entomoligicheski". &lt;br /&gt;A Vy chto hoteli, "Triumph voli" + razbor politov i glavnyh voennyh operazii? Eto vse i tak znaiut.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;S uvazheniem,</text>
                  <subject>Sokurov</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805431&amp;style=mine#t805431</parent>
                </comment>
                <comment id="805943" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805943#t805943</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-27 03:14:53</date>
                  <text>Что касается Арабова, то трудно оценивать профессионального сценариста отдельно от его режиссёра. Это вспомогательная специальность, вроде оператора. Для сценариста очень важно правильно лечь под режиссёра. "Покладистый" сценарист лучше сценариста талантливого, но упрямого и т.д. Отдельно в Арабове ничего нет, но допускаю, что у него есть дар угадывания режиссёрских фантазий и дар устных закадровых бесед, очень важных для воплощения замысла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сокуров очень хороший режиссёр. Талант не пропьёшь. Гитлер у него слабо получился. Это фильм Параджанова об Алиеве. Думаю, ничего другого и не могло быть - "из ничего ничего не бывает".  Немецкой жизни он не знает, 90% сведений о Гитлере - пропагандистский мусор. Кроме того, Сокуров всегда был ультраполиткорректен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Лукича зацепил. Некоторые сцены прекрасно получились. Например полоумный Ленин прищурившись смотрит на лечащего врача и думает: "Немец или не немец. Если не немец - убью". Это ОНО. Потом прекрасно передана еврейская атмосфера никчёмности. Еврейский быт - злой, неустроенный, никто никого не любит, всем друг на друга наплевать. В доме, как правило, нет никакой иерархии, семейных обычаев, нет домашних животных. Это арабы-кочевники, случайно оказавшиеся под крышей, и мучающие и себя и близких. Им надо было годик постоять за окнами "Горок", посмотреть, как Рейнботы живут. "Списать слова", а потом только убивать и вселяться. Что и было у небольшого слоя ассимилированной еврейской интеллигенции с их заимствеованными у русских "батеньками", "голубчиками", пенсне, бородками, собачками-кошечками-ёлочками и прочими аксессуарами городской культуры мидлькласса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут. Доктор выходит в коридор и бормочит себе под нос: "Расстреляют или не расстреляют?".  Охранник куда-то спешит и, не глядя, огрызается на вставшего поперк чудилу: "Да расстреляют, расстреляют". И дальше торопится. Нет, это хорошо снято. ОЧЕНЬ ХОРОШО. Суть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он даже плохо понял что снял. Но снял верно. Ибо материал СВОЙ, советский. И ТАЛАНТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ряд сцен снято тяп-ляп, без любви. Потом кино должно быть красивым. Всегда. Там некоторые сцены сняты некрасиво. Неоправданно некрасиво, ибо, повторяю, кино это картина, а картина должна быть красивой. Также как текст обязан быть интересным - иначе его не будут читать.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И главный недостаток - общая концепция. Он ударился об умирающего Ленина до звона в ушах и больше уже ничего не видел: полураздавленный червяк, оригинальный ракурс. НЕОРИГИНАЛЬНЫЙ. Почитал бы, повторюсь, о Людовике XI.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                  <comments>
                    <comment id="806199" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806199#t806199</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-03-27 10:36:07</date>
                      <text>Odin srez nemezkoi zhizni, v kotoryi Hitler i umeschalsia chisto biologicheski, u Sokurova peredan ideal'no.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A chto v evreiskih sem'iah nikto nikogo ne liubit (etc. etc.), mne kazhetsia dovol'no ekzoticheskim obobscheniem.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No eto, boius', vospalionnaia tema dlia mnogih posititelei -- vkliuchaia menia. Verniomsia k Sokurovu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ia absoliutno uveren, chto bol'shinstvo tvorcheskih liudei byli by sovershenno paralizovany ili svedeny s uma, smotria&lt;br /&gt;na mir Vashimi, Dm. Evg., glazami. Demonicheskie James Bondy, mesmericheskie Medici, zlye kozni, ruka Moskvy. &lt;br /&gt;Izo vsei etoi -- kak i Vy, i ia liubim govorit', -- peristal'tiki nel'zia soorudit' nichego krome chernushnoi versii Richarda III &lt;br /&gt;(tozhe dovol'no moralistichnogo). A "Richard III vs. Illiuminati" -- eto uzhe poshliatina. Poetomu nichego i ne ostaiot'sia, krome kak posmotret' na ocherednogo "Lenina" v lupu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;T.e. esli dazhe radioupravliaemye leniny i byli ran'she, sotniami, kto zhe vsmotritsia v etogo konkretnogo V.Ulianova?</text>
                      <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                      <comments>
                        <comment id="806711" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806711#t806711</url>
                          <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                          <date>2004-03-28 23:22:12</date>
                          <text>А мой любимейший роман "Мерзейшая мощь" читали?&lt;br /&gt;(Вопрос к lj-bad_kissinger по преимуществу, но, разумеется, не только).&lt;br /&gt;Г.</text>
                          <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                          <comments>
                            <comment id="807223" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807223#t807223</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-03-29 01:21:55</date>
                              <text>Ne chital, net. Vriadli vozmus' -- ne ta fiziologia.&lt;br /&gt;Tut by &lt;a href="http://www.wolframscience.com/nksonline/toc.html" rel="nofollow"&gt;vot kogo domuchat'&lt;/a&gt;.</text>
                              <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                              <comments>
                                <comment id="807479" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807479#t807479</url>
                                  <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                                  <date>2004-03-29 01:37:38</date>
                                  <text>А хоть "Спаси и сохрани" смотрели?&lt;br /&gt;:)</text>
                                  <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="808247" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808247#t808247</url>
                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-03-29 03:23:33</date>
                                      <text>Ugu. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vy, kstati, podtverzhdaete moi tezis o vsemirnoi dostupnosti i priyatii angliiskoi literatury --&lt;br /&gt;nesmotria (esli ne vopreki) ishodnoi kul'ture chitatelia. Eto, mne kazhetsia, -- bol'she, chem proiski MI6 --&lt;br /&gt;ob'iasniaet razmah British Empire (teper', po bol'shei chasti, demontirovannoi). Prezhde chem soldat posylat',&lt;br /&gt;nado umet' v sebia vliubliat'. Amerikanzy 100 let posylali Duke-a Ellingtona i Hemingway-a (a do etogo &lt;br /&gt;Edgara Allana Poe i Vsadnika bez Golovy s Haiawathoy podmyshkoi). I eto bylo pravil'no. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No teper' mashinka slomalas' -- avianoszy slabo razbavleny britneyspearsom i mcdonaldsom. Nas zhdut plohie vremena.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I tak, odnoi streloi porazhaiu &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/gan_nik/" rel="nofollow"&gt;gan_nik&lt;/a&gt; i &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/vladislav_h/" rel="nofollow"&gt;vladislav_h&lt;/a&gt;.    Amur, znachit.   ; ) </text>
                                      <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="808503" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808503#t808503</url>
                                          <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                                          <date>2004-03-29 03:34:24</date>
                                          <text>Сколько же в "Спаси и сохрани" Арабовского, сколько Сокуровского и сколько Флоберовского? Ведь героиня, как Вы помните, говорит просто по-французски, без всякого перевода!&lt;br /&gt;А что касается англоязычной литературо-экспансии, так Вы загляните в роман "Льюиса", и свои стрелы возьмете обратно...&lt;br /&gt;;)))</text>
                                          <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="810039" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810039#t810039</url>
                                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-03-29 05:50:36</date>
                                              <text>Ne ponial sviazi. Ia nichego protiv ni Arabova, ni Sokurova, ni dazhe Flobera ne imel. I % vliania ne pytalsia otsenit'.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A chto kasaetsia "Lewis"a (pochemu v kavychkah?), to on kto byl? Rodilsia v Severnoi Irlandii, Loyalist, voeval &lt;br /&gt;ofitserom za Koronu v Velikoi Voine. A v svoih proizvedeniah on mog chto ugodno pisAt' -- menia interesuet stepen' rasprostranenia i neobyknovennoi dostupnosti angliiskoi literatury. Von, ot Tolkiena dazhe &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/oldadmiral/" rel="nofollow"&gt;staryi prosolennyi morskoi volk&lt;/a&gt; skupuiu slezu roniaet.</text>
                                              <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="810551" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810551#t810551</url>
                                                  <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                                                  <date>2004-03-29 06:01:46</date>
                                                  <text>Так то невыносимо скушный и тошный Толкиен, а то ЛЬЮИС (кавычки - от невнимательности). А гну я всё ту же линию: а Вы почитайте "Мерзейшую мощь" (хоть полистайте часок)...</text>
                                                  <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="811063" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811063#t811063</url>
                                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-03-29 07:20:53</date>
                                                      <text>UGOVORILI!!! Otchaiavshiisia smailik siuda, i potolsche! Vse strely ob koleno!</text>
                                                      <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="811575" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811575#t811575</url>
                                                          <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                                                          <date>2004-03-29 07:30:18</date>
                                                          <text>НЕТ СЛОВ,,,&lt;br /&gt;А где же Вы книжку достанете или будете в латинской транскрипции читать? &lt;br /&gt;Вопрос вызван глубоким потрясением.</text>
                                                          <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="815159" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=815159#t815159</url>
                                                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-03-31 02:18:49</date>
                                                              <text>Budu po-angliiski chitat'. &lt;br /&gt;Ili po-russki -- moia sistema ne otsylaet pravel'no kodirovku UTF-7 neobhodimuiu dlia LJ, a chitaet vse kodirovki 100%.&lt;br /&gt;Ili breilem -- osiazanie razvivat' budu   ( siuda smailik s kamennym litsom ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;S pervym Vas aprelia.</text>
                                                              <subject>Re: Sokurov 2</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="815415" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=815415#t815415</url>
                                                                  <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
                                                                  <date>2004-03-31 03:40:19</date>
                                                                  <text>У меня сестра так читает... Так что не надо о грустном (тем более, что у нас пока еще 31...)&lt;br /&gt;А правда будете читать (я, так вот оторваться не мог: всю ночь так за книгой и провел; "гальковщина" какая-то)?&lt;br /&gt;A parte: дорогой Дмитрий Евгеньевич! Не обижайтесь и с п. апреля!</text>
                                                                  <subject>О Брайле</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=815159&amp;style=mine#t815159</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811575&amp;style=mine#t811575</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811063&amp;style=mine#t811063</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810551&amp;style=mine#t810551</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810039&amp;style=mine#t810039</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808503&amp;style=mine#t808503</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808247&amp;style=mine#t808247</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807479&amp;style=mine#t807479</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807223&amp;style=mine#t807223</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806711&amp;style=mine#t806711</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806199&amp;style=mine#t806199</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805943&amp;style=mine#t805943</parent>
                    </comment>
                    <comment id="806967" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806967#t806967</url>
                      <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                      <date>2004-03-29 00:27:45</date>
                      <text>Вы имеете в виду, что герцогство Карла Смелого было развалено с помощью фламандских, швейцарских и прочих лениных? Об этом даже Комнина читать не нужно. Вполне достаточно его вольного переложения сэром Уолтером Скоттом :).&lt;br /&gt;Что интересно, получается, что со временем французы забыли секрет технологии ленинизации противников, коли сами ей подверглись, даже дважды - в XVI и в XVIII веках.</text>
                      <subject>О Дядюшке Пьере</subject>
                      <comments>
                        <comment id="807735" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807735#t807735</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-03-29 02:03:38</date>
                          <text>Я имею в виду поведение тирана, постепенно сходящего с ума. У Людовика XI тоже был инсульт с частичной ремиссией. Действовал он точь-в-точь как Ленин. Например, разучившись читать, открывал книгу и делал вид, что внимательно читает. Надиктовывал письма о том, что Бухарин не знает диалектики, а Сталин груб с товарищами. Собирал интернационал зверей со всей Европы.  И т.д. и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается французов, то из них итальянцы делали людей 200 лет и сделали к концу 17 века.  После этого Франция делала всё что угодно, вплоть до революции в Северной Америке. Англичанам мозги прочистили попозже, к середине 18 века. Они себя и показали. В начале 18 Болингброк ездил в Италию с открытой варежкой, учился как люди работают.</text>
                          <subject>Re: О Дядюшке Пьере</subject>
                          <comments>
                            <comment id="810295" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810295#t810295</url>
                              <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                              <date>2004-03-29 05:50:51</date>
                              <text>&amp;gt;"После этого Франция делала всё что угодно, вплоть до революции в Северной Америке."&lt;br /&gt;Гм. А как же тогда получилось, что всего через 10 лет после революции в Северной Америке Франция проморгала революцию в Париже? Или нет приема против ленинизации, кроме контрленинизации?</text>
                              <subject>Re: О Дядюшке Пьере</subject>
                              <comments>
                                <comment id="811319" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811319#t811319</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-03-29 07:22:09</date>
                                  <text>Англия сражалась с Францией на равных с середины 18 века. Семилетняя война была выиграна Англией и выиграна отнюдь не на полях сражений. Напомню, что тогда против Англии и Пруссии сражались Франция, Австрия, Швеция, Россия и Саксония. Даже хуже, потому что к Англо-Пруссии был довесок из 1/5 немецкой мелочи, а на стороне Австрии, как лидера Германской империи, воевало 4/5. Ну и что? Разделали под орех. Одна операция с Россией чего стоит. Русские воевали, воевали, разбили пруссаков, потом переметнулись на сторону проигравших, переломили ход войны и в результате НЕ ПОЛУЧИЛИ НИЧЕГО. Вот как ЛЮДИ работают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Французы своё отыграли в Америке, но это уже по инерции. Они и после революции до 1815 лапками сучили. На нервных узлах выезжали, без головного мозга. Франция есть Франция. Но англичане себя показали. Они что сделали первым делом? Надыбали ноу хау лечения оспы, наделали королевской семье и высшей аристократии прививок и стали все европейские дворы заражать. Они так, например, Людовика XV уморили. "Родина демократии". Поэтому наша Екатерина Великая первая в России себе оспопрививание сделала.  Англичан она знала прекрасно, тётке "мучительно хотелось жить".&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: О Дядюшке Пьере</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="812087" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812087#t812087</url>
                                      <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                                      <date>2004-03-29 08:40:26</date>
                                      <text>Как же Екатерина умудрилась прививку получить? Это должен был быть самый охраняемый военный секрет в то время.</text>
                                      <subject>Re: О Дядюшке Пьере</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="812599" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812599#t812599</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-03-29 10:55:40</date>
                                          <text>Я же Вам сказал - "родина демократии". Англичане это необыкновенно добрые, хорошие люди. Ноу хау нашёл английский посол в Константинополе в 1717 году (по официальной версии). Тогда заражали НАСТОЯЩЕЙ ОСПОЙ. Дженнер коровью оспу стал прививать только в самом конце 18 века. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А до этого втирали настоящую заразу. Смысл был в том, что струпья брались от выздоровевшего человека, прививались в имуннозащищённые части тела (вокруг пупка) и ранка сразу же обрабатывалась специальным составом, ослаблявшим возбудителей. Но всё равно процент осложнений был велик, и что особенно плохо, таким образом стимулировались эпидемии. Поэтому это дело на континенте было запрещено и все над англичанами смеялись. Они в основном прививали детей, по принципу - сдохнет, туда и дорога. "Искусственный отбор". Европа пять лет смеялась, десять, пятнадцать. Потом детишки английских аристократов подросли и вся Европа заплакала. Подметали НАЧИСТО. "Родина демократии". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот матушка Екатерина за большие деньги английских специалистов и выписала. А когда от прививки оклемалась - в стране был национальный праздник. Ибо по разному могло повернуться. Но она правильно смекнула - так-то каюк в 100%, ибо, повторяю "родина демократии", а тут 90% шанс. Можно и рискнуть.     &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: О Дядюшке Пьере</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="812855" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812855#t812855</url>
                                              <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                                              <date>2004-03-29 12:01:36</date>
                                              <text>По поводу 1717 года данные разнятся. Довольно часто упоминается 1721, также всё больше упирают на жену посла леди Монтегю. Считается, что турки научились этому у индийцев. Грешат и на китайцев, мол через нос тянули заразу. Вот &lt;a href="http://quakers.inrussia.org/Quakers%20In%20Russia.htm" rel="nofollow"&gt;здесь&lt;/a&gt; ссылаются на 1718 год вместе с историей доктора Димсдэйла. После пользования Екатерины в 1768-9 годах, он по пути домой заглянул в Пруссию к Фридриху, где ему оказали "тёплый приём". Всё проиходит ДО смерти Людовика XV в 1774, так что знание секрета всё ещё являлось серьёзным военным преимуществом. Судя по тому, что Димсдэйл жил долго, поехал он с ведома старших товарищей. Неужели англичане по доброте наградили Екатерину и Фридриха за хорошее поведение в Семилетней войне? </text>
                                              <subject>Re: О Дядюшке Пьере</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812599&amp;style=mine#t812599</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812087&amp;style=mine#t812087</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811319&amp;style=mine#t811319</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810295&amp;style=mine#t810295</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=807735&amp;style=mine#t807735</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=806967&amp;style=mine#t806967</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805943&amp;style=mine#t805943</parent>
                    </comment>
                    <comment id="809527" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=809527#t809527</url>
                      <user name="elatus" username="elatus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                      <date>2004-03-29 05:31:38</date>
                      <text>Доброго всем здоровья! &lt;br /&gt;---cut--- &lt;br /&gt;Где у него яйцеклад, где нервные узлы, где шипы, броня, жала и челюсти. Каков жизненный цикл, есть ли природные враги. &lt;br /&gt;---cut--- Вот и хотелось бы узнать, чему научился Болингброк в Италии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу "воплей", "завываний" и т.д. Ситуация с пониманием советского периода русской истории стала сейчас еще хуже чем во времена КПСС. Если раньше была откровенная тупая ложь и пропаганда то в настоящее время это "военно-патриотическое фэнтази". Особенно это относится к истории войны. &lt;br /&gt;В интернете, многочисленные ребята романтики, опираясь на удобные им фальшивки суворовых и махмудгареевых, написали красивый фэнтезийный роман о том как под руководством гениального генштаба и т.Сталина мы разгромили вражью стаю малой кровью и могучим вислоодерским ударом. Затем гениальный генштаб исключительно ловко вел борьбу с "атлантизмом" и если бы не предательство Саурона и всего политбюро-магов мы бы сейчас, под руководством макса калашникова летали на космических ступах фирмы лавочкина отстреливая бусурманов из лазерных бластеров. &lt;br /&gt;Я конечно утрирую, но в целом точку зрения головачевых от истории обрисовал верно. Этих ребят можно понять, они привыкли делать только то что им приятно, а правда о войне такой не может быть в принципе, и им ничего не остается как слепо не видеть настоящей войны, а приятно грезить &lt;br /&gt;Основная причина их незнания в том что им запрещает знать правду их легко ранимая нежная душа, правды они боятся, она нарушит их эстетику. Сами того не понимая, они делают страшное дело - они успокаиваются. Баюкают себя и других. Я уверен что через десять лет все нетманы, верящие только в ссылки будут представлять себе вторую мировую войну как наш победоносный поход в Европу где мы были на голову выше глупых немцев. &lt;br /&gt;Очень немногие могут глядеть в лицо войне и сохранять ясный ум. </text>
                      <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805943&amp;style=mine#t805943</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=805431&amp;style=mine#t805431</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804919&amp;style=mine#t804919</parent>
            </comment>
            <comment id="808759" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808759#t808759</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2004-03-29 04:49:16</date>
              <text> "Он его биографию прочитал и на землю сел: "анчихрист". А почитал бы, шпана ленинградская, историю и увидел бы: уже на самом пределе оптики ленин на ленине сидит и лениным погоняет."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;№№№ Дмитрий Евгеньевич, мне казалось что в Бесконечном Тупике обсуждаются ( провокационно, конечно, но вроде вполне серьезно)заслуги России в том что она она де породила антихриста-Ленина. Что же это, последнее у нас отнимаете?</text>
              <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
              <comments>
                <comment id="809015" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=809015#t809015</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-29 05:17:35</date>
                  <text>Я "Бесконечный тупик" написал в 1984-1988, а сейчас 2004. В 1988 мне было 28 лет, минус 16-летный период формирования головного мозга, т.е. 12 лет "автономного полёта". А сейчас - 44-16=28 лет. Я более чем в два раза продвинулся :-) К тому же есть мнение, что духовный рост идёт по экспоненте :-))&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Люди растут.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808759&amp;style=mine#t808759</parent>
                </comment>
                <comment id="810807" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810807#t810807</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-03-29 06:57:27</date>
                  <text>Да, как же так. Мавзолей, выходит, нам не послужит Кащеевым яйцом! )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот еще в БТ, (цитирую по памяти) "...не мог же после стольких лет цивилизации придти тиран и с античной непосредственностью начать смертоубийство." И дальше что его специально психологически готовили, вырастили в определенной чрезвычайно искусственной среде, что он был искренне убежден в справедливости своих действий. Ну, это же ведь все-таки не уровень средневековой Италии. В 14 веке происходила именно "античная непосредственность...". Едва ли тогда, да и, наверное, впоследствии, нужны были такие вот сложные "ботанические" наработки.</text>
                  <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                  <comments>
                    <comment id="811831" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811831#t811831</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-03-29 07:44:11</date>
                      <text>&amp;gt;В 14 веке происходила именно "античная непосредственность...". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Э-э, голубчик, плохо знаете историю. Я не случайно выше сказал про дрозофилу. Полисная жизнь была СЛОЖНЕЕ организована, чем жизнь крупного государства даже сейчас. Во Флоренции забеги проституток устраивали. Раздевали, строили в линию и "на старт-внимание-марш". Потом награждали - первой премия такая-то, второй такая-то. И не просто так награждали, а был утверждён письменный РЕГЛАМЕНТ. "Делай раз, делай два". Попробуйте сейчас проституток так организуйте. Совок не справился - заставить проституток нормы ГТО сдавать. Там была мельчайшая регламентация кому чего носить, кому чего не носить. Одел не ту шляпу - колом по балде. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Излюбленным развлечением черни во время революций было разрывание разных "капитанов" на куски. Гвиччардини кажется пишет, что кого-то привязали за ногу, а потом всего объели - одна нога привязанная осталась. Но даже здесь всё делалось с РАССЧЁТОМ. Шурум-бурум кончится, у жертвы появятся родственники. "Товарищ Сталин придёт, товарищ Сталин отомстит". Сам не сможет - уровень организации общества таков, что есть цех профессиональных убийц-бравО. К ним человечек придёт, так мол и так, убили любимого дядю. Те и денег немного возьмут - просьба по понятиям, чего же человечку не помочь. А когда дядю на 18 кусков порвали и разнесли по всем улицам, то тут чего же. Несчастный случай, мстить некому. Никто слова в осуждение не скажет - попал дядя под карусельный станок. Вот зачинщики людей и подбивали жертвы на куски рвать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это очень сложное общество было. ПРОДУМАННОЕ.   </text>
                      <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                      <comments>
                        <comment id="812343" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812343#t812343</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2004-03-29 09:37:32</date>
                          <text>Да, насекомые в эволюционном отношении совершеннее нас с вами, "ходов было больше сделано", но я несколько не о том хочу сказать. Не удалось хорошо сформулировать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, наверное, лучше смогу объяснить на другой аналогии. Вот парусник, клипер, "Катти Сарк" какая-нибудь. Совершенство парусной оснастки доведено до предела. Венец многовековой эволюции парусного флота, слово "клипер" вошло в поговорки как синоним безупречности. И вот броненосец, или нет... лучше просто пароход, колесный какой-нибудь, один из первых. Ну видно же, что по сравнению с парусником это нечто убогое. Люди отворачиваются. Однако принцип-то перспективный! Через 150 лет на парусниках только курсанты да богачи плавают. Ну и еще Федор Конюхов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и в политике. Изящно сработанная шпага, да, в полисных итальянских условиях великолепный инструмент. И, если Вам верить, методы были отточены до совершенства фантастического. Но Ленин это уже не шпага, а, скажем, орудие линкора. Да, где-то сделано относительно неряшливо, шероховато. Но ведь и инструмент уже не тот, и масштабы операции. Почему Вы думаете, что "полисные варианты" будут без кардинальных и неочевидных изменений работать против огромной и все-таки иначе организованной Российской Империи? Или я чего-то не понимаю, или Вы, мне кажется недооцениваете этот момент. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Словом, Ваша первоначальная "тупиковская" версия мне остается ближе. К тому же она своебразно льстит национальному самолюбию. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буду рад увидеть Ваши разъяснения.</text>
                          <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                          <comments>
                            <comment id="813111" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813111#t813111</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-03-30 02:58:05</date>
                              <text>&amp;gt;Но Ленин это уже не шпага, а, скажем, орудие линкора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да? Это чем же? Заурядный демагог. Оратор - слабый. Литературно - полная бездарность. Внешне - производил отталкивающее впечатление. Его все ненавидели. А демагог (настоящий) должен быть блестящим оратором, талантливым публицистом и вызывать у людей симпатию.  Его с третьего этажа в перьях в толпу сбросить, он через пять минут соберёт вокруг себя кружок, а через пятнадцать - выбросивших поднимут на вилы. НАРОДНЫЙ ТРИБУН. А тут - ни кожи, ни рожи. Лысый, картавый, рост маленький, редкие торчащие вперёд зубы. Его Сухоруков отлично сыграл. ОНО.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, человеку дали НЕСКОЛЬКО МИЛЛИАРДОВ ДОЛЛАРОВ + на него работали штабы двух ведущих государств мира. При таком раскладе вам лягушку так приготовят - язык проглотите.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                              <comments>
                                <comment id="813623" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813623#t813623</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2004-03-30 04:21:16</date>
                                  <text>Ну, я там имел в виду скорее не ленинские личностные качества вообще, а весь "проект Ленин" и заточенность ТТХ Ленина под этот именно проект.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут еще возникает вопрос, зачем подобрали такого урода. Неужели нельзя было найти человека получше. Видимо, все-таки очень подходил он чем-то.</text>
                                  <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="814391" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=814391#t814391</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-03-30 07:20:47</date>
                                      <text>Думаю решающим обстоятельством была аккуратность Ленина в денежных расчётах. Перед войной через него прокачали пару миллионов, и он показал себя с самой лучшей стороны. Всё что получал, Ленин тратил на содержание аппарата, партийные издания, гонорары и т.д. Разумеется, без юродства. Процентов 10 брал себе: неплохое жильё, каждое лето - курорт. Когда надо было лечиться самому или Крупской - нанимал дорогих врачей. Но по сравнению с остальной шоблой это был святой человек. ЦК меньшевиков - "дети Поволжья", эсеры крали миллионами. Троцкий всё спускал на баб. А этот действовал с аккуратностью профессионального бухгалтера. Поэтому когда надо было прокачать суммы ОСОБЫЕ, выбор пал именно на него. Конечно немцы и англичане платили ВСЕМ. Но суммы там были другие - кому тысяча, кому десять, кому сто. Ну миллион, в крайнем случае. Это Чернову, Церетели, Керенскому. А про Ленина знали - отмороженный фанатик "без потолка". Ему что копейку дай, что миллиард евро. Не то что метаться не станет - ухом не поведёт. "Акакий Акакиевич".  </text>
                                      <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813623&amp;style=mine#t813623</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813111&amp;style=mine#t813111</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812343&amp;style=mine#t812343</parent>
                            </comment>
                            <comment id="813367" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813367#t813367</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-03-30 02:59:15</date>
                              <text>&amp;gt;Почему Вы думаете, что "полисные варианты" &lt;br /&gt;&amp;gt;будут без кардинальных и неочевидных изменений &lt;br /&gt;&amp;gt;работать против огромной и все-таки иначе &lt;br /&gt;&amp;gt;организованной Российской Империи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потому что государство это ни что иное как ИЕРАРХИЯ ПОЛИСОВ. Как только полисы научились выстраиваться в пирамиды (столица - губернской город - уездный город - заштатный город), и возникли Франции, Испании, Австрии. Немногим ранее научились создавать СОЮЗЫ полисов. Так возникли постепенно трансформировавшиеся в обычные государства Нидерланды и Швейцария, или поглощённые или распавшиеся союзы швабских или ломбардских городов. Первая фаза выстраивания иерархии - полисы научились друг против друга воевать. Это возникло очень поздно, после того, как в Италии появились цехи наёмников и "военные бизнесмены" - кондотьеры. Столица это, собственно, полис с постоянной армией, штаб-квартира которой находится в городе и постепенно сливается с аппаратом муниципального управления. Столичный полис быстро трансформируется в социальном плане, там концентрируется необыкновенно много чиновников, военных и интеллигенции. Это уже ненормальный полис-паразит, неспособный к собственному прокормлению. Его благополучие зависит от благополучия пролисов второго и третьего порядка, на которых он паразитирует. Сущность столицы блестяще показал Свифт своей карикатурой "летающего города". И действительно столица с точки зрения политической жизни остаётся типичным, даже более типичным, чем обычно - КАРИКАТУРНЫМ - полисом. В этом и мистика европейской жизни Нового времени. Возникли крупные государства, новый тип отношений. Но в Европе был слой людей, имеющих колоссальный опыт политической жизни, причём даже тех форм, которых у крупных государств ещё не было. Ведь крупное государство из-за своей инерционности развивается по сравнению с полисом замедленно, процесс складывания аристократической республики или единоличного правления там происходит постепенно, поколениями. То есть было так - компьютеров нет, а вирусы - есть. ЖДУТ. На этой почве и возникла конспирология. Действительно прыть люди демонстрировали невероятную. Однако, если правильно представлять себе генезис современного общества, ничего удивительного или мистического в европейской истории нет. Попробуйте завоюйте систему, состоящую из сотен полисов - на это потребуются огромные средства. А организуйте бунт в столице - расходов будет столько же, сколько при обработке одного полиса. Даже меньше - ибо столица всегда скопление паразитического плебса. Перед революцией половина Парижа состояла из нищих бездельников, подавшихся на вольные хлеба в столицу со всей Франции. А тут умному человеку и карты в руки.  Если представлять 1789 год переходом от какого-то никогда не бывшего "феодализма" к тоже очень весьма сомнительному "капитализму", то конечно, это новинка мировой истории, "феномен". А если представить это переходом от единоличного наследственного правления к власти нобилитета, использующего для раскачки политической ситуации чернь? Сколько раз это было в Генуе, Милане, Флоренции, Франкфурте, Берне, Цюрихе, Генте, Лионе, да и в самом Париже - не мифическом феодальном домене, а реальной средневековой коммуне? СОТНИ? Боюсь, что ТЫСЯЧИ. И технология была отработана до автоматизма. Причём разжиревшая и расслабленная столица, в отличие от обычного полиса, потеряла естественную имунную систему против вредительства, превратилась в город непуганных идиотов. Вот и СДЕЛАЛИ. А поскольку столица была связана с сотнями городов, пошла ЦЕПНАЯ РЕАКЦИЯ. Масштаб конечно получился другой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так поставили на колени Российскую империю. Лысый замухрышка с несколькими сотнями наёмников захватил телеграф, телефон, государственный банк, развёл мосты. И все заползали на коленях. ЦЕПНАЯ РЕАКЦИЯ. А имунную систему уничтожили в феврале.</text>
                              <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                              <comments>
                                <comment id="813879" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813879#t813879</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2004-03-30 04:25:57</date>
                                  <text>Здорово! Спасибо за пищу для размышлений.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=813367&amp;style=mine#t813367</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=812343&amp;style=mine#t812343</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811831&amp;style=mine#t811831</parent>
                        </comment>
                        <comment id="817463" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=817463#t817463</url>
                          <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
                          <date>2004-03-31 21:21:39</date>
                          <text>А вот сейчас много всего о возрождении средневековых корпораций, у Чернышева того же. Дозрели?</text>
                          <subject>Re: Надо с вами поработать над техникой. По индивидуальн</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=811831&amp;style=mine#t811831</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=810807&amp;style=mine#t810807</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=808759&amp;style=mine#t808759</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=804919&amp;style=mine#t804919</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=803639&amp;style=mine#t803639</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="809271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=809271#t809271</url>
      <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
      <date>2004-03-29 05:22:55</date>
      <text>Как мало прожито, как много пере(жевано)-жито!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="814903" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=814903#t814903</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-03-30 15:41:47</date>
      <text>&lt;p&gt;Митрополит   Макарий, сподвижник Ивана Грозного, писал  в  Водскую  пятину:  &lt;i&gt;"Молятся  по скверным своим мольбищам древесом и каменью... Жертву и питья  жрут и пиют мерзким бесом ... и мертвых своих  они  кладут  в  селех  по курганом и по коломищем ..., а  к  церквам  на  погосты  тех  своих умерших они не возят схраняти"&lt;/i&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1501 г. митрополит Симон писал  в Пермь: &lt;i&gt;"А кумиром бы есте не служили, ни треб их не принимали ... и всех богу ненавидимых тризнищ не творите идолом ..."&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Гальковский - &lt;i&gt;Борьба христианства с  остатками  язычества в древней Руси&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;. Харьков, 1916, т. I, с. 129.&lt;/p&gt;</text>
      <subject>Цитаты из раннего Галковского</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56516407" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=56516407#t56516407</url>
      <user name="." username="12th_gauge" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87483921/19347754" height="78" width="100" />
      <date>2012-11-05 14:44:57</date>
      <text>"перебедовали" уже</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="72963639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html?thread=72963639#t72963639</url>
      <user name="con_vertor" username="con_vertor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87566486/19441551" height="100" width="100" />
      <date>2014-02-26 21:13:13</date>
      <text>Явлинский доктор экономических наук.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>