<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-08-01 13:34:00</date>
    <text>С интересом прочитал ЖЖ-сериал юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexandrov_g" &gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexandrov_g&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  о Быдлз. Автор считает, что тайная полиция в Англии подготовила аудиореволюцию, а битлы были её тараном. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что ансамбль раскрутили, это понятно. Также любой непредубеждённый (или просто повзрослевший) человек согласится с &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexandrov_g" &gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexandrov_g&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, что с т.з. музыкальной никакой ценности Битлз не представляет. Голоса у ребят нет, огонька тоже. Играют плохо. Есть несколько неплохих краденых мелодий и всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Характерно, что уже в период моей молодости, т.е. в 75-90, народ битлов уважал, но не слушал. В жизни я встретил только одного битломана. Это был чокнутый парень из Подмосковья.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако не думаю, что в UK раскрутили пустышку. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Битлы были первыми, а музыкальной культуре, даже столь примитивной, свойственно развиваться поступательно. Другим было легче. Кроме того, общая бездарность придурков входила в «праздничный набор». Из той же оперы корявость суперзвёзд, вроде Мадонны. Важно, чтобы тинайджер мог отождествлять себя с объектом и предаваться онанистическим мечтаниям на тему «и я бы смог». Огромную часть битломанов составляли подростки, мастерящие и ковыряющие электрогитары.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раскрутка битлов английскими селекционерами напоминала разведение кроликов в Австралии. Австралию надо было открыть и через полмира привезти клетку с парой кроликов. Это очень сложное, даже фантастическое предприятие. Но когда акт «панспермии» завершился, кролик себя показал сам и за десять лет покрыл континент в три слоя. Больше кроликов в Австралию не завозили. Если бы кролики сдохли – их бы не завозили тоже. Англичанин никогда не будет тянуть телегу с квадратными колёсами. Экспериментировать любит, но именно поэтому неудавшиеся эксперименты принимает к сведению и никогда больше в трясину неуспеха не лезет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Битлов и созданную рок-культуру англичане тоже использовали по-умному. Начиная от стрижки купонов и кончая антивьетнамской истерией. Но в общем это было «подспорье», не больше. Были такие «прорывы» у англичан и ранее, будут и впредь. Англичане - новаторы, в Англии, кроме тайной полиции, академической науки, промышленности, церкви, аристократии и т.д. есть ищё Клуб Интеллектуалов. Люди живут сами по себе, как бы вне государства, но им позволяется многое, а главное не надо прошибать лбом стену. Сказали – сделали. «Партия сказала «надо», комсомол ответил «есть»». Т.е. рок-культура и хиппи это лишь частное следствие Школы. А Школа НЕ ПРОПУСКАЕТ НИЧЕГО. «Верёвочка, давайте и верёвочку, и верёвочка пригодится». Англичане не мастера, создавшие молодёжную субкультуру, а мастера по субкультуре как таковой. Это национальный характер. Откуда такое развитие ДЕТСКОЙ литературы в Англии? Англичанину важно не создать текст вообще, а написать текст ДЛЯ КОГО-ТО. Континентальный писатель большей частью пишет книги для себя. Писатель английский пишет книги для кого угодно, только не для самочтения.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, первым утилитарно использованным культурным явлением на британских островах был романтизм. Романтизм не мог появиться после рационализма 18 века, к тому же (в конце периода) рационализма скептического. Сущность романтизма это «отдай шубу», т.е. ты романтически мёрзни, а я с божьей помощью и в твоей шубе попью чайку. Такая «демагогия на рывок», вроде стреляния сигарет, первое время была КРАЙНЕ эффективна. Народ стал отбиваться только к 50-60-м годам, после краха английской всемирной революции 1848 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexandrov_g" &gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexandrov_g&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; потянул лишь одну ниточку большого разношёрстного клубка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главное не это. Всё равно англичане опоздали и пришли к шапочному разбору. Кассу взяли не французы и даже не испанцы, а итальянцы. Эти придумали само ноу хау, на заре складывания современных государств. И взяли 90%. Битлы это обгладывание переваренных костей, кусочничество. Няку обгрызли итальянцы, точнее пара-тройка итальянских полисов. Леннон пискнул, что битлы популярнее Христа, и тут же стал оправдываться. Что, согласитесь, неудивительно. Были «аудиореволюции» посильнее раз в сто. Если не в тыщу. Весь мир перекрутило, так скрюченные люди 500 лет и ходят по скрюченной дорожке, поют скрюченные песни. Поинтереснее «Йелов субмарин» вещицы есть. Например, «&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/mistica_donna.mp3" rel="nofollow"&gt;ДЖАМАЙКА&lt;/a&gt;».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Quel volto di mistica donna, &lt;br /&gt;Quegli occhi di finta madonna.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Развели кроликов. Неплохой телеспектакль был лет 20 назад. Про алкоголика "Джамайку". Запомнилось, потому что мой батюшка в определённой стадии опьянения любил петь по-итальянски, и потому что актёр явно играл себя. Джамайкой главного героя называли потому, что тот в запое орал "Джамайка, джамайка, джамайка".</text>
    <subject>219. ДЖАМАЙКА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/56822.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4184431" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4184431#t4184431</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-08-01 10:10:09</date>
      <text>Выходит, итальянцы создали-&lt;br /&gt; "ты давай благородно мерзни и молись нам, пропащая душа, а мы тут в политбюро нашей католической церкви чайку попьем".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А немцы что в ответ? - Лютера как &lt;br /&gt;1) вроде и внутри скрюченной дорожки,&lt;br /&gt;2) а вот хрен тебе в РИМ денег дам!</text>
      <subject>А немцы, что &amp;quot;внутри&amp;quot; аудиофайла?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4184687" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4184687#t4184687</url>
      <user name="tkatchev" username="tkatchev" />
      <date>2005-08-01 10:20:31</date>
      <text>вау&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам надо диссертацию написать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это я говорю, как сертифицированный гельминтолог.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4184943" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4184943#t4184943</url>
      <user name="Nobody Else" username="ex_nobodyel" />
      <date>2005-08-01 10:34:40</date>
      <text>Я могу ошибаться, но раньше вы столь откровенной глупости не постили.</text>
      <comments>
        <comment id="5720687" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=5720687#t5720687</url>
          <user name="f_u_y" username="f_u_y" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59304819/5077786" height="68" width="100" />
          <date>2006-02-17 21:31:27</date>
          <text>+1 </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4184943&amp;style=mine#t4184943</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4185199" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185199#t4185199</url>
      <user name="ja_prosto_tak" username="ja_prosto_tak" />
      <date>2005-08-01 11:03:09</date>
      <text>Музыка лучше, чем у Битлов, была, есть и будет. Но она и неплохая, их музыка, согласитесь. И думаю, что она настроение целого поколения отразила - надежду на то, что "все будет хорошо", а если плохо, то с этим можно как-то бороться. Что же касается того, что "Битлов" не слушали, так тут я Вам тоже возражу. Мое тинэйджерство пришлось на 80-е, и я, и друзья мои даже очень слушали. Та же Мадонна с ее ненастоящностью с Битлами и рядом не лежала. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4197999" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197999#t4197999</url>
          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
          <date>2005-08-01 23:12:12</date>
          <text>Подтверждаю: вся 2-я половина 80-х прошла у моего поколения под "битловским" знаком. Помню, к примеру, чей-то день рождения летом 1990-го: "Битлз" звучали весь вечер подряд - хотя и, преимущественно, их т.н. "love songs" из первых альбомов (под них происходили наши самые волнующие разговоры и романтические истории).&lt;br /&gt;Что касается меня лично, то вспышки индивидуального битломанства я испытывал в жизни уже трижды: в первый раз - в подростковом возрасте, совпавшим с "перестроечным" появлением первых официальных советских пластинок, второй раз - 10 лет спустя, а третий - ещё на 10 лет позже.</text>
          <comments>
            <comment id="4216943" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4216943#t4216943</url>
              <user name="ja_prosto_tak" username="ja_prosto_tak" />
              <date>2005-08-02 15:44:32</date>
              <text>Интересно, что для нашего, "перестроечного", поколения именно Битлы стали своего рода музыкальным проводником в свободную жизнь. </text>
              <comments>
                <comment id="4218223" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218223#t4218223</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-03 02:38:29</date>
                  <text>Что касается меня, то другие битловские песни (помимо "love songs", преобладавших в слуховом репертуаре моего круга перестроечных времён) я по-настоящему оценил только в середине 90-х, будучи уже "за 20". Оно и неудивительно: в перестройку люди жили легко и счастливо - кроме любви, прочитанных книжек и просмотренных фильмов особо глобальных проблем не наблюдалось (если не считать чрезмерной политизированности - в роли зрителя). Зато в 90-е настал черёд тех битловких песен, в которых аккумулирован настоящий "драйв", агрессия и протестная энергия: мы по-настоящему поняли, чтО такое капитализм и волчий стиль жизни (не добровольный, а вынужденный). Тогда-то я и проникся духом "Револвера", "Сержанта Пеппера", т.н. "Белого" альбома и прочих вещей, что несут в себе дух европейских 60-х (которые по сравнению с нашими 90-ми были просто молочными реками с кисельными берегами!).</text>
                  <comments>
                    <comment id="4230511" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4230511#t4230511</url>
                      <user name="ja_prosto_tak" username="ja_prosto_tak" />
                      <date>2005-08-03 20:02:49</date>
                      <text>Интересные наблюдения. У меня, правда, такой метаморфозы не случилось, и песни "Битлз" как были, так и остаются песнями "под настроение". Правда, если в 80-х его наиболее полно выражали "Love me do", то сейчас "because the sky is blue, it makes me cry..." :))</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218223&amp;style=mine#t4218223</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4216943&amp;style=mine#t4216943</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197999&amp;style=mine#t4197999</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185199&amp;style=mine#t4185199</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4185455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185455#t4185455</url>
      <user name="konaire" username="konaire" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62005280/2475338" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-01 11:20:42</date>
      <text>Чушь. Автор не понимает ни сути явления, ни его исторической и культурной подоплеки. Возводит свое мнение в абсолют, в результате чего смотрится карикатурно и смешно. Можно очень легко объяснить, чем именно велики Битлз, это вполне очевидно любому, кто умеет внимательно смотреть по сторонам.</text>
      <comments>
        <comment id="4186223" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4186223#t4186223</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2005-08-01 11:49:19</date>
          <text>Битлз были частью молодежной левацкой провокации.&lt;br /&gt;Отвечали за пункт - Рок&lt;br /&gt;Пункт - Наркотики - О'Лири и Гексли&lt;br /&gt;Секс - фрейдо-марксисты - Райх, Сорокин, Маркузе.&lt;br /&gt;плюс мелкие пунктики - дзен, Непал, медитации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получилось самое мощное антихристианское движение.&lt;br /&gt;В самой Англии кстати в Британском музее есть тайная комната № 55&lt;br /&gt;в которой закрыто для доступа античное "порно" - статуи Приапа,&lt;br /&gt;фаллосы и пр. "Для предотвращения развала Империи"&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Рок Секс Наркотики</subject>
          <comments>
            <comment id="4186479" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4186479#t4186479</url>
              <user name="konaire" username="konaire" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62005280/2475338" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-01 11:52:41</date>
              <text>А тамплиеры тут, случайно, не при чем? А то уж больно похоже на всемирный заговор...</text>
              <subject>Re: Рок Секс Наркотики</subject>
              <comments>
                <comment id="4186991" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4186991#t4186991</url>
                  <user name="elatus" username="elatus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                  <date>2005-08-01 12:07:05</date>
                  <text>"Всемирный заговор" это методологически и исторически необходимое допущение для выхода из ступора. По крайней мере в этом ЖЖ.</text>
                  <subject>Re: Рок Секс Наркотики</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4186479&amp;style=mine#t4186479</parent>
                </comment>
                <comment id="4191343" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191343#t4191343</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-01 16:16:09</date>
                  <text>Хорошая тема для исследования: мифология тамплиерства как элемент масонской пропаганды 18-20 вв.</text>
                  <subject>Re: Рок Секс Наркотики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4212847" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4212847#t4212847</url>
                      <user name="konaire" username="konaire" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62005280/2475338" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-02 08:07:47</date>
                      <text>Уже было. "Маятник Фуко" :)</text>
                      <subject>Re: Рок Секс Наркотики</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4213103" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213103#t4213103</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-08-02 08:21:46</date>
                          <text>Надо будет почитать.</text>
                          <subject>Re: Рок Секс Наркотики</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4212847&amp;style=mine#t4212847</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191343&amp;style=mine#t4191343</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4186479&amp;style=mine#t4186479</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4186223&amp;style=mine#t4186223</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185455&amp;style=mine#t4185455</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4185711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185711#t4185711</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-01 11:27:24</date>
      <text>Да, зацепила вас тема :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про технологию создания религий в принципе понятно каждому - штука-то не сложная. И ссека асахара справиться. Интересны и поучительны, конечно, конкретные техники и приемы – но это ведь частности, выработанные методом проб и ошибок. Вот достигну 33 степени посвящения – мне все расскажут :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне вот больше интересно, что в принципе нацизм гитлера все таки является некоторым "развитием и углублением" европейского романтизма (о котором мы тоже много не знаем), что тоже далеко не первой свежести, но сработало. Вообще-же любопытно узнать мнение Дмитрия Евгеньевича на эту вполне замалчиваемую тему – ведь там же, в германии, некоторое время ранее натурализовался некий Лютер с некоторыми идеям. К сожалению, в истории я не очень разбираюсь, но этот эпизод невыносимо любопытен, “что-то в этом есть”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А касательно поп-культуры, то по моему на лицо кризис жанра. Какое-то невнятное затишье на всех фронтах, “народ просек фишку”. Видимо это следствие трансформации технической базы, когда текущие приемы и средства уже выработали свой ресурс, а новые ещё введены в эксплуатацию. Так что уверенно можно ждать новых свершений на культовом направлении – я думаю можно даже делать прогнозы, с большой долей вероятности.</text>
      <comments>
        <comment id="4188783" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188783#t4188783</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2005-08-01 13:55:13</date>
          <text>&lt;q&gt;ведь там же, в германии, некоторое время ранее натурализовался некий Лютер с некоторыми идеям. К сожалению, в истории я не очень разбираюсь, но этот эпизод невыносимо любопытен, “что-то в этом есть”&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "Бесконечном тупике" об этом есть №380, 393</text>
          <comments>
            <comment id="4189807" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189807#t4189807</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-01 14:32:47</date>
              <text>гм, прочитал, никакой четкости не заметил. По моему Дмитрий Евгеньевич это писал ещё не совсем понимая положение дел в европе того времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про нацизм и реформацию ничего конкретного, только косвенно - &lt;i&gt;"Удивительное отсутствие уважительного отношения к этому явлению европейской истории показывает, что, как и в случае с протестантизмом. немцам опять удалось вырваться за пределы окружающей их культуры. Нацизм для Европы ХХ века страшен, невыносим, так же как страшна и невыносима была лютеровская Германия для католического мира"&lt;/i&gt; - а это я и сам написал задавая вопрос. Мне более интересна сущность, чем "отношение европы к нацистам и лютеранам", ну и далее со всеми сотановками :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188783&amp;style=mine#t4188783</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185711&amp;style=mine#t4185711</parent>
        </comment>
        <comment id="4218991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218991#t4218991</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-03 06:53:21</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;касательно поп-культуры, то по моему на лицо кризис жанра&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прорыв будет в области компьютерных технологий. Уже сейчас вся молодёжная аудиокультура - mp3-расширение компьютера.&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4221551" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4221551#t4221551</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-03 12:31:44</date>
              <text>Да, это самоочевидно - если учесть что все развивается по спирали, а успех битлз был обусловлен возможностью не только получения музыки, но и (вос)производства самими подростками. А интернет на этом весь и стоит, тот же успех ЖЖ - раньше все делали "домашние странички" получалось что-то толковое у талантливых 1% (мои пример: wnw.lenin.ru) но все ровно шло общение, возникала общая культура и т.д. а в жж техническая часть дана сразу - только пиши, плюс практически автоматическое включение в субкультуру, гораздо более плотное, чем когда либо (думаю в этом и цимус), ну а если проследить в перспективе, то очевидно создание "виртуальной части" каждого человека что ли, когда он будет больше представлен в сети чем в унылом офлайне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это все понятные частности. Дмитрий Евгеньевич, не могли бы посоветовать к прочтению чего-нибудь о романтизме (и сопутствующих тем), а то сколько не искал не смотрел ничего человеческого не могу найти. И хоть скажите, Лютер-то был на самом деле или не совсем? :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218991&amp;style=mine#t4218991</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185711&amp;style=mine#t4185711</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4185967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185967#t4185967</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-08-01 11:29:38</date>
      <text>Когда, в середине 70-х, я учился в школе преподавателем музыки был молодой парень, страстный битломан, контуженный в бою на Даманском.&lt;br /&gt;Каждый урок он пел песни с советско-китайской границы, из них помню&lt;br /&gt;только одну строку - "Стрельников рухнул, упал Кожухов ..." -&lt;br /&gt;девчонки плакали, пацаны сжимали кулаки.&lt;br /&gt;Вторым номером шли битлы - на английском и на русском - &lt;br /&gt;воспринимались хуже. От контузии преподаватель стал глохнуть и&lt;br /&gt;его пение становилось все страшнее и страшнее. Поэтому к битлам&lt;br /&gt;отношение ниже среднего.&lt;br /&gt;Потом препод умер.</text>
      <subject>Мой Битлз</subject>
      <comments>
        <comment id="4208751" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4208751#t4208751</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2005-08-02 02:54:43</date>
          <text>&amp;gt; Вторым номером шли битлы - на английском и на русском - &lt;br /&gt;воспринимались хуже&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так старинный же анекдот: &lt;br /&gt;-- Ну слышал я этих ваших битлов. Барахло полное: фальшивят, картавят...&lt;br /&gt;-- Не может быть!!! Где ты их слышал?&lt;br /&gt;-- А мне Рабинович напел...</text>
          <subject>Re: Мой Битлз</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4185967&amp;style=mine#t4185967</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4187503" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4187503#t4187503</url>
      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
      <date>2005-08-01 12:19:24</date>
      <text>Евреи все четверо. Ну почему так?</text>
      <comments>
        <comment id="4189039" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189039#t4189039</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2005-08-01 13:57:22</date>
          <text>Потому что англичане не музыкальная нация&lt;br /&gt;великих английских композиторов нет вообще</text>
          <comments>
            <comment id="4190063" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4190063#t4190063</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-01 14:41:44</date>
              <text>Меня это объяснение не удовлетворяет.</text>
              <comments>
                <comment id="4192367" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192367#t4192367</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-01 17:12:27</date>
                  <text>да что там "жуки", Вы посмотрите на кого была похожа действующая королева в молодости!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(особенно челюсть - совершенно жуткий орехокол)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.trumanlibrary.org/photographs/58-8.jpg"&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4192879" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192879#t4192879</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-01 17:25:11</date>
                      <text>Ну бросьте - Виктория симпатичная дама. А челюсть - у всех англичанок должна быть такая челюсть, это же ясно. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192367&amp;style=mine#t4192367</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4194415" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4194415#t4194415</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-01 18:58:44</date>
                      <text>Елизавета, конечно. Тьфу.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192367&amp;style=mine#t4192367</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4190063&amp;style=mine#t4190063</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189039&amp;style=mine#t4189039</parent>
            </comment>
            <comment id="4190319" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4190319#t4190319</url>
              <user name="octorus" username="octorus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
              <date>2005-08-01 15:08:18</date>
              <text>&lt;br /&gt; У англичан нет также и великих художников.&lt;br /&gt;А недавно я прочитал "Алису в стране чудес" на английском. Как несостоявшийся нарколог могу сказать, что с первой страницы по последнюю это наркотический бред буквально.&lt;br /&gt;  Я, правда, уважаю Диккенса, но уже сомневаюсь, англичанин ли он? </text>
              <subject>англичане не музыкальная нация</subject>
              <comments>
                <comment id="4192623" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192623#t4192623</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-01 17:17:46</date>
                  <text>&lt;img src="http://www2.hawaii.edu/~hile/logice_files/lewis.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кэролл похож на Лотреамона - буржуазно-гомосексуальный бред у обоих. (Если представить, что Алиса, конечно, он, и большинство наркоманов - несостоявшиея гомосексуалисты; тогда выходит, что Лотреамон просто очень боялся Алисы и сочинил историю Мальдорора, чтобы не стать гомосексуалистом или не сесть на иглу)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;но уже сомневаюсь, англичанин ли он&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, по крайней мере, похож. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.2020site.org/literature/images/charles-dickens.jpg"&gt; </text>
                  <subject>Re: англичане не музыкальная нация</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4190319&amp;style=mine#t4190319</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189039&amp;style=mine#t4189039</parent>
            </comment>
            <comment id="4197231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197231#t4197231</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-01 22:53:35</date>
              <text>Почему не музыкальная, вот сетевая энциклопедия: &lt;a href='http://www.classical-composers.org/cgi-bin/search.cgi' rel='nofollow'&gt;http://www.classical-composers.org/c&lt;wbr /&gt;gi-bin/search.cgi&lt;/a&gt; её автор, Jos Smeets, в течение десяти лет составлял каталог всех известных ему композиторов; в окошке search набираем england - появляется 189 фамилий композиторов, место рождения которых Англия. Задавая параметр france - получаем 232 фамилии. Но Франция - музыкальная страна, Ницше говорил, только во Франции знают что такое музыка. Параметр germany - даёт 274, на слово russia - скромно выскакивает 89 фамилий всего-навсего. Но, быть может, суть в не в этом, а в том, что все эти люди (189) не "великие композиторы", а Beatles-то, конечно - великие. </text>
              <comments>
                <comment id="4198767" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198767#t4198767</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-01 23:27:14</date>
                  <text>Странно, что французов получилось почти столько же, сколько и немцев. Всё-таки с 18-го века (и до упора) немецкие страны прочно завоевали лидерство в музыкальном отношении. Не только по количеству, но и по качеству. Ну, начну я перечислять хотя бы на 200 лет вперёд: Бах, Моцарт, Гайдн, Бетховен, Шуберт, Вебер, Мендельсон, Шуман, Брамс, Вагнер, Брукнер, Малер, Штраус (который И.) и Штраус (который Р. - не родственник, и по написанию даже не вполне однофамилец), Шёнберг, Хиндемит, Берг, Веберн (... ну и т.д., дальше начинается "авангард" - а это отдельная тема).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот, интересно, что получится, если Вы посмотрите на слово italy?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4200047" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4200047#t4200047</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-08-02 00:07:06</date>
                      <text>А почему Вы не назвали Генделя? Хоть он и жил в Лондоне, но композитор-то всё равно немецкий.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4200815" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4200815#t4200815</url>
                          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                          <date>2005-08-02 00:22:53</date>
                          <text>См. ниже мой комментарий neron_neuronov 2005-08-01 23:20.&lt;br /&gt;Гендель был по стилю как раз типично английским композитором (немецкого происхождения). А это - гораздо большее, чем французские влияния у Шопена (поляка, жившего в Париже), английские у Гайдна (в симфониях, написанных в Лондоне) или американские у Рахманинова (эмигрировавшего после революции). &lt;br /&gt;И подданство Гендель принял британское.&lt;br /&gt;...Впрочем - среди немцев, я ещё много кого не назвал...</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4200047&amp;style=mine#t4200047</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198767&amp;style=mine#t4198767</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4201071" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201071#t4201071</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-02 00:30:08</date>
                      <text>У Глюка - очень интересная музыка, странно, по какой причине вы обошли в перечислении этого композитора, произведения которого сформировали музыкальные вкусы Моцарта и Баха. Я не большой специалист в этой области, но правда ведь, "Реквием" - написан в чисто "глюковской" лаконичной манере, всё, что было в "Орфее...", есть в нём. "Орфей" - моя любимая опера, я разыскиваю похожие произведения, я вижу, вы любите давать советы и подсказывать - подскажите, какие ещё примеры, если они есть. </text>
                      <comments>
                        <comment id="4202095" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202095#t4202095</url>
                          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                          <date>2005-08-02 00:46:26</date>
                          <text>Действительно, странно... Глюк - это потрясающий композитор. Я, кстати, ещё очень люблю его "Ифигению в Тавриде" - не слушали?&lt;br /&gt;(Но невозможно же было назвать всех немцев - кто-то и выпал!)&lt;br /&gt;При этом Глюк - композитор ... не совсем немецкий. Он долго прожил в Париже и испытал больше французского оперного влияния, чем немецкого (которого и было тогда ещё с гулькин нос).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Музыкальные вкусы Баха он сформировать никак не мог: Бах умер, когда Глюку было слегка за 30, Глюка он никогда не слышал и опер никогда не писал. (Отдельные музыковеды считают, что некоторые его светские кантаты - вроде "Кофейной" - своего рода камерные оперы, но это спорно.)&lt;br /&gt;Моцарта - другое дело. Но - больше "от противного": Моцарт пошёл альтернативным путём, и во многом "против" Глюка (несколько раз он "облаивал" его в письмах близким). Скорее уж, Глюк сформировал ... Сальери (тот был его преданным учеником и последователем).&lt;br /&gt;А по-настоящему Глюк повлиял уже на Вагнера - но спустя уже почти столетие. (Ещё им восхищался Гофман - который был не только писателем, но и композитором.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "Реквиема" Моцарта - не уверен, так ли это. А вот для сравнения - послушайте "Реквием" ... Михаэля Гайдна (брата "того" Гайдна, служившего вместе с Моцартом в Зальцбурге придворным композитором). Он был написан раньше, но многие вещи оттуда как будто бы - уменьшенная копия моцартовского "Реквиема". Это наводит на размышления...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если Вы ищете "похожие произведения" - могу предложить сравнить "Орфея и Эвридику" Глюка с "Орфеем" Монтеверди (17-й век), а затем - с "Орфеем" Стравинского (20 век).</text>
                          <comments>
                            <comment id="4204655" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204655#t4204655</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-08-02 01:07:06</date>
                              <text>Да, считается, Глюк - "европейский", интернациональный композитор, насколько я помню, когда читал об этом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никогда не слышал? Ну ладно. Гофман был композитором, и с такими влияниями? как интересно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вагнера я не понимаю, у него был совсем небольшой рост, что, конечно, не могло не отразиться в его музыке (малоприятно). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стравинского?? Хм, неожиданно. Но спасибо. Эти три варианта я конечно проверю.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4205679" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205679#t4205679</url>
                                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                  <date>2005-08-02 01:16:57</date>
                                  <text>Гофман был одним из первых романтиков (написал оперу "Ундина"). Как композитор он гораздо менее ярок, чем как писатель. Но музыка неплохая. (Вы знаете, что Руссо тоже оперу написал - "Сельский колдун" называется?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт Вагнера - это Вы зря. Человек он был, конечно, неприятный, но музыка у него грандиозная. Больше всего я люблю "Парсифаль", его последнюю вещь. (Впрочем - на вкус, на цвет...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я специально назвал Вам три произведения из трёх разных эпох на один и тот же сюжет.&lt;br /&gt;Или, например, можно попробовать с "Дон Жуаном". Опера Моцарта, балет Глюка (написанный чуть раньше - я его, кстати, так ни разу и не слышал), опера Даргомыжского ("Каменный гость" по Пушкину, сильно повлиявшая на Мусоргского), симфоническая поэма Рихарда Штрауса (роскошная!) и что-то ещё у Листа (чего я сам не слышал).&lt;br /&gt;Или - "Пер Гюнт": театральная музыка Грига и балет Шнитке.&lt;br /&gt;"Сон в летнюю ночь": театральная музыка Мендельсона (со знаменитым Свадебным маршем) и опера Бриттена.&lt;br /&gt;Ну и т.д.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4206703" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206703#t4206703</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-08-02 01:35:02</date>
                                      <text>"Ундина", я так понимаю, от исл. "ёнд" - "дыхание", "душа". Да, это, в некотором смысле, романтично, хотя это искусственный персонаж, как и эльфы, гномы, в которых никакие люди конечно не "верили". Я не ищу ярких стилей, скорее самобытности, умение делать лаконичную, "рациональную" музыку, в обход влияний и излишеств в арранжировке, это я очень ценю. Вагнер этим очень страдает, мне кажется, его музыка похожа на гегелевскую "Науку Логики", метафизическая, заоблачная, многословная музыка. Тем не менее, череп Вагнера наиболее замечателен из всех композиторов, которых я знаю, даже у Гайдна череп не так замечателен. Дело скорее в росте Вагнера, у человека такой комплекции, при таком росте и с таким черепом большой "метафизический" соблазн сделать большее, чем требуется и чем он может сделать, мне так кажется. Но это конечно спорно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От Моцарта до Штраусса и Листа - это на одну тему? прекрасно, я всё это конечно проверю. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4206959" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206959#t4206959</url>
                                          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                          <date>2005-08-02 01:51:12</date>
                                          <text>Я уже по Вашему нику догадался, что Вы интересуетесь Исландией. Эта страна - моя пристальная мечта. В прошлом году я туда чуть было не поехал, по глупости передумал, а теперь жалею - возможность такая предоставляется нечасто. Есть ли у Вас какие-нибудь контакты с этой страной? (вопрос не по теме).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт Вагнера - действительно, многословен. Но совершенно не рационалистичен (Ваше сравнение с Гегелем) - наоборот, очень чувственен и даже сверхчувственен (тут уместнее сравнение с Шопенгауэром - который на Вагнера сильнейшим образом повлиял, особенно на его "Тристана и Изольду"). Насчёт черепов я не спец. Но роста он был того же, что и Моцарт - только по характеру полная противоположность (Моцарт был холерик - но добрый, а Вагнер - злой, цинично использовал людей, страдал преувеличенным "мессианским" чувством и был махровым расистом).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Дон Жуан" (вообще-то - "Дон Хуан") - сюжет бродячий, народного происхождения. Известен на многих языках. У всех авторов - свои варианты сюжета. Впервые - по-испански у Тирсо ди Молина. Позднее - у Мольера по-французски (отсюда и привившееся произношение имени через "ж"). По-итальянски я знаю только либретто для Моцарта (точно опера называется "Дон Джованни" - либретто Лоренцо да Понте). По-русски - у Пушкина ("Каменный гость" из "Маленьких трагедий", зовётся по-псевдоиспански "Дон Гуан", Пушкин обожал оперу Моцарта и она вдохновила его на собственный вариант). По-английски - у Байрона. По-немецки - романтическая поэма Ленау. &lt;br /&gt;Произведения Штрауса и Листа - оба по Ленау.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4208239" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4208239#t4208239</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-08-02 02:38:25</date>
                                              <text>Не совсем Исландией, скорее - общедревнегерманский эпос, и островной быт древних жителей Исландии, население современной Исландии, увы, после устроенного Даний искусственного голода, имеет слабое отношение к своей древней истории, и даже "эпохе монастырей", если так можно это назвать. Интересуюсь я, конечно, в целом атлано-нордической расой и то как проявляется расовый характер в культуре (это скорее право, чем музыка, нордическая раса немузыкальна), и в языке - Исландия в этом смысле чрезвычайно показательна, т.к. была, скорее всего, монорасовой - как последний из монорасовых "очагов" атланто-нордической культуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Связей у меня с Исландий, разумеется, нет. Это холодная страна, с бедным ландшафтом и суровым климатом, люди там жили скорее вынужденно, многие туда бежали от земельных притеснений короля Гаральда, поэтому сама местность не вызывает ощущения романтики, в этом плане скорее интересны крымские готы, чем нормано-исландцы с их вулканами, гейзерами и маленькими лошадками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не говорю о "рационализме" Вагнера - какой же из метафизика Гегеля рационалист - а, конечно, о "излишней чувственности", которая вызывает у меня экзему и раздражение. По крайней мере, Гитлер умел обращаться с "чувственностью" в своих выступлениях, а Вагнер "догматизировал" чувственность, облекая в нотные партитуры, этот пафос-то и неприятен. А также некоторый комизм, который сопровождает всю немецкую романтику, Один - персонаж негерманский.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206959&amp;style=mine#t4206959</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206703&amp;style=mine#t4206703</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205679&amp;style=mine#t4205679</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204655&amp;style=mine#t4204655</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202095&amp;style=mine#t4202095</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201071&amp;style=mine#t4201071</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198767&amp;style=mine#t4198767</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197231&amp;style=mine#t4197231</parent>
                </comment>
                <comment id="4199279" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4199279#t4199279</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-01 23:41:20</date>
                  <text>Сам не утерпел - посмотрел. Итальянцев получилось 211.&lt;br /&gt;С немцами же там трюк следующий: Германия ищется отдельно, Австрия - отдельно (хотя это полнейший бред, профанация и антиисторизм: Бетховен и Брамс считаются "немцами", но прожили они всю жизнь в Вене - и не только это). В общем, на Австрию - ещё дополнительно 80 чел. (прибавьте к 274 "германцам"), вместе с Моцартом, Шубертом и т.д. 274+80=354 - это уже более реалистическое число (относительно прочих других стран).&lt;br /&gt;А Россия, где оказалось всего 98 чел. - чему удивляться? В музыкальном смысле - страна молодая, первые композиторы лишь в конце 18-го века при Екатерине завелись.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Не забывайте и о критериях отбора. Например, в разделе "Россия" указан как и Чайковский Пётр Ильич, так и Борис Савельев - автор музыки к "Коту Леопольду". Музыка, кстати, симпатичная.)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197231&amp;style=mine#t4197231</parent>
                </comment>
                <comment id="4199535" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4199535#t4199535</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-01 23:44:28</date>
                  <text>Слазил я для интересу и на слово albania. И что же? - нашёлся один-единственный автор: некто Thomas Nassi (2 March 1892 - 21 December 1964). Интересно, сам умер или при Ходже чпокнули?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197231&amp;style=mine#t4197231</parent>
                </comment>
                <comment id="4200303" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4200303#t4200303</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-02 00:16:12</date>
                  <text>Стоп! Я понял ошибку. На этом сайте в поисковике нет "страны" как НАЦИОНАЛЬНОЙ ПРИНАДЛЕЖНОСТИ автора - есть либо МЕСТО РОЖДЕНИЯ, либо МЕСТО СМЕРТИ. Очевидно, kveldulfr искал именно по МЕСТУ РОЖДЕНИЯ - потому что, если взять второй вариант, то результаты и цифры будут иными. (Тогда уже и Бетховен, и Брамс оказываются "австрийцами" - хотя деление на Австрию и Германию появилось только в 19-м веке!) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И с Россией на этом сайте - такой же дурдом, как и с Германией-Австрией: оказывается, есть ещё такая музыкальная страна Украина.&lt;br /&gt;Не найдя среди "русских композиторов" Бортнянского (знаменитый автор хоровой музыки конца 18-го - начала 19-го века, родившийся в Глухове, придворный композитор, написавший тогдашний гимн "Коль славен наш Господь в Сионе"), слазил я для хохмы на ukraine. И что же??? Бортнянский, оказывается, у них теперь "великий украинский композитор". Там же - и родившийся в Киеве Рейнгольд Морицевич Глиэр (автор "Красного Мака"), и московский авангардист 1920-х гг. Александр Мосолов, и профессор московской консерватории начала 20-го века Александр Зилоти, и даже некто Франц Допплер (1821-83). Всем им "не повезло" родиться на Украине.&lt;br /&gt;В общем - к 98 "русским композиторам" добавляем ещё 11 чел. (Лезем тогда уж и на belorussia - но там никого (0)!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полный маразм этого подхода подтверждается очень легко. "Вызываем" тех, кто УМЕР в Польше. Шопена там нет! (умер в Париже, где полжизни провёл в эмиграции). Но почему-то там не оказывается и Глинки - хотя умер он, как известно, в Варшаве. (Видимо, автор сайта, что "в течение десяти лет составлял каталог всех известных ему композиторов", за 10 лет так и не удосужился узнать этого факта. Либо счёл, что Варшава, принадлежавшая тогда России, - не Польша, а Украина, принадлежавшая ей всегда, - не Россия. Составитель, похоже, всё-таки не америкос, а голландец, и плавать в таких вещах ему довольно-таки стыдно.)&lt;br /&gt;По этой же дебильной логике я "узнал", что Дворжак скончался в ... Чешской Республике (как известно, в 1904 г. не было даже Чехословакии!). А зато все выдающиеся вегры 20-го века (Барток, Лигети, Куртаг и др.) родились в современной Румынии - но автор сайта об этом тоже ничего не знает...</text>
                  <comments>
                    <comment id="4201839" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201839#t4201839</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-08-02 00:44:51</date>
                      <text>База данных престранная. Я сам только что поэкспериментировал. Во-первых, там один и тот же человек встречается по два (или даже по три) раза в разных транскрипциях. Такая судьба постигла Карла Бёма, Сергея Рахманинова (с окончанием -ov и -off), Модеста Мусоргского и многих других. Жака Оффенбаха я обнаружил в списке немецких композиторов. Среди австрийцев я с удивлением не нашёл своего любимого композитора Густава Малера, зато там есть его супруга Альма Малер (а что она написала?). Потом я догадался, что надо посмотреть Чехию, где Малер родился. И точно - чешский композитор!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ещё проверил список англичан. Как было только два известных мне имени (Пёрселл и Бриттен), так и осталось. Это, может быть, говорит о моей дремучести, но по другим-то странам я всё-таки знаю намного больше имён.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А российский список довольно странный. Если там есть авторы музыки к мультикам, то почему нет Александры Пахмутовой, у которой кроме популярной музыки есть вполне академические вещи? Это просто первое имя вспомнилось, а так можно много других назвать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, база данных какая-то очень левая.</text>
                      <subject>&amp;quot;ушла на базу&amp;quot; (данных)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4203631" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4203631#t4203631</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-02 00:57:57</date>
                          <text>Это первая база данных, которая мне случайно подвернулась при поиске. Давайте же, в самом деле, скорее найдём другую базу.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;ушла на базу&amp;quot; (данных)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4204143" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204143#t4204143</url>
                              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                              <date>2005-08-02 01:04:05</date>
                              <text>Да, нет сама по себе база неплохая - просто с географией там досадный произвол. Но вообще - берётся Google, набирается в поисковике "classical music" / "klassische musik" / "классическая музыка" (кому на каком языке приятнее) - и появляется куча ссылок на такие базы. Благо их в и-нете - тьма тьмущая.</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;ушла на базу&amp;quot; (данных)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4203631&amp;style=mine#t4203631</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201839&amp;style=mine#t4201839</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4203887" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4203887#t4203887</url>
                          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                          <date>2005-08-02 01:01:00</date>
                          <text>И впрямь левая - с применением порочного принципа устанавливать национальную "географию" авторов по территориальной принадлежности СОВРЕМЕННЫМ государствам (отчасти - искусственно образованным).&lt;br /&gt;Но Оффенбах - таки действительно немец! Точнее - немецкий еврей, родившийся под фамилией Эбершт и взявший псевдоним по названию своего родного города (город Оффенбах находится чуть южнее Франкфурта-на-Майне). Переехал потом в Париж. То же самое - Мейербер (немецкий еврей, переехавший в Париж). Но музыка у обоих - типично французская (как и английская музыка у немца Генделя).&lt;br /&gt;Малер, кстати - тоже немецкий еврей (он уже потом принял католичество, когда поступил на "госслужбу" - "худруком" Венской оперы). Вообще, ещё многие немецкие евреи родились в Чехии (Богемии) - в те же самые годы: Фрейд, Кафка и др. Жена Малера "баловалась" сочинением музыки - как и жена Шумана, и сестра Мендельсона. В наше время разгула феминизма на Западе их творчество всячески раздумается тамошними музыкальными менеджерами.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;ушла на базу&amp;quot; (данных)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201839&amp;style=mine#t4201839</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4200303&amp;style=mine#t4200303</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4202607" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202607#t4202607</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-02 00:49:05</date>
                      <text>&lt;img src="http://www.rslade.btinternet.co.uk/images/boyce2.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Виллиям Бойс. Интересно, какую музыку мог написать человек с таким лицом. Возможно, что-то очень великое. </text>
                      <comments>
                        <comment id="4204399" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204399#t4204399</url>
                          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                          <date>2005-08-02 01:06:00</date>
                          <text>Не знаю такого. Но вообще - ничего лицо, в Германии или Голландии таких лиц много. У Баха или Бетховена тоже была очень грубая внешность. И Моцарт был отнюдь не так изящен, как его изображают на попсовеньких картинках.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4205167" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205167#t4205167</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-08-02 01:14:33</date>
                              <text>Моцарта, как ни странно, изображают евреем, только один или, кажется, два портрета адекватны - на остальных он стилизован под еврея (или даже араба французского происхождения, по ассоциации), на эти портретах он скорее похож на Павла I Петровича, чем на самого себя. Бойс скорее похож на Баха, такой нордическо-динарский тип (почему я заинтересовался). А Бетховен был кареглазый, невысокий, импульсивного темперамента человек, с вьющимся черным волосом, что конечно не могло не отразиться в его произведениях.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4206447" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206447#t4206447</url>
                                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                  <date>2005-08-02 01:31:24</date>
                                  <text>У Моцарта - довольно типичный южнонемецкий тип лица, облагороженный париком, манжетами и пр. Но - глаза... Они на всех портретах очень выразительные. (Наверное, на это, в первую очередь, женщины и велись.)... А так - роста он был маленького, и вообще, довольно невзрачный на вид.&lt;br /&gt;Насчёт Павла - это интересно. Кстати, Павел I был хорошим ценителем музыки: путешествуя по Европе (ещё наследником), он заказал несколько квартетов Гайдну и был на концертах Моцарта. Приглашал его в Петербург, на хорошие деньги. (Моцарт побоялся холодов и незнакомой страны - и отказался.) Кстати, оба они были масонами - и очень искренними.&lt;br /&gt;Бетховен был фламандского происхождения - там у многих грубая внешность. Человек он был, действительно, импульсивным. Трудное детство (пьющий и деспотичный отец-музыкант - эта слабость передалась Бетховену по наследству). Трудная жизнь (прогрессирующая глухота, неуспех у женщин).</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4207471" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4207471#t4207471</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-08-02 02:05:44</date>
                                      <text>Вот наиболее реалистичный портрет, без явных стилизаций:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.theresienschule.com/mepochen/mozart.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масонство или повышенное чувство религиозности очень влияют на стремление писать музыку, даже порой странно представить, как бы тот или иной музыкант, не будучи масоном или, скажем, ревностным католиком мог заниматься музыкальной композицией, нужно ли было это ему, и смог бы ли он работатать с прежним усердием, не имея своих пристрастий. Хотя, продуктивность Моцарта, конечно, можно объяснить его чрезвычайным воспитанием. Есть множество гениальных людей, которых испортили среда или воспитание, и они сделали всгео 3-4% от того, что могла позволить их нервная система. Но, впрочем, и сделанным уже - мало кто пользуется, многое же, наверно, и у Моцарта не востребованно. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4207983" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4207983#t4207983</url>
                                          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                          <date>2005-08-02 02:14:57</date>
                                          <text>Как раз ЭТОТ портрет - самый нереалистичный. (Был написан где-то в 19-м веке, очень тяжеловесный, романтизированный и перегруженный.) Если Вы научите меня, как копировать в постинг картинки, я найду и покажу Вам наиболее достоверный портрет (написанный при жизни и "с натуры").&lt;br /&gt;Насчёт связи религии и музыкальности - это неочевидно. Моцарт стал масоном уже в довольно зрелом возрасте, написав к тому моменту около 2/3 всех своих вещей.&lt;br /&gt;Берлиоз, например, был атеистом. Равель - тоже. Прокофьев. Шостакович. Римский-Корсаков (хотя и написал "Сказание о невидимом граде Китеже" - самую религиозную по духу русскую оперу!). Есть и другие примеры.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4208495" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4208495#t4208495</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-08-02 02:51:46</date>
                                              <text>Это очень просто сделать, img src=url - в угловых скобках, и я охотно посмотрю настоящего Моцарта. Говорю же - у Моцарта было феноменальное воспитание, котрое возможно и привело впоследствии к масонству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Римский-Корсаков был сумасшедший, эклектик и исторический фантазёр, он эксплуатировал фольклорную музыку в своих безумных фантазиях, чего стоят одни "берендеи" - тюркоязычный народ, из которых он смастерил романтический "древнеславянский" образ, это печальный факт. "Русский Вагнер", в своем роде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это неочевидно, конечно, я и не утверждаю. Смотрите - я написал в стиле предположения. А советские композиторы были не менее заряжены идеей и "ощущением истории", чем масоны. Атеизм - вариант религии, конечно, атеизм как философская позиция относится к философии религии больше, чем сама религия, и глубоко в самой своей основе религиозна. </text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4216175" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4216175#t4216175</url>
                                                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                                  <date>2005-08-02 12:57:14</date>
                                                  <text>Я не понял схему. Вот, допустим, я нашёл в и-нете картинку с Моцартом. Что я делаю с ней дальше, чтобы перенести её сюда? Если можно - объясните мне это, пожалуйста, шаг за шагом, т.к. в этих делах я - "чайник".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Р.-К. не был сумасшедшим, с чего Вы это взяли? У него не было никаких особо "безумных" фантазий: наоборот, это был довольно добропорядочный академист - добропорядочный и педантичный, но одарённый и с воображением. От Вагнера его музыка весьма далека - для этого она слишком декоративна. Про Берендеев придумал не он, а Островский ("Снегурочка" инаписана по его пьесе) - Р.-К. только сделал оперу по этому произведению. Вообще-то это был хороший композитор (в "Китеже" - просто великий!), я не могу простить ему только "причёсывание" опер Мусоргского, которые он не понимал.&lt;br /&gt;Гораздо более "диким" был Мусоргский - полная противоположность Р.-К. Но это - отдельная тема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт атеизма я с Вами не согласен. Атеизм - это неверие в бога. Совершенно необязательно это должно сопровождаться стойкими метафизическими представлениями (с которыми Вы, похоже, смешиваете религию, подменяя одно другим).</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4208495&amp;style=mine#t4208495</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4207983&amp;style=mine#t4207983</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4207471&amp;style=mine#t4207471</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206447&amp;style=mine#t4206447</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205167&amp;style=mine#t4205167</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204399&amp;style=mine#t4204399</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202607&amp;style=mine#t4202607</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4200303&amp;style=mine#t4200303</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197231&amp;style=mine#t4197231</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189039&amp;style=mine#t4189039</parent>
            </comment>
            <comment id="4198255" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198255#t4198255</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2005-08-01 23:20:23</date>
              <text>Кроме как Гиббонса, Бёрда, Булля (клавесинисты 16-17 вв.), Пёрселла (автора "Дидоны и Энея"), Генделя (хоть и немца по происхождению, но англичанина по стилю), Элгара, Бриттена (это всё уже - последнее столетие).&lt;br /&gt;Но доля истины в этом имеется: начиная с 18-го века (после того как пуритане саранчой прошлись по искусству и театру) "свои" композиторы исчезли из Англии на 200 лет вперёд (вместо них стали чужих покупать - Гайдна, например).</text>
              <comments>
                <comment id="4201583" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201583#t4201583</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-02 00:42:20</date>
                  <text>&lt;img src="http://www.rslade.btinternet.co.uk/images/Arne.gif"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что можно сказать об композиторе, у которого столь замечательный портрет? Мне стало интересно, соответствует ли музыка тому, в какой манере он изображён на этом портрете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта дискуссия вообще породила неожиданный интерес к английской музыке, например, 18 в. (&lt;a href='http://www.rslade.btinternet.co.uk/' rel='nofollow'&gt;http://www.rslade.btinternet.co.uk/&lt;/a&gt;),&lt;wbr /&gt; думаю, этим стоит заняться... А конкретнее, насколько музыка соответствует внешности композитора и наоборот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это чрезвычайно интересно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4202351" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202351#t4202351</url>
                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                      <date>2005-08-02 00:48:16</date>
                      <text>По портрету не узнаю. Вроде не Гайдн...</text>
                      <comments>
                        <comment id="4202863" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202863#t4202863</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-02 00:50:45</date>
                          <text>Написано Томас Арн - он первый по той ссылке, которая выше.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4204911" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204911#t4204911</url>
                              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                              <date>2005-08-02 01:08:19</date>
                              <text>И такого не знаю. Это всё - т.н. "малые композиторы". У меня есть друг-литератор, который их коллекционирует (у него дома полно CD с подобными раритетами). Иногда попадаются очень интересные вещи (которые просто не попали в "мейнстримную" историю музыки). Сейчас на них мода (вместе с "аутентичным" исполнительством).</text>
                              <comments>
                                <comment id="4205423" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205423#t4205423</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-08-02 01:16:38</date>
                                  <text>Какое интересное увлечение. Вот бы я занялся...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4206191" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4206191#t4206191</url>
                                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                      <date>2005-08-02 01:23:41</date>
                                      <text>Это - смотря, где Вы живёте. В России у нас ни то что раритетов - обычных нормальных записей не достанешь. (В магазинах - только консервативный буржуйский ширпотреб, вроде опер того же Моцарта с жутким Караяном или занудным Бёмом. Попробуй найди те же вещи Моцарта с Николаусом Арнонкуром или Роджером Норрингтоном!)&lt;br /&gt;Друг-то мой живёт в Дюссельдорфе. Там это проще.&lt;br /&gt;Хотя - наверное, есть каталоги (остальное зависит от Ваших покупательных способностей.) Слазьте, например, через тот же Google на сайт CD-фирмы Naxos. Диски у них, кстати, недорогие, но часто интересные. И раритетов много.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205423&amp;style=mine#t4205423</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4204911&amp;style=mine#t4204911</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202863&amp;style=mine#t4202863</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4202351&amp;style=mine#t4202351</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201583&amp;style=mine#t4201583</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198255&amp;style=mine#t4198255</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189039&amp;style=mine#t4189039</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4187503&amp;style=mine#t4187503</parent>
        </comment>
        <comment id="4194927" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4194927#t4194927</url>
          <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10752400/2047331" height="77" width="100" />
          <date>2005-08-01 19:51:48</date>
          <text>ТАК НАДО ДЛЯ ДЕЛА</text>
          <comments>
            <comment id="4195439" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195439#t4195439</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-01 20:06:09</date>
              <text>Я понимаю. Но можно подробнее - о каком деле идёт речь. Я примерно догадываюсь, но мне интересно ваше мнение, как еврея. </text>
              <comments>
                <comment id="4196207" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196207#t4196207</url>
                  <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10752400/2047331" height="77" width="100" />
                  <date>2005-08-01 21:07:44</date>
                  <text>Дела промывания мозгов, разумеется. Мне, как видите, пришлось соорудить специальный защитный головной убор, дабы избежать общей участи. И я её избежал бежал бежал и попал прямо сюда. Теперь вот думаю – снять, что ли?</text>
                  <subject>шшшш!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4196719" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196719#t4196719</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-01 22:28:39</date>
                      <text>Вижу. Не надо ничего снимать. Давайте лучше о деле.</text>
                      <subject>Re: шшшш!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4203375" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4203375#t4203375</url>
                          <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10752400/2047331" height="77" width="100" />
                          <date>2005-08-02 00:56:56</date>
                          <text>А я о чём? Если Вам показывают «матрёшку», то Вы как человек проницательный имеете серьёзные основания полагать, что внутри неё скрывается некоторое количество подобных экспонатов. С другой стороны, если Вам говорят, что именно вот эта матрёшка последняя, самая важная, и внутри неё ничего нет, то невзирая на размеры экспоната, сомнения обязаны иметь место. Посему, если перед Вами не клинический идиот, прежде, чем показать фокус, рекомендуется сделать лёгкое вступление в риторической форме, например спросить клиента: «Как Вы считаете, почему именно вот эта матрёшка последняя и самая важная?». Факт «установлен на лицо».&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: шшшш!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196719&amp;style=mine#t4196719</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196207&amp;style=mine#t4196207</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195439&amp;style=mine#t4195439</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4194927&amp;style=mine#t4194927</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4187503&amp;style=mine#t4187503</parent>
        </comment>
        <comment id="4207215" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4207215#t4207215</url>
          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
          <date>2005-08-02 02:03:24</date>
          <text>А с чего Вы решили, что битлы - евреи??? Уж если у них и был объединяющий национальный признак - то только один: все они более или менее ирландского происхождения (а это - немножко другое, согласитесь!).&lt;br /&gt;И потом - я смотрю по многим Вашим постам, у Вас какой-то повышенный интерес к еврейской тематике.</text>
          <comments>
            <comment id="4209007" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4209007#t4209007</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-02 03:21:51</date>
              <text>Мой "интерес к еврейской тематике" можно объяснить общим интересом ко всему загадочному и интересному, а повышен от того, что обсуждается еврейская рок-группа, в творчестве которой наблюдается повышенный же интерес к еврейской тематике, за что ребят, кстати, очень любят в Израиле и считают "своими". И продюссер их был евреем, я думал, это многим и без того известно, что даже и не принято говорить об этом, как о разумеющемся само собой.</text>
              <comments>
                <comment id="4215919" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215919#t4215919</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-02 12:44:31</date>
                  <text>Насчёт продюсера (Эпштайн) - верно. Но Вы написали "все четыре - евреи" - а это не верно абсолютно. И успех в Израиле - это не доказательство (успех Битлз интернационален - в том числе и в Израиле; иначе это напоминает анекдот о том, как Петька защищал диссертацию на тему "где уши у таракана": он утверждал, что в ногах, т.к. всякий раз стучал молотком по столу и таракан бежал - а он когда оторвал ему ноги, то тот перестал бежать).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По каким критериям Вы определяете их группу как "еврейскую"?&lt;br /&gt;В чём у них "наблюдается повышенный интерес к еврейской тематике"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4217199" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217199#t4217199</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-02 16:43:56</date>
                      <text>сейчас дойдем до того, что их, как в свое время Ротшильда и Рокфеллера, английская королева завербовала.&lt;br /&gt;А "Роллингов", я так понял, Америка как ответный ход "открыла".&lt;br /&gt;Ведь все то время прошло как противостояние РС и Б.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215919&amp;style=mine#t4215919</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4209007&amp;style=mine#t4209007</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4207215&amp;style=mine#t4207215</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4187503&amp;style=mine#t4187503</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4187759" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4187759#t4187759</url>
      <user name="A.I." username="russinform" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
      <date>2005-08-01 12:30:04</date>
      <text>По-моему Маккартни очень хороший талантливый мелодист. На своём уровне. Мне всегда казалось, что на нём вся их музыка и держится. Никто из сверстников меня не поддерживал. Музыка это ведь фон жизни - как в кино. В зависимости от кадра разная. Есть кадры, где музыка Beatles прекрасно ложится, где-то нужна другая музыка. Мелодия имеет свойство распостраняться как компьютерный червь. Удачно созданная оседает не спрашивая. Плохая исчезает бесследно. Наверное, Beatles были самым удачным вариантом для раскрутки новой подростковой культуры, поэтому и пошло дело. Скажите, а "Клуб Интеллектуалов" - это условно или где-то реально "засвечивается"? Остаётся только надеяться, что без внутренней потребности подростков в Битлс не смогли бы их раскрутить, так и итальянцы не смогли бы создать. Может быть, если "звёзды зажигают, то это кому-нибудь нужно?" А то уж совсем жутко становится.</text>
      <comments>
        <comment id="4214895" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4214895#t4214895</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-02 11:47:34</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Клуб Интеллектуалов" - это условно или где-то реально "засвечивается"?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально. Я, помнится, писал об устройстве лейбористской партии и фабианцах, составлявших внутри пролетарской массы закрытый интеллигентский клуб.  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4187759&amp;style=mine#t4187759</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4188015" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188015#t4188015</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-01 13:01:55</date>
      <text>// Есть несколько неплохих краденых мелодий и всё. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так ли уж редко встречаются заимствование мелодий? Мне так кажется, что довольно многие композиторы не стеснялись заимствовать мелодии откуда-нибудь. Римский-Корсаков брал темы из монастырских и обиходных напевов, битлы из английских баллад и чего-то негритянского. Наслушавшись знакомых меломанов (сам я не ахти какой знаток), я так вообще стал подозревать, что композитор --- человек, который большей частью СОСТАВЛЯЕТ (значительно реже творит из своей души) музыку, пользуясь бытующими мелодиями, попевками и т.п..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// уже в период моей молодости, т.е. в 75-90, народ битлов уважал, но не слушал. // &lt;br /&gt;В общежитиях, где мне приходилось жить, Битлы были довольно популярны. Мне приходилось слушать их в магнитофонной записи если не каждый день, то уж раз в неделю точно. И нельзя сказать, что битлы мне сильно досаждали. У меня даже сохранилась фотка школьного друга с гитарой с битловской "Yesterday" на обороте. Я, отнюдь не будучи фанатом битлов(!) запомнил наизусть "Desmond has a barrow in a market place..." по причине её частого исполнения :-). &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4193135" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4193135#t4193135</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-08-01 17:39:57</date>
          <text>Мы в студенческие годы (начало 80-х) слушали в основном Queen (вот это в самом деле великая группа), а также "Машину времени", "Кино", "Аквариум" и т.п. Аркадий Северный в общаге довольно популярен был. "Битлов" специально не слушал никто из моих знакомых. Разве что на гитаре кто-то мог слабать Yesterday или "Мишель, ма белль". Мне формула ДЕГ "уважали, но не слушали" кажется очень точной.</text>
          <comments>
            <comment id="4194159" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4194159#t4194159</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-01 18:43:13</date>
              <text>Да, пожалуй Квин слушали больше всего. Пинк Флойд, Лед Зеппелин и Битлз делили второе место. Лично я музыкой не очень-то интересовался (активно), но слушателем был :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне запомнился случай, когда в перестроечной "Комсомолке" опубликовали интервью с менеджером (продюсером -- не знаю как его правильно назвать) Пинк Флойда. Заморский чиновник на страницах газеты удивлялся, что в "советском шоу-бизнесе" не используются мелодии, бытующие в России, дескать какое богатство пропадает. Народ удивлялся удивлению продюсера. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4193135&amp;style=mine#t4193135</parent>
            </comment>
            <comment id="4196975" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196975#t4196975</url>
              <user name="puukko" username="puukko" />
              <date>2005-08-01 22:47:12</date>
              <text>Да. Какой, нафиг, Битлз? Кто бы их вообще на службе держал, если бы не "постельные демонстрации"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, политическая эзотерика квинов:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://oea.shu.ru/millennium/other/Books/queen/ahundova.htm' rel='nofollow'&gt;http://oea.shu.ru/millennium/other/Book&lt;wbr /&gt;s/queen/ahundova.htm&lt;/a&gt; </text>
              <comments>
                <comment id="4198511" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198511#t4198511</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-08-01 23:23:40</date>
                  <text>С творчеством мадам Ахундовой я хорошо знаком. Своеобразная, мягко скажем, у неё интерпретация. Мне особенно нравятся её комментарии к квиновским видеоклипам, где за каждым жестом видятся разного рода "тайные смыслы". Эзотерика as it is.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4201327" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4201327#t4201327</url>
                      <user name="puukko" username="puukko" />
                      <date>2005-08-02 00:32:39</date>
                      <text>Мне там особенно было интересно, как уже после издания IV сами музыканты не могли оплатить гостиничные счета. ЛЮДИ РАБОТАЮТ.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4198511&amp;style=mine#t4198511</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196975&amp;style=mine#t4196975</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4193135&amp;style=mine#t4193135</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188015&amp;style=mine#t4188015</parent>
        </comment>
        <comment id="4210287" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4210287#t4210287</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-02 07:30:03</date>
          <text>(отвечаю не только Вам, но ещё двум-трём юзерам)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Битлы это 60-е и первая половина 70-х. Отчётливо помню - в школе (московской), да, Джон Ленин, Ринго Сталин, Пол Макаренко. На заводе (1977-1980) - АББА, Бони М, челентаны. Это рабочая среда, но опять же продвинутая, столичная. Универ и перестройка - Пинк Флойд и т.д. Для меня, как человека маломузыкального и оторванного от молодёжной субкультуры, было характерно "пассивное курение". Т.е. я слушал краем уха. Поэтому, Вы можете смеяться, но я до сих пор ни разу битлов не слушал. Так, по телевизору что-то мелькало. Пара шлягеров, то есть их музыкальная тема стала узнаваемой. И всё. Типа советской партийной музыки. "В коммунистической бригаде с нами Ленин впереди" я надёжно вычленю из музыкального шума. Но вот текст и всю мелодию целиком... как-то, знаете, не запомнилось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из всей попроккультуры на меня наибольшее впечатление произвела "Стена". Сняли фильм, если не ошибаюсь, где-то в 80-м, запоминающиеся композиции постоянно крутили, а сам фильм доплыл до СССР где-то году в 88, в эпоху видеомагнитофонов и ослабления цензуры. Прекрасный фильм, некоторые сцены гениальны. Было ощущение что про меня сняли. Например постмодерЬнизЬм - герой в комнате всё крушит, сходит с ума, а потом пытается (уже безумный) как-то выправить положение и выкладывает на полу узоры из обрывков книг, сломанных вещей, электрогитары. Гениально. Или хор античной трагедии в "Стене" состоит из ДЕТЕЙ. Птрясающе. Ну и общая композиция. Для англичан это стилизация, как и "1984", а для моего поколения судьба. Мы в этом мире жили и об эту стену бились. И разбились. Стена рухнула, но кто оказался на свободе? Жалкие людишки с переломанными руками, разбитыми лбами и искалеченными судьбами. Что им остаётся? Только возвращаться в раннее детство - единственно подлинный, неискажённый и поэтому по настоящему свободный сегмент своего мира.</text>
          <comments>
            <comment id="4264815" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4264815#t4264815</url>
              <user name="democrazzy" username="democrazzy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29468303/7016047" height="94" width="100" />
              <date>2005-08-11 11:49:44</date>
              <text>Последние фразы, касающиеся наших реалий, очень в точку. Достойно цитирования.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4210287&amp;style=mine#t4210287</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188015&amp;style=mine#t4188015</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4188271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188271#t4188271</url>
      <user name="drozner" username="drozner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60287627/481337" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-01 13:30:01</date>
      <text>Однако в Италии вообще никто не помнит, кто такой Робертино Лоретти. </text>
      <comments>
        <comment id="4189295" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189295#t4189295</url>
          <user name="ВД" username="valery_d" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
          <date>2005-08-01 13:58:14</date>
          <text>Вот-вот. То, что Битлз всего лишь шибко раскрученный (и очень хорошо продуманно раскрученный) винтик английский поп-индустрии - это само собой, но откуда и зачем здесь итальянцы тоже не понял. Итальянская поп-мода (музыка, одежда, пейзажи) это же вторая половина 19 века. И что интересно. Было это тогда, когда Италия особого влияния на умы (а не на одежки) не оказывала (да и не могла в силу общей государственно-экономической слабости).</text>
          <comments>
            <comment id="4190575" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4190575#t4190575</url>
              <user name="A.I." username="russinform" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
              <date>2005-08-01 15:11:25</date>
              <text>ВАТИКАН</text>
              <comments>
                <comment id="4209519" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4209519#t4209519</url>
                  <user name="ВД" username="valery_d" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                  <date>2005-08-02 05:25:21</date>
                  <text>Это к чему "Ватикан". К 20 веку? Или к 19? Или вообще "Ватикан"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4215663" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215663#t4215663</url>
                      <user name="A.I." username="russinform" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                      <date>2005-08-02 12:31:38</date>
                      <text>Церковь вообще. Имеющая отношение к любому веку.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4209519&amp;style=mine#t4209519</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4190575&amp;style=mine#t4190575</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189295&amp;style=mine#t4189295</parent>
            </comment>
            <comment id="4191087" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191087#t4191087</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-08-01 16:12:48</date>
              <text>Даже в 18 веке перед итальянцами лежала вся Европа. Если только брать одних "робертин", т.е. кастратов, это Сенезино, Каффарелли, Карестини, Сифаче, Джициелло, Фаринелли, Кречентини. У многих было влияние особое. Например Карл Фаринелли, придворный певец испанских королей, был командором ордена Калатравы и одним из первых лиц в государстве. Но это уже реминисценции. Удар по мозгам был нанесён в веке 17.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4195695" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195695#t4195695</url>
                  <user name="RRR" username="selfishrna" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58297232/1165498" height="100" width="98" />
                  <date>2005-08-01 20:16:34</date>
                  <text>"Например Карл Фаринелли..."&lt;br /&gt;Правильнее: Карло Броски по прозвищу Фаринелли</text>
                  <comments>
                    <comment id="4215151" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215151#t4215151</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-08-02 11:51:56</date>
                      <text>Спорное утверждение. Скорее "Фаринелли" это вторая фамилия, или Броски пристегнули к Фаринелли, чтобы создать легенду о знатном происхождении. Кстати, у итальянцев было распространено усыновление и т.п. кунштюки, характерные для фазы перехода от родового сознания к сознанию социальному. </text>
                      <comments>
                        <comment id="4215407" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215407#t4215407</url>
                          <user name="RRR" username="selfishrna" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58297232/1165498" height="100" width="98" />
                          <date>2005-08-02 12:04:38</date>
                          <text>Оно, конечно, Вам виднее..:)) Я основываюсь на общедоступных энциклопедических данных (Encyclopedia Britannica). &lt;br /&gt;См. напр.:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Farinelli' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Farinelli&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="4216687" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4216687#t4216687</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-08-02 13:50:45</date>
                              <text>См. например: &lt;a href='http://exlibris.ng.ru/margin/2001-03-01/8_farineli.html' rel='nofollow'&gt;http://exlibris.ng.ru/margin/2001-0&lt;wbr /&gt;3-01/8_farineli.html&lt;/a&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215407&amp;style=mine#t4215407</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4215151&amp;style=mine#t4215151</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195695&amp;style=mine#t4195695</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191087&amp;style=mine#t4191087</parent>
                </comment>
                <comment id="4199023" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4199023#t4199023</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-01 23:31:29</date>
                  <text>А как же поступим с 19-м веком и его итальянским оперным бумом?&lt;br /&gt;Вообще-то, "бум" этот в Италии устойчиво существовал ещё с 17-го века (Монтеверди и др.), а начался он вместе с "изобретением" оперы (в той же Италии) в самом конце 16-го столетия.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191087&amp;style=mine#t4191087</parent>
                </comment>
                <comment id="4209263" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4209263#t4209263</url>
                  <user name="ВД" username="valery_d" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                  <date>2005-08-02 05:15:40</date>
                  <text>Ну да, тут справедливо указано, что итальянцы создали оперный бум даже еще раньше. Допускаю вполне верность утверждения об "ударе" в 17 веке. Это да. Но 18 век, как мне кажется, это ТОЛЬКО итальянская музыка. В остальных областях поналезло всяких французов. И даже в музыке, кстати, поналезло. Еще в сер.19 века (спустя 100 лет) Вагнеру, эмигрировавшему из Германии и ставившему оперу в Парижу, указывали на необходимость "балета во в 2 акте" (как знаете, балет и танцы вообще - французская штучка). Опять же в немного отсталой России в конце 18 века с поп-импортом было четко: итальянская певичка, но французская танцовщица. Про картинки, книжки и одежки вообще не говорю. Т.е. культурного доминирования итальянцев в 18 веке вовсе не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в 60-80-х годах 20 века англосаксонский диктат стал всеобъемлющим. Так что, все равно не уверен в параллеи с "итальянским" 18 веком.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191087&amp;style=mine#t4191087</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189295&amp;style=mine#t4189295</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188271&amp;style=mine#t4188271</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4188527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4188527#t4188527</url>
      <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
      <date>2005-08-01 13:52:10</date>
      <text>&lt;q&gt;Голоса у ребят нет, огонька тоже. Играют плохо. Есть несколько неплохих краденых мелодий и всё. &lt;br /&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну, с этим при некотором усилии можно согласиться.. хотелось бы узнать - кто по мнению автора играет &lt;q&gt;хорошо и с огоньком&lt;/q&gt;?... или для такой плесени как рок/поп культура - это в принципе не возможно?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4189551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189551#t4189551</url>
      <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27387617/2099775" height="100" width="50" />
      <date>2005-08-01 14:14:10</date>
      <text>Это просто праздник какой-то! У меня нет слов! Все продал английской разведке.</text>
      <comments>
        <comment id="4192111" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192111#t4192111</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-08-01 17:02:46</date>
          <text>План:&lt;br /&gt;1. Все отдать английской разведке;&lt;br /&gt;2. Заменить английскую разведку на "интеллектуалов";&lt;br /&gt;3. Заменить английских интеллектуалов на итальянских;&lt;br /&gt;4. Заменить итальянцев на византийских болельщиков;&lt;br /&gt;4. Утятам забрать все у болельщиков, поскольку те не сопротивляются.</text>
          <subject>Биг пикча</subject>
          <comments>
            <comment id="4199791" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4199791#t4199791</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-08-02 00:02:34</date>
              <text>Это олько при условии, что они не сопротивляются!))&lt;br /&gt;"Византийский болельщик"... хм,  неплохой ник для религиозно настроенного юзера в ЖЖ..&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: не сработает</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4192111&amp;style=mine#t4192111</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4189551&amp;style=mine#t4189551</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4191599" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191599#t4191599</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2005-08-01 16:29:06</date>
      <text>Мне показалась любопытной мысль г-на Александрова о том, что "люди погибают, будучи помещёнными во враждебную культурную среду". Ожидала развития этой темы.  Но закончилось всё какой-то чушью вроде "слушать русскую музыку в русском доме"... в общем, дискуссия сползла в какое-то мракобесие...&lt;br /&gt;Не знаю, может, конечно, мы и стадо зомбированных баранов, но всё-таки, вспоминая концерт Маккартни на Красной Площади, могу сказать, что  это было что-то прекрасное, светлое и нежное. Столько вдохновенных, счастливых лиц.  Радость русским людям, радость русской земле. Может,  это обман, и как сейчас говорят "развод лохов на бабки". Можно издеваться сколько угодно над стареньким Маккартни и над его восторженными, глуповатыми слушателями. Но! Люди хотят во что-то верить!!! А бараны люди или нет - это зависит от наблюдателя, конечно.</text>
      <subject>Люди хотят во что-то верить!</subject>
      <comments>
        <comment id="4193391" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4193391#t4193391</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-01 18:10:30</date>
          <text>И ничего удачнее как веру в старенького Маккартни не находят. Мир через крысиный глаз (с)</text>
          <subject>Re: Люди хотят во что-то верить!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191599&amp;style=mine#t4191599</parent>
        </comment>
        <comment id="4193903" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4193903#t4193903</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-01 18:36:52</date>
          <text>&amp;gt;  Радость русским людям, радость русской земле. Может, это обман, и как сейчас говорят "развод лохов на бабки". Можно издеваться сколько угодно над стареньким Маккартни и над его восторженными, глуповатыми слушателями. Но! Люди хотят во что-то верить!!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утёр слезу. Прекрасно сказано!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но понимаете, руссская духовность -- это русское православие! Вы вслушайтесь в этот небесный звон церковных колоколов, радостно-возвышенный, предвещающий грядущее спасение, возвышающий, очищающий дух. А эти прекрасные лики на иконах? А эти великолепные кресты, кадила, одеяния, оклады Библий, алтарей, эта архитектура... А церковный хор, потрясающе слаженный, торжественный, при сладчайших благовониях -- мирр, сандал... (Вот только орган Православие не освоило -- жаль.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да этот дедушка Леннон просто отдалённое, ухудшенная до обезображенности, версия для диких стран кумирного культа. Следующая ступенька вниз от битлосов -- арабские кальяны и китайские опиекурильни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это напыщенная коммерциализация? Да, мы ПРОДАЁМ вам радость, вы нас должны покупать и потом ещё любить, а мы вас -- презирать, хоть и не сильно. "Мы профи, а вы никогда звёздами не станете."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните с десятиной и монастырским хозяйством. До деньгам -- леноны и рядом не стояли, а по изяществу, по достоинству -- "платится не нам, но Телу Христову, должен же кто-то нести свет истины языкам и обряды отправлять." И церковь (монастыри) открыта для всех...</text>
          <subject>Re: Люди хотят во что-то верить!</subject>
          <comments>
            <comment id="4194671" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4194671#t4194671</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2005-08-01 19:16:24</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;"А это напыщенная коммерциализация? Да, мы ПРОДАЁМ вам радость, вы нас должны покупать и потом ещё любить, а мы вас -- презирать, хоть и не сильно..."&lt;br /&gt;Тем более Вы, как христианин должны понимать, что способность радоваться изначально присуща человеку, и "продавать" радость невозможно в принципе. Радость никому не принадлежит. &lt;br /&gt;А образ "напыщенных коммерсантов", к сожалению, у меня лично ассоциируется именно с так называемыми "батюшками" и "матушками", с организованной мафией священников, пытающейся приторговывать "благодатью"...</text>
              <subject>Re: Люди хотят во что-то верить!</subject>
              <comments>
                <comment id="4216431" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4216431#t4216431</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-02 13:09:10</date>
                  <text>&amp;gt; способность радоваться изначально присуща человеку, и "продавать" радость невозможно в принципе. Радость никому не принадлежит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое заблуждение.&lt;br /&gt;Радость для ребёнка до 7 лет продаётся в кондитерском магазине по 5 долларов за килограмм конфет Мишки на Севере или там Красной Шапочки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Радость для наркомана стоит несколько дороже, и достать труднее, но она именно продаётся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; так называемыми "батюшками" и "матушками", с организованной мафией священников, пытающейся приторговывать "благодатью"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы и ответили себе. Если Вы не уважаете поставщиков радости для христиан, то чего требуете от Дмитрия Евгениевича?</text>
                  <subject>Re: Люди хотят во что-то верить!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4258415" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4258415#t4258415</url>
                      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                      <date>2005-08-07 11:18:46</date>
                      <text>Помилуйте, как можно чего-то "требовать" от Дмитрия Евгениевича? Он Человек Разума, а не какой-то клерикал :-)</text>
                      <subject>Re: Люди хотят во что-то верить!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4216431&amp;style=mine#t4216431</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4194671&amp;style=mine#t4194671</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4193903&amp;style=mine#t4193903</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191599&amp;style=mine#t4191599</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4191855" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191855#t4191855</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-08-01 16:55:09</date>
      <text>Расчленение трупа - пытка, потопление подлодки - теракт, нету информации о заговорщиках с улицы Катона (около 600 000 согласно Гуглу), "Невинные болтуны" (хотели перерезать правительство, убили полицейского при аресте), Richard A. Clarke и Richard C. Clark - одно лицо. И наконец Grand Finale - "Битлов никто не слушал", все слушали Джамайку (и "немецкий" Бони М, и испанскую Ла бамбу).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, если бы вы опубликовали словарь Утиной Галактики вначале, можно было бы избежать массы вопросов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. Если Розанов в конце жизни стал увлекаться "импрессионизмом", то это, простите меня, уже Джексон Поллок.</text>
      <subject>GalkovskyGalaxy+</subject>
      <comments>
        <comment id="4205935" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205935#t4205935</url>
          <user name="inskil" username="inskil" />
          <date>2005-08-02 01:17:37</date>
          <text>&amp;gt;потопление подлодки - теракт&lt;br /&gt;А кто потопил, если не террористы? Может быть американцы? Или наши сами утопили свою подлодку?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;нету информации о заговорщиках с улицы Катона (около 600 000 согласно Гуглу)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;google.ru , запрос - заговорщики Катона, результат - 204 страницы, ни одна не имеет отношения к английскому заговору.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;"Невинные болтуны" (хотели перерезать правительство, убили полицейского при аресте)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, а троцкистско-зиновьевские изверги, шпионы, провокаторы, диверсанты, белогвардейцы, кулаки, агентура германской полицейской охранки хотели убить отца народов и уничтожить социалистическое государство трудящихся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;И наконец Grand Finale - "Битлов никто не слушал", все слушали Джамайку (и "немецкий" Бони М, и испанскую Ла бамбу)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕ уже пояснил, что речь идет о итальянской музыкальной революции 17-18 века. Впрочем и из самого комментария это было понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
          <comments>
            <comment id="4213359" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213359#t4213359</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-08-02 08:41:35</date>
              <text>&lt;i&gt;&lt;br /&gt;google.ru , запрос - заговорщики Катона, результат - 204 страницы, ни одна не имеет отношения к английскому заговору.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверно ".ru" тут не особо уместно. В ".com" масса ссылок (по-аглицки). На других языках - почти ничего (я попробовал "complot Cato" - получил пару неинформативных статей).&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Да, а троцкистско-зиновьевские изверги,...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; А разве не изверги? &lt;br /&gt;А бывает и такое:&lt;br /&gt;"И присяжные входят с довольным лицом - хоть убил, говорят, невиновен ни в чём, и платочками слева и справа машут барыни с криками браво!" (А.К.Т.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
              <comments>
                <comment id="4213615" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213615#t4213615</url>
                  <user name="inskil" username="inskil" />
                  <date>2005-08-02 08:47:28</date>
                  <text>&amp;gt;Наверно ".ru" тут не особо уместно. В ".com" масса ссылок (по-аглицки).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сомневаюсь, что бОльшая часть читателей взгляда знает английский.</text>
                  <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4218479" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218479#t4218479</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-08-03 03:20:05</date>
                      <text>Действительно,  в оригинале была ссылка на "рунет". Однако мне неясно, каков тогда смысл заявления, что мало материала. Что, инцидент замалчивали в русской публицистике недавнего времени? Даже если так - ну и что? Во всяком случае,  англоязычных материалов, в основном британских, хоть отбавляй, то есть заговора молчания нет. Об этом и было сказано в начале под-ветки.  &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213615&amp;style=mine#t4213615</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213359&amp;style=mine#t4213359</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205935&amp;style=mine#t4205935</parent>
            </comment>
            <comment id="4223343" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4223343#t4223343</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-03 16:08:19</date>
              <text>Сами прекрасно справимся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Лодка утонула". Не слышали разве? &lt;br /&gt;А утонула она из-за массового идиотизма и раздолбайства, которое нашей армии свойственно в огромной степени. По-моему, всякий, кто в этой армии служил, не усомнится ни на секунду, что так вот потонуть (упасть, взорваться, развалиться и т.п.) могло бы что угодно, имеющее отношение к российской армии и флоту.</text>
              <subject>Нам никакие террористы не нужны</subject>
              <comments>
                <comment id="4239215" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4239215#t4239215</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-04 08:02:29</date>
                  <text>Сами утонули, сами себя на совок собрали и выбросили. Развал-развалом, а гигиена есть. Значит, не всё потеряно. </text>
                  <subject>Re: Нам никакие террористы не нужны</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4223343&amp;style=mine#t4223343</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205935&amp;style=mine#t4205935</parent>
            </comment>
            <comment id="4244591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4244591#t4244591</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-08-04 17:53:49</date>
              <text>Подводная лодка - ВОЕННЫЙ ОБЪЕКТ. Кто бы ее не потопил - это не теракт. Даже Хиросима больше тянет на теракт.</text>
              <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
              <comments>
                <comment id="4256367" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4256367#t4256367</url>
                  <user name="inskil" username="inskil" />
                  <date>2005-08-06 08:29:22</date>
                  <text>&amp;gt;Подводная лодка - ВОЕННЫЙ ОБЪЕКТ. Кто бы ее не потопил - это не теракт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, например, взрыв казармы с американскими солдатами в бейруте в 1983 все называют терактом. Хотя казармы - ВОЕННЫЙ ОБЪЕКТ.</text>
                  <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4244591&amp;style=mine#t4244591</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4205935&amp;style=mine#t4205935</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191855&amp;style=mine#t4191855</parent>
        </comment>
        <comment id="4213871" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213871#t4213871</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2005-08-02 09:23:56</date>
          <text>Бывает "правда факта" и бывает "художественная правда". Последняя иногда неожиданно точна, или хотя бы убедительна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, те люди действительно что-то злоумышляли,  но про подложные обвинения в государственной измене есть много свидетельств - хотя бы в классической литературе (если Вы помните, у Диккенса в "...двух городах" героя чуть не засудили - спасла счастливая случайность). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, применённая казнь была весьма сокращена и смягчена (пишут, что это было последнее формальное применение казни за измену "drawing and quartering", уже по закону 1814 года, требующему, чтобы её первая фаза продолжалась до окончательной смерти).  А последний раз эта казнь по полной программе во всех отвратительных деталях была официально применена всего за 40 лет до этого - в 1781-м.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может и не пытали - нашлись двое, свидетельсвовавших против остальных, за смягчение приговора. Но ведь дебаты "пытать-не-пытать" идут до сих пор - по случаю "войны с терроризмом" было много статей, где ссылаются на положительный опыт раскрытия "порохового заговора", что, дескать, как ни крут был Фоукс, а за два дня всех выдал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Битлы - хоть и были популярны, но многие, особенно рок музыканты, их так и считают попсой - вроде Бритни Спирс... &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
          <comments>
            <comment id="4217455" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217455#t4217455</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-08-02 17:29:27</date>
              <text>&amp;gt; и бывает "художественная правда".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как проза меня это вполне устраивает. А вот политический журнализм - вещь скучная и опасная, за неосторожную фразу журналист вылетает с волчьим билетом, газета платит судебные издержки в таком масштабе, что уже больше не до заговоров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Может, те люди действительно что-то злоумышляли&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так ведь они и не скрывали этого. На суде произносили пламенные речи "тираны мира трепещите" (а вовсе не благодарили "Сталина" за быстую и справедливую казнь, от того, конечно, что их пытали. Вот если бы как НКВД, с любовью и убеждением..). Были в большинстве низкого происхождения (двое незаконорожденных, негр, мясник и т.п.) Тислвуд и Дэвидсон уже по разику отсидели до того. Обзервер писал о процессе еще до казни. После казни Matthew Wood обвинил правительство в том что катоновцев подставили, чтобы оттянуть реформы. И т.д. Очень похоже на декабристов, не правда ли. А вобщем все это одна малина, подставили конечно, у англичан просто веревка оказалась покрепче. Наверное потому что в России покупали :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но ведь дебаты "пытать-не-пытать" идут до сих пор&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пытали, пытают и будут пытать. Где-то в конце 18 века изменилось отношение общества к "предмету", появилась некая жеманность в мыслях, "просвещенья дух". Пришлось на бумаге отменить. А как пытали в 20 веке! А как сейчас, со знанием физиологии и психологии. То есть на теле - ни синяка, а человек до конца жизни громкого голоса пугается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; их так и считают попсой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно попса. Но попса 20 века, когда джамайки уже было маловато. С другой стороны, если бы Brian Epstein кастрировал Леннона в самом начале... И никаких тебе антовьетнамов, никакой кашмарной Йoко Онибабы.</text>
              <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
              <comments>
                <comment id="4218735" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218735#t4218735</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2005-08-03 05:04:01</date>
                  <text>&lt;i&gt;А вот политический журнализм - вещь скучная и опасная, за неосторожную фразу журналист вылетает с волчьим билетом, газета платит судебные издержки в таком масштабе, что уже больше не до заговоров.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы почему беспокоитесь? Сейчас счастливый период безответственной www публицистики. NYT не опубликует, а многие www издания - пожалуйста. Лет 15 назад только таблойд такое мог (но не стал бы). Повторяю, хорошее время - публикуй без одобрения обкома. Репутацию вполне можно построить. Прямо таки свободный рынок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;...у англичан просто веревка оказалась покрепче. Наверное потому что в России покупали :)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может дело в процедуре. По крайней мере в 17-18вв при казни через повешение в Британии сбрасывали жертву с высоты не более фута. То есть практиковали медленное удушение. Ноги специально не связывали - народ любмл смотреть, как дрыгаются. По газетам - один из Катонских заговорщиков умирал долго.&lt;br /&gt;А насчёт признаний - маркетинг не стоит на месте, через 100 лет просто признания "хотел убить" стало недостаточно для продажи продукта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пытали, пытают и будут пытать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну уж, скажете. Есть особые случаи - например покушение на глав государства - под них попадают и Катонские заговорщики. Так ведь одно время пытки применялись по делам вроде подозрения в супружеской измене... Даже палачи из ГПУ уже с разбором подходили...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другая сторона - имущественная. По тем же британским законам имушество обвиняемого в гос. измене отходило к короне, даже если он не признавшись помер во время допроса. А в делах уголовных отходило, только если признался. Тут была осторожность надобна.  С другой стороны, процедура "peine forte et dure" для тривиальных дел была определена  - если не признаётся, на грудь кладут камни, пока не признается, или не задохнётся. (я откопал этот юридический шедевр в wikipedia)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом, художественная правда в описании дела присутствует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4245359" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4245359#t4245359</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-08-04 18:45:00</date>
                      <text>&amp;gt; Повторяю, хорошее время - публикуй без одобрения обкома.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечательно, но за это приходится платить. Плата - маргинализация. Вы думаете в Штатах нет крутых конспирологов и любителей "виртуального театра истории"? Сотни сайтов, тысячи публикаций. Правда утонула в океане алтернативщины. Ну и отношение соответственное. Объясняется это крайним профессионализмом западного общества. Люди политиков не любят, но никому в голову не придет заниматься политикой просто так, от фонаря. Русское общество было традиционно богато политическим и экономическим любительством, экспериментаторством. 70 лет совка превратили эту в общем-то творческую жилку в балаган.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безответственность приводит к ситуации "все мения равны". А когда все мнения равны, то там где больше бабла вложено, там и больше "мнения". Как с В.Суворовым, тиражи которого в России астрономические а на Западе так себе, "мнения" да байки про спецназ. Тираж, достаточный для вот такого: "Regardless of the abuse heaped on him by the media and the court historians, this book proves that Adolf Hitler saved the West." Занавес.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Маленькие неточности порождают большое недоверие</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4218735&amp;style=mine#t4218735</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217455&amp;style=mine#t4217455</parent>
                </comment>
                <comment id="4220015" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4220015#t4220015</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-03 07:45:41</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;за неосторожную фразу журналист вылетает с волчьим билетом,&lt;br /&gt;&amp;gt;газета платит судебные издержки в таком масштабе, что уже&lt;br /&gt;&amp;gt;больше не до заговоров.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отитьки, ляпоцки из подгузницка растопыртицки... Прожжёный сифилитик 200 лет на всех клал с пробором, а тут вопрос в скобках задали, так сразу свисток: "Милиция, милиция, миллион за диффамацию". Нет, вы подите-ка САМИ в килте через голову покувыркайтесь, а я посмотрю-посмеюсь. Кувырок-группирока-кувырок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Так ведь они и не скрывали этого. На суде произносили&lt;br /&gt;&amp;gt;пламенные речи "тираны мира трепещите"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Явный признак отсутствия пыток. "Доказали". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А суть дела вот в чём. По поводу дела декабристов, а также ПЯТИ ДЕСЯТКОВ таких же дел на континенте, инспирированных англичанами, 200 лет идёт свистопляска, начатая Карлейлем. Ну, сколько статей о декабристах в БСЭ? Сто, двести? А о Тислвуде? На русском даже устойчивой транскрипции имени нет. Человек-никто. И никто ничего не знает. На континенте. А на "острове" под нос суют ГНИЛЫЕ БУМАЖКИ. Разлетающиеся с любого чиха. Почему почти 200 лет никто в Англии не чихнёт, лежат эти бумажки, как на поверхности луны, в безвоздушном пространстве, и пролежат ВЕЧНО. А ПОТОМУ. Боятся фашистских костоломов. Государственной Тайной Полиции, или по-немецки Гехайме Штаатс Полицай. Сокращённо - Гестапо. В Гестапо 300 лет сидят Святые Люди. Их даже проверять не надо. В СССР была хотя бы КПК. А в УК? Ричард Томлинсон в своей книге о МИ6 "Большой провал" пишет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Ясно, что британские законы устарели. Большинство стран с демократическими режимами руководствуются общепризнанными принципами свободы слова и беспрепятственного доступа к информации. В Великобритании же уровень подотчетности спецслужб общественности сведен к нулю. Комитет парламента по вопросам разведдеятельности и госбезопасности, подчиняющийся только премьер-министру, предлагает довольствоваться лишь видимостью контроля. Большинство западных держав придерживаются куда более прогрессивного взгляда в отношении своих спецслужб".&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в этом. Это ЕРУНДА. Дело в том, что Томлинсон типичный английский залепушечник, прожжёный подлец, пафос его книги в требовании УКРУПНИТЬ И УСИЛИТЬ британское гестапо. ТАК РАБОТАЮТ ЛЮДИ. &lt;/i&gt;&lt;/i&gt;</text>
                  <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4224623" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4224623#t4224623</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-08-03 17:33:31</date>
                      <text>&amp;gt; Отитьки, ляпоцки..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ведь не говорю что правда а что не правда. Я о методах и правилах. Вы ведь сами за правовое общество и игру по правилам? Или класть с пробором как англичане? Вы ДОКАЖИТЕ, и тогда честь вам и хвала, и конный памятник в центре Европы. А так знаете ли прожженных на "сифилитика" не возьмешь. У них самих золотых перьев хватет. В противном случае это никуда за пределы русского ЖЖ не уйдет, и останется как русский курьёз. "Все сходится", "получается картинка" - канает только среди обращенных, а среди них канает все что угодно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; САМИ в килте через голову покувыркайтесь&lt;br /&gt;Мне не к чему. А что, теперь вроде не проблема. Теперь заставляют одевать трусы под килт. Цивилизация дошла до острова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А ПОТОМУ. Боятся фашистских костоломов.&lt;br /&gt;Ну вот вы же не боитесь.. Неужто больше никого в мире нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; предлагает довольствоваться лишь видимостью контроля.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как то раз сенатора Алана Симпсона (самую хитрую и прожженую лису в американском сенате) спросили каков реальный контроль правительства за деятельностью ЦРУ. Сенатор отшутился, что, мол, он был председателем 4 комиссий по рассмотрению деятельности "фирмы". Слушания продолжались месяцами, и все равно в конце Фирма смотрелась как курочка нетОптаная. Ну уволят пару-тройку директоров, ну скажут ай-яй-яй, а воз и ныне там. Отсутствие подотчетности ухудшает работу, скрывает некомпетентность. До Томлисона был один перебежчик (не помню имени, где-то на Кипре опубликовал), который просто обосрал SIS как место, где куча безработных идиотов-адмиралов ошивается без дела.</text>
                      <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4239727" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4239727#t4239727</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-08-04 08:13:07</date>
                          <text>В политике важно держать паузу. Сломанный позвоночник не понравился. Последовал взвизг. Я сижу в креслице, курю трубочку. Что дальше? А ничего, пускаю визжащему колечко дыма в нос: "Пошурши бумагами, чудила". А Я ПОСМОТРЮ. Двести лет русские оправдывались перед англичанами. Обвинять англичан не надо. Это не уровень великого народа. Надо создать такую конструкцию, чтобы англичане прыгали на батуте в полосатой майке. А Господа сидели в ложе и курили. Иногда из полумрака зажжёная зажигалка высвечивает лёгкую улыбку, перстень на пальце. А потные ребята прыгают. Объясняют себя. "У мальчугана трусики, у таракана усики".</text>
                          <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4245615" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4245615#t4245615</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-08-04 19:14:43</date>
                              <text>&amp;gt; Сломанный позвоночник не понравился. Последовал взвизг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да где вы его слышали? Кто себя объясняет? Так подхихикнули, покрутили пальцем у виска: Галковский - этим все сказано. Вы что думаете им англичане интересны? Вы интересны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сижу в креслице, курю трубочку. Что дальше? Перед креслом стенка, на стенке зеркало, в зеркале на батуте сам же ДЕ в полосатой майке прыгает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы: в английском частица U- употребляется для сокращенного обозначения поворота на 180 градусов. Например, u-turn, u-pravda.</text>
                              <subject>Re: GalkovskyGalaxy+</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4239727&amp;style=mine#t4239727</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4224623&amp;style=mine#t4224623</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4220015&amp;style=mine#t4220015</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217455&amp;style=mine#t4217455</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4213871&amp;style=mine#t4213871</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4191855&amp;style=mine#t4191855</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4195183" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195183#t4195183</url>
      <user name="Захар Май" username="zaxar_borisych" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110302506/637663" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-01 19:57:13</date>
      <text>глупости - можно сколько угодно полемизировать и обобщать, но каждый трек на "Револьвере" вполне себе гениален и великолепен.   </text>
      <comments>
        <comment id="4195951" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195951#t4195951</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-01 21:05:00</date>
          <text>Феномен четырех полубездарных ливерпульских оболтусов - напоминающий феномен Окуджавы в СССР - был возможен только в супер-консервативной Англии. Не скрою, некоторые песни Окуджавы и "ливерпульской четвёрки" мне симпатичны, в определённых условиях и в определённом состоянии они цепляют, но это не сигнализирует о гениальности ни "ливерпульской четвёрки" ни Окуджавы, конечно же. Тогда, наверное, интересен критерий гениальности, по которому совершается отбор - кто и по какой причине остаётся &lt;i&gt;за&lt;/i&gt; чертой гениальности. Многие путаются и представляют гениальность как то, что принято понимать как обыкновенную оригинальность. Например, Р. Штраусс гений, хорошо, "Заратустру" написал, но какова та гениальность, которая "объединяет" Штраусса и Ринго Стара?</text>
          <comments>
            <comment id="4197743" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197743#t4197743</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2005-08-01 23:06:50</date>
              <text>С Рихардом Штраусом их мало что объединяет. В остальном - см. мой нижеследующий комментарий от 2005-08-01 23:03 </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195951&amp;style=mine#t4195951</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195183&amp;style=mine#t4195183</parent>
        </comment>
        <comment id="4209775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4209775#t4209775</url>
          <user name="ВД" username="valery_d" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
          <date>2005-08-02 05:27:57</date>
          <text>есть пара сделанных по обкурке небольших находок. и даже не заимствованных (как все остальное) у американцев тех же годов.</text>
          <subject>угу.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4195183&amp;style=mine#t4195183</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4196463" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4196463#t4196463</url>
      <user name="polisof" username="polisof" />
      <date>2005-08-01 22:16:44</date>
      <text>Ю. Д. - это гениально! Правда, давно так не смеялся. Буду вас читать еще для прочистки 12 перстной кишки. Прошибает до слез </text>
      <subject>Гениально</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4197487" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197487#t4197487</url>
      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
      <date>2005-08-01 23:03:37</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;я понимаю Вашу антипатию к "проклятому острову, чтоб он потонул!" (© М.И.Кутузов) - и сам во многом её разделяю.&lt;br /&gt;Но всё же - Битлз... Понимаете, их совокупный талант и музыкальность огромны независимо ни от каких спецслужб мира. Допустим, их деятельность была выгодна IS - как и деятельность многих прочих "левых" - есть такая теория. Но это не снимает имманентной ценности как их творчества, так и убеждений прочих "левых" (с помощью которых был нанесён серьёзный удар насквозь ханжескому капиталистическому миру, существовавшему до 1960-х в своём "чистом" виде).&lt;br /&gt;Про мелодии - я просто с Вами несогласен. Вспомните "Blackbird", "Hey Jude!", "The Fool on the Hill", "What Goes On", "Here Comes the Son", "Something", "Octopus's Garden", "Because", "Across the Universe" -  и т.д. и мн.др. (Я специально перечислил песни, та или иная из которых была написана тем или иным из 4-х авторов.) Да и не в одних мелодиях дело! Говорю Вам авторитетно как профессионал: их предпоследний альбом "Abbey Road" (последний, созданный вместе) - это настоящая мини-симфония, с очень органичной драматургической идее и её воплощением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен, что имеются и свои проблемы:&lt;br /&gt;Есть мнение, что своим окончательным "товарным видом" их вещи обязаны продюсеру и аранжировщику Джону Мартину, остававшемуся в тени - именно благодаря его высококлассным аранжировкам. Но это не отменяет ценности "первичного сырья". (Полезно бывает сравнить "официальные" версии песен из альбомов со первоначальными студийными дублями.)&lt;br /&gt;Другая проблема - что после распада каждый из проявлял себя как автор слишком односторонне. Их ценность "all together" - на порядок выше каждого по отдельности.&lt;br /&gt;Ну, и последняя проблема - её неплохо озвучил Э.Лимонов в своей главе о Ленноне из "Книги мёртвых": "Джон Леннон - жучило". Имея в виду явное несоответствие их "левого" пафоса с образом жизни миллионеров. Но это постоянная проблема всей рок-культуры (да и вообще многих левых интеллектуалов).</text>
      <subject>мушки - котлетки</subject>
      <comments>
        <comment id="7166575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7166575#t7166575</url>
          <user name="Jolly" username="jolly_now" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29359644/6987072" height="82" width="100" />
          <date>2006-09-05 17:52:26</date>
          <text>если я что-то понимаю по медицине, Here Comes The Sun - это Моррисон, ваще-то...</text>
          <subject>Re: мушки - котлетки (осторожно)</subject>
          <comments>
            <comment id="7172207" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7172207#t7172207</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2006-09-05 19:26:51</date>
              <text>"Here Comes The Sun" - это альбом "Abbey Road" (1969).</text>
              <subject>Наверное, слабо понимаете. С ошибками.</subject>
              <comments>
                <comment id="7173743" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7173743#t7173743</url>
                  <user name="Jolly" username="jolly_now" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29359644/6987072" height="82" width="100" />
                  <date>2006-09-05 21:21:24</date>
                  <text>&amp;#1058;&amp;#1072;-&amp;#1072;-&amp;#1072;&amp;#1082;. &amp;#1050;&amp;#1088;&amp;#1099;&amp;#1096;&amp;#1072; &amp;#1089;&amp;#1098;&amp;#1077;&amp;#1093;&amp;#1072;&amp;#1083;&amp;#1072;. &amp;#1061;&amp;#1072;&amp;#1088;&amp;#1088;&amp;#1080;&amp;#1089;&amp;#1086;&amp;#1085;&amp;#1072; &amp;#1089;&amp;#1087;&amp;#1091;&amp;#1090;&amp;#1072;&amp;#1083;&amp;#1072; &amp;#1089; &amp;#1052;&amp;#1086;&amp;#1088;&amp;#1088;&amp;#1080;&amp;#1089;&amp;#1086;&amp;#1085;&amp;#1086;&amp;#1084;. &amp;#1058;&amp;#1099;&amp;#1089;&amp;#1103;&amp;#1095;&amp;#1072; &amp;#1080;&amp;#1079;&amp;#1074;&amp;#1080;&amp;#1085;&amp;#1077;&amp;#1085;&amp;#1080;&amp;#1081;.</text>
                  <subject>Re: Наверное, слабо понимаете. С ошибками.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7177327" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7177327#t7177327</url>
                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                      <date>2006-09-06 01:16:58</date>
                      <text>Нет проблем!&lt;br /&gt;Имена действительно похожи.</text>
                      <subject>Re: Наверное, слабо понимаете. С ошибками.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7173743&amp;style=mine#t7173743</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7172207&amp;style=mine#t7172207</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7166575&amp;style=mine#t7166575</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4197487&amp;style=mine#t4197487</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4210031" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4210031#t4210031</url>
      <user name="inskil" username="inskil" />
      <date>2005-08-02 07:12:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а кто такие бахаи и бабиды? Неужели Россия тоже создавала новые религии для своих целей?</text>
      <subject>Бахаи и бабиды</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4211311" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4211311#t4211311</url>
      <user name="sokol_jasnyj" username="sokol_jasnyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104818120/6867428" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-02 07:40:11</date>
      <text>Да да. А еще ходют слухи, что Пол Маккартни совсем не Пол Маккартни а его двойник. Где же тогда Пол Маккартни - спросите вы? Известно где - он был устранен английскими спецслужбами по подозрению в неблагонадежности...</text>
      <subject>Пол Маккартни</subject>
      <comments>
        <comment id="4214639" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4214639#t4214639</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2005-08-02 10:45:01</date>
          <text>Баян, в которм успел расколоться еще Эпштейн.&lt;br /&gt;Слив о смерти, двойнике и подтверждении "шифровкой в обратном звучании" был организован для стимуляции распродажи ( попытка эксперимента с обраткой гробила диск и потребителю требовался новый ).</text>
          <subject>Re: Пол Маккартни</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4211311&amp;style=mine#t4211311</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4212335" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4212335#t4212335</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2005-08-02 07:50:22</date>
      <text>Я читал в паре книжек, что пересадить кроликов в Австралию оказалось не так легко - первые попытки были неудачными - не приживались. Но люди были упорны и, наконец, набрели на продходящую породу кролика (к примеру T.Flannery "The Future Eaters"). Как нашли - пошло само собой.  К слову, последствия их 150-летних усилий по переделке  Австралии в Англию - весьма плачевны. И "Битлов" (в обобщённом смысле) было не так легко раскрутить - было множество попыток - эта оказалась успешной.   Конкуренция со Штатами была жесточайшей - в 50-х те лупили по площадям -  джаз - Франк Синатра - буги-вуги, рок-н-ролл - Элвис-Пресли. Английский язык, благодаря Америке, становился истинно международным - все дети в школе учили. И тут британцы подвинулись на пол-шага вперёд и отыграли очко (и пару миллиардов). Нужнен ли для такой операции "спецназ" - неочевидно. Дело приносит быстрые деньги - на это полно спецов по маркетингу. Говорят, спецы по идеологическим диверсиям теперь у них учатся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно встретилось, как курьёз, что в ходе какого-то английского опроса на  "худшую песню всех времён" победила "Облади-облада". Не знаю... Я слыхал гораздо худшие вещи. Может для "native speakers" издевательский текст этого опуса чем-то невыносим.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Кролики и удавы</subject>
      <comments>
        <comment id="4217967" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217967#t4217967</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-08-02 18:42:24</date>
          <text>&amp;gt; И тут британцы подвинулись на пол-шага вперёд и отыграли очко&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя недооценивать антипатии между англофильскими, "кельтскими" северными штатами и черным югом. Чак Берри был рокером не хуже Элвиса, да и пораньше начал. Но тут гоп-стоп: черная музыка. Не говорю уже о великих чикагских блюзменах. Сам элвис в глазах многих "северян" был не совсем белым, плюс блевотный образ парвеню со стукачеством и проч. сарафанами и стеклярусом a la Либерачи. И тут приезжают чисто британские хлопцы со своими балладами du nord. Такие попытки продолжаются до сих пор. Помните, одно время в штатах все писали кипятком от ирладских чечёточников Riverdance? И это в стране где чечетка достигла таких заоблачных высот. Или все певицы вдруг начали подвывать в "кельтском стиле", хотя даже это "кельтское" подвывание черная Уитни Хьюстон делала лучше. Кстати, Кит Ричардс вспоминал когда они приехали первый раз в Чикаго, он был как на небесах - столица рока. А когда выяснил что его кумиры, у которых он все взял, не собирают больше 30-40 человек в прокуренных клубах, со слегка прибалдел. Стоунс уже собирали стадионы. Или например, Buddy Guy лучше гитарист чем Клаптон, но кто его, черную обезьяну, будет так раскручивать. Раскрутили в последние 5-6 лет, так он сразу скурвился от блеска славы.</text>
          <subject>Надо делать &amp;quot;свою&amp;quot; культурку</subject>
          <comments>
            <comment id="4232047" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4232047#t4232047</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-08-04 05:56:23</date>
              <text>Это интересный момент. Я его не вполне понимаю. На первый взгляд кажется, что "чёрная" "популярная" музыка полностью доминировала до войны "and all that jazz...", и лет 10 после. Фрэнк Синатра тоже не в стиле Соло Мио исполнял.   А после рок-н-ролла вмешалась какая-то европейская струя.   Может много американцев побывали в Европе. Может стало нужно приблизиться к Европе в области массовой культуры. Может занятие стало более денежным. Может просто поднадоела чёрная культура. А с другой стороны - баланс. Чёрных уравняли, но монополию на развлекалово отобрали. Всё равно чёрных там очень много, даже если не скоблить М.Джексона ...&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Надо делать &amp;quot;свою&amp;quot; культурку</subject>
              <comments>
                <comment id="4251759" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4251759#t4251759</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-08-05 16:27:51</date>
                  <text>&amp;gt;"чёрная" "популярная" музыка полностью доминировала до войны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это потом, задним числом все стало очень гламурно. А тогда. Такие суперзвезды как Колтрейн или Чарли Паркер могли собрать в ньюйoркском клубе человек 10-20 в 50-е. Для них были отдельные студии грамзаписи, муссировался вопрос прилично ли Эллингтону выступать в Карнеги Холл, и т.д. А до войны? Кто-то из музыкантов Луи (сейчас не помню кто) уже в 60-е вспоминал, как он открыл холодильник и увидел 6 упаковок яиц. Зачем тебе столько? - спросил он. Луи улыбнулся: "Теперь я никогда не буду голодным." Он в это время мог себе уже позволить филе миньон на золотой тарелке, но привычка выработавшаяся десятилетиями.. По настоящему уравниловка произошла уже в начале 70-х. Вот тогда-то великая музыка черных стала исчезать, и на смену появилась черная полупопса (Джордж Браун, Орнет Колман), потом просто попса (Майкл Джексон и проч.), а потом и просто гетто (гангста рэп).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, ДЕГ очень приблизительно разбирается в соотношении сил на поп-арене. Всякие джамайки были просто экспортом для третьего мира. Мир был наводнен сладостным "кастратским" пеньем и в 50-е, и в 60-е. Американцы обрушивали на Англию потоки всяких blue-eyed soul (белые), brown-eyed soul и motown групп. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Фрэнк Синатра тоже не в стиле Соло Мио исполня&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это уже "можно было". А раньше, Эл Джолсон, еврей из Литвы, красил морду гуталином, чтобы петь музыку которая ему нравилась.</text>
                  <subject>Re: Надо делать &amp;quot;свою&amp;quot; культурку</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4254831" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4254831#t4254831</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-08-06 03:45:46</date>
                      <text>Интересно. Меня чёрная музыка не задевает - видно какие-то нейроны не туда припаяны. В 1994-м, будучи проездом недалеко от Чикаго, поехал со знакомым, любителем блюза, на ночной концерт. Небольшой бар был набит битком. Играл Magic Slim с компанией. Мне тогда не особенно понравилось, правда ярко помню до сих пор. Насколько я Вас понял, Вы полагаете, что есть некий процесс "опопсения" популярной музыки, столь же естественный, как заболачивание мелкого озера. Чёрная дискриминация/эмансипация добавили некий аромат, но сути не поменяли. Также опопсела и итальянская музыка, и кельтская и пр. Что же дальше? Мир-то уже открыт до конца.&lt;br /&gt;Кстати, у чёрных ещё есть церковное пение, из-за консерватизма должно ещё немного продержаться. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Надо делать &amp;quot;свою&amp;quot; культурку</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4251759&amp;style=mine#t4251759</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4232047&amp;style=mine#t4232047</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217967&amp;style=mine#t4217967</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4212335&amp;style=mine#t4212335</parent>
        </comment>
        <comment id="4219503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4219503#t4219503</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-03 07:08:24</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;набрели на продходящую породу кролика&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. В этом и заключается суть экспериментирования. Запускается серия опытов. Опыт удачный - идёт в серию. Полный облом - в корзину для бумаг. "Ничего личного, старик". Но облом бывает не так часто, у экспериментатора есть причины вести исследование именно в этом направлении. </text>
          <subject>Re: Кролики и удавы</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4212335&amp;style=mine#t4212335</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4212591" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4212591#t4212591</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2005-08-02 08:01:49</date>
      <text>В 2000 г.  ВВС  проводила опрос по выяснению самого выдающегося киноактера. Суперзвездой тысячелетия стал актер и певец Амитабх Баччан. Ага. Битлз отдыхает.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>пишите, пишите, сами не знаете  о чом</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4217711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4217711#t4217711</url>
      <user name="eleffant" username="eleffant" />
      <date>2005-08-02 17:57:12</date>
      <text>Один мой знакомый битломан рассказывал (лет 12 назад) о просмотренном фильме о Битлз - "Представляешь, а потом ПОЛ запел оперным голосом!" Театральная пауза. Как говорит уважаемый хозяин, Усе Ясно. Ребята не без одаренности, трудолюбивые, сообразительные - плюс A little help from my friends. &lt;br /&gt;Интересно, что в статистических терминах их популярность может, и выше, чем у Христа, но явно недотягивает и до Элвиса Пресли, и даже до Мадонны. Быстрый поиск по сети дает следующие цифры - сразу оговорюсь, не проверенные сравнением независимых источников:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Элвис Пресли:&lt;br /&gt;В США 117 млн альбомов, 50 млн синглов, в мире 500 млн записей. Некоторые источники ссылаются на миллиард.&lt;br /&gt;Мадонна:&lt;br /&gt;В мире: 175 млн альбомов, 70 млн синглов.&lt;br /&gt;Битлз:&lt;br /&gt;В мире: 113 млн записей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В СССР же, что интересно, и Пресли и Мадонна просто рядом с Битлз никогда не ставились - хотя ИМХО они оба/е поинтересней "ливерпульской четверки" будут. К чему бы это? Еще одно наблюдение - в США, судя по радиостанциям, Дип Перпл забыт сто лет назад, а в мое студенческое время в Москве он рулил. А вот Пинк Флойд в штатах до сих пор в авторитете. Все загадки...</text>
      <subject>Вот если бы популярнее Пресли...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4243311" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4243311#t4243311</url>
      <user name="porogny" username="porogny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
      <date>2005-08-04 16:00:55</date>
      <text> Когда человек (Д.Е.) так заходится, значит ему больно. Отчего это. Потому что его в юности предупрелили, что весь официоз - вранье.У остальных фрондеров оставался "истинный" забугор.Но Д.Е.,будучи на самом деле не противоположностью Вл.Соловьева,а таким же истероидным психопатом-радикалом, демонстративно уже многие годы запрещает себе "сказать солнцу ДА",откуда бы оно ни светило. "Резкий охлажденный ум"?. Точнее взвинченное театральное настаивание на своем. Не зря он такое внимание уделил своему альтер эго - криво ухмыляющемуся юноше-скептику и цинику.&lt;br /&gt;Таинственным образом ставка Д.Е. выиграла. Из-за того,что неудачи русской истории, как и неудачи любого опыта велики и наглядны. Во времена глумления над одряхлевшей и бездарной властью Вы, Дмитрий Евгеньевич были оригинальны своей широтой "охвата", но не посылом.&lt;br /&gt;Теперь Вы оригинальничаете толстовским радикализмом в отрицании Шекспира-Битлз.</text>
      <subject>Больно</subject>
      <comments>
        <comment id="4248431" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4248431#t4248431</url>
          <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10752400/2047331" height="77" width="100" />
          <date>2005-08-05 05:30:41</date>
          <text>Уровень дискурса, разумеется, опущен до народного, но любопытны мгновенность его интернализации и скорость саморефлексии. Именно эта скорость и охотность саморефлексии настораживают... Пока головы крутятся на шарнирах, но уже у самой земли, на валики неуклонно накручивается всё подряд. Неизбежны издержки, даже после премьеры мягких рукавиц. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается горячих кнопок, то талант фельетониста это:&lt;br /&gt;а) кусок хлеба;&lt;br /&gt;б) своего рода несчастье.</text>
          <subject>Re: Больно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4243311&amp;style=mine#t4243311</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4248175" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4248175#t4248175</url>
      <user name="strepetaa" username="strepetaa" />
      <date>2005-08-05 03:58:48</date>
      <text>Мдаа, надо ж было такое написать, чтобы даже здешняя публика, обычно глядящая в рот, стала вся как один репу чесать :)  Или это постепенно зрело? Ляпов-то, кажется, все больше в последнее время. А тут и вовсе против шерсти пошел: любимая музыка - это вам не "Березовский в Лондоне", тут поглубиннее слои задеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, валяйте дальше. Слежу за эволюцией с большим интресом :)&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4466031" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4466031#t4466031</url>
          <user name="Роман Соколов" username="rsokolov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24337511/1187940" height="100" width="57" />
          <date>2005-08-25 08:31:03</date>
          <text>Вы не поняли - это стёб. Всерьёз написать "с т.з. музыкальной никакой ценности Битлз не представляет. Голоса у ребят нет, огонька тоже. Играют плохо. Есть несколько неплохих краденых мелодий и всё. &lt;br /&gt; [...] Т.е. я слушал краем уха. Поэтому, Вы можете смеяться, но я до сих пор ни разу битлов не слушал. Так, по телевизору что-то мелькало. " после анекдота о Рабиновиче невозможно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4248175&amp;style=mine#t4248175</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4523375" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4523375#t4523375</url>
      <user name="Евгений Трифонов" username="phillennium" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116052895/3224887" height="100" width="64" />
      <date>2005-08-29 10:45:06</date>
      <text>Интересно, а десятки тысяч человек на прошлогоднем питерском концерте Маккартни - это что?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4785519" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4785519#t4785519</url>
      <user name="aurfin76" username="aurfin76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72181876/6089968" height="75" width="100" />
      <date>2005-09-30 15:15:36</date>
      <text>То что "Битлз" группа-пустышка было известно с самого начала. Об этом писала пресса, которой не платили за рекламу Битлов. В советское время некий журналист Феофанов написал две книги про рок-музыку - "Тигр в гитаре" (про рок протеста в США) и вторую про английский рок (не помню названия), так там все подробно расписано как раскручивали Битлов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вы Америку открыли</subject>
      <comments>
        <comment id="4785775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4785775#t4785775</url>
          <user name="aurfin76" username="aurfin76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72181876/6089968" height="75" width="100" />
          <date>2005-09-30 15:18:58</date>
          <text>Книги о которых шла речь в посте. Олег Феофанов. "Тигр в гитаре", "Рок музыка вчера и сегодня". Тема по "Битлз" там исчерпана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Вы Америку открыли</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=4785519&amp;style=mine#t4785519</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7012719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=7012719#t7012719</url>
      <user name="Люба" username="nik_nadezda" />
      <date>2006-08-23 19:23:58</date>
      <text>кстати "Битлз"  - любимая группа Путина В. В.&lt;br /&gt;Значит он тоже идиот получается? (я то к ним равнодушна, но обсерать людей, которые любят музыку, отличную от моей никогда не буду).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="42018927" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=42018927#t42018927</url>
      <user name="candy_townhere" username="candy_townhere" />
      <date>2011-02-04 16:27:49</date>
      <text>galkovsky, спасибо Вам. Я также рекомендую &lt;a href="http://www.kinogle.ru/461904-burlesk.html" rel="nofollow"&gt;скачать фильм Бурлеск&lt;/a&gt; или посмотреть его онлайн. Классный фильм.
</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="80356719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html?thread=80356719#t80356719</url>
      <user name="evgeny_witch" username="evgeny_witch" />
      <date>2014-06-26 08:58:16</date>
      <text>вопрос один - "с т.з. музыкальной никакой ценности Битлз не представляет. Голоса у ребят нет, огонька тоже. Играют плохо. Есть несколько неплохих краденых мелодий и всё" - а что по ВАШЕМУ мнению представляет музыкальную ценность из музыки 60-х? это не провокация и не троллинг - всю сознательную жизнь просто изучаю эстрадную музыку 60-х и, действительно, создаётся впечатление, что "битлзами" закрывают от современных меломанов многие жемчужины того времени</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>