<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2015-10-01 02:43:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/3459.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 1 по 4 октября в центре Крокус-Экспо состоится ежегодная &lt;a href="http://www.igromir-expo.ru" rel="nofollow"&gt;выставка компьютерных игр&lt;/a&gt;. Утята там впервые &lt;a href="http://www.igromir-expo.ru/company/66" rel="nofollow"&gt; принимают официальное участие&lt;/a&gt; (до этого были представлены только фирмы, во главе которых находятся утята).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1 октября - это день для бизнеса, а 2-4 могут придти все желающие. Стенд «Цифровой Машины» «С12» в зале №4 Первого Павильона, рядом со стендами Wargaming'a. Будем рады, если кто-то из жежистов (не обязательно утят) подойдёт. Билеты, правда, дороговаты и обычно туда большая очередь. Мы можем обеспечить бесплатный доступ только сотрудникам, ну и льготные билеты для утят, которые предварительно записались на форуме &lt;a href="http://www.gudilap.ru/" rel="nofollow"&gt;Гудилапа&lt;/a&gt;. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/3460.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На стенде будут продаваться утиные товары (халаты, значки, плакаты и т.д.), а также раздаваться сувениры. Я постараюсь по максимуму присутствовать на выставке, но не всё от меня зависит, сейчас непростая ситуация.&lt;a name="cutid2"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь немного лирики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, перелом в отношении к утиному движению наступил в последние два года. Не потому что изменились утята (мы зимой и летом одним цветом 15 лет, а с предшествующими движухами -  и все 30), а потому что приспело время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помню как в 80-х годах, за десять лет до появления гипертекста, я пытался объяснять устройство «Бесконечного тупика». Даже в случае  профессионального филолога требовалось полчаса, чтобы растолковать на пальцах: а у Борхеса то, а у Набокова это, а вот у Шестова и Ларошфуко этак, а если не просто афоризмы, а примечания, да ещё примечания к примечаниям, но не всерьёз, а литературно, но не совсем - чтобы читать в разные стороны…  В общем, получалась МОРОКА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но через десять лет было достаточно бросить слово: «гипертекст», и всё становилось на свои места мгновенно: «А-а!».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такой стадии сейчас, к счастью, достигло развитие социальных игр в реале.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Ещё года четыре назад надо было долго мямлить про виртуальный театр, зрителя, который превращается в пользователя, и вообще стоять на голове, чтобы собеседник понял ХОТЬ ЧТО-ТО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас не скажу, чтобы достаточно было одного слова, но после одного слова зрение фокусируется: «КВЕСТ».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За последние годы квестостроительство захватило десятки стран, и Россия занимает в этой области одно из первых мест. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С утятами, думаю, лидирующее – причём с большим отрывом. Ведь квест это лишь небольшой фрагмент утиного мира, вырванный из контекста и генерализированный в коммерческую программу. Человек платит деньги и на несколько часов попадает внутрь представления, где он сам – главный актёр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Движении действие длится годами и распадается на ряд соподчинённых звеньев. До такого уровня квесты своим ходом дойдут лет за 10-15, и то без упреждения на стремительно изменяющуюся реальность (а она меняется так, что за пять лет очередная новация неизбежно не вписывается в поворот и валится с рельс в кювет).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда я оценил все перспективы игрового бизнеса (а это произошло в конце 90-х), то чётко сформулировал для себя две вещи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, несмотря на огромный рост и ещё больший потенциал, игровая индустрия развивается неправильно и не туда. Происходит это из-за взрывного характера компьютерной революции, выдвинувшей в первые ряды людей, занимающихся непосредственно компьютерами и ПО. Это родовая травма, искажающая естественный ход событий и дающая огромную фору настоящим конструкторам игр – то есть профессиональным литераторам, заточенным на написание ветвящихся сценариев. Программисты и техники просто не в состоянии оценить потенциал вещи, которую создали – ибо её область, - в случае игр, - не техника, а искусство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, во-вторых: никаких игр писать не надо, участвовать в их рекламе, изготовлении и продаже тоже не нужно. Следует паразитировать на платформах уже созданных игр. Сами игры тривиальны, их сюжеты ограничены и ничего принципиального нового по сравнению с 2000 годом создано не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Паразитирование» это не читерство, фарминг и ботоводство, а совершенно легальное использование общего игрового сценария как фрагмента метасценария – то есть дополнительной мотивации игроков с опорой на накопленные ими игровые ресурсы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Огрублённо говоря, что такое сегодняшний квест? Человек платит 3 000 р., чтобы его заперли на 90 минут в подвале, из которого надо (и можно) найти замысловатый и интересный выход. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое утиное движение? Человек играет в он-лайн игру – год, два, раскачивает там перса, входит в престижный клан и… и всё. В момент когда «и всё» появляются утята. И говорят, что в Утиное Движение входят тысячи кланов по всему миру и все основные он-лайн игры в мире это лишь фрагменты единого Метасценария. План которого очевидно есть, и также очевидно, что он НЕИЗВЕСТЕН. Хочешь понять и поучаствовать – запишись в утята и начинай выполнять утиные квесты. Их много и они самые разные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом утята СВЯТО выполняют следующие основные правила:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Всё понарошку, но максимально правдоподобно («карнавал»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Деньги берутся только за реальные услуги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Утята не совершают нелегальных действий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Утята не совершают действий, унижающих человеческое достоинство и причиняющих боль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Утята не занимаются политической и религиозной деятельностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Член Движения может быть понижен в ранге или исключён из Движения за несоблюдение изложенных выше принципов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Информация и степень участия в Движении зависит от активности игрока и успешности выполнения отдельных заданий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. Информация, ступенчато сообщаемая игрокам, очень интересна, и так же ступенчато изменяет их восприятие ситуации – как это и должно быть в настоящем квесте.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;9. Начиная с определённого левела, игрок может (но не обязан) участвовать в подготовке и обеспечении квестов – в качестве волонтёра или полноценного сотрудника. И то и другое, в свою очередь, тоже является квестом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10. Любой член Движения на любом этапе может добровольно и без каких-либо последствий выйти из Движения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти правила я излагаю суммарно, фактически их гораздо больше, и большинство из писаных правил  вообще вид игрового прикола, но если говорить о принципах, то они такие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно любые попытки утят выкаблучиваться друг перед другом или мои попытки строить из себя не «Друга Утят», а, как говорит мистер Гоблин, «Гуру», в лучшем случае, могут вызвать хохот и аплодисменты (люди подумают, что это часть представления), а в худшем - глубокое недоумение и разочарование. Это как если бы на карнавале чиновник, изображающий чиновника, стал вести себя как чиновник, и на всех всерьёз орать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это касается и работы в утиных фирмах. Театр, в том числе, серьёзное коммерческое предприятие, но человек, ведущий себя в театральной труппе как в конторе, вылетает оттуда как пробка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Движении тысячи членов, поэтому попадаются разные субъекты, но, удивительная особенность – злыдни, воры, просто тупые люди у нас не задерживаются. И все они очень плохо играют в он-лайн игры. В общем, понятно почему - социально дефектные особи просто не в состоянии продуктивно играть в ММОРПГ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, разумеется, есть масса людей, особенно моего поколения и старше, которым игры не интересны. Или они, на самом деле, в игры играют, только не понимают, что это игры :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По традиции сообщаю, что записаться к нам можно &lt;a href="http://www.gudilap.ru/signup" rel="nofollow"&gt;здесь&lt;/a&gt;.</text>
    <subject>944. ИГРОМИР-2015</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/248999.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/249592.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="93053937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93053937#t93053937</url>
      <user name="holy_holokost" username="holy_holokost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124250670/73066154" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-01 00:19:19</date>
      <text>Да, Россия сегодня начала увлекательный КВЕСТ. С вилкой возможностей для завершенья. Куда эта вилка воткнется, как полагаете?</text>
      <comments>
        <comment id="93054449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054449#t93054449</url>
          <user name="Керуючий Справами" username="asharky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113578356/9985529" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-01 00:29:12</date>
          <text>В розетку!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш КО!</text>
          <comments>
            <comment id="93079281" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93079281#t93079281</url>
              <user name="holy_holokost" username="holy_holokost" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124250670/73066154" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-01 13:45:03</date>
              <text>И всё? Не лишайте вилку возможности маневра!)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054449&amp;style=mine#t93054449</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93053937&amp;style=mine#t93053937</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93054193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054193#t93054193</url>
      <user name="Пономарёв Дмитрий" username="virdesideriorum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124229185/46770375" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-01 00:20:02</date>
      <text>Ъ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93054705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054705#t93054705</url>
      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
      <date>2015-10-01 00:51:48</date>
      <text>Всех убить!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93054961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054961#t93054961</url>
      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
      <date>2015-10-01 01:00:09</date>
      <text>Так же хотелось бы напомнить господам юзеернеймам, что утиная корпорация в EVE-online ведет набор новичков. Помогая им вступать в активные боевые действия уже на первых днях игры! &lt;br /&gt;Убей ветерана! &lt;br /&gt;Спаси Галактику!&lt;br /&gt;Нагибай! Стабилизируй!</text>
      <comments>
        <comment id="93065969" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93065969#t93065969</url>
          <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
          <date>2015-10-01 08:59:30</date>
          <text>Вот кстати. Специально ради этого во второй раз попробовал. Тоска же смертная. Что упустил?</text>
          <comments>
            <comment id="93066225" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066225#t93066225</url>
              <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
              <date>2015-10-01 09:01:44</date>
              <text>а что пробовали? копать белты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы сейчас во фракваре, пвп каждый день в любых количествах. Флитком рулит, крабоальты пашут. все живое и шевелится</text>
              <comments>
                <comment id="93066737" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066737#t93066737</url>
                  <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                  <date>2015-10-01 09:11:10</date>
                  <text>В том числе. Т.е. все, до чего смог добраться на триале. А сейчас с этим просто, баржу выдают сразу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вам объяснить. Я многого чего в еве не знаю. Но вот скажите. Пара простых вопросов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Есть ли механизм, &lt;b&gt;принуждающий &lt;/b&gt; тебя регулярно голосовать на выборах руководства твоей "страны", а не фракции, т.е. той группы, которую ты не можешь изменить?&lt;br /&gt;2. Если ли механизм, &lt;b&gt;принуждающий&lt;/b&gt; тебя регулярно участвовать в войнах твоей "страны"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="93068273" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93068273#t93068273</url>
                      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
                      <date>2015-10-01 09:35:56</date>
                      <text>Будет ли уместным если я приглашу Вас в скайп канал корпорации? &lt;br /&gt;Если да, дайте в личку свои контакты</text>
                      <comments>
                        <comment id="93069041" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93069041#t93069041</url>
                          <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                          <date>2015-10-01 09:45:14</date>
                          <text>Голосовой канал мне сейчас недоступен. Только чат. Так будет удобно?</text>
                          <comments>
                            <comment id="93076209" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93076209#t93076209</url>
                              <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
                              <date>2015-10-01 11:56:14</date>
                              <text>Конечно. Голосом в тимспике общаемся</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93069041&amp;style=mine#t93069041</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93068273&amp;style=mine#t93068273</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066737&amp;style=mine#t93066737</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066225&amp;style=mine#t93066225</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93065969&amp;style=mine#t93065969</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054961&amp;style=mine#t93054961</parent>
        </comment>
        <comment id="93069553" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93069553#t93069553</url>
          <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
          <date>2015-10-01 10:01:43</date>
          <text>в еве доминируют крабы и раки, утятам там делать нечего</text>
          <comments>
            <comment id="93070321" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93070321#t93070321</url>
              <user name="tinium" username="tinium" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-01 10:29:22</date>
              <text>&lt;a target="_blank" href="http://ic.pics.livejournal.com/tinium/52828501/23500/23500_original.jpg" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/tinium/52828501/23500/23500_800.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93069553&amp;style=mine#t93069553</parent>
            </comment>
            <comment id="93076465" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93076465#t93076465</url>
              <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
              <date>2015-10-01 11:57:32</date>
              <text>Новость дня!&lt;br /&gt;,)))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93069553&amp;style=mine#t93069553</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93054961&amp;style=mine#t93054961</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93055217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93055217#t93055217</url>
      <user name="alexander nadolinski" username="awatum" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124196937/72819010" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-01 01:26:21</date>
      <text>Прямо ложа какая-то новая</text>
      <comments>
        <comment id="93055729" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93055729#t93055729</url>
          <user name="xxcenturyfox" username="xxcenturyfox" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118732720/39938400" height="82" width="100" />
          <date>2015-10-01 01:54:25</date>
          <text>гербалайфффф</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93055217&amp;style=mine#t93055217</parent>
        </comment>
        <comment id="93102577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93102577#t93102577</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123603690/70829122" height="94" width="100" />
          <date>2015-10-02 10:05:13</date>
          <text>не ложа, а лажа</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93055217&amp;style=mine#t93055217</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93055985" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93055985#t93055985</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90443702/12015315" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-01 02:19:03</date>
      <text>ѣ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93056497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93056497#t93056497</url>
      <user name="heliphile" username="heliphile" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81968330/17231686" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-01 03:30:29</date>
      <text>&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/heliphile/17231686/872/872_900.jpg" alt="" title=""&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93056753" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93056753#t93056753</url>
      <user name="heliphile" username="heliphile" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81968330/17231686" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-01 03:30:30</date>
      <text>&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/heliphile/17231686/872/872_900.jpg" alt="" title=""&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93091057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93091057#t93091057</url>
          <user name="rabbi_nachman" username="rabbi_nachman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119316227/54420427" height="100" width="98" />
          <date>2015-10-01 21:08:33</date>
          <text>Знакомая штуковина)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93056753&amp;style=mine#t93056753</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93057009" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93057009#t93057009</url>
      <user name="300x400" username="300x400" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125428952/76830690" height="48" width="48" />
      <date>2015-10-01 04:26:05</date>
      <text>понятно. дело за малым - осталось найти несколько десятков тысяч идиотов, готовых радостно платить деньги за &lt;i&gt;ничего&lt;/i&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="93083633" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93083633#t93083633</url>
          <user name="Вебмастер Веб-мастер" username="Вебмастер Веб-мастер" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116591840/47735349" height="50" width="50" />
          <date>2015-10-01 16:02:57</date>
          <text>Таки за досуг.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93057009&amp;style=mine#t93057009</parent>
        </comment>
        <comment id="93124081" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93124081#t93124081</url>
          <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
          <date>2015-10-03 17:19:42</date>
          <text>Они уже платят. За ничего.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93057009&amp;style=mine#t93057009</parent>
        </comment>
        <comment id="93127153" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93127153#t93127153</url>
          <user name="valhammer" username="valhammer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125037128/50381787" height="64" width="64" />
          <date>2015-10-03 20:17:34</date>
          <text>Готовых платить деньги за ничего можно найти и сотни тысяч, и миллионы. Главное дернуть за нужную струнку с абсолютно уверенным видом. Причем чем абсурднее посыл - тем сильнее эффект, строго по Тертуллиану. Вот из последних "Бог Кузя" тому яркий пример, "утята" - тоже сильная дурь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93057009&amp;style=mine#t93057009</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93057265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93057265#t93057265</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-01 04:29:09</date>
      <text>Реальность меняется стремительно, тревожные вести стали приходить с полей: "Сами игры тривиальны, их сюжеты ограничены".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93057777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93057777#t93057777</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-01 04:40:42</date>
      <text>&amp;gt;Мне кажется, перелом в отношении к утиному движению наступил...&lt;br /&gt;Хм, похоже там пару нулей недописали.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93058801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93058801#t93058801</url>
      <user name="А ТЫ СОВЕСТЛИВ? Соломон Хайкин." username="solomon_haykin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110855103/32316564" height="84" width="100" />
      <date>2015-10-01 05:51:39</date>
      <text>Ну хоть кто-то из русских стоящим делом занимается.</text>
      <comments>
        <comment id="93114097" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114097#t93114097</url>
          <user name="Леонид" username="lporshnev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
          <date>2015-10-03 00:26:36</date>
          <text>Стоящее дело - это сеять и пахать.</text>
          <comments>
            <comment id="93198321" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93198321#t93198321</url>
              <user name="eggoga" username="eggoga" />
              <date>2015-10-06 14:46:26</date>
              <text>пошутили?</text>
              <comments>
                <comment id="93200881" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93200881#t93200881</url>
                  <user name="Леонид" username="lporshnev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
                  <date>2015-10-06 15:55:36</date>
                  <text>Вовсе нет. Конечно, я выразился фигурально и под "сеять и пахать" имел в виду производящий труд. Скорее всего, я ошибаюсь, но, судя по Вашему комментарию, Вы подумали лишь о крестьянском труде, а Ваше “пошутили?” – это, наверное, насмешка над ним. </text>
                  <comments>
                    <comment id="93201905" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93201905#t93201905</url>
                      <user name="eggoga" username="eggoga" />
                      <date>2015-10-06 17:03:56</date>
                      <text>в целом да, это была насмешка над малоинтеллектуальным производящим крестьянским трудом</text>
                      <comments>
                        <comment id="93217521" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93217521#t93217521</url>
                          <user name="Леонид" username="lporshnev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
                          <date>2015-10-07 21:19:43</date>
                          <text>Но это до первого голода. </text>
                          <comments>
                            <comment id="93219825" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93219825#t93219825</url>
                              <user name="eggoga" username="eggoga" />
                              <date>2015-10-08 12:30:57</date>
                              <text>ну вы и шутник)</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93217521&amp;style=mine#t93217521</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93201905&amp;style=mine#t93201905</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93200881&amp;style=mine#t93200881</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93198321&amp;style=mine#t93198321</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114097&amp;style=mine#t93114097</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93058801&amp;style=mine#t93058801</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93060593" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93060593#t93060593</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2015-10-01 06:38:44</date>
      <text>хорошее дело.</text>
      <comments>
        <comment id="93067505" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93067505#t93067505</url>
          <user name="anloy" username="anloy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122036753/28525663" height="79" width="79" />
          <date>2015-10-01 09:15:07</date>
          <text>дело? шутите</text>
          <comments>
            <comment id="93081329" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081329#t93081329</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2015-10-01 14:32:14</date>
              <text>Да, Дело. В новом мире Дело.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93067505&amp;style=mine#t93067505</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93060593&amp;style=mine#t93060593</parent>
        </comment>
        <comment id="93139185" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93139185#t93139185</url>
          <user name="ivan_dikobrazzz" username="ivan_dikobrazzz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122779410/68937162" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-05 00:17:09</date>
          <text>Блин.... Пайдиев  -- я Вас уважал....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но нельзя же ТАК.....</text>
          <comments>
            <comment id="93139953" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93139953#t93139953</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2015-10-05 05:37:34</date>
              <text>Т.е Вы не поняли, что делает Галковский. И не надо. А он даже однажды проболтался, когда ещё обкатывал идею.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93139185&amp;style=mine#t93139185</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93060593&amp;style=mine#t93060593</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93061361" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061361#t93061361</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2015-10-01 06:55:42</date>
      <text>Печатный станок тоже ведь не писатели придумали, но разве можно сказать что литература пошла "не туда"?</text>
      <comments>
        <comment id="93061873" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061873#t93061873</url>
          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
          <date>2015-10-01 07:04:58</date>
          <text>Ну а если бы книги писали сотрудники типографий?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061361&amp;style=mine#t93061361</parent>
        </comment>
        <comment id="93084145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93084145#t93084145</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-01 16:40:06</date>
          <text>Отличная аналогия!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061361&amp;style=mine#t93061361</parent>
        </comment>
        <comment id="93086961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93086961#t93086961</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2015-10-01 18:10:00</date>
          <text>Если бы они сами писали, а профессионалов продолжали держать в секторе рукописных изданий, так бы и было. Но печатание книг штука технологически примитивная, собственно "пресс" и особого значения техники не имели. Компьютер же сложней на несколько порядков, программист в 80-90-х мог с нуля написать игру, а вот писатель - нет. Он и сейчас не может, хотя есть опосредующие звенья, создающие средостение и защищающие творческую область от совершенных дилетантов. Но сейчас, как я сказал, можно вообще не участвовать в написании игры, используя её как платформу для игры второго порядка - по уровню мало отличающуюся от настоящего спектакля.</text>
          <comments>
            <comment id="93101297" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93101297#t93101297</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2015-10-02 08:29:02</date>
              <text>И неужели не важно у кого &lt;s&gt;&lt;u&gt;ружье&lt;/u&gt;&lt;/s&gt; кнопка от станка? Кому декорации принадлежат?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выкупит ССР какой-нибудь Гугл или Майкрософт и устроит такой ребаланс нулей и всего остального что поломает все сценарии?</text>
              <comments>
                <comment id="93112817" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93112817#t93112817</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2015-10-02 23:54:41</date>
                  <text>Бизнесмен всегда находится в сильной ФИЗИЧЕСКОЙ зависимости от производителя. Примерно как пациент от врача. Деньги врачу платит пациент, он его нанимает себя лечить, но в рамках лечения обязан выполнять его рекомендации и вообще "слушаться". Поэтому у англичан, которые такие вещи понимают лучше всех европейцев, врач это профессия благородная, врач - джентльмен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для хозяина важно вложить деньги в дело и получить прибыль. Но если это производство, то техник тут играет ведущую роль и его рекомендации хозяин обязан учитывать. А вот для техника приказы хозяина имеют только рамочный характер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На первом этапе развития компьютерных игр, когда не было больших инвестиций, техники были самими хозяевами ("цеховой" период развития производства), затем деньги пошли, но хозяева выслушивали прежде всего рекомендации техников, но не сценаристов. Более того, первыми сценаристами и были большей частью сами техники. В принципе же компьютерные игры ещё к 2010 году дошли до уровня, когда техники вообще не должны вмешиваться в содержательную часть игр. В результате образовалась лакуна, которую и пытаются заполнить утята.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С кем работают хозяева книжного рынка? Главное это авторы, а не типографии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="93114609" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114609#t93114609</url>
                      <user name="reneq" username="reneq" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                      <date>2015-10-03 02:35:51</date>
                      <text>Уверяю Вас, производитель в гораздо большей степени зависит от бизнесмена, чем бизнесмен от него. Точно так же автор зависит от хозяев книжного рынка, а не они от автора. А ещё лучше - Голливуд. Кто и от кого в нём зависит? К игрокам могут прислушаться, но хозяйничать не дадут. </text>
                      <comments>
                        <comment id="93126641" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126641#t93126641</url>
                          <user name="chlovis" username="chlovis" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                          <date>2015-10-03 19:32:00</date>
                          <text>Вы наверное живете на планете с деградировавшей культурой производства где от постройки космических кораблей с керамической теплозащитой перешли к ручной лепке кирпичей, чтобы подстроиться под уровень туземных бизнесменов.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="93127409" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93127409#t93127409</url>
                              <user name="reneq" username="reneq" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                              <date>2015-10-03 20:41:54</date>
                              <text>На этой планете именно бизнесмен решает, что нужно производить, а что нет, и кому затем отдать заказ на производство. За что производитель ему потом очень благодарен. Производить в век высокой культуры производства очень легко, вопрос только в том, чтобы потом реализовать произведённый продукт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При чём тут индивидуальной постройки индустрия космических кораблей с керамической защитой? Где там бизнес? Речь идёт о том, что продаётся в массы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В компьютерных играх: поинтересуйтесь крупными издателями игр и компаниями разработчиками (производителями). А ещё инвесторами (бизнесменами), от которых вообще всё зависит, в том числе и дальнейшая судьба игры, причём любой, даже самой популярной. Так кто от кого в этом мире зависит и кто кого покупает? &lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126641&amp;style=mine#t93126641</parent>
                            </comment>
                            <comment id="93128177" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128177#t93128177</url>
                              <user name="reneq" username="reneq" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                              <date>2015-10-03 20:54:36</date>
                              <text>Речь вообще-то шла о "содержательной части игр". "В результате образовалась лакуна, которую и пытаются заполнить утята".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это для тех, кто не играл и не знает, что такое игра. И не знает реального бизнеса. Поэтому очень убедительно. На самом деле - ничего, одни слова, бутафория и ничем не подтвержденные и непроверенные на деле теории. Так могут заявлять только новички в бизнесе. Ну, пока поддерживать будут, можно и на холостом ходу продержаться. </text>
                              <comments>
                                <comment id="93131249" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93131249#t93131249</url>
                                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                  <date>2015-10-04 07:53:14</date>
                                  <text>Вы видимо не геймер. Странно, что пытаетесь рассуждать про компьютерные игры.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="93142769" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93142769#t93142769</url>
                                      <user name="reneq" username="reneq" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                                      <date>2015-10-05 13:55:39</date>
                                      <text>Понятно. Расскажите тогда, если знаете, или кто другой, если знает, что сделала Цифровая машина за время своего существования? Успехи там, достижения. В играх их нет, объявленного количества утят тоже нигде не видно. Здесь ранее говорилось о создании какой-то социальной сети для игроков. Наверное, все там.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="93145073" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93145073#t93145073</url>
                                          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                          <date>2015-10-05 18:30:50</date>
                                          <text>Гмм, а что она должна была сделать и самое главное для кого? это ведь не публичная компания, акции которой торгуются на бирже. Это частный инвестиционный проект.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="93146097" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93146097#t93146097</url>
                                              <user name="reneq" username="reneq" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                                              <date>2015-10-05 21:13:33</date>
                                              <text>А Вы считаете, что только публичные компании с акциями на бирже должны что-то делать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, что прояснили - оказывается, это частный инвестиционный проект, в котором ничего и ни для кого не делается. Показуха и бутафория на протяжении нескольких лет, с тех пор как тут было громко и торжественно объявлено об открытии офиса "Цифровой машины" и создании социальной сети для игроков, посредством которой в отличие от фейсбука, например, можно заказать пиццу.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="93147121" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93147121#t93147121</url>
                                                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                                  <date>2015-10-05 21:49:13</date>
                                                  <text>В мире куча частных инвестиционных проектов, с разными сроками запуска, с разными критериями что нужно сделать и как. Хотите контролировать подобный проект? так какие проблемы? накопите деньги или найдите инвесторов и вперед.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="93169905" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93169905#t93169905</url>
                                                      <user name="reneq" username="reneq" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                                                      <date>2015-10-06 05:43:01</date>
                                                      <text>Ну да. Через три года так и не появилось социальной сети для игроков с уникальной возможностью через неё заказывать пиццу. Сроки запуска, понимаете ли.. </text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="93177841" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93177841#t93177841</url>
                                                          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                                          <date>2015-10-06 07:46:47</date>
                                                          <text>Вы видимо эксперт по стартапам. Может быть поделитесь какие проекты и как запускали?</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93169905&amp;style=mine#t93169905</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93147121&amp;style=mine#t93147121</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93146097&amp;style=mine#t93146097</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93145073&amp;style=mine#t93145073</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93142769&amp;style=mine#t93142769</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="93224945" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93224945#t93224945</url>
                                          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                                          <date>2015-10-09 07:52:03</date>
                                          <text>ЦМ - бооольша загадка.  Деньги то есть какие-то, даже по мелочи обставить такой вот павильенчик это не бесплатно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этому мне тоже очень интересно чем ЦМ занимается.  Внятного объяснения я пока не встретил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все рассказы про новый термин не понятный, меня не впечатляют. Ихмо дажя для человека 17 века, можно было обяснить что такое "планшет" - "книга где картинки двигаются", а уж в 21 веке ЖЖ пользователям не рассказать о ЦМ... ну вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос вопросистый.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="93243889" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93243889#t93243889</url>
                                              <user name="reneq" username="reneq" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                                              <date>2015-10-09 17:24:13</date>
                                              <text>ЦМ занимается тем, что создает видимость занятия. Иначе было бы внятное объяснение их деятельности. Туманить для бизнеса не выгодно, сразу возникает подозрение, что что-то не так. А здесь один туман. </text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93224945&amp;style=mine#t93224945</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="93268977" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93268977#t93268977</url>
                                              <user name="reneq" username="reneq" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                                              <date>2015-10-11 02:49:16</date>
                                              <text>Кто-то поддерживает "стартап". Поверили, наверное. ЦМ - не загадка. Там ничего нет. Если бы было, все бы узнали, а тут явно сказать нечего. В играх утят тоже нет, успехов никаких.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ - кабинетный ученый, степень развития и присутствия в нашей жизни виртуальных вселенных им сильно переоценена. Даже когда игровые экономики станут реальными, а не виртуальными, их место в жизни не будет определяющим, как это предполагает наш мэтр. В сети есть видеоролики с записями ДЕГа по поводу игр. С тех пор прошло 5 лет. И? И мы все давно уже слышали - что "Телевидению принадлежит будущее. Не будет ни газет, ни книг, ни кино, ни театров, а будет одно сплошное телевидение". Игры и вселенные будут много значить в жизни будущих поколений, но на сколько много и когда?</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93224945&amp;style=mine#t93224945</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93142769&amp;style=mine#t93142769</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93131249&amp;style=mine#t93131249</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128177&amp;style=mine#t93128177</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126641&amp;style=mine#t93126641</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114609&amp;style=mine#t93114609</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93112817&amp;style=mine#t93112817</parent>
                    </comment>
                    <comment id="93131505" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93131505#t93131505</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2015-10-04 07:59:58</date>
                      <text>Видимо, программисты в отношении самостоятельности находятся где-то между типографским рабочим и врачом. (Или юристом.) Пожалуй, ближе к врачу, чем к рабочему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть важное отличие- программист работает не с "человеческим материалом" (как юрист), а с формально-логическими конструкциями. Тут даже врачи куда ближе к земле -- без общения никуда. Программистам же сама суть работы мешает понять свое место в системе общественных отношений.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93112817&amp;style=mine#t93112817</parent>
                    </comment>
                    <comment id="93214193" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93214193#t93214193</url>
                      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
                      <date>2015-10-07 11:25:02</date>
                      <text>Получается что здесь есть хозяин декораций - "офиса, станка логистических цепочек, магазина" и есть не зависящий от "хозяина"  "внутренний мир" в рамках созданных "хозяином" декораций?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Грубо говоря, если бы "книжные герои" стали бы сами зарабатывать иски себе на плексы, и на них покупать изданные "хозяином" книги?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как будут решаться противоречия между хозяином декораций и внутренним миром?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93112817&amp;style=mine#t93112817</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93101297&amp;style=mine#t93101297</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93086961&amp;style=mine#t93086961</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061361&amp;style=mine#t93061361</parent>
        </comment>
        <comment id="93106161" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93106161#t93106161</url>
          <user name="Мне снится Пепел..." username="ashes_n" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120488078/48205873" height="91" width="100" />
          <date>2015-10-02 13:28:53</date>
          <text>Так Галковский хочет не создавать игры, а играть в них. &lt;br /&gt;То есть он не типограф, не игродел, а что-то вроде литературного критика.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061361&amp;style=mine#t93061361</parent>
        </comment>
        <comment id="93129969" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93129969#t93129969</url>
          <user name="wejk" username="wejk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118063524/48578205" height="66" width="100" />
          <date>2015-10-04 01:03:18</date>
          <text>"Печатный станок тоже ведь не писатели придумали, но разве можно сказать что литература пошла "не туда"?"&lt;br /&gt;Разумеется, можно! Вместо полезных или хотя бы интересных книг по государственному хотению стали печатать Библию. А то и вовсе "Вопросы ленинизма" с "Малой землёй". Сколько лесов извели, гады! &lt;br /&gt;Кстати, представил себе квест "Малая земля" -- "Возрождение" -- "Целина". Ужаснулся. Потом представил квест "Страсти Христовы". Ушёл &lt;s&gt;за попкорном&lt;/s&gt; спать. Снились кошмары. &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93061361&amp;style=mine#t93061361</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93063409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93063409#t93063409</url>
      <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-01 08:38:44</date>
      <text>&lt;q&gt;Помню как в 80-х годах, за десять лет до появления гипертекста, я пытался объяснять устройство «Бесконечного тупика».&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Советский Энциклопедический Словарь" 1979 года издания. Вот книга, на которой я реально понял, что такое "гипертекст". Любил её "браузить" - лазить по ссылкам из статей на другие статьи. Так что Наборхес и Шестофуко тут, в общем-то, не при чём.</text>
      <comments>
        <comment id="93064689" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064689#t93064689</url>
          <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
          <date>2015-10-01 08:48:09</date>
          <text>Не то, что "понял, что такое гипертекст", а, будучи подростком, впитал в себя такую форму организации информации как нечто естественное. "Гипертекст - это как энциклопедия, со ссылками".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93063409&amp;style=mine#t93063409</parent>
        </comment>
        <comment id="93143537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93143537#t93143537</url>
          <user name="mqowen" username="mqowen" />
          <date>2015-10-05 15:03:03</date>
          <text>О!&lt;br /&gt;Это круто, вы даже наверно сами не представляете на сколько!&lt;br /&gt;Дело в том, что для того же Борхес, Энциклопедия Британника  была тем, чем для вас был "Советский Энциклопедический Словарь". &lt;br /&gt;Таким образом, мы можем проследить зарождение гипертекста, на примере становления литературного творчества Борхеса. Сам Борхес говорил о "Британнике" как об одной из важнейших книг в своей жизни оказавшей значительное влияние на него, видимо и в том смысле в каком на вас Советский Энциклопедический Словарь.&lt;br /&gt;   </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93063409&amp;style=mine#t93063409</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93064177" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064177#t93064177</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2015-10-01 08:46:43</date>
      <text>А по-мне так современные квесты - это как раз грандиозный перекос в направлении написания сценариев и красивых картинок вместо игры как таковой. Что такое игра? Вот например пинг-понг. Интерактивная, в реальном времени, реалистичная. Из графики достаточно шарик и ракетку. ВСЕ. А современная квестовая игра - это посмотреть красивую картинку/видео, прочитать пару абзацев пафосного текста, посмотреть следующую картинку. Совершенно не понимаю что в этом может быть увлекательного. </text>
      <comments>
        <comment id="93068785" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93068785#t93068785</url>
          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
          <date>2015-10-01 09:43:16</date>
          <text>Игра это прежде всего что-то интересное (средство от скуки). Марк Твен про это хорошо написал в Томе Сойере - игрой может быть даже покраска забора, если это кому-то интересно. &lt;br /&gt;То есть, если кому-то пинг-понг не интересен, то для него это будет вовсе и не игра.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064177&amp;style=mine#t93064177</parent>
        </comment>
        <comment id="93078001" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93078001#t93078001</url>
          <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
          <date>2015-10-01 12:42:52</date>
          <text>Шарик есть-шарика нет(с)</text>
          <comments>
            <comment id="93081841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081841#t93081841</url>
              <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
              <date>2015-10-01 15:13:11</date>
              <text>Хаха, ну, Дмитрий Евгеньевич и шахматы полностью отрицает. Но тем не менее все традиционные игры, даже если взять преферанс обладают относительно простыми правилами, внутри которых бесчисленное количество вариантов самой игры. А вот интересно когда настольные игры типа Munchkin появились, где тоже на каждой карточке по абзацу правил, и очень важно как выглядит персонаж.</text>
              <comments>
                <comment id="93083121" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93083121#t93083121</url>
                  <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
                  <date>2015-10-01 15:27:15</date>
                  <text>Пинг-понг - аркада, шахматы и прочее пошаговая стратегия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем тут многопользовательский онлайн-квест в реальном времени?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как выглядит персонаж, по-моему неважно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081841&amp;style=mine#t93081841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93078001&amp;style=mine#t93078001</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064177&amp;style=mine#t93064177</parent>
        </comment>
        <comment id="93087217" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93087217#t93087217</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2015-10-01 18:16:21</date>
          <text>Вы путаете два понятия - "квесты" как вид компьютерных игр и "квесты" как вид перформанса. Это совсем разные вещи. Типа - "читатель Толкиена" и "толкиенист-ролевик".</text>
          <comments>
            <comment id="93094129" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93094129#t93094129</url>
              <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
              <date>2015-10-01 23:27:31</date>
              <text>Ну, я именно про квесты как компьютерные игры говорю. Правда я не очень понял что такое квесты "как вид перформанса". Просто мне кажется более интересны были бы многопользовательские аркады, или что-то типа танков онлайн. Где важна точная детальная симуляция самого процесса игры, но не красота окружающего пейзажа, или "дым из под колес". Соответственно литераторы, "сочиняющие игры" тут были бы ни при чем. </text>
              <comments>
                <comment id="93094897" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93094897#t93094897</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2015-10-02 00:11:18</date>
                  <text>А я про перформансы. Погуглите "квесты "Клаустрофобии"".</text>
                  <comments>
                    <comment id="93095409" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93095409#t93095409</url>
                      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
                      <date>2015-10-02 00:53:16</date>
                      <text>А, теперь понял про какие квесты идет речь. Спасибо за наводку, я даже не знал что это так популярно. &lt;br /&gt;Тут конечно для создания надо привлекать писателей, историков и фантастов :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93094897&amp;style=mine#t93094897</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93094129&amp;style=mine#t93094129</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93087217&amp;style=mine#t93087217</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064177&amp;style=mine#t93064177</parent>
        </comment>
        <comment id="93139441" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93139441#t93139441</url>
          <user name="orastosk" username="orastosk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121269421/51884941" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-05 03:07:21</date>
          <text>Принципиальная разница - в пинг-понг вы играете фактически сами с собой, правильно подойти, встать, ударить, фокусируетесь на движении своих мышц, тренируете как уловить момент удара соперника и так далее. Фактически вы прошиваете себе прошивку в двигательной зоне мозга.&lt;br /&gt;Многопользовательские игры - это прежде всего общение с партнерами, создание плана, следование плану, взаимодействие.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064177&amp;style=mine#t93064177</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93064945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064945#t93064945</url>
      <user name="zkrslmn" username="zkrslmn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108093000/30714174" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-01 08:48:27</date>
      <text>А есть ли утиное представительство в действительно достойных играх типа дотки, старкрафта и всяческого контр страйка и если да, то каковы успехи? Все эти мморпг - дрочение вялого без какого либо челенджа.</text>
      <comments>
        <comment id="93066993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066993#t93066993</url>
          <user name="anloy" username="anloy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122036753/28525663" height="79" width="79" />
          <date>2015-10-01 09:14:04</date>
          <text>Утята давно побросали ММОРПГ и перебежали в танки, включая самого ДУ.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="93069809" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93069809#t93069809</url>
              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
              <date>2015-10-01 10:24:10</date>
              <text>Ева же</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066993&amp;style=mine#t93066993</parent>
            </comment>
            <comment id="93073137" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073137#t93073137</url>
              <user name="zkrslmn" username="zkrslmn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108093000/30714174" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-01 11:29:37</date>
              <text>Танки - дизбалансное унылое говно без физики для 35+ летних мужыков, разбирали уже.&lt;br /&gt;К тому же присутствует дрочилово на уровни чтобы купить более лучший танчег.</text>
              <comments>
                <comment id="93078769" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93078769#t93078769</url>
                  <user name="anloy" username="anloy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122036753/28525663" height="79" width="79" />
                  <date>2015-10-01 13:37:28</date>
                  <text>Танк — это святой советский символ, кумир, которого ставят на возвышении и украшают цветами. Ничего удивительного, что бывшие советские дети играют именно в танчики. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073137&amp;style=mine#t93073137</parent>
                </comment>
                <comment id="93122801" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122801#t93122801</url>
                  <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-03 13:58:50</date>
                  <text>Да. я пологал что ТАНКИ это симулятор, а оказалось это АРКАДКА.  Сильно удевился. Ситуаия такая: компы стали доступны интернет тоже и аркадку выпустили на массовое пользование - реузьтат успех.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073137&amp;style=mine#t93073137</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93066993&amp;style=mine#t93066993</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064945&amp;style=mine#t93064945</parent>
        </comment>
        <comment id="93070065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93070065#t93070065</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2015-10-01 10:24:38</date>
          <text>&amp;gt; в действительно достойных играх типа дотки, старкрафта и всяческого контр страйка&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да вы, батенька, шутник :D</text>
          <comments>
            <comment id="93073649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073649#t93073649</url>
              <user name="zkrslmn" username="zkrslmn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108093000/30714174" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-01 11:31:47</date>
              <text>Никак нет. Перечисленные игрульки являются флагманами мирового киберспорта, болельщики, онлайн трансляции, вот это всё, несравнимо с танчеками и вовами всякими.</text>
              <comments>
                <comment id="93078257" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93078257#t93078257</url>
                  <user name="Экс никто" username="xnikto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-01 12:47:13</date>
                  <text>&amp;gt; являются флагманами мирового киберспорта&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как насчет мировой кибержизни?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073649&amp;style=mine#t93073649</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93070065&amp;style=mine#t93070065</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064945&amp;style=mine#t93064945</parent>
        </comment>
        <comment id="93097457" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93097457#t93097457</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-02 05:13:50</date>
          <text>У киберспортивных игр маленькая социальность.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93064945&amp;style=mine#t93064945</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93065713" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93065713#t93065713</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2015-10-01 08:57:44</date>
      <text>"В общем, понятно почему - социально дефектные особи просто не в состоянии продуктивно играть в ММОРПГ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они разные. И как справедливо было сказано в свое время про те же танки - продуктивно в них играют люди не то, чтобы деффектные, но те, которых в реальной жизни стоит сторониться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И все они очень плохо играют в он-лайн игры."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В свое время мы разошлись в оценках винрейта хорошего игрока, "киберспортсмена". Мейби поэтому, что " План которого очевидно есть, и также очевидно, что он НЕИЗВЕСТЕН." работает только до (с?) какого-то уровня.</text>
      <comments>
        <comment id="93070833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93070833#t93070833</url>
          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
          <date>2015-10-01 10:37:14</date>
          <text>Гмм, ну вот посмотрите на фото команды NaVi, по-моему они играю в WoT лучше всех, вполне нормальные ребята. Чего их сторониться?</text>
          <comments>
            <comment id="93071089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93071089#t93071089</url>
              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
              <date>2015-10-01 10:43:33</date>
              <text>А виртус?</text>
              <comments>
                <comment id="93071601" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93071601#t93071601</url>
                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                  <date>2015-10-01 11:00:31</date>
                  <text>Виртусы же ушли из WoT.</text>
                  <comments>
                    <comment id="93072369" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072369#t93072369</url>
                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                      <date>2015-10-01 11:06:53</date>
                      <text>Я не об этом. А о том, что тот же Джов из виртусов. Даже одного ролика с его боями достаточно, чтобы понять - что за человек.</text>
                      <comments>
                        <comment id="93072625" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072625#t93072625</url>
                          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                          <date>2015-10-01 11:13:44</date>
                          <text>А что с ним не так? Я когда только начал играть в WoT смотрел какие-то его видео, как минимум он человек неглупый если умудряется зарабатывать деньги на такой фигне :)</text>
                          <comments>
                            <comment id="93072881" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072881#t93072881</url>
                              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                              <date>2015-10-01 11:26:20</date>
                              <text>Подлый. Трусливый.</text>
                              <comments>
                                <comment id="93073393" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073393#t93073393</url>
                                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                  <date>2015-10-01 11:30:21</date>
                                  <text>А из чего сделали такой вывод?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="93074161" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074161#t93074161</url>
                                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                                      <date>2015-10-01 11:33:14</date>
                                      <text>Из видео. Прекрасно видно. В свое время даже разжевывал здесь в сообществе. Он даже совзводных сливает, не только ли.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="93074417" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074417#t93074417</url>
                                          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                          <date>2015-10-01 11:40:15</date>
                                          <text>Ну у него на стримах главное развлечение зрителей, не очень понял как он сливал совзводных, скорее всего это тоже элемент шоу.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="93075441" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93075441#t93075441</url>
                                              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                                              <date>2015-10-01 11:48:14</date>
                                              <text>Нет. Это рефлекс. Тоже очень хорошо видно. У него в бою 29 врагов. Что можно понять. Но он включает в них и совзводных. Чего, имхо, понять нельзя. А сливает он их самым незатейливым образом. Например то, что видел я. Шотный совзводный кд. Красный пытается добрать совзводного. Что бы сделал я - прикрыл совзводного, принял дамаг и тот из нас, кто бы первым зарядился - добрал бы красного. Что делает почти фульный джов. Он прикрывается совзводным, они оба кд, красный добирает совзводного, джов спокойно добирает красного. И такого у него в каждом ролике, что я видел, не по разу. Делает он это совершенно на автомате. Это видно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И "истеричкой" его называют, имхо, не просто так. У человека серьезные психические проблемы.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="93077745" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93077745#t93077745</url>
                                                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                                  <date>2015-10-01 12:38:48</date>
                                                  <text>Насколько я понимаю, совзводные Джова имеют свой профит с его стримов, например пиар, если совзводный сам вододел, может что-то еще - голду или как минимум пиво :) &lt;br /&gt;В любом случае, совзводный вододела на стриме должен выступать аналогом тафгая в хоккее, то есть его основная задача прикрывать вододела и принимать удар на себя, это нормально, зритель пришел на канал посмотреть на вододела, а не на его совзводного. &lt;br /&gt;Если игроки катаются взводом просто для фана, то это конечно другое дело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет психических проблем, это слишком сильно сказано. Тут уже написали ниже в ветке, что Джов эпатажник, таким образом он привлекает зрителей. Есть ведь и куча других вододелов, более серьезных, более информативных но их смотрит на порядок меньше народу.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="93079793" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93079793#t93079793</url>
                                                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                                                      <date>2015-10-01 14:03:34</date>
                                                      <text>"совзводные Джова имеют свой профит с его стримов"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо, допустим. В таком случае все еще хуже - остальным зеленым выгодно никуда не ехать. А дать слиться взводу джова. Потому что это враг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Джов эпатажник, таким образом он привлекает зрителей."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно. Но сомневаюсь. Повторю, при просмотре видео хорошо видно, что это рефлексы. В принципе, подобное возможно, если он пришел к этому не сразу. Т.е. достаточно будет посмотреть видео "просто джова", когда он еще никто. Есть такие?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="93080561" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93080561#t93080561</url>
                                                          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                                          <date>2015-10-01 14:25:03</date>
                                                          <text>Мы тут прямо пиар-компанию Джова устроили :) Голды и пива нам за это не дадут, да и не стоит он того.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поймите, Вы в танки играете, а он на них зарабатывает деньги. И все его рефлексы направлены на то чтобы заработать побольше денег, за счет рекламы. Вот и все.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="93081073" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081073#t93081073</url>
                                                              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                                                              <date>2015-10-01 14:31:04</date>
                                                              <text>Не играю. Даже клиент удален. Я так понимаю, ранних видео не припомните?</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="93081585" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081585#t93081585</url>
                                                                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                                                                  <date>2015-10-01 14:41:00</date>
                                                                  <text>Ранних видео не смотрел. Я в танки играю с 2013 года, а бабка Джов уже тогда был знаменитым вододелом.</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="93082353" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93082353#t93082353</url>
                                                                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                                                                      <date>2015-10-01 15:14:37</date>
                                                                      <text>На ютубе есть видео за 12ый год. Посмотрел кусками первые три. Все есть. Ведет себя ровно так же.</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081585&amp;style=mine#t93081585</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93081073&amp;style=mine#t93081073</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93080561&amp;style=mine#t93080561</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93079793&amp;style=mine#t93079793</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93077745&amp;style=mine#t93077745</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93075441&amp;style=mine#t93075441</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074417&amp;style=mine#t93074417</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074161&amp;style=mine#t93074161</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93073393&amp;style=mine#t93073393</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072881&amp;style=mine#t93072881</parent>
                                </comment>
                                <comment id="93098993" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93098993#t93098993</url>
                                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
                                  <date>2015-10-02 07:17:05</date>
                                  <text>Украинец. Одессит.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="93100273" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93100273#t93100273</url>
                                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                                      <date>2015-10-02 07:35:12</date>
                                      <text>Я, все-таки, надеюсь, что это проблемы конкретного человека. Потому что если в таких случаях для понимания ситуации будет достаточно "Украинец. Одессит", значит дела их очень плохи.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93098993&amp;style=mine#t93098993</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072881&amp;style=mine#t93072881</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072625&amp;style=mine#t93072625</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072369&amp;style=mine#t93072369</parent>
                        </comment>
                        <comment id="93074929" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074929#t93074929</url>
                          <user name="2f5cea62" username="2f5cea62" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124028098/71945664" height="83" width="100" />
                          <date>2015-10-01 11:41:19</date>
                          <text>Сравнение некорректное. Джов - шоумэн и эпатажник (отсюда сливы совзводных и т.д. - это часть шоу, не более того). В виртусах он чисто для рекламы (когда были какие-то соревнования его даже на время выкинули из клана, чтобы слот освободить). </text>
                          <comments>
                            <comment id="93075185" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93075185#t93075185</url>
                              <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                              <date>2015-10-01 11:43:31</date>
                              <text>Абсолютно согласен.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074929&amp;style=mine#t93074929</parent>
                            </comment>
                            <comment id="93075953" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93075953#t93075953</url>
                              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                              <date>2015-10-01 11:52:40</date>
                              <text>Нет. Этих шоуменов - через бой. Стоит только оглянуться назад. Да, ДЕГ в свое время совершенно справедливо сказал, что это такая игра. И такое поведение в ней - выгодно. Но всему есть границы. Быть врагом своих совзводных, причем, так же хорошо видно, что он не понимает этого момента, имхо - переход этих границ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На пальцах. Вы идете в рейд. Валите пита. После чего дд валит всю пати и забирает лут. Да, ему это выгодно. Но только один раз. Чтобы пойти с ним второй раз за тем же самым - надо быть весьма своеобразным человеком. Тут то же самое. Известное "крыса", употребляемое чаще всего не по месту, как раз о таких.</text>
                              <comments>
                                <comment id="93076977" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93076977#t93076977</url>
                                  <user name="2f5cea62" username="2f5cea62" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124028098/71945664" height="83" width="100" />
                                  <date>2015-10-01 12:01:58</date>
                                  <text>Через пару таких неудач в пати формируется состав, в котором никто друг друга не убивает. А "крыса" или вступает в "крысятскую" пати, или играет в рандомных и несыгранных. Ну и какая пати будет продуктивнее в игре?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93075953&amp;style=mine#t93075953</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074929&amp;style=mine#t93074929</parent>
                            </comment>
                            <comment id="93078513" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93078513#t93078513</url>
                              <user name="eggoga" username="eggoga" />
                              <date>2015-10-01 12:50:46</date>
                              <text>Джов обычный еврейский говнарь, тем и противен.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93074929&amp;style=mine#t93074929</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93072369&amp;style=mine#t93072369</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93071601&amp;style=mine#t93071601</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93071089&amp;style=mine#t93071089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93070833&amp;style=mine#t93070833</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93065713&amp;style=mine#t93065713</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93076721" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93076721#t93076721</url>
      <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
      <date>2015-10-01 12:00:57</date>
      <text>На старости лет, как правильно заметил Девол, Галковский отошел от опасной политпублицистики, выбив себе "грант" на недвигу в Исландии и теперь занимается безопасным валянием дурака с какой-то цифровой машиной, "делающей" непонятно что, и танчиками для вящего развлечения публики. Утиная команда - европейская шпага в WoT, LMFAO. </text>
      <comments>
        <comment id="93099505" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93099505#t93099505</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
          <date>2015-10-02 07:24:12</date>
          <text>Вот вы говорите: Галковский, Девол. Но кто такой Галковский все знают - можно даже прийти посмотреть. А вот что такое девол - загадка. Профиль пустой, только локейшен Тирана Албания глаз режет.&lt;br /&gt;Так что пусть ваш девол говорит что хочет - он никто и звать его никак.</text>
          <comments>
            <comment id="93100529" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93100529#t93100529</url>
              <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
              <date>2015-10-02 07:36:40</date>
              <text>Абсолютно согласен, что девол тоже мутный персонаж. Но, справедливости ради, Галковского за пределами ЖЖ тоже мало кто знает. Спасибо СиПу, что несет галковского в массы, а так только узкий круг в курсе.&lt;br /&gt;Но другое дело, что суждение девола о галковском остается не оспоренным. &lt;br /&gt;Чем занимается ЦМ? Непонятно.&lt;br /&gt;Откуда деньги у Галковского, который всю жизнь кичился тем, какой он нищий и непризнанный? Непонятно (точнее, понятно).&lt;br /&gt;Так что личности личностями, но вопросы остаются и от этого никуда не деться.</text>
              <comments>
                <comment id="93100785" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93100785#t93100785</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                  <date>2015-10-02 08:00:01</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Откуда деньги у Галковского, который всю жизнь кичился тем, какой он нищий и непризнанный? Непонятно (точнее, понятно).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет "кичился" - это все же ваши фантазии. Такого не было никогда, как минимум я не припоминаю такого.&lt;br /&gt;А про деньги - и что же вам понятно?&lt;br /&gt;Мне вот не понятно, но в жж я аноним (т.е. тоже никто), и в дела реальных людей не лезу.</text>
                  <comments>
                    <comment id="93105137" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93105137#t93105137</url>
                      <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
                      <date>2015-10-02 12:52:19</date>
                      <text>Да ладно, не страдайте избирательной памятью. &lt;br /&gt;Все эти постоянные выверты про "димона с зила", про то, как устроился "работать к рыкову за еду" и прочие ядовито-скорбные вставки, чуть ли не через каждый пост - это ли не выпячивание? Ну не помните, так не помните с другой стороны, какая разница в общем-то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про деньги понятно все - что из ничего деньги не берутся у "бедного литератора".&lt;br /&gt;Утиное движение краудфандинг на недвигу в Исландии и поездки по Дубаям уж точно соорудить не смогло бы)))&lt;br /&gt;Думаете Галковский бизнесмен? Что-то сомнительно, раньше как-то не видно было.&lt;br /&gt;Сейчас может быть уже и да, но человеку кто-то явно дал "стартовый капитал", а в ЖЖ философам и пропагандистам такого уровня как ДЕГ ничего просто так не дают.&lt;br /&gt;Да и вообще никому ничего просто так не дают. Но это лирика.</text>
                      <comments>
                        <comment id="93113585" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113585#t93113585</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2015-10-03 00:05:51</date>
                          <text>Гм, а разве Димон не Димон, не с с ЗиЛа, и к Рыкову не за еду работать устроился? Зарапортовались!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лузер Димон горбатый 20-летний сучёнок из ПТУ - это все знают. Уж 30 лет люди объясняют, а до уродов всё не доходит. </text>
                          <comments>
                            <comment id="93126129" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126129#t93126129</url>
                              <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
                              <date>2015-10-03 19:14:04</date>
                              <text>Ну вот же он, вот! Тот самый знаменитый Галковский яд и обида, которую он столь долго лелеял и пестовал.&lt;br /&gt;И эта прекрасная манера изящно и злобно ответить, прямо и виртуозно оскорбив комментатора! &lt;br /&gt;Все же оно на поверхности.&lt;br /&gt;Оно болит и никуда не исчезает. Хотя деньги теперь есть.&lt;br /&gt;Да ладно, Дмитрий Евгеньевич, не обижайтесь.&lt;br /&gt;Вам повезло на старости лет и пусть остаток жизни пройдет у вас хорошо. Просто другие как-то смотреть не хотят задаться вопросом: "Откуда деньги, Зин?".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113585&amp;style=mine#t93113585</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93105137&amp;style=mine#t93105137</parent>
                        </comment>
                        <comment id="93116657" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93116657#t93116657</url>
                          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                          <date>2015-10-03 10:24:03</date>
                          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;А про деньги понятно все&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из вашего коммента я понял, что "понятно все" = "не знаю откуда".&lt;br /&gt;Думал, вы прольете свет, а оказались лишь очередным пустоболтом.</text>
                          <comments>
                            <comment id="93126385" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126385#t93126385</url>
                              <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
                              <date>2015-10-03 19:17:29</date>
                              <text>А вы хотели чтобы я имя плательщика, свифт, IBAN и банк-корреспондент вам назвал?))))&lt;br /&gt;Разумеется, я не знаю кто дал деньги. Но деньги дали.&lt;br /&gt;Не заработал на статьях в журналах, не насобирал в клубе Real life, а дали. &lt;br /&gt;И это ежу понятно.&lt;br /&gt;А хорошие деньги пропагандистам такого уровня не дают просто так.&lt;br /&gt;Но на этом, думаю закончить наш разговор. Так как убеждать вас все-таки не намерен. </text>
                              <comments>
                                <comment id="93132273" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93132273#t93132273</url>
                                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                                  <date>2015-10-04 08:33:42</date>
                                  <text>Все эти вопросы может себе задать абсолютно любой человек, но если нет ответа - держи язык за зубами, иначе выставишь себя подлецом. Вы сказали, что все ясно - я и попросил прояснить. А вы потратили кучу пикселей и времени, расписывая свои гениальные догадки, лишь на то, чтобы сказать "не знаю".&lt;br /&gt;Девол-стайл. Очень скучно и уныло :(</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="93138673" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138673#t93138673</url>
                                      <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
                                      <date>2015-10-04 20:20:22</date>
                                      <text>Судя по вам, вы вопросов по этому поводу не задавали.) Ни себе ни другим.&lt;br /&gt;Вы попросили прояснить что мне понятно. Мне понятно что деньжата дали, проспонсировав ДЕГа.&lt;br /&gt;Значит не за просто так. За какой-то заказ. Может за Усраину?))) Вот это я вам и пояснил.&lt;br /&gt;Вы про конкретных лиц не спрашивали.&lt;br /&gt;И обратите внимание - и вы и дег походя назвали меня уродом и подлецом, а откуда деньжата так никто и не объяснил толком, хе-хе. Очень по-утиному.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="93141233" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93141233#t93141233</url>
                                          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                                          <date>2015-10-05 07:53:20</date>
                                          <text>Про деньги - это ваши личные догадки, которые не подкреплены ничем, кроме опять же догадок. А я предпочитаю иметь дело с железными фактами. Их у вас нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот с чего вы решили, что перед анонимным подлецом кто-то (тем более реальный человек, выступающий в жж под своим именем-фамилией) станет метать бисер и что-то рассказывать про свои дела и про деньги, я не очень понимаю. Попробуйте на улице подойти, например, к обладателю дорогой машины и попросить его объяснить  откуда деньги, точнее кто ему дал, ведь явно же не мог сам заработать. По-моему реакция будет более чем предсказуемой, но вы почему-то удивляетесь.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138673&amp;style=mine#t93138673</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93132273&amp;style=mine#t93132273</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126385&amp;style=mine#t93126385</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93116657&amp;style=mine#t93116657</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93105137&amp;style=mine#t93105137</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93100785&amp;style=mine#t93100785</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93100529&amp;style=mine#t93100529</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93099505&amp;style=mine#t93099505</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93076721&amp;style=mine#t93076721</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93077233" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93077233#t93077233</url>
      <user name="Военный музей" username="military_museum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122685905/68486218" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-01 12:11:58</date>
      <text>Хочешь стать социально-дефектной особью - играй в ММОРПГ.</text>
      <comments>
        <comment id="93097969" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93097969#t93097969</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-02 05:18:37</date>
          <text>&lt;blockquote&gt;My Life as a Night Elf Priest. An Anthropological Account of World of Warcraft&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Bonnie A. Nardi&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;An anthropologist's analysis of one of the world's most popular online world games&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Description&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;In My Life as a Night Elf Priest, Bonnie Nardi, a well-known ethnographer who has published extensively on how theories of what we do intersect with how we adopt and use technology, compiles more than three years of participatory research in Warcraft play and culture in the United States and China into this field study of player behavior and activity. She introduces us to her research strategy and the history, structure, and culture of Warcraft; argues for applying activity theory and theories of aesthetic experience to the study of gaming and play; and educates us on issues of gender, culture, and addiction as part of the play experience. Nardi paints a compelling portrait of what drives online gamers both in this country and in China, where she spent a month studying players in Internet cafes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Bonnie Nardi has given us a fresh look not only at World of Warcraft but at the field of game studies as a whole. One of the first in-depth studies of a game that has become an icon of digital culture, My Life as a Night Elf Priest will capture the interest of both the gamer and the ethnographer.&lt;/blockquote&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93077233&amp;style=mine#t93077233</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93080049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93080049#t93080049</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <date>2015-10-01 14:17:38</date>
      <text>А ведь те, кому сейчас меньше 16, и представить себе мир без игр часто не могут. Там знакомятся, общаются, чуть ли не женятся. Мир во многом уже изменился до неузнаваемости... </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93084913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93084913#t93084913</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-01 17:28:50</date>
      <text>Тяжелые мозги тонут в виртуальной реальности, а легкие плавают на поверхности.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93085169" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93085169#t93085169</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-01 17:28:50</date>
      <text>Тяжелые мозги тонут в виртуальной реальности, а легкие плавают на поверхности.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93102833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93102833#t93102833</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123603690/70829122" height="94" width="100" />
          <date>2015-10-02 10:11:53</date>
          <text>Тяжёлое говно тонет, лёгкое плавает. Мозги здесь совершенно ни при чём. Мозги даны, чтобы разруливать реальную реальность (прости меня, Господи!..)</text>
          <comments>
            <comment id="93115121" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115121#t93115121</url>
              <user name="Finvarg" username="finvarg2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100891858/8523984" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-03 04:34:26</date>
              <text>Так нет никакой «реальной реальности» у людей уже очень давно. Деньги (резаная цветная бумага) это реальность? Полнейшая виртуальность. Даже Ваш «Господи» (книжный персонаж) никакого отношения к реальности не имеет, так что игры ничем не хуже (и не лучше) той реальности, в которой люди отдают жизнь, здоровье и силы, чтобы изменить намагниченность своей банковской карты.</text>
              <comments>
                <comment id="93115633" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115633#t93115633</url>
                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123841203/70829122" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-03 04:38:43</date>
                  <text>О как!&lt;br /&gt;Перефразируя слова Учителя — Вам не стоит читать Галковского.</text>
                  <comments>
                    <comment id="93127665" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93127665#t93127665</url>
                      <user name="Finvarg" username="finvarg2" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100891858/8523984" height="100" width="100" />
                      <date>2015-10-03 20:44:31</date>
                      <text>Как-то Вы неожиданно шустро перешли на раздачу непрошенных советов!</text>
                      <comments>
                        <comment id="93130737" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93130737#t93130737</url>
                          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123841203/70829122" height="100" width="100" />
                          <date>2015-10-04 05:40:08</date>
                          <text>Да какие советы, &lt;i&gt;Господь&lt;/i&gt; с Вами!.. Кто я такой...&lt;br /&gt;Просто — &lt;i&gt;оценочное суждение&lt;/i&gt; —  имею право высказать?&lt;br /&gt;А если ближе к телу, по &lt;i&gt;&lt;b&gt;совету&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; Мопассана и Остапа Бендера — Сам Учитель то хоть и на шестом десятке, но неплохо сориентировался в реальности.&lt;br /&gt;Да и вообще — чтобы иметь возможность изменять &lt;i&gt;намагниченность своей банковской карты&lt;/i&gt; в нужную сторону — надо хорошо ориентироваться в реальности реальной.&lt;br /&gt;И компьютерные игры в этом плане, в плане изменения намагниченности — тоже часть реальности, &lt;i&gt;отнюдь не виртуальной&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;Чтобы ещё понятней, на пальцах — вот Вы утром встали — попробуйте намазать себе на виртуальный хлеб виртуальное масло — тем и будете виртуально сыты...</text>
                          <comments>
                            <comment id="93138929" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138929#t93138929</url>
                              <user name="Finvarg" username="finvarg2" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100891858/8523984" height="100" width="100" />
                              <date>2015-10-04 21:50:20</date>
                              <text>Кажется Вы один из тех, кого хозяин этого журнала зовёт  «негативный галковскоман». Не трудитесь, я не в вашей теме вообще, ни с каким знаком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оценочное суждение Вы высказывать вправе, но беда в том, что Вы не знаете что такое «оценочное суждение» (потрудитесь заглянуть в словарь), но вместо этого даёте (и уже повторно) советы, о которых, повторно же замечу, Вас никто не просил. Думаю, что сочетание этих факторов делают нашу коммуникацию контрпродуктивной, поэтому предлагаю её прервать. Надеюсь не придётся это повторять по три раза как принято у любителей Господа (всё должно быть по три раза).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касаемо же масла — я его покупаю за виртуальные дензнаки, а не обмениваю, допустим на нечто физически ощутимое. Это так, для любителей  «на пальцах».</text>
                              <comments>
                                <comment id="93140721" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93140721#t93140721</url>
                                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123841203/70829122" height="100" width="100" />
                                  <date>2015-10-05 06:50:48</date>
                                  <text>&lt;i&gt;«негативный галковскоман»&lt;/i&gt; — ради Бога:) хозяин блога может говорить что угодно в своих нарциссических галлюцинациях. Я просто человек любопытный и ... не брезгливый, а здесь есть что "поглодать", нет-нет и бросит ДЕ вкусную косточку — да и просто — он умный человек, это редкость, даже в этом высокоинтеллектуальном ресурсе, уж поверьте.&lt;br /&gt;Коммуникация  же с Вами — мне как-то на хуй не упёрлась по вышеозначенной причине (кстати, завязали &lt;i&gt;коммуникацию&lt;/i&gt; — Вы), я просто бросил весьма легковесное замечание на Вашу высокоумную реплику, абсолютно не обязывающее ни Вас, ни меня к продолжению коммуникации. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138929&amp;style=mine#t93138929</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93130737&amp;style=mine#t93130737</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93127665&amp;style=mine#t93127665</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115633&amp;style=mine#t93115633</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115121&amp;style=mine#t93115121</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93102833&amp;style=mine#t93102833</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93085169&amp;style=mine#t93085169</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93095153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93095153#t93095153</url>
      <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-02 00:41:49</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, так ведь техники уже давно не занимаются проектированием игровой механики и написанием сценариев. Про индустрию 90-х еще так можно было сказать, но точно не про наше время. Для этого есть специальные люди - гейм-дизайнеры. Некоторые из них специализируются на рассчете баланса, некоторые на дизайне уровней и общем визуальном стиле, а некоторые на литературной составляющей. В играх с крупным бюджетом дизайнеров целый штат, а уж инди-разработка это сплошной мир личного самовыражения, где авторы видят себя скорее художниками, даже если делают игру без программиста и пишут код самостоятельно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93095665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93095665#t93095665</url>
      <user name="alexander nadolinski" username="awatum" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124196937/72819010" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-02 02:21:23</date>
      <text>Игра "происходит" в голове игрока, а не на компьютере. Тетрис помните ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93102321" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93102321#t93102321</url>
      <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123603690/70829122" height="94" width="100" />
      <date>2015-10-02 10:03:37</date>
      <text>&lt;i&gt;Следует паразитировать&lt;/i&gt; — гениально!!!&lt;br /&gt;Долгие продолжительные аплодисменты, переходящие в овации.&lt;br /&gt;Всё уже украдено до нас.&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/8ryX_hu_PQ8?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=8ryX_hu_PQ8"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93113073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113073#t93113073</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2015-10-02 23:57:00</date>
          <text>Режиссёры тоже "паразитируют" на сценаристах. А музыканты - на композиторах.</text>
          <comments>
            <comment id="93114353" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114353#t93114353</url>
              <user name="ordobong" username="ordobong" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124338984/70631332" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-03 00:50:41</date>
              <text>В западных группах музыканты и есть композиторы, не? </text>
              <comments>
                <comment id="93114865" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114865#t93114865</url>
                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123841203/70829122" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-03 04:30:43</date>
                  <text>Если Вы имеете в виду группы большого стиля, всяких там монстров рока, то там не всё так просто. Так, мой любимый Led Zeppelin — те ещё "паразиты", практически все мои любимые вещи у них, как бы это помягче выразиться... да ладно — спи... у менее удачливых блюзовых музыкантов-композиторов (вообще-то в блюзе "композитор" — понятие относительное), &lt;i&gt;стесняясь&lt;/i&gt; указывать на обложках альбомов имена авторов...&lt;br /&gt;Ну например, вот эта:&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/Ki9qjHbTrrs?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=Ki9qjHbTrrs"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот пример паразитов без кавычек.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Взыскать с ООО «Юг-Арт» в пользу Общероссийской общественной организации «Российское Авторское Общество» в лице Южного филиала РАО для дальнейшего распределения и выплаты авторам-членам авторско-правовой организации Пи-Эр-Эс (PRS): Яну Гиллану (I.Gillan), Яну Пейсу (I.Paice), Роджеру Гловеру (R.Glover), члену авторско-правового общества «Би-Эм-Ай» (BMI): Стиву Морсу (S.Morse) компенсацию за каждый случай бездоговорного использования произведения в сумме 30 000 рублей, а всего 450 000 рублей.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Как думаете, всё из указанной суммы дошло до Яна Гиллана (I.Gillan) со товарищи? За &lt;i&gt;бездоговорное исполнение&lt;/i&gt; ими же своих же произведений?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что с блогером концептуально я в общем-то согласен ...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114353&amp;style=mine#t93114353</parent>
                </comment>
                <comment id="93116401" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93116401#t93116401</url>
                  <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
                  <date>2015-10-03 07:12:54</date>
                  <text>Формально да, но чтобы делал дуэт Леннон-Маккартни без скромного Джорджа Мартина? :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93114353&amp;style=mine#t93114353</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113073&amp;style=mine#t93113073</parent>
            </comment>
            <comment id="93115377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115377#t93115377</url>
              <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123841203/70829122" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-03 04:36:27</date>
              <text>Да не, здесь Вы правы конечно...&lt;br /&gt;Но с другой то стороны — что, слабо утятам с нуля забацать какой-нибудь крутой квест или шутер? (я далёк от этого мира, моя любимая игрушка — Герои III, да и то в онлайн не пробовал выходить — засосёт, ну нафиг...)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113073&amp;style=mine#t93113073</parent>
            </comment>
            <comment id="93137393" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93137393#t93137393</url>
              <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
              <date>2015-10-04 16:57:50</date>
              <text>Пункт первый основных правил обрушает всю последующую конструкцию.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113073&amp;style=mine#t93113073</parent>
            </comment>
            <comment id="93137649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93137649#t93137649</url>
              <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
              <date>2015-10-04 16:57:50</date>
              <text>Пункт первый основных правил обрушает всю последующую конструкцию.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113073&amp;style=mine#t93113073</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93102321&amp;style=mine#t93102321</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93105649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93105649#t93105649</url>
      <user name="Мне снится Пепел..." username="ashes_n" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120488078/48205873" height="91" width="100" />
      <date>2015-10-02 13:26:41</date>
      <text>Несмотря на всю прозорливость, Галковский все-таки попал пальцем в небо.&lt;br /&gt;Игры делаются. но они простые и тривиальные. В нулевых было разнообразие игр - квесты, стратегии и т.д. А сейчас Дота и Майнкрафт.&lt;br /&gt;Квест неинтересен. Интересна песочница. </text>
      <comments>
        <comment id="93113329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113329#t93113329</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2015-10-03 00:00:46</date>
          <text>Разнообразие игр было в 90-х, в 90-х умерли квесты. Но они совсем не умерли. Квесты стали частью других игр и в квесты (реаллайфные) развились движухи ролевиков. Между пользователем квеста и ролевиком такая же разница, как между юношей и подростком, то есть социальная пропасть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А глупость Галковского это общее место. Об этом можно не говорить. "Димон раздут".</text>
          <comments>
            <comment id="93122033" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122033#t93122033</url>
              <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-03 13:52:36</date>
              <text>хм... Юноша это подросток-мужчина.  Девушка это подросток женщина :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая же пропость между подростком и юношей?  Наверно такая же как между  грузовиком и самосвалом. </text>
              <comments>
                <comment id="93125617" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125617#t93125617</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2015-10-03 18:13:36</date>
                  <text>Подростки и люди, остановившиеся на уровне подростков, думают на полхода вперёд, а юноши энд девушки как минимум на один ход. Подросток не знает, какова будет реакция человека, которому плескануть в харю раскалённым чаем или подарить букетик цветов - и то и другое он делает под влиянием сиюминутных импульсов, не задумываясь о последствиях. А повзрослев и набив шишки - понимает. Ребёнок до подросткового возраста вообще не считает других людей объектом - разве что сверстников, на которых проецирует внушённый взрослыми же образ. А подросток может запросто и "чаем угостить" и цветы подарить. Если захочет - барьера нет. </text>
                  <comments>
                    <comment id="93132529" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93132529#t93132529</url>
                      <user name="Луис Матфеев" username="Луис Матфеев" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124604466/74316252" height="50" width="50" />
                      <date>2015-10-04 08:43:33</date>
                      <text>1) Между пользователем квеста и ролевиком такая же разница, как между юношей и подростком, то есть социальная пропасть.&lt;br /&gt;2) Подростки и люди, остановившиеся на уровне подростков, думают на полхода вперёд. [Подросток] не знает, какова будет реакция человека, которому плескануть в харю раскалённым чаем или подарить букетик цветов - и то и другое он делает под влиянием сиюминутных импульсов, не задумываясь о последствиях.&lt;br /&gt;3) Юноши энд девушки [думают вперед] как минимум на один ход. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а нет ли здесь какого-то логического противоречия? Именно с точки зрения самой сущности RPG и квестов как игр.&lt;br /&gt;В role-playing games с их сбалансированной игровой механикой, экономикой, всевозможными ветвлениями классов персонажей итд чаще побеждать (по идее) должен тот, кто лучше других просчитал, спрогнозировал, экстраполировал. То есть даже не на полхода вперед, а на ДВА, а то и на ТРИ хода.&lt;br /&gt;И наоборот, прагматизму, рациональности RPG можно противопоставить постмодернизм квестов. Плеснул кипятком в харю - успешно прошел первый квест. Подарил цветы - прошел второй (возможно, с первым никак не связанный). А чаем в харю союзнику по альянсу, участнику одного пати итд - явно проигрышное действие, прямо ведущее к ПОРАЖЕНИЮ.</text>
                      <comments>
                        <comment id="93134321" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134321#t93134321</url>
                          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                          <date>2015-10-04 14:02:40</date>
                          <text>тут есть праткическое противоречие. Ролевики - люди которые уже лет 20 эти квесты усиленно самостоятельно клепают - "ролевая (толчковская) игра" это и есть квест.  &lt;br /&gt;Катина следующая:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Создатели квестов с многолетним опытом - неадекваты&lt;br /&gt;Потребители квестов - весьма мудрые люди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ввели в обиход новое слово "КВЕСТ" и все новый виток.  Была "контора" стала "офис", был "клерк" стал "менеджер".  Были "Ролевухи" стали "Квесты".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="93275377" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93275377#t93275377</url>
                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                              <date>2015-10-11 13:42:43</date>
                              <text>современные "квесты" для скучающих обывателей с деньгами, ролевухи - это субкультура типа панков, только поприличнее.</text>
                              <comments>
                                <comment id="93278705" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93278705#t93278705</url>
                                  <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                                  <date>2015-10-11 16:18:47</date>
                                  <text>В московских ролевых играх участники массово тратят по 1000$ на костюм. Во всю используется электроника для формирования спецэфектов и событий моделируемого мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сему ролевики как шли лет 20-25 впереди "квестов" для обывателей, так и идут. При том идут "практически", а не на словах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возникает вопрос почему это "ролевики" записаны в неадекватов? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И сразу появляется ответ: из-за не достаточной информированности собеседников.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="93287153" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93287153#t93287153</url>
                                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                      <date>2015-10-12 02:20:07</date>
                                      <text>Разделение идёт по принципу casual vs. hardcore. Адекватность вопрос другой.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93278705&amp;style=mine#t93278705</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93275377&amp;style=mine#t93275377</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134321&amp;style=mine#t93134321</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93132529&amp;style=mine#t93132529</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125617&amp;style=mine#t93125617</parent>
                    </comment>
                    <comment id="93137905" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93137905#t93137905</url>
                      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
                      <date>2015-10-04 16:59:44</date>
                      <text>Для этого и существует воспитание</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125617&amp;style=mine#t93125617</parent>
                    </comment>
                    <comment id="93138161" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138161#t93138161</url>
                      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
                      <date>2015-10-04 16:59:44</date>
                      <text>Для этого и существует воспитание</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125617&amp;style=mine#t93125617</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122033&amp;style=mine#t93122033</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113329&amp;style=mine#t93113329</parent>
            </comment>
            <comment id="93132785" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93132785#t93132785</url>
              <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
              <date>2015-10-04 08:55:27</date>
              <text>&amp;gt;Квест неинтересен&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, ну. Syberia 1 и 2 вышли недавно в мобильной версии, значит народу интересно. Я сам скачал и наконец то прошел первую часть до конца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, это был бы отличный бизнес -  наладить переиздание квестов 90-х годов под планшеты. Это пожалуй единственный тип игр, который ничего не теряет при сенсорном управлении. &lt;br /&gt;Очень удобно играть в метро, так как не нужно постоянно контролировать игру - поиграл 5-7 минут, вышел из вагона, пока идешь по переходу обдумываешь, как играть дальше.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93113329&amp;style=mine#t93113329</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93105649&amp;style=mine#t93105649</parent>
        </comment>
        <comment id="93126897" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126897#t93126897</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2015-10-03 19:59:03</date>
          <text>Как у вас органично пост закольцевался, землянин. "Песочница" - это есть специальный термин для безошибочного попадания пальцем в небо. Вроде "нанотехнологий" (песочница с нанопеском) или "эффективности". Такие многозначные (то есть ничегонезначные) термины возникают на стыке импортированных высоких технологий и туземного бизнеса. В случае мировой культуры туземцы - все земляне. Такие слова настоящие хозяева производства специально придумывают чтобы зажиточный туземец мог сформулировать на сельсовете куда собирается потратить бюджет племени. Внутри профессионального сообщества считаются почти неприличными. Забываются со скоростью растраты общественного имущества.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="93134577" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134577#t93134577</url>
              <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-04 14:06:26</date>
              <text>"песочница" это вполне определенный темин описывающий замкнутое окружение изменения в котором не влияют на внешний мир. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93126897&amp;style=mine#t93126897</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93105649&amp;style=mine#t93105649</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93106417" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93106417#t93106417</url>
      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
      <date>2015-10-02 13:48:46</date>
      <text>Галковский посеял информацию о криптоколониальности РФ. Она уже никогда не умрет.  А теперь можно заняться социализацией активной молодежи. Удачи!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93111281" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93111281#t93111281</url>
      <user name="commentator2015" username="commentator2015" />
      <date>2015-10-02 20:04:21</date>
      <text>Паразитирующая на чужом тоталитарная секта. Очень по-украински. Травля ветеранов - хороших игроков - тоже показательна.</text>
      <comments>
        <comment id="93224689" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93224689#t93224689</url>
          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-09 07:43:39</date>
          <text>кто кого травит?</text>
          <comments>
            <comment id="93243633" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93243633#t93243633</url>
              <user name="commentator2015" username="commentator2015" />
              <date>2015-10-09 17:22:56</date>
              <text>Секта Галковского "ветеранов".</text>
              <comments>
                <comment id="93255409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93255409#t93255409</url>
                  <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-10 07:07:05</date>
                  <text>Конкретно кого травят, за что травят, как травят?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93243633&amp;style=mine#t93243633</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93224689&amp;style=mine#t93224689</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93111281&amp;style=mine#t93111281</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93115889" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115889#t93115889</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-03 06:41:42</date>
      <text>Вот вдруг пришла мысль, что всё дело в том, что игры стали бытом. Это как компьютеры раньше "собирались!" в специализированных магазинах специализированными Людьми, которые ещё между сборкой успевали высказаться о мировых культурных трендах. А сейчас этот хлам продаётся в супермаркетах между колбасами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так и игры стали тривиальной частью быта, поэтому стали "менее интересны". Понты ушли, осталась суть. Старички продолжают понтоваться под заунывные Назарет и Лелзепелин, бегать по "реальным" квестам, самостоятельно менять у себя видеокарту, специально заказывая "комплектующие" и выискивая понты в игромире. И действительно бытовуха всегда полна возможностями для крутого растопыривания, всё равно оставаясь уже скучным бытом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для действительно новой движухи в обществе ждём гололенз, первые пользователи которого возможно смогут успеть высказаться о мировых культурных трендах. Если повезёт.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93122289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122289#t93122289</url>
          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-03 13:54:30</date>
          <text>Точно подметили.  Про это много писал Каганов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раньше шофер  и поздней оператор ЭВМ были полноценными профессиями, а сей час это часть бытовой культуры :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="93123569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93123569#t93123569</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2015-10-03 16:49:52</date>
              <text>Та какой ещё Каганов. Всё это Мэтр рассказывал сто лет назад. Это просто был "откат марки":)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122289&amp;style=mine#t93122289</parent>
            </comment>
            <comment id="93123825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93123825#t93123825</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2015-10-03 16:49:52</date>
              <text>Та какой ещё Каганов. Всё это Мэтр рассказывал сто лет назад. Это просто был "откат марки":)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122289&amp;style=mine#t93122289</parent>
            </comment>
            <comment id="93124337" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93124337#t93124337</url>
              <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
              <date>2015-10-03 17:31:41</date>
              <text>Да и сейчас остается профессией. Стоит отойти вправо-влево от известного сценария, и тут же требуется поддержка специалиста.</text>
              <comments>
                <comment id="93124849" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93124849#t93124849</url>
                  <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-03 18:02:37</date>
                  <text>Сварщик - это профессия, плотник - это профессия. Это те навыки и знания которых нет у большинства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шофер и Оператор ЭВМ это сейчас не профессия, а состояние "разнорабочего". </text>
                  <comments>
                    <comment id="93125361" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125361#t93125361</url>
                      <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
                      <date>2015-10-03 18:08:16</date>
                      <text>Покажите мне разнорабочего, который способен осмысленно пользоваться ProcessMonitor.</text>
                      <comments>
                        <comment id="93128945" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128945#t93128945</url>
                          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                          <date>2015-10-03 23:42:34</date>
                          <text>В современном мире разнорабочие умеют читать, писать, знают правила арифметики и умеют пользоваться компьютерами с разными ОС и интернет, телефоном и часто водят машину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Часто заигрываются в компьютерные игры. И список задачь - ничем сверх естественным для людей в 21 веке не является.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="93129201" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93129201#t93129201</url>
                              <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
                              <date>2015-10-03 23:45:28</date>
                              <text>Пожалуйста, посмотрите в гугле, что такое ProcessMonitor от sysinternals, для чего он применяется. Можете скачать, сами выдачу посмотреть. Это не task manager.</text>
                              <comments>
                                <comment id="93129457" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93129457#t93129457</url>
                                  <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                                  <date>2015-10-03 23:58:04</date>
                                  <text>я вас прекрасно понимаю, вы говорите о, том что "операторы ЭВМ" высшей категории - системные администраторы, или "шоферы высшей категории" - пилоты автомобильных гонок, являются людьми востребованными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь же не о том. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93129201&amp;style=mine#t93129201</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128945&amp;style=mine#t93128945</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125361&amp;style=mine#t93125361</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93124849&amp;style=mine#t93124849</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93124337&amp;style=mine#t93124337</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93122289&amp;style=mine#t93122289</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93115889&amp;style=mine#t93115889</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93118449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93118449#t93118449</url>
      <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123379746/59205380" height="61" width="100" />
      <date>2015-10-03 11:36:59</date>
      <text>Что есть игра? Только виртуал, или вся наша жизнь? И как игра в виртуале влияет на риэллайф?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот полезная цитата из блогера mirai8 :&lt;br /&gt;"При слове "игра" многие в первую очередь вспоминают игры, в которые они играли в детстве, спортивные или интеллектуальные игры, компьютерные игры и т.д. Но изначально все это не являлось простым времяпровождением. О ритуальном и магическом смысле многих детских игр пишет даже официальная наука. Карты и шахматы - модели мира и одновременно иструменты воздействия на реальность. Компьютерные игры почти всегда имеют прообраз в виде реально существующего мира. Обо всем можно очень долго рассказывать. Поверхностность игр, откачка энергии от людей через них, перенаправление  их на мелкие цели типа денежного приза, создание игр в таком виде, в каком они не дают никакого развития - это уже следствие работы систем матрикс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом в психологии существует несколько достаточно удачных определений понятия игры. Например&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Й. Хейзинга: "Игра есть добровольное действие либо занятие, совершаемое внутри установленных границ места и времени по добровольно принятым, но абсолютно обязательным правилам с целью, заключенной в нем самом, сопровождаемое чувством напряжения и радости, а также сознанием "иного бытия", нежели "обыденная" жизнь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь важно отметить следующее:&lt;br /&gt;1) Добровольность. То есть деятельность по зову души.&lt;br /&gt;2) Чувство напряжения и радости. Напряжение дает концентрацию сознания, наработку осознанности игрока на более высоком уровне. Чувство радости естественно при самореализации, более глубоком раскрытии качеств сущности, прохождении этапа эволюционного пути.&lt;br /&gt;3) Отличность от "обыденной" жизни и необусловленность ее правилами. Этот пункт одновременно правильный и неправильный. Неправильный - в том, что игровым пространством для игрока является вся реальность, в которой он живет, со всеми ее элементами. Правильный - в том, что условия, которые диктует человеку быт, в подавляющем большинстве случаев не способствуют его самореализации, не дают духовного переживания. Обыденная реальность во многом диктуется внешними системами управления, которые используют людей как роботов.  Именно поэтому игра в психологии противопоставляется быту, а особенно - работе в том смысле, в каком она существует сейчас."</text>
      <comments>
        <comment id="93125873" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125873#t93125873</url>
          <user name="reneq" username="reneq" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
          <date>2015-10-03 18:17:24</date>
          <text>Люди ущербные с проблемами в реальной жизни находят для себя настоящую отдушину в играх. Причём на столько, что жизнь в игре для них становится более значимой в сравнении с жизнью в реале. Они в игре утверждаются, становятся полноценными людьми. Но это только в игре, в реальной жизни ничего не меняется, хотя какие-то навыки, конечно, закрепляются, и они лишь отчасти помогают жить дальше. На первом месте стаётся игра. Через это на короткий период проходят почти все подростки, но постепенно их жизнь в реале - успех, девушки, самоутверждение берут верх над игрой, и взрослеющий подросток возвращается в свой виртуальный мир реже, игра остаётся для него, но уже просто игрой, не столь жизненноважной. А многие теряют к ней интерес окончательно. Понятно, что есть много героев во вселенных, и уже далеко не подростков, которым не стать в реальной жизни героями никогда. Даже просто адекватными людьми им стать уже проблематично. Не ничего плохого в том, что этих людей будет что-то объединять - движение утят или ещё какое другое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У EVE проблема - годами почти не меняется количество игроков. Молодые идут в Иву плохо, в основном игра поддерживается теми, кто в ней начал в середине нулевых. Никто не предполагал, что так получится. CCP придумывает, но ничего придумать не может. Хотя игра классная, пусть и сложная для кого-то.</text>
          <comments>
            <comment id="93128689" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128689#t93128689</url>
              <user name="school_is_kool" username="school_is_kool" />
              <date>2015-10-03 23:02:46</date>
              <text>А что такое реал?</text>
              <comments>
                <comment id="93136369" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93136369#t93136369</url>
                  <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123379746/59205380" height="61" width="100" />
                  <date>2015-10-04 16:48:07</date>
                  <text>Это та же игра, только типа всё серьёзно и "реально")</text>
                  <comments>
                    <comment id="93136881" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93136881#t93136881</url>
                      <user name="school_is_kool" username="school_is_kool" />
                      <date>2015-10-04 16:51:24</date>
                      <text>Ах, в конечном счёте, мы все всего лишь электромагнитное возмущение пространства. :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="93137137" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93137137#t93137137</url>
                          <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123379746/59205380" height="61" width="100" />
                          <date>2015-10-04 16:53:00</date>
                          <text>Что-то типа, или аватары других, высших игроков (в полной иллюзии что это мы тут сами управляемся и ко всему побуждаемся))))</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93136881&amp;style=mine#t93136881</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93136369&amp;style=mine#t93136369</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128689&amp;style=mine#t93128689</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125873&amp;style=mine#t93125873</parent>
            </comment>
            <comment id="93136625" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93136625#t93136625</url>
              <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123379746/59205380" height="61" width="100" />
              <date>2015-10-04 16:50:47</date>
              <text>Это всё понятно. &lt;br /&gt;А теперь попробуйте докажите мне, что реаллайф - это не игра более высокого уровня? А также заодно и то, что виртуал это не игра в игре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не сможете, то представьте себе, что самоутверждаетесь в реале с девочками и пацанами точно также, как и виртуале с прыщавыми подростками, скрытыми за своими аватарами.</text>
              <comments>
                <comment id="93143281" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93143281#t93143281</url>
                  <user name="reneq" username="reneq" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                  <date>2015-10-05 14:21:37</date>
                  <text>Вы путаете виртуальное общение (игру) и реальную жизнь. В игре Вы постепенно сможете познакомиться и развить любые отношения с противоположным полом или иным субъектом, даже по-настоящему влюбиться (испытывать чувства во время игры и после выхода из нее), это нормально. В реальной жизни с тем, кто за этим персонажем, вообще не факт, что кроме игры найдете что-то общее. Появится серьезное разочарование, которое в очередной раз отобьет желание утверждаться в реале. Жить полноценной жизнью важно в реальной жизни, а не заполнять пустоту иллюзией жизни, какими бы сильными не были эмоции, рождающиеся в игре. С другой стороны для кого-то игра может стать настоящим прибежещем, что может и хорошо, когда в реале не светит ничего и сопутствуют одни личные неудачи. </text>
                  <comments>
                    <comment id="93143793" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93143793#t93143793</url>
                      <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123379746/59205380" height="61" width="100" />
                      <date>2015-10-05 15:08:01</date>
                      <text>Ещё раз - что такое "реал"? И докажите мне, что "реал" не есть очередной виртуал. </text>
                      <comments>
                        <comment id="93144561" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93144561#t93144561</url>
                          <user name="reneq" username="reneq" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125407019/76800658" height="100" width="65" />
                          <date>2015-10-05 16:25:35</date>
                          <text>Вот Вы сами внятно и спокойно объясните и докажите это и себе, и мне, и окружающим. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93143793&amp;style=mine#t93143793</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93143281&amp;style=mine#t93143281</parent>
                    </comment>
                    <comment id="93276401" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93276401#t93276401</url>
                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                      <date>2015-10-11 14:16:51</date>
                      <text>Виртуальное общение, кстати, более искренно, потому что сняты многие социальные условности и барьеры. Виртуальное общение - это общение в чистом виде. Были даже какие-то исследования на эту тему.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93143281&amp;style=mine#t93143281</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93136625&amp;style=mine#t93136625</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125873&amp;style=mine#t93125873</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93118449&amp;style=mine#t93118449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93118961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93118961#t93118961</url>
      <user name="urtcha" username="urtcha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93176848/22399883" height="100" width="79" />
      <date>2015-10-03 11:49:36</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; у которых есть что предложить игровой индустрии и виртуальному театру? Чтобы так сказать попасть в средостение. &lt;br /&gt;В какие двери стучаться? Куда ломиться?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93121777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93121777#t93121777</url>
      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-03 13:49:18</date>
      <text>Я спросил ЗАДУМОВА как можно "Утятизировать" танки? ведь там нет экономики. С таким же успехом можно утятизировать шашки.  Задумов сильно огорчился, и послал меня к ДЕГУ (мол на такие вопросы отвечать не уполномочен).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, объясните мне как давнему читателю ваших литературных опусов. Каким образом просиходит "утятизация" танков, в былые времена вы присали о "утятах" как о сполченной силе которая может влиять на создателей игровой вселенной через упорядоченные действия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как можно утятизировать ШАШКИ или САЛОЧКИ или Контру с Танками?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93125105" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93125105#t93125105</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2015-10-03 18:05:40</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;как можно "Утятизировать" танки? ведь там нет экономики.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня другая информация. WoT принадлежит фирме с миллиардными оборотами. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93121777&amp;style=mine#t93121777</parent>
        </comment>
        <comment id="93140977" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93140977#t93140977</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-05 07:21:39</date>
          <text>Написали бы проще и честнее, Задумов вас просто послал и при этом совсем не огорчился. </text>
          <comments>
            <comment id="93142001" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93142001#t93142001</url>
              <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-05 09:31:16</date>
              <text>Огочиться, то вы не огорчились, а вот напрягаетесь вы изрядно.  "кто такой, с какой целью интересуешся".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже полушутливое письмо пришли оспаривать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93140977&amp;style=mine#t93140977</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93121777&amp;style=mine#t93121777</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93123057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93123057#t93123057</url>
      <user name="ЕщёВаренья.Экономический национализм." username="morejam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810089/19523252" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-03 14:55:53</date>
      <text>Хм…&lt;br /&gt;А Галковский то псих или косит под психа.&lt;br /&gt;Меня ещё в дестве не покидало стойкое ощущение, что философия не наука, а история болезни.&lt;br /&gt;Когда мы наблюдали «гласность», «швабоду слова» и «леберально-демокротичные реформы», создавалось чёткое впечатление, что так называмые «лебералы и демакраты» подобраны по одному, очень важному признаку – наличие справки из дурдома.&lt;br /&gt;Как уже позже я стал догадываться, такая селекция проводилась специально, по принципу «А как же он у вас служил в очистке?»&lt;br /&gt;Чтоб любой «гениальный реформатор», в случае ареста, мог предъявить документ о своей невменяемости.&lt;br /&gt;Расианская смута, с масквабадскими майданами, наглядно продемонстрировала, какой процент населения страдает душевными недугами.&lt;br /&gt;Опасные психи, мерзавцы и негодяи, вели за собой слабоумных, дураков и тупиц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д-а-а-а…&lt;br /&gt;Щедра земелька исландская на «нанотехнологию».&lt;br /&gt;Именно так действуют паразиты, убивая своего носителя и переползая на другого, правда при этом они ведут себя достойней, чем Евгенсон, и не претендуют на звание «барца с камунисмом».&lt;br /&gt;Даже как то печально становится.&lt;br /&gt;Не так я представлял «рассею, которую ми потеряле».&lt;br /&gt;Наш Дмитрунд сел в «философский пароход», с набитыми ворованным баблом сидорами, и отчалил.&lt;br /&gt;И не нашлось ни одного клятого комуняки, который бы эту баржу утопил.&lt;br /&gt;Свезло слесарю и философу-монтажнику шестого разряда.&lt;br /&gt;Такая она «Червивая правда» от глистов Галковского и сам мэтр супер-червяк, хорош.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93198577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93198577#t93198577</url>
          <user name="eggoga" username="eggoga" />
          <date>2015-10-06 14:50:47</date>
          <text>егор, перелогиньтесь)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93123057&amp;style=mine#t93123057</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93123313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93123313#t93123313</url>
      <user name="dobrohim" username="dobrohim" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117615396/44568491" height="83" width="100" />
      <date>2015-10-03 14:56:03</date>
      <text>Есть интересный британский сериал близкий к теме, "Черное зеркало". Сняли два сезона по три серии и еще одну, в качестве конспекта предыдущего.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93128433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93128433#t93128433</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-03 22:25:30</date>
      <text>Компьютерные игры образуют вырожденную Матрицу. Множат людей на ноль. Программируя трафарет поведения. Именно поэтому ЛЮДИ в такие игры не играют.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93131761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93131761#t93131761</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-04 08:11:00</date>
      <text>Казалось бы, ничего общего с предметом предыдущей записи. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93134065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134065#t93134065</url>
      <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-04 12:23:06</date>
      <text>Что бы Игры стали религией и  средством нагибания населения, нужно что бы появились устойчивые команды и Кумиры.  Спартак и Динамо, Рональдо и Месси в Играх и вокруг Игр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот тут проблема. Люди не играют в Одну игру. За год, человек может сыграть десятки он лай игр и вот скотина, за  разные команды.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский просек фишку и нашел решение. Создать команды из кочующих игроков. Сегодня ты играешь джаз, а завтра в танчики, но родину команду ты не предашь. Утенком, парасенком, навеки будешь ты.</text>
      <comments>
        <comment id="93134833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134833#t93134833</url>
          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-04 14:12:36</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;Создать команды из кочующих игроков. Сегодня ты играешь джаз, а завтра в танчики, но родину команду ты не предашь. Утенком, парасенком, навеки будешь ты. &amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересный комментарий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Люди не играют в Одну игру&amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не скажите. Люди по интересам разбегаются и рубяться до посинения в одну игруху.  Школьники может и разые пробуют. &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134065&amp;style=mine#t93134065</parent>
        </comment>
        <comment id="93135857" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93135857#t93135857</url>
          <user name="robotproekt" username="robotproekt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122819974/18685573" height="78" width="100" />
          <date>2015-10-04 15:30:56</date>
          <text>за год не выпускается десятков стоящих он-лайн игр&lt;br /&gt;настоящие - это игры по 3 тыс р (имеется ввиду цена за не пиратскую версию)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93134065&amp;style=mine#t93134065</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93135601" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93135601#t93135601</url>
      <user name="robotproekt" username="robotproekt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122819974/18685573" height="78" width="100" />
      <date>2015-10-04 15:26:44</date>
      <text>"Что такое утиное движение? Человек играет в он-лайн игру  – год, два..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...в Движении действие длится годами" - в самих этих словах кроется какая-то отпугивающая сектантская  жуть&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я вот в Скайрим играл около месяца ; очень много, месяца полтора наверное, потратил на Dragon Quest 9 для Нинтендо 3 DS - и это ппц как много&lt;br /&gt;а, вспомнил! еще вот около месяца потратил на Этриан Одиссей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;касаемо совсем старых игр, на PS2 в некоторые рпг играл подолгу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да что я икру  мечу, утята про нормальные игры вряд ли слышали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как можно играть в одну и ту же игру ГОДАМИ !? тем более, если это танки-онлайн? пусть даже к этим танкам как-то прикрутить утиное движение, так ведь какашку хоть сахаром обсыпь&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93144049" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93144049#t93144049</url>
          <user name="tinium" username="tinium" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-05 15:48:57</date>
          <text>Как можно предпочитать вегетативное "прохождение" соревнованию на уничтожение с чужим интеллектом? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В одиночные игры понятно зачем играть, только если это не игра, а красивая книжка - типа Dishonored.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"нормальные игры", ага.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93135601&amp;style=mine#t93135601</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93138417" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138417#t93138417</url>
      <user name="integral90" username="integral90" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103879193/30191036" height="100" width="58" />
      <date>2015-10-04 19:48:12</date>
      <text>Есть пара игр , где паразитировать можно просто в волю (при условии если получится) , это фондовые и долговые рынки , туда бы утиную энергию направить , святое дело. </text>
      <comments>
        <comment id="93139697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93139697#t93139697</url>
          <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109471272/36722786" height="90" width="64" />
          <date>2015-10-05 04:23:59</date>
          <text>Особенно, если с теханализом - прямо-таки квест с указателями, куда двигать.))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93138417&amp;style=mine#t93138417</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93142513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93142513#t93142513</url>
      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
      <date>2015-10-05 12:05:11</date>
      <text>Для тех кто забыл или не знал. Когда у Сапожника умерла мать, Дмитрий Евгеньевич соизволили  выразить соболезнование :"Гормональный взрыв,хуле". Философ нового типа. Ум острый как бритва. И плоский как бритва. Бесконечный тупик,ёпт...</text>
      <comments>
        <comment id="93198833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93198833#t93198833</url>
          <user name="eggoga" username="eggoga" />
          <date>2015-10-06 14:52:48</date>
          <text>вас обманули, у сапожника не было матери. Он самозародился в куче грязного белья)</text>
          <comments>
            <comment id="93199089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93199089#t93199089</url>
              <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
              <date>2015-10-06 14:55:10</date>
              <text>Спасибо за информацию, уважаемая глиста Галковского.</text>
              <comments>
                <comment id="93199601" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93199601#t93199601</url>
                  <user name="eggoga" username="eggoga" />
                  <date>2015-10-06 15:04:28</date>
                  <text>да не за что, уважаемая глиста сапожника)</text>
                  <comments>
                    <comment id="93200369" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93200369#t93200369</url>
                      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
                      <date>2015-10-06 15:19:25</date>
                      <text>Молодец! Научился барабанить верхними "руками" по клавиатуре, Желаю успехов в умственном развитии! (Я и без тебя знаю, что сапожник говно. Но он никогда не опускался до низости Галковского. Конечно, ты не глиста галковского. У тебя просто нет человеческого достоинства).</text>
                      <comments>
                        <comment id="93213169" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93213169#t93213169</url>
                          <user name="eggoga" username="eggoga" />
                          <date>2015-10-07 09:46:40</date>
                          <text>чтото много глистов и говна у вас. Потомственный золотарь?</text>
                          <comments>
                            <comment id="93213937" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93213937#t93213937</url>
                              <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
                              <date>2015-10-07 11:13:06</date>
                              <text>Да, мой маленький друг. Лучше быть говночистом, чем шестеркой и холуем вроде тебя.</text>
                              <comments>
                                <comment id="93214705" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93214705#t93214705</url>
                                  <user name="eggoga" username="eggoga" />
                                  <date>2015-10-07 13:28:30</date>
                                  <text>увы, нет у меня друзей-говночистов)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="93215217" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93215217#t93215217</url>
                                      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125205256/76255908" height="64" width="100" />
                                      <date>2015-10-07 14:29:39</date>
                                      <text>Знай,что твоя мечта исполнилась. И теперь со спокойной  "совестью" можешь идти нахуй. Иди, мой маленький друг.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="93215473" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93215473#t93215473</url>
                                          <user name="eggoga" username="eggoga" />
                                          <date>2015-10-07 15:42:56</date>
                                          <text>забавно, как вы сочетаете вежливость и маты) Вы случаем не еврей?</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="93215985" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93215985#t93215985</url>
                                              <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
                                              <date>2015-10-07 17:10:09</date>
                                              <text>Мой мат разовый, 1-2 раза в год. Не чаще, чем у Титана. Не еврей. Я один из крупнейших гуманистов РФ. Почему? Потому что жалею людей. Людей! А не говно.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="93220081" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93220081#t93220081</url>
                                                  <user name="eggoga" username="eggoga" />
                                                  <date>2015-10-08 12:34:33</date>
                                                  <text>Т.е в этом треде вы израсходовали свой годовой лимит? Не зря я с вами тут обсчался)</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="93220337" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93220337#t93220337</url>
                                                      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
                                                      <date>2015-10-08 12:47:06</date>
                                                      <text>Да, мой маленький одноклеточный друг. Придётся соблюдать политкорректнось.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93220081&amp;style=mine#t93220081</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93215985&amp;style=mine#t93215985</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93215473&amp;style=mine#t93215473</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93215217&amp;style=mine#t93215217</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93214705&amp;style=mine#t93214705</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93213937&amp;style=mine#t93213937</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93213169&amp;style=mine#t93213169</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93200369&amp;style=mine#t93200369</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93199601&amp;style=mine#t93199601</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93199089&amp;style=mine#t93199089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93198833&amp;style=mine#t93198833</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93142513&amp;style=mine#t93142513</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93144305" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93144305#t93144305</url>
      <user name="Dmitriy  Crane" username="Dmitriy  Crane" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122530929/68257632" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-05 16:21:32</date>
      <text>У меня два вопроса к Дмитрию Евгеньевичу.&lt;br /&gt;1. Нет ли у вас желания написать псто про ситуацию в Сирии? Мне это видится как начало глобального передела сфер влияния (и совершенно неожиданно - перемена роли России).&lt;br /&gt;2. Насколько утятизирован старкрафт 2? Кроме ск2 никакими он-лайн играми не интересуюсь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93221617" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/249329.html?thread=93221617#t93221617</url>
      <user name="Луис Матфеев" username="Луис Матфеев" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124604466/74316252" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-08 13:43:10</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, что там с Алексиевич? Чья же эта "победа"? Что она могла бы символизировать? (да, вопросы в стиле пользователя vbf).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь зачем-то же позднесоветский антивоенный пафос достали из сундука.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>