<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-01-18 14:34:00</date>
    <text>Возвращаюсь к украинской теме (ветки №№ 165, 169-170).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ряд украинских юзеров счёл меня "русским националистом", началась джигитовка: "а мы", "а у нас", "давай спорить". Между тем моё положение над схваткой, и позицию украинцев и позицию русских я считаю не то чтобы ошибочной, а БЕЗНАДЁЖНОЙ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жил в нашем дворе хулиган Валерка. Как-то выходит из дома в новой кожаной куртке, куртка блестит на солнце. Он здоровый 16-летний лоб. А рядом собачёнка ошивается, размером со щётку. Он щётку лапищей "цап" и давай ей рукав куртки чистить. "Щётка" от взаимодействия с трущейся поверхностью завелась, встала пипка. Валерка шавку как заводную машинку на землю поставил, рядом сучка какая-то шла. "Щётка" за ней как чесанёт. Поставили зверушку на лыжню. В случае российско-украинских отношений "щёток" две. Одну надраили о правый рукав, вторую о левый. Теперь они друг друга нашли, будут лаяться столетиями.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Со стороны украинцев пока идёт чистой воды хулиганство. Но они ошибаются, считая русских старыми интеллигентскими рохлями. Это такой же постсоветский хулигантский этнос, только-только формирующийся в новую народность. Однако масса его больше, ресурс – неисчислимо больше. Уровень, сравнительно с украинцами, повыше, сплочённость сильнее. Сейчас украинцы, на ходу рассыпающиеся в два народа, действуют нагло, захватно. Сопротивления их действиям нет никакого. Наоборот идёт подыгрывание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но предположим такую картину. В Москве приземляется самолёт с правительственной делегацией из Киева. В аэропорту их встречают, как бы их назвать-то... Русскими – спутают с дореволюционными великороссами, россиянами – неприлично... Назовём младороссами. Главный младоросс стоит в украинской рубашке, бритый наголо. Расплывается в злобной улыбке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Тю-ю, москали приихалы. Ось яки гарни москалята.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сплёвывает на бетон аэродрома ядовитой слюной. Одетых в европейские костюмы "москалей" крутят в три погибели, ведут по московским улицам со пудовыми иудиными медалями на шее, с тротуаров крики: гоньба! гоньба!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше – больше. На Украину через границу с Россией движутся колонны грузовиков (танков не потребуется). На бортах – знак виктории и лозунг: "бей москалей!" Президент младороссов делает укоризненное внушение западным демократиям: как вам не стыдно издеваться над Украиной, руки прочь от независимой Украины, прекратите поддержку москальского режима. Внушение естественно делается в украинском национальном костюме, на украинском языке. На Львов высаживается десант парашютистов – логово москалей взято!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что на это ответят современные "украинцы"? Да ничего. В шоке откроют варюжку, младороссы туда пепел от сигары стряхивать будут. Ибо вся "украинская проблема" хулиганская и держится только на хулиганстве. А национализм это хулиганство, но НЕ ТОЛЬКО хулиганство. СкажИте "жид" или "ниггер" – это вызывет адекватную реакцию, ибо является вполне реальным оскорблением вполне реальных людей. Скажите "клямпа" – человек на вас недоумённо посмотрит. Он смотрит, вы прыгаете: клямпа, клямпа. Наконец вам осторожно возражают: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я не Клямпа. Я Сидоров Иван Никанорович. &lt;br /&gt;- Клямпа, клямпа.&lt;br /&gt;- Сидоров.&lt;br /&gt;- Клямпа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше следует неизбежное:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- САМ ТЫ КЛЯМПА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше диалог идёт на равных. Равного диалога между 35-килограммовым "украинцем" и 85-килограммовым младороссом не получится. Сидоров пальцем толкнёт – клямпа перелетит через газон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Украинцы совсем зарвались и заврались с несуществующими, а, до недавнего времени, для русских даже неизвестными "москалями". А также с производными от них всевозможными виртуальными обидами и угнетениями. В известный момент им стало казаться, что под "жида" и "ниггера" можно плакать и собирать деньги. Нельзя. Нееврею психологически очень трудно объявить себя евреем и например выгодно устроиться на работу к новым сородичам. Надеть русскому шаровары и произнести пару фраз на воляпюке (который он незнает ровно в такой же степени, как на ходу его выдумывающие "украинцы №1") не составит никакого труда. Он не может даже обидеться на украинцев, так как все эти "москали" и "кацапы" его не задевают. Он озирается по сторонам: это о ком? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть выдуманная придирка, зиждящаяся на смелости и нахрапе. В таком состоянии можно жить год, ну десять лет. Дальше пересменок закончится. Ничего хорошего от русского хулиганства украинцев не ждёт. Русских перехамить трудно. И русские себя, боюсь, покажут.</text>
    <subject>174. МОСКАЛИ ПРИИХАЛЫ!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/44751.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/45108.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2866560" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2866560#t2866560</url>
      <user name="Бубара" username="ormuz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
      <date>2005-01-18 11:52:50</date>
      <text>Как бы младокитайцы не встретили. Тоже хулиганистая нация. </text>
      <comments>
        <comment id="2873472" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2873472#t2873472</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-19 00:36:57</date>
          <text>Я дедушку Мао не бил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня кстати, к Вам как к "росийскомовному" есть "запытание". (Греть угольки, калить железо не собираюсь 8-).) Армия действительно русофобов в Киеве довольно велика, но ведь и людей, понимающих ужас одиночества народов, процент огромный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да даже без сантиментов, просто союзничество и сотрудничество пока ещё промышленной Украины и пока что сырьевой России тоже, как бы, понимается многими. Почему же нормальные люди не порицают примитивное хамство и хулиганство?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь среди "младорусских" огромный процент людей, активно выступающих против, скажем, антисемитизма, вслух высказывающих неодобрение дикости всяких Протоколов и прочего жидоедства. А вот темы увещевания "украинской" русофобии как-то нету.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С прибалтами понятно: "обидели армянина", как говорит Дмитрий Евгениевич, это тема и морально выгодная (особенно родине латышских стрелков, ох, вырыли они нам ямочку, родимые, спасибочки), и по даже деньгам как бы. Дескать, русокоммунисты построили завод, отравили травку нашим латвийским коровкам, пусть теперь русские рупь гонят, а лучше два, два.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с освобождённой УССР непонятно.</text>
          <subject>&amp;quot;А нас-то за что?&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="2875264" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2875264#t2875264</url>
              <user name="Бубара" username="ormuz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
              <date>2005-01-19 06:38:03</date>
              <text>У нас ситуация была напряженная. В спокойной обстановке, сами знаете, хамства намного меньше и оно часто порицается своими же. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так - народ поляризовался до предела. Или за Жириновского с голубой ленточкой (он, кстати, вице-спикер у Вас, оффициальное лицо) или за Валенсу. На Хамство Жириновского-Лужкова народ может ответить только хамством в ответ на "крайне украинофильские" статьи Галковского, Лукьяненко и др.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остатся в середине - невозможно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть я к чему, глубокой русофобии нету, армия вовсе не велика, всё уляжется очень быстро. Правда с российской стороны шаги должны быть. </text>
              <subject>Re: &amp;quot;А нас-то за что?&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="2880128" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880128#t2880128</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-19 11:28:34</date>
                  <text>&amp;gt; У нас ситуация была напряженная. В спокойной обстановке, сами знаете, хамства намного меньше и оно часто порицается своими же. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительно! Казалось бы, наоборот, если страшно -- лучше быть вежливым. На всякий случай, это для здоровья полезнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; только хамством в ответ на "крайне украинофильские" статьи Галковского, Лукьяненко и др. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему мнению, хамство -- несколько неадекватный ответ. А то якобы "возвращение в Европу", а кидаются бить-разубить. Но это моё мнение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; всё уляжется очень быстро. Правда с российской стороны шаги должны быть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой. &lt;b&gt;А что именно должно быть?&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;И что "не уляжется", если эти некие шаги не будут? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если, скажем, извиниться -- то есть трудность. Не знаю почему, но за предложения извиниться в Москве скоро будут "ударять по лицу". Разве правительство РФ отвечает перед народом. А то и вообще частные политологические лица. Эти же вообще наёмники, при чём тут государство. </text>
                  <subject>Глубокой русофобии таки нет?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2880896" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880896#t2880896</url>
                      <user name="Бубара" username="ormuz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
                      <date>2005-01-19 12:42:14</date>
                      <text>Нет, до адекватного ответа - хамство Киевского мэра Омельченко на сьезде в Тюмени - "Сибирь кормит всю Россию", украинцы явно не дошли. Так, помалу, хамим частным порядком в форумах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ой. А что именно должно быть? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извинится это какой-то совсем глупый шаг, разве должно государство извинятся за свои интересы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что "не уляжется" - направленность "общественного мнения" в Украине, явным образом неотвечающая интересам России и русских. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ожидал бы такие шаги со стороны РФ - непубличное признание попытки влияния на внутренние дела ( как и в случае с льготами и Фрадковым - публичная критика Черномырдина, а возможно и его отставка). Охлаждения пыла федеральных телеканалов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а затем, крайне продуманная политика игры с Украиной на противоречиях ЕС-США - по Ираку, Польше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами, до сих пор РФ вела себя с Украиной  как суверен, а теперь стоит вести себя как с "дружественным", союзным государством. Признать право на самостоятельную политику, если грубо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Глубокой русофобии таки нет?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2886528" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2886528#t2886528</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2005-01-20 12:18:22</date>
                          <text>&amp;gt;Иными словами, до сих пор РФ вела себя с Украиной как суверен, а теперь стоит вести себя как с "дружественным", союзным государством. Признать право на самостоятельную политику, если грубо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мил человек, Вы этот журнал читаете? Кому «признать право»? Чьё? Собрались Арлекино с Петрушкой: «Обсудим репертуар.»&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Не смещите мои тапочки.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2886784" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2886784#t2886784</url>
                              <user name="Бубара" username="ormuz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
                              <date>2005-01-20 12:44:23</date>
                              <text>Жанр чаепитий, столь близкий сердцу нашему гостеприимному хозяину - Дмитрию Евгеньевичу не обязывает нас интересоватся взаимоотношением Мальвины и Карабаса. &lt;br /&gt;а взаимоотношения Петрушки и Арлекино - это взаимоотношения Петрушки и Арлекино, сколько бы Карабасов-Барабасов и Мальвин между ними не стояло. </text>
                              <subject>Re: Не смещите мои тапочки.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2886528&amp;style=mine#t2886528</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880896&amp;style=mine#t2880896</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880128&amp;style=mine#t2880128</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2875264&amp;style=mine#t2875264</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2873472&amp;style=mine#t2873472</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2866560&amp;style=mine#t2866560</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2866816" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2866816#t2866816</url>
      <user name="fobosanddeimos" username="fobosanddeimos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107529631/5440025" height="95" width="77" />
      <date>2005-01-18 12:21:20</date>
      <text>А русские (судьи) кто, Борис Евгеньевич?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2867072" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867072#t2867072</url>
      <user name="Ярило" username="_che" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
      <date>2005-01-18 12:24:15</date>
      <text>В России национальностей, которые к русским относятся немного лучше ортодоксальных украинцев-западенцев - не тк уж и мало. Поэтому про сплоченность говорить - поспешно. С хулиганской Ичкерией сплоченцы десять лет разбираются как бы....</text>
      <comments>
        <comment id="2868608" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868608#t2868608</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-01-18 15:21:03</date>
          <text>Разберёмся. И с этими и с теми.</text>
          <comments>
            <comment id="2869120" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2869120#t2869120</url>
              <user name="Ярило" username="_che" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
              <date>2005-01-18 15:23:10</date>
              <text>Во, правильная мысль, как разберетесь зовите. А щас совацца не стОит.</text>
              <comments>
                <comment id="2869376" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2869376#t2869376</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-01-18 15:50:12</date>
                  <text>Собственный горький опыт? Сунулся и.. не девочка уже?</text>
                  <comments>
                    <comment id="2869632" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2869632#t2869632</url>
                      <user name="Ярило" username="_che" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
                      <date>2005-01-18 15:51:45</date>
                      <text>Вы любите сводить разговор к педерастическим фразеологизмам? ТОгда биригите ачко</text>
                      <comments>
                        <comment id="2870656" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870656#t2870656</url>
                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                          <date>2005-01-18 16:22:50</date>
                          <text>Спасибо за совет. Надеюсь, в отличие от Вас, уберегу.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2869632&amp;style=mine#t2869632</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2869376&amp;style=mine#t2869376</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2869120&amp;style=mine#t2869120</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868608&amp;style=mine#t2868608</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867072&amp;style=mine#t2867072</parent>
        </comment>
        <comment id="2871168" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871168#t2871168</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-01-18 17:40:33</date>
          <text>Ну разбираются... Англичане с Ирландией сколько лет "разбираются", и что?</text>
          <comments>
            <comment id="2877824" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2877824#t2877824</url>
              <user name="Ярило" username="_che" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
              <date>2005-01-19 09:31:57</date>
              <text>Причем здесь Англия, у России ж Вашей свой, особый путь, вроде. А все на буржуинов равняетесь, под них подстраиваетесь...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871168&amp;style=mine#t2871168</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867072&amp;style=mine#t2867072</parent>
        </comment>
        <comment id="2876544" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876544#t2876544</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-19 08:48:32</date>
          <text>В России с чеченцами разбирается титульная нация, или точнее 17-процентный титульный интернационал. Время жизни Чечни при русских - 1 мес. </text>
          <comments>
            <comment id="2877568" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2877568#t2877568</url>
              <user name="Ярило" username="_che" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
              <date>2005-01-19 09:31:49</date>
              <text>А с хохлами вы призываете кого, проститет, разбираться. ТОже титульную нацию ;)</text>
              <comments>
                <comment id="2878336" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878336#t2878336</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-19 09:58:02</date>
                  <text>Русские 17 процентов захребетников рано или поздно прижмут к ногтю - это математика. 17 процентов без жёсткой диктатуры обречены, диктатуру установить не смогут из-за своей раздробленности. Реально там 10 процентов серьёзных, в основном мусульман и евреев. Из них работают руками процента 2. В основном чечня. НЕРЕАЛЬНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда русские установят контроль над Москвой, Украина рухнет автоматом. Ей бы ещё годиков 10 продержаться, укрыться под зонтиком ЕС, тогда только... И то ВОПРОС.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2878592" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878592#t2878592</url>
                      <user name="Ярило" username="_che" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
                      <date>2005-01-19 10:04:22</date>
                      <text>Не установят русские контроль. Евреи есть. А вот евреи - точно установят контроль, ибо все-таки туповаты русские (выборы в Украине показали особенно рельефно показали). И тогда Россию на три-восемь частей - хрясь... Вот оно будущее, просто вы его еще не заметили :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="2879104" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2879104#t2879104</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-19 10:12:32</date>
                          <text>Не демонизируйте этот умный и комичный народ. Евреи - это карикатура титульной нации. Сейчас российские евреи карикатуры господствующих 17%. Завтра - карикатуры 83%. Во Франции еврей - карикатура на француза. В Германии - на немца. В Израиле... - пожалуй, на араба :)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878592&amp;style=mine#t2878592</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2884480" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884480#t2884480</url>
                          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                          <date>2005-01-19 21:38:28</date>
                          <text>А что, на Украине евреев уже нет? Или они добровольно убрали руки от контрольной панельки? Поделитесь опытом, раз это такой важный вопрос. А относительно того, кто туповат - было бы интересно посмотреть на украинских политологов, проводящих блестящие пиар-акции в какой-нибудь стране. Пока их интеллектуальный потолок - исковеркать фамилию одного из кандидатов (Бандюкович) и устроить самодеятельность на площади. Так это нравы сельского клуба - странно, что такое могло подействовать на украинский народ, не испорченный языком "блатняка и попсы". Может быть засланные кровавым Кремлем политологи просто переоценили культурный уровень электората, на который должны были воздействовать? Проще надо было быть? Сказано ведь, что перед тем, кто разбирается в апельсинах не стоит метать бисер.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2890624" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890624#t2890624</url>
                              <user name="Ярило" username="_che" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
                              <date>2005-01-21 09:02:32</date>
                              <text>Украинские политехнологи и не претендовали никогда на свою мегазначимость и "выдающесность". А российские обосрались, тока ленивый щас над ними не насмехается. Да еще и Путину гавна перепало из-за непроФФесионализма этих красавцев. И клутурный уровень недооценили, пи*ар Хаму был расчитан на тупых людей - поэтому и проигран был Киев (который 70% революции и сделал). &lt;br /&gt;Да, и кстати, касательно "Пока их интеллектуальный потолок - исковеркать фамилию одного из кандидатов (Бандюкович) и устроить самодеятельность на площади." - оранжевость не забудьте. Есть вероятность, что этот цвет еще года два будет коверкать судьбы удельных князьков СНГ.&lt;br /&gt;Евреи в Украине преимущественно представлены в партии СДПУ (о) - которая до конца защищала Яйцо, так что шансы оттодвинуть их от контрольной панельки есть :)&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="2891136" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891136#t2891136</url>
                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-01-21 09:56:35</date>
                                  <text>Ну, скромность незалежных политтехнологов может только радовать. Кстати, я вот не знаю, кто из российских пиарщиков участвовал в предвыборной кампании по указке Кремля, а не ради возможности набить карманы. Денежки они получили и уехали - цель достигнута. А те, кто смеются, потом проверят опустевшие карманы и настроение станет не столь мажорным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что там с оранжевостью и удельными князьками СНГ? Это о ком речь-то? Нам все-таки ждать украинских политиков с экспортом революции, или к победам оранжевых они не имеют никакого отношения?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890624&amp;style=mine#t2890624</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884480&amp;style=mine#t2884480</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878592&amp;style=mine#t2878592</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878336&amp;style=mine#t2878336</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2877568&amp;style=mine#t2877568</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876544&amp;style=mine#t2876544</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867072&amp;style=mine#t2867072</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2867328" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328#t2867328</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2005-01-18 12:32:18</date>
      <text>&lt;i&gt;Поставили зверушку на лыжню.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, Дмитрий Евгеньевич, вас-то тоже явно поставили на лыжню. :)) Это ж видно. Другого дела, видимо, не сыскали, начали заниматься совсем уж безнадежным делом: дифирамбы русской нации сочинять. Одно это чего стоит: &lt;i&gt;"Уровень, сравнительно с украинцами, повыше, сплочённость сильнее. Сейчас украинцы, на ходу рассыпающиеся в два народа..."&lt;/i&gt;. Очень наглядное доказательство того, что сами не верите в то что говорите. Назвать русских "сплоченными" это, что называется, начать "гнать пургу" в открытую. Буквально на днях встретился анализ общественной ситуации в России и на Украине, сделанный кстати российской же организацией, так там украинское общество действительно описано точно так же: расколото. Но российское общество, как там метко было сказано - вообще АТОМИЗИРОВАНО. :)) То есть даже и не песок, а - ПЫЛЬ.  А вы - "сплоченность посильнее". Собственно, анализ этот я привел чтоб упомянуть о том, что и так очевидно любому.</text>
      <comments>
        <comment id="2867584" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867584#t2867584</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2005-01-18 12:49:18</date>
          <text>ДЕ не про российское, а про русское говорит. :-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328&amp;style=mine#t2867328</parent>
        </comment>
        <comment id="2867840" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867840#t2867840</url>
          <user name="незлой" username="dima_stat" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124162704/224620" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-18 13:12:25</date>
          <text>что вы привели, извините?? :)))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328&amp;style=mine#t2867328</parent>
        </comment>
        <comment id="2868864" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868864#t2868864</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-01-18 15:23:06</date>
          <text>Уважаемый, логика у тебя хромает. Ибо атомизированое - более не расколется. А вот вам ещё много предстоит увлекательных приключений.</text>
          <comments>
            <comment id="2872192" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872192#t2872192</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-01-18 19:23:55</date>
              <text>"вам ещё много предстоит"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"вам" - надо полагать - украинцам? :)) Классический стиль русского патриота: выскочить с заявлением, что у кого-то хромает логика, и сразу же сморозить полную нелепость. А по поводу того, что атомизированное не расколется - это правда. Оно рассыпется.</text>
              <comments>
                <comment id="2879872" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2879872#t2879872</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-01-19 11:02:55</date>
                  <text>Рассыплется - слипнется. А  вот расколется - не склеишь.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872192&amp;style=mine#t2872192</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868864&amp;style=mine#t2868864</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328&amp;style=mine#t2867328</parent>
        </comment>
        <comment id="2872448" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872448#t2872448</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-01-18 19:44:08</date>
          <text>Российское общество атомизировано.&lt;br /&gt;====================================&lt;br /&gt;Любят русские прибедниться. И все-то плохо, и есть нечего, и жить не на что, и общество-то атомизировано, и власть нерусская, и кавказцы кругом.&lt;br /&gt;Однако не пора ли начать осознавать себя народом? Не пора ли перестать Бога гневить вот этими юродскими причитаниями-прибеднениями.Не смотритесь Вы в кривое зеркало прессы, обзоров-опросов, невесть кем и на чьи деньги проводимым - посмотрите вокруг. Нет никаких предпосылок к атомизации, распылению, умиранию.&lt;br /&gt;А повод попричитать - обыкновенная лень и нежелание руки приложить к чему-нибудь, чтобы изменить ситуацию.</text>
          <comments>
            <comment id="2872960" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872960#t2872960</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-01-18 20:41:41</date>
              <text>Хорошо быть русской патриоткой живя в ЕС. Когда можно рассуждать о русскости не находясь в реалиях современной российской жизни, где основные качества гос. управленцев всех уровней начиная с Кремля и правительства - это клиническая тупость, клиническая жадность и клиническая ненависть к тем, кем они управляют. Я у себя в ЖЖ написал, причины по которым, к примеру, Питер имеет самые реальные шансы войти в ЕС. Вот после этого, я, вероятно, тоже обнаружу в себе сочувствие и поучу несчастных соплеменников, оставшихся за бортом цивилизации, как им сделать свои условия существования хоть чуть более человеческими.</text>
              <comments>
                <comment id="2884224" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884224#t2884224</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-01-19 20:48:06</date>
                  <text>Хорошо быть русской патриоткой живя в ЕС. &lt;br /&gt;=======================================&lt;br /&gt;Вы с ума сошли, милейший. У меня даже права голоса нет. И я поражена в правах по сравнению с Вами - минимум по 70-ти пунктам.&lt;br /&gt;Кроме того, я в ЕС оказалась далеко не по собственной воле,и, Бог даст, скоро его покину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;клиническая тупость, клиническая жадность и клиническая ненависть к тем, кем они управляют. &lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;==============&lt;br /&gt;Это органическите особенности  управленческого аппарата РФ или все-таки следствие недостаточного развития общества? Думаю, что второе. Следовательно, общество МОЖЕТ это изменить. Прецеденты бывали. Не помню. в какой стране, кажется. в Австрии, увеличили зарплату полицейским в 20 раз. И волшебным образом сократилась преступность, анархия и пр.Вы-то лично как реагируете, когда Вам, допустим, штраф выписывают - в Сбербанк идете? Или взятку даете? &lt;br /&gt;Ну то-то...</text>
                  <subject>Ой, давайте поменяемся...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872960&amp;style=mine#t2872960</parent>
                </comment>
                <comment id="2885248" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2885248#t2885248</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-01-20 01:18:47</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.russkie.lv/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=417' rel='nofollow'&gt;http://www.russkie.lv/modules.php?n&lt;wbr /&gt;ame=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=417&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Бедные и больные</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872960&amp;style=mine#t2872960</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2872448&amp;style=mine#t2872448</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328&amp;style=mine#t2867328</parent>
        </comment>
        <comment id="2873216" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2873216#t2873216</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-19 00:17:48</date>
          <text>То, что один вы не в говне, мы уже прекрасно от вас слышали много раз. Зачем столько повторять. Жизнь прекрасна, а вы драгоценные секунды тратите на "несчастных соплеменников, оставшихся за бортом цивилизации" и даже на, извините за выражение, русских патриотов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы такой умный, искренний и справедливый, зарабатываете изрядно, наверное, только сопереживание трагедии в Таиланде удерживает вас от заслуженного отдыха и покоя. Прошу вас -- не дайте человечеству раньше срока лишиться радости вашего присутствия на этой недостойной своим несовершенством планете. Отдохните пару недель, не для себя прошу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пусть этих, пардон, проклятых гадов-русских патриотов, которые вам отравляют жизнь своим жалким никчемным существованием, бьёт и разоблачает кто-нибудь другой. У вас же появится возможность наконец-то найти точное указание на то, КАКАЯ именно организация, КАКОЙ анализ сделала, насколько это ПРАВДА. Вы же не безответственное трепло, как это поганое патриотьё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока что мне видно, однако, что четыре человека ДРУЖНО не согласились с вами. Флуктуация вот такая, ага.</text>
          <subject>Дорогой дартаньян!</subject>
          <comments>
            <comment id="2874752" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2874752#t2874752</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-01-19 03:42:23</date>
              <text>ты про что эти четыре абзаца бессмысленной мути накатал вообще, я так и не понял?</text>
              <subject>Re: Дорогой дартаньян!</subject>
              <comments>
                <comment id="2880640" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880640#t2880640</url>
                  <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
                  <date>2005-01-19 12:27:49</date>
                  <text>Очень показательно - к вам на вы, а вы в ответ - ты.</text>
                  <subject>Re: Дорогой дартаньян!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2874752&amp;style=mine#t2874752</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2873216&amp;style=mine#t2873216</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328&amp;style=mine#t2867328</parent>
        </comment>
        <comment id="2876800" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876800#t2876800</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-19 08:55:08</date>
          <text>Я имел в виду не политическую или социальную сплочённость, а этническую (что в исторической перспективе важнее). Если два русских встречаются, ощупывают друг друг вибриссами и убеждаются, что встретили соплеменника, этого достаточно. Русский он русский и в Калининграде и во Владивостоке. А вот украинец... Возникает целый букет вопросов. КАКОЙ украинец? Левобережный, правобережный, православный, униат и т.д. и т.п.</text>
          <comments>
            <comment id="2884736" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884736#t2884736</url>
              <user name="eugene" username="killerzed" />
              <date>2005-01-20 00:53:37</date>
              <text>"Русский из Москвы", т.е. "москаль", встречая другого русского, ощупывает его на предмет "принадлежности к Москве" и выявляет в нем соплеменника или несоплеменника "москаля".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неоднократно наблюдалось. Любой "немоскаль" подтвердит аналогичные факты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>вранье-2</subject>
              <comments>
                <comment id="6989184" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=6989184#t6989184</url>
                  <user name="?" username="alexpi" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
                  <date>2006-08-22 14:15:25</date>
                  <text>Ты говоришь то, что тебе вложили в голову умные дяденьки, мальчик живущий в сети, заблудившийся в игромании и собственных фантазиях. &lt;br /&gt;Как специалист, объездивший с командировками всю страну, могу просветить тебя, что крупные города в европейской части России и их жители похожи друг на друга неразличимо. </text>
                  <subject>Re: вранье-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884736&amp;style=mine#t2884736</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876800&amp;style=mine#t2876800</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2867328&amp;style=mine#t2867328</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2868096" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868096#t2868096</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2005-01-18 13:17:11</date>
      <text>Существуют ли вообще, с Вашей Дмитрий Евгеньевич, точки зрения какие нибудь различия между означенными типами. И существуют ли они вообще, не есть ли это &lt;br /&gt;политический фантом-симулякр типа чукчи из анекдотов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
      <subject>москали vs хохлы</subject>
      <comments>
        <comment id="2870912" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870912#t2870912</url>
          <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
          <date>2005-01-18 16:23:24</date>
          <text>Давайте договоримся о терминах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские - восточные славяне&lt;br /&gt;Великороссы  - северные  русские&lt;br /&gt;Кацапы - южные русские&lt;br /&gt;Чалдоны - сибирские русские&lt;br /&gt;украинцы - приднепровские русские&lt;br /&gt;западенцы - карпатские и волынские русские&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;москали, хохлы,  старый еврей, чукча, Василий Иванович, - персонажи анекдотов&lt;br /&gt;к реальности отношения не имеющие&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
          <subject>Re: москали vs хохлы</subject>
          <comments>
            <comment id="2871424" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871424#t2871424</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2005-01-18 17:45:51</date>
              <text>Ну и терминология! Попробуйте в новосибирском поезде назвать кого-нибудь "чалдоном", будет вам урок по вышеизложенному сценарию. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские действительно очень однородный этнос и вешать такие вот ярлыки не получится. Я учился в МФТИ с людьми из самых разных регионов России и Украины, ровно никаких отличительных признаков по территориальному происхождению не было. Разве москвичи немного выделялись, но лишь потому, что жили не в общаге, а уезжали после занятий в Москву. А которым москвичам было удобнее жить в общаге, те никак не отличались.</text>
              <subject>Re: москали vs хохлы</subject>
              <comments>
                <comment id="2871936" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871936#t2871936</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2005-01-18 18:05:02</date>
                  <text>Думаю, т.о., что по отношению к современным русским в РФ лишь один термин имеет отношение к реальности -- собственно "русские". )</text>
                  <subject>Re: москали vs хохлы</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871424&amp;style=mine#t2871424</parent>
                </comment>
                <comment id="2881408" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881408#t2881408</url>
                  <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
                  <date>2005-01-19 14:05:13</date>
                  <text>Как отмечает А.Макаренко, к началу ХХ века  на территории Восточной Сибири русское население образовалось из смешения разных народностей. Например, многие потомки украинцев, приехавших в Сибирь в Х1Х – начале ХХ вв. сейчас считают себя  русскими.   Усреднение культурных традиций, отказ от наиболее специфических  черт   как в материальной, так и  духовной культуре, – тот реальный путь, который создавал основу для объединения переселенцев разных  мест  и сложения однородного в культурном и этническом отношении русского сибирского общества. Для переселенцев ХУП – ХУШ вв. этот процесс завершился со сложением  однородной группы чалдонов. Поэтому чаще можно встретить  одно общее название для старожилов Сибири – чалдон.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ocnt.isu.ru/decor/kostum.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.ocnt.isu.ru/decor/kostum.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то что в московских бытовом-интелехентском  жаргоне&lt;br /&gt;хорошие слова становятся презрительными кличками типа "лимита" это извините  швондерское&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
                  <subject>Re: москали vs хохлы</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871424&amp;style=mine#t2871424</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870912&amp;style=mine#t2870912</parent>
            </comment>
            <comment id="2875776" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2875776#t2875776</url>
              <user name="acrolect" username="acrolect" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
              <date>2005-01-19 07:30:04</date>
              <text>А почему это у Вас Русские-Великороссы с большой буквы, а украинцы-западенцы с маленькой? И вообще, термин "украинец" - неполиткорректен, нужно говорить "великоукр". </text>
              <subject>О национальной гордости великоукров</subject>
              <comments>
                <comment id="2879616" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2879616#t2879616</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-01-19 11:00:14</date>
                  <text>"Зюдлях" больше подходит.</text>
                  <subject>Re: О национальной гордости великоукров</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2882176" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2882176#t2882176</url>
                      <user name="acrolect" username="acrolect" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                      <date>2005-01-19 14:48:54</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Зюдлях&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- Искал Яндексом. Не нашел. Шо цэ?</text>
                      <subject>Re: О национальной гордости великоукров</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2883200" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2883200#t2883200</url>
                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                          <date>2005-01-19 15:16:21</date>
                          <text>Южнополяк</text>
                          <subject>Re: О национальной гордости великоукров</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2883712" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2883712#t2883712</url>
                              <user name="acrolect" username="acrolect" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                              <date>2005-01-19 20:17:26</date>
                              <text>&lt;a href="http://tforum.zokov.net/cgi-bin/ikonboard.cgi?s=d5c4d9135d9ffb9941e6623852b8f262;act=ST;f=5;t=61" rel="nofollow"&gt;Почему так опасен вынзезбошек?&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>Южнополяк a.k.a. Вынзезбошек</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2885504" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2885504#t2885504</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-01-20 07:30:50</date>
                                  <text>В Калифорнии.</text>
                                  <subject>Re: Южнополяк a.k.a. Вынзезбошек</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2883712&amp;style=mine#t2883712</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2883200&amp;style=mine#t2883200</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2882176&amp;style=mine#t2882176</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2879616&amp;style=mine#t2879616</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2875776&amp;style=mine#t2875776</parent>
                </comment>
                <comment id="2881152" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881152#t2881152</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-19 13:57:32</date>
                  <text>&amp;lt; И вообще, термин "украинец" - неполиткорректен&amp;gt;&lt;br /&gt;Согласен, разве корректно человека окраинцем величать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;нужно говорить "великоукр".&amp;gt;&lt;br /&gt;Зачем такие сложности? Проще вернуть себе своё собственное имя, например русина.(Для выходцев из Карпат и Буковины) &lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Re: О национальной гордости великоукров</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2882432" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2882432#t2882432</url>
                      <user name="acrolect" username="acrolect" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                      <date>2005-01-19 14:49:44</date>
                      <text>В рифму:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не все из тех, кто любят апельсины,&lt;br /&gt;Зовутся гордым именем "русины".</text>
                      <subject>Re: О национальной гордости великоукров</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2883456" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2883456#t2883456</url>
                          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                          <date>2005-01-19 16:28:06</date>
                          <text>Genialno.</text>
                          <subject>Re: О национальной гордости великоукров</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2882432&amp;style=mine#t2882432</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881152&amp;style=mine#t2881152</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2875776&amp;style=mine#t2875776</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870912&amp;style=mine#t2870912</parent>
            </comment>
            <comment id="2887040" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887040#t2887040</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2005-01-20 13:55:11</date>
              <text>Давайте договоримся о терминах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РУССКИЕ, их, ед. ий, ого, м. Народ, составляющий основное коренное население России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВЕЛИКОРОССЫ, ов, ед. росс, а, м. (устар.). То же, что русские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;УКРАИНЦЫ, ев, ед. нец, нца, м. Народ, составляющий основное коренное население Украины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БЕЛОРУСЫ, ов, ед. рус, а, м. Восточнославянский народ, составляющий основное население Белоруссии (Беларуси).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СЛАВЯНЕ, ян, ед. янин, а, м. Одна из крупнейших в Европе групп родственных по языку и культуре народов, составляющих три ветви: восточнославянскую (русские, украинцы, белорусы), западнославянскую (поляки, чехи, словаки, лужичане) и южнославянскую (болгары, сербы, хорваты, словенцы, македонцы, черногорцы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;современный Толковый словарь «живого» русского языка&lt;br /&gt;С.И. Ожегова и Н.Ю. Шведовой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: москали vs хохлы</subject>
              <comments>
                <comment id="2887296" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887296#t2887296</url>
                  <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
                  <date>2005-01-20 14:31:33</date>
                  <text>Вот именно "современный" т.е. полностью соответсвующий "ленинской национальной политике"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы попробуйте обозреть вопрос шире во времени&lt;br /&gt;и станет ясно что разделение русских на русских, украинцев и белорусов следствие бредового ленинского "права наций на самоопределение"&lt;br /&gt;во первых это не нации, во вторых право декларировалось без намека на осуществление,&lt;br /&gt;а посему раскол русских действителен только&lt;br /&gt;в Советском Союзе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
                  <subject>Re: москали vs хохлы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2887808" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887808#t2887808</url>
                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                      <date>2005-01-20 14:35:07</date>
                      <text>Генерал Корнилов признает за отдельными народностями, входящими в состав России, право на широкую местную автономию, при условии, однако, сохранения государственного единства. Польша, Украина и Финляндия, образовавшиеся в отдельные национально-государственные единицы, должны быть широко поддержаны Правительством России в их стремлениях к государственному возрождению, дабы этим еще более спаять вечный и нерушимый союз братских народов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Генерал Корнилов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ростов-на-Дону, январь 1918 г.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Во первых, речь шла о терминах, а во вторых...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2888064" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2888064#t2888064</url>
                          <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
                          <date>2005-01-20 14:53:20</date>
                          <text>Термины в советских словарях не пишутся&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Корнилов, конечно, авторитет но обратите внимание на дату - лавировал Лавр, за год до этого ему и в голову такое не пришло бы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рядовой запаса &lt;br /&gt;Владимир Алексеев :-)</text>
                          <subject>Re: Во первых, речь шла о терминах, а во вторых...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887808&amp;style=mine#t2887808</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2888320" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2888320#t2888320</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2005-01-20 14:54:35</date>
                          <text> А что было делать ген.Корнилову? Большевики - всем самоопределение вплоть до отделения, а белые - "тюрьму народов"?&lt;br /&gt;Вот как на самом деле происходило отделение Прибалтики, например.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russkie.lv/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=789&amp;mode=&amp;order=0&amp;thold=0' rel='nofollow'&gt;http://www.russkie.lv/modules.php?n&lt;wbr /&gt;ame=News&amp;file=article&amp;sid=789&amp;mode=&amp;order=0&amp;thold=0&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: Во первых, речь шла о терминах, а во вторых...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887808&amp;style=mine#t2887808</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2889600" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2889600#t2889600</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-20 20:08:02</date>
                          <text>Небольшое дополнение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Австро-венгерский шпион генерал Корнилов, по национальности креол..." далее по тексту. </text>
                          <subject>Re: Во первых, речь шла о терминах, а во вторых...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2890112" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890112#t2890112</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-01-21 03:33:00</date>
                              <text>А какае есть основания считать Корнилова шпионом?&lt;br /&gt;Я пока вижу только косвенные указания на это, такие как:&lt;br /&gt;1. Странный побег из плена. Казалось бы генерала должны были охранять надежно, так чтобы не сбежал.&lt;br /&gt;2. Деятельность Корнилова во время февральской революции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто вообще был чьим агентом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Павел Скоропадский - австро-венгерским?&lt;br /&gt;Деникин - французским?&lt;br /&gt;Петр Краснов - немецким?&lt;br /&gt;Григорий Семенов - японским ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Врангель - английским?&lt;br /&gt;Колчак - английским?&lt;br /&gt;Карл Густав Маннергейм - английским?&lt;br /&gt;Юзеф Довбор-Мусницкий - английским?&lt;br /&gt;Пилсудский - английским?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ленин - английско-немецким?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                              <subject>Австро-Венгерский шпион</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2890368" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890368#t2890368</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-01-21 08:37:37</date>
                                  <text>Ключевой вопрос - что называется ЗДЕСЬ словом "агент". В словаре читаем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;АГЕНТ - (от лат. agens, род. п. agentis действующий), лицо, действующее по поручению и в интересах кого-либо; представитель учреждения, организации и т. п., выполняющий поручения (уполномоченный); секретный сотрудник разведки какого-либо государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имеется в виду, очевидно, и "секретный сотрудник разведки", и "выполняющий поручения", и даже "действующий в интересах". Между тем желательно было бы все же остановиться на каком-то ОДНОМ из трех возможных значений...&lt;br /&gt;Если разобраться в ХОДЕ МЫСЛИ наших конспирологов, то окажется, что все выводы они делают следующим образом: сначала выясняется, что некто, к примеру, в ходе Гражданской войны осуществлял действия, которые (на взгляд конспиролога) соответствовали интересам того или иного гос-ва; ЗНАЧИТ, делает вывод конспиролог, некто агент, "действующий в интересах".&lt;br /&gt;Затем конспиролог обнаруживает, что некто (когда-то и где-то, в числе прочих) встречался с представителями данного гос-ва; из этого немедленно делается вывод, что некто "работал по поручению" ("агент" во втором значении).&lt;br /&gt;И в заключение - уже без всяких ФАКТОВ - так сказать, "в порядке обобщения", некто признается "секретным сотрудником разведки" данного гос-ва.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавно, что ПРИ ЖЕЛАНИИ абсолютно тот же процесс - по шагам - конспиролог может проделать относительно того же некто и ДРУГОГО гос-ва. Если конспиролог увлечен своим делом, он рано или поздно проделывает весь путь "доказательства". Итог его, как правило, нимало не смущает. Он с радостью сообщает, что некто, ОКАЗЫВАЕТСЯ, был ОДНОВРЕМЕННО шпионом ДВУХ (3-х, 4-х и т.д.) государств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замените слово "конспиролог" словом, к примеру, "Вышинский" - и вы получите картину сталинского "следствия".</text>
                                  <subject>Логика  сталинских процессов</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2891392" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891392#t2891392</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-01-21 10:03:21</date>
                                      <text>Cогласен. Агент (в смысле шпион) слово серьёзное и употреблять его надо при наличии неопровержимых документов или невозможности иной тактовки действий объекта. В случае с Корниловым, еслу убрать бездоказательную свистопляску (патриот, герой, стратег, политик и т.д.) видно без очков: физический урод, негодяй, дурак, бездарный генерал, авантюрист, шпион. Как ни крутите факты, ни тасуйте фотографии, ничего другого там нет. Достаточно смыть под душем 90-летнюю лапшу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же касается "конспиролога". Тоже слово серьёзное.  &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2891648" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891648#t2891648</url>
                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-01-21 10:41:24</date>
                                          <text> Думаю, мягко говоря, неразумно лезть с нашими штатскими, мирными мерками в "кипящий котел" революций и гражданских войн. Революция - это прежде всего неразбериха; мир весь сдвинутый с места, пестрый до невозможности, как перепутанный кубик Рубика. В мутной воде норовят половить рыбку все: кто-то кого-то вербует, кто-то кого-то перевербовывает, завтра они меняются местами, потом одного убивают, другой решает стать поэтом...&lt;br /&gt;А с другой - шпионов покупают карьерой или деньгами, а держат - страхом разоблачения. В ходе революции деньги обесцениваются, карьерные лестницы сгорают у основания или ведут в никуда, разоблачений столько, что им уже никто не верит, да и само понятие "репутация" резко теряет свой смысл. В общем,КАКИЕ ШПИОНЫ?! О ЧЁМ ВЫ?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, помнится, читал мемуары Брусилова: там автор все ж как-то помягче отзывается о Корнилове. О его полководческих способностях Брусилов, правда, тоже был невысокого мнения, но вот личную храбрость он за Корниловым признавал безусловно. Да и полноте - у Корнилова же, вроде бы, было 3 или 4 "Георгия"! Т.е. героем он был точно - просто так "Георгия" не давали...&lt;br /&gt;А для военного личная храбрость - ОЧЕНЬ большое дело, думаю, всяко более 50% профпригодности; так что совсем уж принизить Корнилова в таком случае не удастся. Основа для АВТОРИТЕТА в войсках у него твердая. А то что дурак был - так кто из военных не дурак? Ум военным и не положен по Уставу, как известно (см. п.1, п.2 Устава) ;))&lt;br /&gt;Насчет урода не могу сказать - никогда не видел фото; но, по-моему, это дело субъективное :)) Да и вообще, есть авторитетное мнение, что мужчина должен быть лишь малость покрасивше обезьяны. Разве не так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2891904" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891904#t2891904</url>
                                              <user name="inskil" username="inskil" />
                                              <date>2005-01-21 11:34:06</date>
                                              <text>&lt;a href='http://www.hrono.ru/biograf/kornilov.html' rel='nofollow'&gt;http://www.hrono.ru/biograf/kornilov.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Как бы то ни было, но и Брусилов, вспоминая Корнилова, писал: "Странное дело, - генерал свою дивизию никогда не жалел, во всех боях, в которых она участвовала под его начальством, она несла ужасающие потери, а между тем офицеры и солдаты его любили и ему верили... Правда, он и себя не жалел, лично был храбр и лез вперед очертя голову". Боевая деятельность Корнилова в Галиции в апр. 1915 завершилась разгромом его дивизии и взятием его самого в плен. &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;За пять лет, с 1899 по 1904 г., он исколесил тысячи километров, побывал в Персии, Афганистане, Китае и Индии; постоянно рискуя жизнью, менял обличье, преображался в мусульманина, выдавал себя за купца, путешественника, вел сложную игру с английскими разведчиками-конкурентами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Персия! Афганистан!, Индия!!! - можно со 100% вероятностью утверждать, что английские спецслужбы как минимум знали Корнилова. Исходя из того, что английские спецслужбы были намного сильнее российских можно предполагать, что уже в 1899-1904 годах он с вероятностью 70-80% был английским агентом (в смысле шпионом)</text>
                                              <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2892160" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892160#t2892160</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-01-21 11:49:12</date>
                                                  <text>Почти вся русская история начала 20 века была создана с марта на ноябрь 1917 года. Тогда выдумали и Корнилова, будто бы любимого солдатами, и Распутина и всё остальное. Поскольку мартовские выдумщики продолжали плести байки в эмиграции, а большевики их поддерживали, у современных русских самые фантастические представления об этом периоде отечественной истории. Ситуация похожа на "фашизм". Союзнички параллельно правдивой информации об СССР полностью поддерживали антифашистский миф. Советский обыватель включал телевизор, видел киноэпопею "Освобождение". Включал радио "Свобода" - и слушал то же самое. Происходила фиксация. Перекрещивающиеся сектора мифов самые надёжные. </text>
                                                  <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2892416" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892416#t2892416</url>
                                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                                      <date>2005-01-21 12:44:21</date>
                                                      <text>С популярностью Корнилова понятно. По-видимому он был превращён в знаменитость после своего "побега" с помощью газет. Это и дало основания утверждать, что его любили солдаты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Распутин - тоже чрезмерно раздутая фигура, конечно.&lt;br /&gt;Недавно по поводу Распутина проскочила интересная информация. &lt;br /&gt;Британские историки утверждают, что Распутина убил английский агент. &lt;br /&gt;Утверждается, что Распутин якобы имел влияние на царскую семью и хотел уговорить царя заключить мир с Германией.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://pda.lenta.ru/oddly/2004/09/20/rasputin' rel='nofollow'&gt;http://pda.lenta.ru/oddly/2004/09/20/ra&lt;wbr /&gt;sputin&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ситуация похожа на "фашизм". Союзнички параллельно правдивой информации об СССР полностью поддерживали антифашистский миф. Советский обыватель включал телевизор, видел киноэпопею "Освобождение". Включал радио "Свобода" - и слушал то же самое. Происходила фиксация. Перекрещивающиеся сектора мифов самые надёжные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, именно так. Найти реальную информацию о том, как появился нацизм, и как реально началась вторая мировая война очень сложно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я помню, архив германского МИДа в 1945 был захвачен англичанами. Потом его вернули немцам, но вряд ли в полном объеме. А ведь там были документы и по началу первой мировой войны и по Парвусу, и.т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще один забавный момент - дневники Геббельса так до сих пор и не опубликованы.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>история начала 20 века</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2892928" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892928#t2892928</url>
                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-01-21 13:04:41</date>
                                                          <text>Ну-у, пошел традиционный диалог двух конспирологов - "старшего" и "младшего". Один утверждает, что Корнилов  "с вероятностью 70-80% был английским шпионом" (интересно, каков математический смысл этого выражения? Из 100 возможных вариантов "настоящей истории" в 80 Корнилов был бы шпионом? :)) Другой кивает и уверяет, что "Корнилова выдумали", как, впрочем, и Распутина. Первый опять подхватывает - да, ведь Распутина убил английский агент, ибо "проскочила информация"...&lt;br /&gt;Но если отвлечься от этого увлекательного обмена мнениями - понятно, что идет обычная игра в "куличики". С чего взяли, что "английские спецслужбы были намного сильнее российских"? Какие "союзнички", что они там "поддерживали"? Какое это имеет отношение к Корнилову?&lt;br /&gt;С чего вдруг надо не верить Брусилову, а сообщению на "Ленте.ру" от 20 сентября прошлого года - верить безоговорочно? Это, может, такой официальный "День без вранья" - 20 сентября?</text>
                                                          <subject>Игра в куличики</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2894464" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894464#t2894464</url>
                                                              <user name="inskil" username="inskil" />
                                                              <date>2005-01-21 14:51:23</date>
                                                              <text>//С чего вдруг надо не верить Брусилову, а сообщению на "Ленте.ру" от 20 сентября прошлого года - верить безоговорочно? Это, может, такой официальный "День без вранья" - 20 сентября?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В данном случае Лента.ру просто повторяет сообщения газеты Telegraph ( &lt;a href='http://www.telegraph.co.uk/' rel='nofollow'&gt;http://www.telegraph.co.uk/&lt;/a&gt; ) и BBC&lt;br /&gt;, которая выпустила об этом документальный фильм. &lt;br /&gt;( &lt;a href='http://www.bbc.co.uk/pressoffice/pressreleases/stories/2004/09_september/19/rasputin.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.bbc.co.uk/pressoffice/pressr&lt;wbr /&gt;eleases/stories/2004/09_september/19/ras&lt;wbr /&gt;putin.shtml&lt;/a&gt; )&lt;br /&gt;Как видите, все ниточки тянутся в Лондон. Англичане Распутина убили, через сто лет англичане же сообщили об этом миру. Вы верите BBC? Само название этого канала является синонимом независимой журналистики.&lt;br /&gt;На BBC работал такой классик мировой литературы как Джордж Оруэлл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Брусилову я верю. Он пишет про Корнилова, что " генерал свою дивизию никогда не жалел, во всех боях, в которых она участвовала под его начальством, она несла ужасающие потери"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Какие "союзнички", что они там "поддерживали"? &lt;br /&gt;Союзники СССР по антигитлеровской коалиции вместе с СССР поддерживали миф о "фашистах" как о неизвестно откуда появившихся исчадиях ада, виновных в начале второй мировой войны и многих других страшных преступлениях против человечества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Какое это имеет отношение к Корнилову?&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич привел миф о "фашизме" как аналогию мифа о России начала 20 века, в который входит и миф о Корнилове.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//С чего взяли, что "английские спецслужбы были намного сильнее российских"? &lt;br /&gt;Британской Империя на тот момент была самым могущественным государством мира. Логично предположить, что и спецслужбы у них были самые сильные. Доказательством могущества английских спецслужб может быть хотя бы то же самое убийство Распутина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Лента.ру</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="2896512" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896512#t2896512</url>
                                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2005-01-21 19:38:29</date>
                                                                  <text>Тут, извините, нелепость на нелепости. Начнем, как полагается, с конца. С чего это вы взяли, что "Британская Империя на тот момент была самым могущественным государством мира"? У нее была самая сильная армия? Не думаю. Поражение в Афганистане (откуда, как мы помним, вернулся раненый, но не потерявший бодрости духа д-р Ватсон), затяжная война с вооруженными чуть ли не кремниевыми ружьями бурами... Да и на фронтах 1 Мировой каких-либо особо славных побед английского оружия не зафиксировано.&lt;br /&gt;Денег было много у британской короны? Ну, много. Но и Российская монархия, к примеру, была отнюдь не бедная.&lt;br /&gt;Спецслужбы были самые сильные? Ну тут, извините, мы получаем классический круг: спецслужбы сильные - потому что самая могущественная, а самая могущественная - потому что спецслужбы сильные.&lt;br /&gt;Конечно, если верить уважаемому Дмитрию Евгеньевичу, то англичане не только убили Распутина, но и сам Распутин был английским шпионом (как и гр. Юсупов - его убийца), как и Корнилов - с одной стороны, и В.И.Ленин с Троцким - с другой. И вообще вся история русской революции - это поединок одних английских шпионов с другими, причем с переменным успехом. Но тут, как я и писал выше, все упирается в вопрос, кого и КАК считать шпионом.&lt;br /&gt;То, что "английские спецслужбы убили Распутина" - не более чем одно из предположений, и далеко не самое правдоподобное. BBC, при всем уважении - это СМИ: с какой стати доверять ему истине в последней инстанции, да еще к тому же не в ангглийской, а в русской истории?&lt;br /&gt;Насчет "мифа" о фашистах, как виновниках второй мировой войны - а в чем миф-то? Кто ж НА САМОМ ДЕЛЕ ее развязал, если не они? То же и о "страшных преступлениях против человечества". Да, страшные - а какие ж еще?&lt;br /&gt;"Все ниточки тянутся в Лондон"... Ну, если взять только эту ниточку, чей кончик торчит из "Ленты.ру" - то да. А если ЕЩЕ почитать Ленту.ру? Я почему-то уверен, что там обнаружится еще дикое кол-во ниточек, которые куда только не тянутся! даже в Зимбабве...&lt;br /&gt;И что с того?&lt;br /&gt;;)))</text>
                                                                  <subject>Re: Лента.ру</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2898304" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898304#t2898304</url>
                                                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                      <date>2005-01-21 22:20:36</date>
                                                                      <text>&amp;gt;То, что "английские спецслужбы убили Распутина" &lt;br /&gt;&amp;gt;- не более чем одно из предположений, и далеко&lt;br /&gt;&amp;gt;не самое правдоподобное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется. Однако каждый ребёнок в пост-СССР прямо-таки лично присутствовал при убийстве Распутина. Распутин уплетал бутерброды с цианистым калием, его били по голове гимнастической гирей, стреляли из пистолетов. Вот такая Бони-Эм. Это всё описано на десятки ладов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда же состоит в том, что никакого "Распутина" не было. Все данные о нём состряпаны в 03-11.1917 года, причём не только сознательно. Дело в том, что после марта в России стало возможной легальная порнография, но люди были непривычные, стеснялись и жались. Такая же ситуация была в 60-х годах на Западе. Тогда было модно ходить на сеансы "документальных" фильмов. Видеомагнитофонов не было, в притоны интеллигентные очкарики ходить боялись. А тут вроде как в приличном кинотеатре документальный фильм. С научно-познавательными целями: "Как добиться женского оргазма", "Половая жизнь в тюрьмах", "Цветы на асфальте". А в 1917 народ ломился на "Альковные тайны Романовых", "Старец-гипнотизёр", "Сибирский альфонс".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После 37 года на этот период российской истории было наложено табу. Табу сняли в 60-х, стали потихонечку воспроизводить бредни полувековой давности. Играли собачий вальс по нотам, на расстроеной фисгармонии. В 70-х годах в СССР расцвела махровая клюква распутиниады. Думаю люди уже сознательно ГОТОВИЛИСЬ. </text>
                                                                      <subject>Re: Лента.ру</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896512&amp;style=mine#t2896512</parent>
                                                                    </comment>
                                                                    <comment id="2898816" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898816#t2898816</url>
                                                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                                                      <date>2005-01-22 04:13:03</date>
                                                                      <text>//С чего это вы взяли, что "Британская Империя на тот момент была самым могущественным государством мира"? У нее была самая сильная армия? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не утверждал, что Британская армия была самой сильной. А зачем вообще нужна сильная армия островному государству? И вообще, сильное государство не обязательно означает сильную армию. Войны можно вести используя союзников и наёмников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//затяжная война с вооруженными чуть ли не кремниевыми ружьями бурами&lt;br /&gt;Буры были вооружены новейшими немецкими маузерами&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Да и на фронтах 1 Мировой каких-либо особо славных побед английского оружия не зафиксировано&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что войну нужно оценивать по её итогам&lt;br /&gt;Итоги первой мировой войны:&lt;br /&gt;Российская Империя исчезла с карты мира.&lt;br /&gt;Австро-Венгерская империя исчезла с карты мира.&lt;br /&gt;Турецкая империя исчезла с карты мира.&lt;br /&gt;Эти три страны потеряли всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Германия потеряла 1 900 000 человек убитыми. Германия потеряла весь флот, все колонии, Эльзас и Лотарингию, часть территории на востоке. Германии было запрещено иметь армию. Германия должна была выплатить репарации в 132 миллиарда марок золотом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Франция потеряла 1 400 000 человек убитыми (14% активного населения). Франция получила Эльзас и Лотарингию, Саар. Франция получила 50% германских репараций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британская Империя получила большую часть немецких и турецких колоний, 22% германских репараций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, вам должно быть понятно, что именно Британская Империя победила в первой мировой войне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                      <subject>нелепость на нелепости</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="2899072" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2899072#t2899072</url>
                                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                          <date>2005-01-22 06:00:48</date>
                                                                          <text>То, что в 1 Мировой победила Антанта (а вовсе не одна Британия) - это общеизвестный факт. Кстати, цифры потерь Англии вы почему-то не приводите, а почему? :)&lt;br /&gt;Фактически же - и это тоже общеизвестный факт - в 1 Мировой победили США, которые, вступив в войну почти в самом конце, собрали все сливки и окончательно утвердились в роли мирового лидера, "подвинув" при этом ту же Британию. &lt;br /&gt;В общем, то, что Британия оказалась в стане номинальных победителей, никак не доказывает ни ее могущество, ни могущество ее спецслужб.</text>
                                                                          <subject>Re: нелепость на нелепости</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="2900096" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900096#t2900096</url>
                                                                              <user name="inskil" username="inskil" />
                                                                              <date>2005-01-22 07:03:59</date>
                                                                              <text>Вы утверждали, что&lt;br /&gt;"Да и на фронтах 1 Мировой каких-либо особо славных побед английского оружия не зафиксировано"&lt;br /&gt;теперь вы утверждаете что &lt;br /&gt;"То, что в 1 Мировой победила Антанта (а вовсе не одна Британия) - это общеизвестный факт"&lt;br /&gt;Получается, что английское оружие всё-таки победило, правда вместе с Антантой.&lt;br /&gt;В Антанту входило три страны - Британская Империя, Франция, Российская Империя.&lt;br /&gt;Российскую Империю точно нельзя записать в победившие. Поэтому утверждать, что победила Антанта в целом - неправильно. Какие-то страны из Антанты выиграли, какие-то проиграли. Россия проиграла. Франция выиграла, но получила в результате победы немного. Британская Империя выиграла получила в результате победы очень много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//В общем, то, что Британия оказалась в стане номинальных победителей&lt;br /&gt;Противниками Британии были Германия, Австро-Венгрия, Турция&lt;br /&gt;Австро-Венгрия - уничтожена&lt;br /&gt;Турция - уничтожена.&lt;br /&gt;Германия - ослаблена, лишилась флота, колоний, армии&lt;br /&gt;Союзниками Британии были Россия, Франция, США&lt;br /&gt;Россия - уничтожена&lt;br /&gt;Франция -ослаблена&lt;br /&gt;США - усилились&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И такую победу Британии вы называете номинальной??!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//в 1 Мировой победили США, которые, вступив в войну почти в самом конце, собрали все сливки &lt;br /&gt;Какую часть немецких и турецких колоний получили США?&lt;br /&gt;Какую часть немецких репараций получили США?</text>
                                                                              <subject>Re: нелепость на нелепости</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="2900608" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900608#t2900608</url>
                                                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                                  <date>2005-01-22 08:13:30</date>
                                                                                  <text>да бросьте! Эльзас и Лотарингия, полученные Францией, стоили всех турецкий и немецких колоний, которых вообще-то было немного (так как Германия, как известно, "не успела к дележке колониального пирога"). ЧТо же до "доли США"... &lt;br /&gt;Вот, извольте, любопытная цитата:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Важнейшей проблемой 20-х годов были долги союзников друг другу и репарационные выплаты, которые они хотели получить с Германии. К этой проблеме имели прямое отношение 28 стран. ГЛАВНЫМ КРЕДИТОРОМ БЫЛИ США. Основными должниками - ВЕЛИКОБРИТАНИЯ, Франция, Италия и Бельгия. Европейские союзники Соединенных Штатов задолжали им около 10 млрд. долл., выделенных в свое время на субсидирование закупок американских товаров. Вашингтон требовал возвращения долгов. Союзники негодовали и предлагали хотя бы частично списать (или вовсе аннулировать) задолженность, ссылаясь на то, что предоставление кредитов и было американским вкладом в дело победы над Германией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;      С 1922 по 1926 г. шли трудные переговоры, в ходе которых США на двусторонней основе смогли заключить с бывшими союзниками соглашения по кредитным вопросам. В целом они предусматривали возвращение 2,6 млрд. долл., то есть менее трети суммы, изначально запрошенной Соединенными Штатами. Единственной страной, выплатившей свои американские долги, была Финляндия. Долговая проблема служила поводом для обвинений в адрес США по поводу того, что они усугубляют кризис в Европе..." &lt;a href='http://www.obraforum.ru/lib/book1/chapter6_8.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.obraforum.ru/lib/book1/chapt&lt;wbr /&gt;er6_8.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу при этом учесть, что миллиарды долл. в 20-х годах прошлого века - это вовсе не нынешние миллиарды. Вот Вам итог 1 Мировой для Британии: из страны-международного кредитора она превратилась в страну - должника Штатов.&lt;br /&gt;Заодно почитайте о том, как проходила эта самая выплата репараций. Очень интересно :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Антанта же состояла вовсе не только из 3 держав, как вы почему-то ошибочно полагаете. Там были Франция, Россия, Англия, Бельгия, США, Сербия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                                  <subject>Re: нелепость на нелепости</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="2900864" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900864#t2900864</url>
                                                                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                                                                      <date>2005-01-22 08:45:19</date>
                                                                                      <text>//Эльзас и Лотарингия, полученные Францией, стоили всех турецкий и немецких колоний&lt;br /&gt;Это сложный вопрос. Турецкие колонии включали в себя например такие страны как Бахрейн, Катар, Ирак, Кувейт, Йемен. Как вы понимаете эти страны тоже стоят немало. Иначе бы о них не говорили так часто в новостях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//ЧТо же до "доли США"... &lt;br /&gt;Ну вот вы сами всё и сказали. Американцы предоставили союзникам кредиты на 10 млрд. долларов.&lt;br /&gt;Союзники вернули кредиты только частично. То есть США дали 10 млрд. долларов а получили назад меньше 2,6 млрд. долларов. Где тут выгода для США?&lt;br /&gt;</text>
                                                                                      <subject>Re: нелепость на нелепости</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="2901120" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2901120#t2901120</url>
                                                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                                          <date>2005-01-22 09:04:35</date>
                                                                                          <text>Вы учтите, что на тот момент все вышеперечисленные страны (бахрейн, Катар, Ирак и т.д.) - это были азиатские деспотии посреди бесплодных пустынь. До промышленного освоения их нефтяных богатств было еще очень далеко. Сравнивать их с тогдашними Эльзасом и Лотарингией просто смешно. &lt;br /&gt;Выгода же для США очевидна. Может, они и потеряли какие-то деньги (что очень сомнительно: не забудьте, что речь шла о военных поставках, цены на которые определяет продавец) - но они получили право и механизм прямого влияния на все европейские дела (которым, кстати, активно пользуются и до сих пор). Их валюта именно после Первой Мировой начала приобретать черты мировой валюты.&lt;br /&gt;Короче, Франция ценой большой крови получила несколько промышленно развитых областей, Англия (ценой крови несколько меньшей) получила несколько раннефеодальных эмиратов в азиатских песках, а США получили всю Европу и впервые придали доллару статус "самых настоящих и желанных денег".&lt;br /&gt;Если объективно смотреть на вещи, то до 1 мировой войны Англия явно и очевидно для всех наблюдателей играла роль и реально являлась одной из ведущих мировых держав, а после ее роль и влияние в мировом масштабе начали реально сходить на нет (а рост ее "влияния" наблюдается лишь в принципиально недоказуемых построениях Дмитрия Евгеньевича, который просто нашел новый псевдоним "Англия" для известного фантома с названием "мировая закулиса", жидомасонский заговор и проч. в том же духе)</text>
                                                                                          <subject>Re: нелепость на нелепости</subject>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="2901376" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2901376#t2901376</url>
                                                                                              <user name="inskil" username="inskil" />
                                                                                              <date>2005-01-22 10:11:38</date>
                                                                                              <text>//Вы учтите, что на тот момент все вышеперечисленные страны (бахрейн, Катар, Ирак и т.д.) - это были азиатские деспотии посреди бесплодных пустынь. До промышленного освоения их нефтяных богатств было еще очень далеко&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добыча нефти в Иране началась в 1911 году, в Ираке сразу после первой мировой войны, в других странах залива немного позже, в 30х годах. В 1913 году правитель Кувейта обязался предоставлять нефтяные концессии только компаниям, указанным британским правительством. В 1914 году то же самое сделал правитель Бахрейна, в 1916 Катара, в 1923 султан Омана и.т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видите, влияние Англии вовсе не является чем-то таинственным и конспирологическим. В целом в районе Персидского Залива находится 50% мировых запасов нефти, а у Англии очень близкие отношения со странами Персидского Залива.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более подробно смотрите здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.archiveeditions.co.uk/Leafcopy/210-5.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.archiveeditions.co.uk/Leafco&lt;wbr /&gt;py/210-5.htm&lt;/a&gt;</text>
                                                                                              <subject>Re: нелепость на нелепости</subject>
                                                                                              <comments />
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2901120&amp;style=mine#t2901120</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900864&amp;style=mine#t2900864</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900608&amp;style=mine#t2900608</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900096&amp;style=mine#t2900096</parent>
                                                                                </comment>
                                                                                <comment id="2909056" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2909056#t2909056</url>
                                                                                  <user name="вястик" username="vyastik" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/469349/107735" height="90" width="88" />
                                                                                  <date>2005-01-22 23:39:28</date>
                                                                                  <text>&amp;gt; &lt;i&gt;Противниками Британии были Германия, Австро-Венгрия, Турция.&lt;br /&gt;Австро-Венгрия - уничтожена. Турция - уничтожена. Германия - ослаблена, лишилась флота, колоний, армии.&lt;br /&gt;Союзниками Британии были Россия, Франция, США. Россия - уничтожена. Франция - ослаблена. США - усилились.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё Югославия усилилась! Собственно из Сербии образовалась Югославия в полном смысле слова.&lt;br /&gt;</text>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900096&amp;style=mine#t2900096</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2899072&amp;style=mine#t2899072</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898816&amp;style=mine#t2898816</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896512&amp;style=mine#t2896512</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894464&amp;style=mine#t2894464</parent>
                                                                </comment>
                                                                <comment id="2898560" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898560#t2898560</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2005-01-21 22:44:32</date>
                                                                  <text>&amp;gt;Брусилову я верю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакого "брусиловского прорыва" не было. Всё раздуто в 17 году и далее. Была серия военных наступлений 16 года, подготовленных лично Николаем II и генералом Алексеевым. Сам Брусилов был политическим авантюристом, власовцем и фанатичным масоном. В марте 17 решил взять кассу, фраернулся, получил по шапке вместе с Николаем Николаевичем и Ко. К большевикам он перешёл по религиозным соображениям. Ему сильно мозги перепаяли - он с духами разговаривал. Мол де буду с лучезарным Люцифером строить светлое будущее. Жена у него - тоже фрукт. Это одна-шайка лейка подлецов и проходимцев: Брусилов, Колчак, Гучков, Керенский, Троцкий, Котовский, Соня Золотая Ручка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кстати это вовсе не свидетельствует о "гнилости" русской монархии. Просто на слуху 1% гнилушек. С ними носятся как с писаной торбой, создают рекламу. А честные люди - убиты, забыты, оклеветаны. В семье не без урода, но собрать уродов в кунсткамеру, вроде и непонятно, кто Петребург построил.   </text>
                                                                  <subject>Re: Лента.ру</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2905472" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2905472#t2905472</url>
                                                                      <user name="живые картины" username="izuverov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                                                                      <date>2005-01-22 18:02:53</date>
                                                                      <text>Дмитрий Евгеньевич, а нельзя ли поподробнее о Колчаке? Есть ли вообще "иерахия" среди белых генералов? Каковы таковы в ней Денкин, Врангель, Краснов, Шкуро? Кто настоящий Белый? Не могли же люди умирать за масонское шпионство? А среди "красных" были ли светлые (самостоятельные) люди? Или все-все "инициированные"? </text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898560&amp;style=mine#t2898560</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894464&amp;style=mine#t2894464</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892928&amp;style=mine#t2892928</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892416&amp;style=mine#t2892416</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="2893696" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2893696#t2893696</url>
                                                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-01-21 13:34:51</date>
                                                          <text>&amp;gt; дневники Геббельса так до сих пор и не опубликованы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Надо полагать, берегут на сладкое. Фигур, к которым можно прицепить "личные воспоминания" не так уж и много. Все расписаны, тем более одиозные тяжеловесы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Вот когда появится необходимость сделать разворот в мифологии, книгу издадут героические подпольщики или серьезный журналист, прозревший на склоне лет.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: история начала 20 века</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892416&amp;style=mine#t2892416</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892160&amp;style=mine#t2892160</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="2893952" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2893952#t2893952</url>
                                                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-01-21 13:38:51</date>
                                                      <text>Дмитрий Евгеньевич, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а откуда информация о масонской принадлежности Туркула, из опубликованных источников или от господина Серкова? Ничего необычного в этом факте я не вижу, просто интересно</text>
                                                      <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2897280" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897280#t2897280</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2005-01-21 21:43:15</date>
                                                          <text>Масонами были все белые. "Февральская революция" с т.з. технической есть путч, организованный военным масонством. Это была готовая схема, отработанная до автоматизма. Несколькими годами раньше так же обслужили Потругалию и Турцию.  </text>
                                                          <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2903680" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2903680#t2903680</url>
                                                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                              <date>2005-01-22 13:15:33</date>
                                                              <text>Т.е. чисто по аналогии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне, в общем, достаточно, как "случайные" отпечатки штирлица на чемоданах.&lt;br /&gt;Но есть друзья, очень порядочные люди, которые белоэмиграцию боготворят видимо просто потому, что они антитеза большевизму. Конечно в этом есть некторый элемент идеализма, "духовного костыля", как говорите Вы, или, как говорят магометяне, песчинка, на которую в раковине наворачиваются слои жемчуга. А с другой стороны, тяжело смотреть как люди на зыбком песке замки строят, Корнилова всерьез читают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас вот подумалось, что в Вашей схеме как бы не видно, почему "параллельные Романовы" оставались столь влиятельны, т.е. по крайней мере не нейтрализованы. Такое ощущение, что Николай Александрович представлял совсем уж молодую ветку власти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897280&amp;style=mine#t2897280</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2893952&amp;style=mine#t2893952</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892160&amp;style=mine#t2892160</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891904&amp;style=mine#t2891904</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891648&amp;style=mine#t2891648</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="2896768" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896768#t2896768</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-01-21 21:03:13</date>
                                              <text>- А для военного личная храбрость - ОЧЕНЬ большое дело, думаю, всяко более 50% профпригодности&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересное заявление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, раз речь зашла о Брусилове, то сравните, на минутку, его биографию с биографией Корнилова или, скажем, Колчака. Типичный офицер, типичный русский аристократ, типичный генерал, стратег, талантливый в СВОЕЙ области, выполняющий ПРИКАЗЫ существующей власти, а не рассуждающий о ее законности: командование принял - командование сдал. В 1920 вступил в Красную Армию, потому что она, что поделать,  к тому времени была единственной русской армией, умер в своей постели. Не писал трактатов "по языковедению", не проявлял "безумной отваги", не шастал по диким странам и полярным льдам в гриме и с котомкой. А Корнилов, Колчак и проч. - это "генералы революции", то есть с темным прошлым, сомнительными профессиональными познаниями и "геройской", тщательно отредактированной биографией. </text>
                                              <subject>о &amp;quot;генералах-храбрецах&amp;quot;</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2897024" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897024#t2897024</url>
                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-01-21 21:36:24</date>
                                                  <text>Эти рассуждения о "типичности", в общем, довольно потешно звучат на фоне почти 5-летней войны "каждый с каждым", в которой погибло то ли 10, то ли 15% тогдашнего населения страны. Помилуйте! Это Брусилов-то "типичный"?!&lt;br /&gt;Брусилов по всему - ярчайшее ИСКЛЮЧЕНИЕ! Военный - а в гражданскую не воевал; царский генерал - а вступил в большевистскую армию; царский офицер, пришедший к большевикам - а умер в своей постели... Ну, не говоря уж о том, что он - ЕДИНСТВЕННЫЙ генерал русской армии, чье имя вошло в историю 1 мировой войны ("брусиловский прорыв").&lt;br /&gt;А вот Корнилов, Колчак - совершенно типичная "белая кость". Цветаеву помните? "Вы, чьи широкие шинели Напоминали паруса..." Во-во. И в конце "... засыпал снег".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Но в целом ваше стремление записать в английские шпионы вообще всех деятелей революции со всех возможных сторон не может не вызывать у меня горячего спортивного интереса.</text>
                                                  <subject>Хороша типичность!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2897536" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897536#t2897536</url>
                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                      <date>2005-01-21 21:49:16</date>
                                                      <text>- ваше стремление записать в английские шпионы вообще всех деятелей революции&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется я слова о шпионах не сказал. "Авантюристы", "пассионарии" - может быть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- царский генерал - а вступил в большевистскую армию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Царский генерал а вступил в английскую армию (Колчак) звучит лучше?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А вот Корнилов, Колчак - совершенно типичная "белая кость"&lt;br /&gt;А что это такое? В отличии, скажем, от "русский аристократ". В том смысле что не крепостные в первом/втором поколении?</text>
                                                      <subject>Re: Хороша типичность!</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897024&amp;style=mine#t2897024</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="2898048" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898048#t2898048</url>
                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                      <date>2005-01-21 21:55:34</date>
                                                      <text>- на фоне почти 5-летней войны "каждый с каждым", в которой погибло то ли 10, то ли 15% тогдашнего населения страны.&lt;br /&gt;- Военный - а в гражданскую не воевал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот потому и не воевал. РУССКИЙ ОФИЦЕР - оба слова главные.</text>
                                                      <subject>Re: Хороша типичность!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2899328" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2899328#t2899328</url>
                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-01-22 06:05:47</date>
                                                          <text>Вы хотите меня убедить, что Брусилов был хороший человек? :)) Право, можно не стараться - я и без того в этом уверен. &lt;br /&gt;Но это не отменяет (если не подчеркивает) его ИСКЛЮЧИТЕЛЬНОСТИ.</text>
                                                          <subject>Re: Хороша типичность!</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2898048&amp;style=mine#t2898048</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897024&amp;style=mine#t2897024</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896768&amp;style=mine#t2896768</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891648&amp;style=mine#t2891648</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891392&amp;style=mine#t2891392</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2894208" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894208#t2894208</url>
                                          <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
                                          <date>2005-01-21 14:48:23</date>
                                          <text>Так чей же все таки шпиён - австрийский или английский. И как это повлияло на события, и&lt;br /&gt;вообще повлияло ли. Дело ведь не в том кто чей агент&lt;br /&gt;а в том почему получилось так а не иначе.&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
                                          <subject>Re: Логика  сталинских процессов</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2896256" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896256#t2896256</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-01-21 19:15:41</date>
                                              <text>Да ничей - вот в чем фокус-то! Шпион в условиях революции такого масштаба, какая была в России - абсолютно бессмысленный термин. Просто потому, что другие государства в этот период, во-первых, сами далеко не в лучшей форме, а во-вторых, они не способны ни создать для "шпиена" мотивацию (причем ни положительную, ни отрицательную), ни вообще хоть как-то его контролировать.&lt;br /&gt;Вопрос контроля - вообще один из ключевых. Думаю, для того, чтобы хоть как-то его обойти, нашим конспирологам совсем скоро придется создать концепт "идейного шпиона".&lt;br /&gt;Почему Некто усердно работал на гос-во А. в качестве шпиона? - Да идейный, был, поди! Черт их, этих идейных, разберет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я кот - сам по себе кот. Свой собственный" (с)</text>
                                              <subject>Кот Матроскин - не шпион!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2897792" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897792#t2897792</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-01-21 21:50:59</date>
                                                  <text>Наоборот - довести вражескую страну до революции это мечта и апофеоз любой тайной полиции. Во всех революциях ничего кроме шпионажа и быть не может. Само по себе даже самое хлипкое государство не допустит не то что революции, а сколько-нибудь осмысленных волнений. В известном смысле гарантами демократии являются вражеские государства. Их действия ограничивают мошь родного репрессивного аппарата. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действия людей при революции более осмысленны, чем в обычном состоянии общества. Точно так же война это более планомерная экономика и вообще превращение людей в роботов.  </text>
                                                  <subject>Re: Кот Матроскин - не шпион!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2899584" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2899584#t2899584</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-01-22 06:11:08</date>
                                                      <text>При всем уважении, Дмитрий Евгеньевич, высказанная Вами точка зрения представляется мне уж чересчур экстравагантной. "Не допустить волнений", "допустить волнения" - все это из серии "ни одно, самое хлипкое гос-во не допустило бы появления цунами в Юго-Восточной Азии. И его возникновению, безусловно, помогли. Мы даже знаем кто, но пока не скажем".</text>
                                                      <subject>НЕ ДОПУСТИТЬ цунами!</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2897792&amp;style=mine#t2897792</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896256&amp;style=mine#t2896256</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894208&amp;style=mine#t2894208</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2891392&amp;style=mine#t2891392</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890368&amp;style=mine#t2890368</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890112&amp;style=mine#t2890112</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2889600&amp;style=mine#t2889600</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887808&amp;style=mine#t2887808</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887296&amp;style=mine#t2887296</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2887040&amp;style=mine#t2887040</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870912&amp;style=mine#t2870912</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868096&amp;style=mine#t2868096</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2868352" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868352#t2868352</url>
      <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
      <date>2005-01-18 13:20:35</date>
      <text>Возможно, русские и не понимают кого это обзывают москалями и кацапами, да вот украинцы используют этот "этноним" весьма адресно. То есть пример с клямпой не очень правилен. Одно дело когда Сидоров И.Н. не знает что такое клямпа, а другое, когда точно знает, что от клямпы и слышит. А вообще, Ваше данное размышление похоже на сопение обиженного ребенка: вот, вырасту и покажу всем этим гадам...</text>
      <comments>
        <comment id="2871680" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2871680#t2871680</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-01-18 17:55:36</date>
          <text>Этак вы и "Майн кампф" назовете "сопением обиженного ребенка" )))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2868352&amp;style=mine#t2868352</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2870400" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870400#t2870400</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-01-18 16:16:20</date>
      <text>Украина раскололась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Восточно-украинцам тоже сегодня выгоднее - суверенитет, а не присоединение к России или Западной Украине. С какого горя Харькову зависеть от Киева или Москвы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Защитить в случае чего Киев все равно не сможет, а тогда иметь свое маленькое государство - выгоднее. Маленьким государством и управлять легче. Попрут с Запада - под боком у Харькова есть Россия с ракетами.&lt;br /&gt;А пока: это сладкое слово - свобода... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У России проблема в том, что вся управляющая элита находится в пределах Садового кольца г. Москвы. А в Садовом кольце соотношение не 83% русских - 17% нац.меньшинств (как в среднем по России), а примерно 50-50, или даже 40-60, увы :(. Так что путь от превращения из хулиганского народа в хулиганское государство неясен.</text>
      <subject>Новый сладостный стиль...</subject>
      <comments>
        <comment id="92318336" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=92318336#t92318336</url>
          <user name="netotvetov" username="netotvetov" />
          <date>2015-07-30 01:58:59</date>
          <text>про 50-50 вам кажется&lt;br /&gt;в Москве большинство русских</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2870400&amp;style=mine#t2870400</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2873984" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2873984#t2873984</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-01-19 01:17:30</date>
      <text>(Не по теме, но надеюсь, что Вам может быть любопытно: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/arkadiy_maler/1046.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/arkadi&lt;wbr /&gt;y_maler/1046.html&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Аркадий Малер о кадровом положении в философии в РФ. Вообще интересно, как философия может пригождаться человеку.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2874496" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2874496#t2874496</url>
      <user name="eugene" username="killerzed" />
      <date>2005-01-19 03:31:01</date>
      <text>"Москали" - это Павловские-Галковские-Гельманы, которые являются врагами и украинцев, и русских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Украинцам повезло - им предоставился шанс приструнить своих Рабиновичей, и послать "москалей" и они это сделали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русским пока повезло меньше - они остались под "Москалями" и Галковскими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>про вранье</subject>
      <comments>
        <comment id="2878080" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878080#t2878080</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-19 09:36:48</date>
          <text>Ну вот видите - москали у Вас уже евреи. Завтра москалями будут называть комаров или жителей альфы центавра. Что и требовалось доказать.</text>
          <subject>Re: про вранье</subject>
          <comments>
            <comment id="2883968" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2883968#t2883968</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-01-19 20:39:37</date>
              <text>Рыбный ассортимент Сельдь филе Москалики 315г/20; цена 34.50 руб за шт. (&lt;a href='http://info-torg.ru/?city=3432&amp;gid=131&amp;p=7&amp;order=3' rel='nofollow'&gt;http://info-torg.ru/?city=3432&amp;gid=131&amp;p=7&amp;order=3&lt;/a&gt;)</text>
              <subject>недорого</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2878080&amp;style=mine#t2878080</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2874496&amp;style=mine#t2874496</parent>
        </comment>
        <comment id="2879360" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2879360#t2879360</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
          <date>2005-01-19 10:32:24</date>
          <text>&amp;gt; Украинцам повезло - им предоставился шанс &lt;br /&gt;&amp;gt; приструнить своих Рабиновичей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  это удивительно, но как бы в "бендеровских" рядах постоянно мелькают хари потенциальных депутатов кнессета, но с украинскими фамилиями: Червоненко, Порошенко, Томенко, Рудковский и т.д.:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;img src="http://www.liga.net/lenta/pictures/tomenko1_sm.jpg"&gt; &lt;img src="http://www.zerkalo-nedeli.com/img/st_img/rus/small/46493.jpg"&gt; &lt;img src="http://www.glavred.info/img/3006.jpg"&gt; &lt;img src="http://www.oppo.info/i003/rudk.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Даже Тимошенко - полу/армянка, полу/русская&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>наводим резкозть</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2874496&amp;style=mine#t2874496</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2875008" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2875008#t2875008</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-01-19 05:22:47</date>
      <text>Зачем Вы морочите всем голову, Дмитрий Евгеньевич, а, из Вас никудышный провокатор, все лежит на поверхности, а это Ваше &lt;i&gt;"Между тем моё положение над схваткой"&lt;/i&gt; - полное дерьмо, этакое жидовское "я не с ними и не с ними, я потом на пепелище золотишко поищу"... гнусь Вы мелкая</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2876032" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876032#t2876032</url>
      <user name="zlobnij_shaman" username="zlobnij_shaman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89031115/1955828" height="50" width="50" />
      <date>2005-01-19 07:47:52</date>
      <text>"Русских перехамить трудно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умом надо отличаться, у-мом. Это как дворняжки за забором, услышали шум и давай брехать - радоваться. А попробуй пусти во двор - во-первых не пойдет, а во-вторых если пойдет - обоссыца на втором метре. </text>
      <comments>
        <comment id="2884992" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884992#t2884992</url>
          <user name="eugene" username="killerzed" />
          <date>2005-01-20 00:57:41</date>
          <text>У них на автомате "мы же гусские", а потом сразу "понаехали тут".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский - типичный москаль. С "дедушкой Самуил Яковличем", "бабушкой Земфирой Рамзоевной" и враньем "я же гусский".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Это москаля перехамить трудно</subject>
          <comments>
            <comment id="2896000" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2896000#t2896000</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2005-01-21 18:53:13</date>
              <text>А Вы нации какой, дорогой товарисч мой?</text>
              <subject>Re: Это москаля перехамить трудно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2884992&amp;style=mine#t2884992</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876032&amp;style=mine#t2876032</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2876288" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876288#t2876288</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-19 07:57:43</date>
      <text>Из ветки 170:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А русские своё возьмут. СВОЁ. Ибо народ, в отличие от украинцев, великий. Ресурс другой. Причём судьба русских может сложиться по разному. Есть несколько развилок.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из ветки 174:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но они ошибаются, считая русских старыми интеллигентскими рохлями. Это такой же постсоветский хулигантский этнос, только-только формирующийся в новую народность.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, раз уж Вы вновь затронули эту тему, может, расскажите поподробнее? Про развилки, формирование новой народности, и как это всё сочетается с предполагаемым дроблением РФ?</text>
      <comments>
        <comment id="2877056" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2877056#t2877056</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-19 09:11:16</date>
          <text>Фобии насчёт дробления по регионам малооправданны (за исключением разве Калининградского анклава). Так никогда никого не делили, а если делили, то в результате длительных кровопролитных войн, которые сейчас никому невыгодны. Да и после войн требовалась постоянная поддержка искусственой ситуации. Так что Россию можно делить по принципу этническому. Это Северный Кавказ, Тува&amp;Бурятия, Якутия и Поволжье. Северный Кавказ отделяется легко, но это хорошее грузило, его отделение только во вред делителям. Всё остальное не имеет компактных ареалов проживания и, следовательно, достаточно серьёзных перспектив. К тому же сама численность титульных наций микроскопическая. Серьёзная стимуляция сепаратизма при таких условиях вызовет лишь провокацию русского национализма, т.е. приведёт к диаметрально противоположенному результату. Лучшая тактика по отношению к РФ сейчас - продолжение сонного карнавала: "Скукотов Иван Никанорович 5-36-48-05". Время на руку - деградация армии и ракетного щита идёт сама по себе, все присоски-пиявки работают успешно. Чего ещё надо? Главные события будут разворачиваться не в России, а вокруг России. Вот сделать все границы РФ всамделишными - ЦЕ ДИЛО.</text>
          <comments>
            <comment id="2880384" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880384#t2880384</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-19 11:51:26</date>
              <text>&amp;gt; Фобии насчёт дробления по регионам малооправданны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это пока они "регионы", Украина тоже сто лет тому назад была "регионом", а сейчас уже почти страна с почти народом.</text>
              <comments>
                <comment id="2881920" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881920#t2881920</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-01-19 14:37:17</date>
                  <text>Это очень верно Вы заметили: "почти страна", населённая "почти народом". Который состоит из "почти людей"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="2890880" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890880#t2890880</url>
                      <user name="Ярило" username="_che" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
                      <date>2005-01-21 09:45:19</date>
                      <text>Идите дальше - недострана с недонародом который состоит из недолюдей :) Какой симпатичный фошыССтик подрастает :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="2892672" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892672#t2892672</url>
                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                          <date>2005-01-21 13:03:23</date>
                          <text>Какой дряхлый национал-коммунист. Дедуля, не пора ли в колумбарий?</text>
                          <comments>
                            <comment id="2893184" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2893184#t2893184</url>
                              <user name="Ярило" username="_che" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8806602/1501420" height="60" width="59" />
                              <date>2005-01-21 13:05:55</date>
                              <text>РУсских нет, русские это фикция, РОссия - не страна, а регион, ыыы&lt;br /&gt;Тока от желчи не лопни</text>
                              <comments>
                                <comment id="2893440" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2893440#t2893440</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-01-21 13:27:32</date>
                                  <text>Дедуля, ты только до удара не доспорься. Уж оченно ты эмоционален. Умри лучше геройски, от геммороя.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2893184&amp;style=mine#t2893184</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2892672&amp;style=mine#t2892672</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2890880&amp;style=mine#t2890880</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881920&amp;style=mine#t2881920</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2880384&amp;style=mine#t2880384</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2877056&amp;style=mine#t2877056</parent>
            </comment>
            <comment id="2885760" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2885760#t2885760</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-20 10:48:19</date>
              <text>Вопрос-то был немного не о том... А всё-таки Вас мудрено понять, то&lt;br /&gt;"&lt;i&gt;дальнейший демонтаж РФ&lt;/i&gt;",&lt;br /&gt;"&lt;i&gt;когда ЕС закончит переваривать запад СССР, процесс будет запущен снова&lt;/i&gt;",&lt;br /&gt;"&lt;i&gt;когда у русских останется одна нечернозёмная зона, им откроется истина - кувыркайтесь&lt;/i&gt;",&lt;br /&gt;то&lt;br /&gt;"&lt;i&gt;фобии насчёт дробления по регионам малооправданны&lt;/i&gt;".</text>
              <comments>
                <comment id="2886016" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2886016#t2886016</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-20 11:01:09</date>
                  <text>Отдалённая альтернатива: истина в зоне (Веймар) или страна без истины (Бразилия).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока переваривают западную часть, Россия нужна единая и, по возможности, авторитарная. В отсеке живёт "чужой", интегрирует очередного члена команды. Из отсека люк, за люком крокодил: съест-выкакает. Лучше уж интегрироваться помаленьку. </text>
                  <comments>
                    <comment id="2889344" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2889344#t2889344</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-01-20 19:28:55</date>
                      <text>- истина в зоне (Веймар) или страна без истины (Бразилия).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему "или"? Интеллигенция всегда живет с "истиной в зоне", а остальные давно в "стране без истины". Хорошие названия для партий ок. 2008 года. Надо срочно оформить копирайт :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2886016&amp;style=mine#t2886016</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2894720" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894720#t2894720</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2005-01-21 16:20:48</date>
                      <text>Хм... А почему Бразилия - страна без истины?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2886016&amp;style=mine#t2886016</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2885760&amp;style=mine#t2885760</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2877056&amp;style=mine#t2877056</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2876288&amp;style=mine#t2876288</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2881664" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881664#t2881664</url>
      <user name="babyjour" username="babyjour" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31115936/5412277" height="79" width="100" />
      <date>2005-01-19 14:05:27</date>
      <text>тут вот много чего понаписали  о каких-то абстрактных украинцах, и русофобии с их стороны, между тем, конкретный пример. есть в городе Екатеринбурге медакадемия, кафедру оперативной хирургии которой вот уже не один десяток лет возглавляет гражданин украины г-н Кернисюк - ужас на крыльях ночи не одного поколения уральских студентов, который ничуть не скрывает своей неприязни к неукраинцам, к тем, у кого фамилии не похожи на родные ему, параллельно возглавляет украинскую диаспору (с ума сойти!) в Екатеринбурге, и ведет курсы для своих, желающих ботать по мове. человек больше 50 лет живет на Урале, тем не менее говорит подчеркнуто с акцентом, употребляя на лекциях и семинарах слова и выражения ридной мовы.&lt;br /&gt;вот так. вы говорите - хулиганство, а кто-то уходит в армию, не сдав оперативку. </text>
      <subject>национализм в отдельновзятом ВУЗе</subject>
      <comments>
        <comment id="2882944" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2882944#t2882944</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2005-01-19 15:13:54</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; ботать по мове&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич придумал великолепное: "словолить на загубане".</text>
          <subject>Re: национализм в отдельновзятом ВУЗе</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2881664&amp;style=mine#t2881664</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2888832" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2888832#t2888832</url>
      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
      <date>2005-01-20 16:45:56</date>
      <text>Вот &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/zo_zo/42636.html" rel="nofollow"&gt;ответил&lt;/a&gt; Вам, как и &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/44018.html?thread=2765810#t2765810" rel="nofollow"&gt;обещал&lt;/a&gt;... После всех святок...</text>
      <subject>Как запущено-то всё</subject>
      <comments>
        <comment id="2889856" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2889856#t2889856</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-20 20:08:56</date>
          <text>А в чём ответ-то? Я не понял.</text>
          <subject>Re: Как запущено-то всё</subject>
          <comments>
            <comment id="2894976" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894976#t2894976</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2005-01-21 16:25:58</date>
              <text>В том , что Пушкина пока шампунем моют, а могли бы и...</text>
              <subject>Re: Как запущено-то всё</subject>
              <comments>
                <comment id="2895232" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2895232#t2895232</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-21 17:16:51</date>
                  <text>...член наварить</text>
                  <subject>Re: Как запущено-то всё</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2895488" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2895488#t2895488</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2005-01-21 17:30:18</date>
                      <text>А то и два...</text>
                      <subject>Re: Как запущено-то всё</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2895232&amp;style=mine#t2895232</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2894976&amp;style=mine#t2894976</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2889856&amp;style=mine#t2889856</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2888832&amp;style=mine#t2888832</parent>
        </comment>
        <comment id="2895744" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2895744#t2895744</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2005-01-21 18:23:19</date>
          <text>&lt;img src="http://img.lj.com.ua/acrolect/zo_zo.jpg" alt="105 kb"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;big&gt;- САМ ТЫ КЛЯМПА. (C) 2005&lt;/big&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Аплікація, 75 х 55 cm. Картон, апельсиновый сок.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;small&gt;P. S. Дмитрий Евгеньевич, извините за мелкое хулиганство, но уж очень здорово он подставился!  &amp;gt;:-)&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>- САМ ТЫ КЛЯМПА.</subject>
          <comments>
            <comment id="2900352" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900352#t2900352</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2005-01-22 08:03:50</date>
              <text>думаете, мелкое? &lt;br /&gt;Я, вообще-то, не знаю,кого вы тут "скомпоновали", но в кошмарный сон поместить можно. Детям нельзя показывать.</text>
              <subject>ужас</subject>
              <comments>
                <comment id="2903936" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2903936#t2903936</url>
                  <user name="acrolect" username="acrolect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                  <date>2005-01-22 13:26:18</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt; думаете, мелкое?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- 105 Кб. Мелочь.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Я, вообще-то, не знаю,кого вы тут "скомпоновали", но в кошмарный сон поместить можно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- Так это ж вельмишановный &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zo_zo" &gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zo_zo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, на реплику которого я ответил. Просто мне понравилось, как Д. Е. всё угадал. Написал про "клямпу" - и тут как тут &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zo_zo" &gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zo_zo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Мне осталось только сыграть роль Сидорова Ивана Никаноровича.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Детям нельзя показывать. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- Полноте. Я показывал - смеялись.</text>
                  <subject>... и моральный террор</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2900352&amp;style=mine#t2900352</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2895744&amp;style=mine#t2895744</parent>
            </comment>
            <comment id="2928512" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2928512#t2928512</url>
              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
              <date>2005-01-25 07:41:43</date>
              <text>Нормально. Мне понравилось. Главное, шо отвечает действительности, окромя сисек... Но сиськи как раз и подпадают под метафорику и образность Дмитрия Евгеньевича :)</text>
              <subject>Re: - САМ ТЫ КЛЯМПА.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2895744&amp;style=mine#t2895744</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=2888832&amp;style=mine#t2888832</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="24076416" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=24076416#t24076416</url>
      <user name="mad_caliban" username="mad_caliban" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91358019/15337597" height="100" width="67" />
      <date>2009-01-17 22:56:20</date>
      <text>Имя народа — есть главное средство организации людей, обьединения родов, племен и народностей, сплочения республик и государств. Таким именем, способным обьединить и сплотить народы, народности и этнические группы республик и государств современной Российской Евразии, прежде всего, в границах бывшего СССР является новый евразийский народ, новая евразийская нация, новый евразийский этнос. Но, чтобы все это осознать, признать, понять и принять сначала надо выяснить, КТО ЕСТЬ КТО, кто кем был и будет в Российской Евразии и, прежде всего, - КТО ТАКИЕ УКРАИНЦЫ? Разные народы непохожи друг на друга языком, укладом жизни, тактикой борьбы и мира, даже одеждой и прическами не потому, что они от рождения были такими, а всего лишь в силу тех или иных исторических, социальных, природных и многих других обстоятельств и причин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Древние греки, римляне и их наследники - современные европейцы шаблонно, а потому и ошибочно определяли и определяют народы по признаку этнического происхождения, только как природное, но не социальное явление. У националистов гунны родятся от гуннов, готы от готов, татары от татар, украинцы от украинцев... У нацистов народ — это не социальные отношения между людьми, а фиксированное природное качество, данное человеку навсегда только самим фактом его рождения. У расистов немец татарином, русским (или наоборот) стать никогда и никак не может. У них народы — это коллективы дальних родственников. И если народа раньше не было, а потом он вдруг появился, значит, он переместился из неведомого пространства Земли (или Луны) в известное. Больше ему неоткуда взяться. Ограниченное воображение греков, римлян отказывалось, а у многих и теперешних европейцев все еще продолжает отказываться верить, что народ может возникнуть, сформироваться или измениться на глазах в соответствии с меняющимися историческими, политическими, экономическими, военными, социальными и разными другими обстоятельствами; что в народ можно просто "записаться" или еще как-то "вписаться"; что национальность можно принять, как веру; что в народ можно "вступить", как в партию, потому что народ по существу — это тоже своеобразная и "вера", и определенная "партия", сообщество, определенный "сорт" тех или иных людей, родов и племен, примеров чего в истории, в т.ч. и новейшей, больше чем достаточно, например, румыны, украинцы, американцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из-за того, что римская империя была больше всех государств древнего мира, то и недовольных в ней тоже было больше всех. Все угнетаемые и обиженные, все несогласные римским правом и римскими порядками по разным причинам и без причин убегали за Дунай, чтобы жить там вольно. Вольная жизнь на Дунае все больше и больше стала привлекать не только невольников Римской империи, но и всевозможные вольные первобытнообщинные племена Северной, Центральной и Восточной Европы и даже с Азии. Чтобы не опоздать в теплое место между Дунаем и его восточными притоками, туда в Дакию ринулись все: греки, македонцы и фракийцы, скифы и сарматы, готы и германцы, гунны и гепиды (450 год), авары (458г.), славяне и болгары (680г.), валахи, молдаване, венгры (830г.), печенеги (900г.), половцы, тюрки, арабы, куманы (1050г) и множество разных прочих татаро-монгольских, ирано-персидских, тюркско-арабских и других племен от малых разбойничьих шаек до целых народов, как венгры, болгары или татары, где одни смогли сохранить хотя бы свой язык и название (Болгария, Югославия, Венгрия), а другие растворились в этом дунайском котле без следа, образовав новые нации и государства, как Романия (Румыния). Поэтому Балканы в целом, а Австро-Венгрия и тем более Румыния в частности — это сброд разных людей, племен, наций и народов Евразии. К 7-8 веку Дунайская котловина людьми заполнилась и началось формирование там наций и народов, княжеств и государств, а поэтому жить там вольно уже стало нельзя и бегство туда прекратилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто опоздал и кому не хватило места на Днестре и Дунае, побежали на Окраину России (в Украину) — в Запорожскую Сечь, на Днепр и Дон, чтобы хоть там под конец пожить вольно. продолжение см. www.iva-nacia.jino-net.ru/nacia/sbrod.ht&lt;wbr /&gt;ml</text>
      <subject>Кто есть кто, КТО ТАКИЕ УКРАИНЦЫ и что им делать?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69849984" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44928.html?thread=69849984#t69849984</url>
      <user name="ninvospice" username="ninvospice" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122243093/67422782" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 20:09:21</date>
      <text>Аноним шарит в теме&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>