<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-12-24 04:29:00</date>
    <text>Дискуссия в прошлой ветке прошла бурно, но вяло. Стержнем была попытка обвинить меня во всякого рода социальных преступлениях, вроде отрыва от народа и даже набить за это морду. Застрельщика было два: Реалкомп и Скандалмакс. Вокруг этого стержня всё более сгущалась «туча негодования». На мой взгляд, напрасная. Спору нет, сладкая парочка дошла до аргументов даже не коммуналки, а лестничного пролёта. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Лучшим в этом плане у Cкандалмакса был следующий пассаж:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«"Пожилой писатель", пи..ишь потому, что не по делу, &lt;br /&gt;вот я тебя на х.е и верчу». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что это писал человек, учившийся в Институте Культуры и ведущий сейчас два серьёзных блога: один о киноисскустве, а второй о ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Реалкомпа хорошо было всё. От первого захода про очки, до заключительного размещения порнографического юзерпика а ля Шурыгин, и вброса резиновых женщин:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Ты посмотри на этого "философа". Ему же даже резиновая кукла из секс-шопа не даст....»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек закончил МВТУ имени Баумана, вроде работает в какой-то фирме и даже по специальности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что дальше пошли настойчивые пожелания трудящихся дать парочке ногой в табло, кто-то счёл прикольным говорить непристойности о виновнице торжества – вплоть до перечисления родинок на интимных местах и тому подобного «ребята хвалят».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Мне кажется подобное поведение вдвойне ошибочным. Во-первых, я не вижу разницы между двумя группами спорящих, а во-вторых, подозреваю, что парочка изначально намеревалась утопить всё в бессодержательной ругани. По моим сведениям опыт у них в такого рода акциях солидный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем, я не считаю поведение Реалкомпа и его милой супруги чем-то экстраординарным. Наоборот, они действовали вполне правильно. Если я ошибаюсь, то поправьте меня:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Рыков объявил конкурс на лучший блог, широко его разрекламировал, учредил солидный призовой фонд. Молодые супруги решили в мероприятии активно поучаствовать и имели для этого все основания. У них имелся большой популярный ресурс, посвящённый более-менее художественному описанию мелочей семейной жизни. Где здесь криминал? Я его, убей Бог, не вижу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Великина завоевала первое место в номинации «писатель ЖЖ». Почему нет, особенно если учесть что её соперниками были люди, в ЖЖ «влачащие существование». В ЖЖ они присутствуют весьма бледно и их популярность объясняется успехами на ниве реаллайфной литературы (и кинематографа). Минаев и Глуховский представлены текстами слабо; Лукьяненко сидит на подушке киноуспеха и изрекает истины «Бог есть». Великина же самая настоящая жижистка-самоделкина, чем и близка основной массе пользователей. В этих условиях я бы с удовольствием отдал за неё голос. Из пятёрки (может быть, за исключением Татьяны Замировской) это был самый удачный выбор. Что творилось в первом туре - не знаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Да, история с голосованием гран-при - это финт ушами. Но за этот финт я Реалкомпу от души жму руку. Человек поступил опять правильно. Рыков напортачил со счётчиком голосований, придумал нелепый паллиатив с двухтысячным барьером (вторая ошибка). Было бы глупо этим не воспользоваться. Реалкомп и воспользовался, используя свои организаторские способности и возможности влияния своей супруги на аудиторию. Что им двигало? Подозреваю, что любовь к жене, нормальный азарт и стремление заработать деньги. Опять-таки всё нормально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не по форме, то по устремлениям была нормальна и его реакция по отношению к Галковскому. Моё выступление он воспринял как раздувание старой лягушки с переломанными ногами. Мол, прыгать не умею, так малость попугаю, да поговорю под руку. Глядишь, рука конкурентов и дрогнет.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в результате, как я и предсказывал, победа Великиной УЖЕ принесла ей и её супругу много неприятных минут. И, боюсь, принесёт ещё больше неприятностей в дальнейшем. В известный момент эти неприятности перевесят приятную пачку с 10 000 зелёных, и люди начнут раскаиваться в своём поступке. Это произойдёт скорее, чем они думают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом нет никакого злого умысла Рыкова. Как и все деловые люди, он всегда считает на два хода вперёд. Автоматически, но на два. Для того, чтобы понять что может произойти, надо было посчитать на три. Рыков этого не умеет до состояния «а как это?» Кстати, я в конкурсе появился совершенно вне его желания. думаю, это было для него неприятной неожиданностью, так как ломало сценарий гламурного умывания Паркера. Мне это тоже было перпендикулярно. Участие в конкурсе лишь запутывало наши и без того сложные финансовые расчёты. В личном общении всегда выгоднее держать ситуацию на уровне 1+1=2, а не 1,2х(27/32 + 4,7):1,33+1,4. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня сложилось впечатление, что активисты прошлой ветки искренно не понимают, что произошло. Попытаюсь объяснить на пальцах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для простоты уподоблю литературу (как художественную, так и научно-публицистическую) программированию. При помощи языка Си пишутся программы для компьютеров. А при помощи языка Ру пишутся программы для людей. Человек сложнее устроен и обладает свобой воли. Это задачу программирования усложняет. А в чём-то и облегчает - не важно. Теперь представьте, что есть ЖЖ, который создан программистами и поддерживается программистами. И там внутри есть блог «Сделай сам», в котором подростки хвастаются собственноручно сделанными макросами для Ворда. Некоторые из них, постарше, причитали два номера журнала «Хакер», и даже загрузили на комп приложенный диск со страшными секретными хакерскими программами. У них и косынки есть хакерские, и даже переводная татуировка. И вот в мире самоделкиных с ЕГО иерархией, случайно оказывается программист взрослый. Из своего мира. Мира, благодаря которому тусовка «Сделай сам» существует, и может общаться. Они его в свою систему включают и выдают приз. Поощрительный. За самый смешной ник, например. А себе, причём при помощи накрутки счётчика, выписывают трон короля интернета. Положим, программисту это и не нужно, он даже готов подыграть. Может хозяин конкурса его компаньон. Но программист включён в свою тусовку. Причём в её верхний этаж. И эта тусовка произошедшее воспринимает как СВОЁ оскорбление. А программист не может пойти ей наперекор, потому что тогда он нарушит своё существование во взрослом мире. Угадайте, что произойдёт с сопливыми самоделкинами? Их развинтят до уровня металлической окрошки, до гаек и шпунтиков. Они даже не пикнут. Потому что к программированию на самом деле не имеют никакого отношения. Они играли в компьютерную игру «Сделай сам», написанную для них взрослыми дяденьками. Потом вякнули. Им выключили свет и уложили спать. «Спят усталые игрушки». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оппонентам казалось, что 4, 5, или даже 7 тысяч жижистов, являющихся их френдами, это большой плюс. Это плюс, который можно превратить в минус за полчаса. Они не активированы. Их можно активировать, но как это делать вы, ребята, не знаете. Максимум на что вас хватает, это механический флешмоб. Вас растерзают. Это взрослая жизнь – взрослая жизнь это существование в атмосфере РЕАЛЬНОЙ конкуренции. В литературе эту роль выполняет т.н. литературная критика. Что будет, если ЖЖ попадёт под эту мясорубку? «Хомячок и комбайн». И не надо говорить, что «за стеклом» люди умывают Голсуорси. Это тщательно спланированный спектакль, который организован профессиональными режиссёрами. Даже появление девчушек в фотокабинке, машущими ручками из Йошкар-Олы, это результат селекции и монтажа профессионалов. В крайнем случае – профессионального отказа от профессиональной обработки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведу всего один пример. Одна из неуспешно навязываемых линий прошлой ветки: «Галковский угнетает Великину, потому что это женская проза, а он нас не любит». Чего-то вякали две подставы, тыры-пыры, чирк-пшик. Ничего не получилось.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я читал всего один абзац из написанного Великиной, но мне этого достаточно, чтобы натравить на неё всех баб рунета. Что она сделала в своём ЖЖ? Я процитирую снова:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Все-таки они, блин, страшно непосредственные.&lt;br /&gt;- Мама, а у меня красивая писька?&lt;br /&gt;Смущенный мамо не успевает обернуться, как в спину ей тычется что-то холодное. Стоит, в руках железная труба от пылесоса, приставленная... ммм… «туда».&lt;br /&gt;- Нет слов, Тимофей.&lt;br /&gt;*убегая*&lt;br /&gt;- У меня нет слов красивая писька!&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Мне это напомнило небезызвестную певичку Лику. Было такое существо в 90-х. У неё родился сын, прошёл год, Интервью берут, она в камеру хохочет: «Он у нас какашки ест». Да мало ли что бывает. Дитё неразумное, какой с него спрос. Каждая семья такие вещи скрывает и у каждой семьи скрывать есть что. «Скелет в шкафу». Я вот родился недоношенным. Во дворе бабки чего-то пытались сказать, мои родители (весьма вздорные), заткнули им рот, я так ничего и не знал до окончания школы. Узнал взрослым человеком и сам решил, стоит ли говорить или нет. Решил - стоит. Потому что для подростка «недоносок» это классная дразнилка. А взрослый человек понимает, что посмотреть можно по-разному. Например, так: все были к матрице подключены, жили в тепличных условиях, а маленький зверёчек  уже несколько месяцев полз сам. Цепляясь слабыми лапками за неровности почвы. Половина погибла, а он выжил. Значит, прошёл отбор. Но это решил я. Великина за своего сына всё решила сама. Он в школу пойдёт, его там встретят; «А, мистер Писькин, привет!». Значит что: СЫНА СДАЛИ. Это как? «Лику» в нормальной стране за «какашки» упекли бы в кутузку. За издевательство над беззащитным человеком.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такое молотилово пойдёт. День за днём, месяц за месяцем. «После бала» Толстого в школе проходили? «Братцы, помилосердствуйте. Помилосердствуйте, братцы» Это вам не родинки считать на причинном месте и юзерпики с задницами вывешивать. Бить будут профи. И флешмоб профессионалы такой устроят – в окно с четвертого этажа выпрыгните. Это Великиной надо? Я думаю, нет. Литературная чета действовал правильно. Только «книга» их - это «Бил был прекрасный парень, но последнее время у него что-то не ладилось» из страшилки «Сияние». Картинка из инвентаря квеста. Залезть в сейв, шестнадцатеричную цифру переставить, появится в мешке хауптверк. RL это другое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, исходя их этой концепции непонятно, а чего дети матом ругаются. Брутальность-то откуда у самоделкиных? Да ладно матом. - они пытаются «целеполагать» организуют компании очернительства, устраивают настоящие провокации. Подводит их под эту уголовщину подростковая же неопытность. Подросток не понимает, что настоящий хакер это не 15-летний капитан в подростковом прикиде, а тихий неинтересный человек лет 25, помешенный на собственной безопасности. Никто о нем не знает, никто его не видел. Тех, кого знают – лохи, которые попались. И пиар-кампания, - не павловско-гельмановская, а настоящая, - совершенно не видна постороннему зрителю. Просто на пустом месте человек, защищая свою жену от сплетен, начинает выставлять порнографические картинки. Или плясать перед Другом Утят в костюме утёнка. Как-то незаметно всё происходит. И наоборот, хакер в косынке с черепом - Виндовс нормально установить не может. Хотя косынка настоящая, в ухе – серьга пиратская. Вроде и матом изругались, и дерьмом изошли, и десяток ников использовали, и группу поддержки из пяти родственников и собутыльников сорганизовали, а с Галковского как с гуся вода. Престиж только укрепился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это верно. Но только отчасти. Про подростков это риторический приём. На самом деле перед нами не подростки. Это мещане. Последнее время совсем исчезла этическая оппозиция «интеллигент – мещанин», а она очень важна. Для любого общества и тем более для общества современной РФ. Мещанин - это человек, который настойчиво сводит все проявления человеческой жизни к материальной выгоде. Ему кажется, что люди, живущие идеальными интересами – в лучшем случае, дураки. Уважать их он будет, если его убедить, что на самом деле это ловко маскирующиеся мещане (я часто использую этот приём). Например, зачем человек написал стихи? Хочет издать книгу, заработать деньги. Опять же пиар. Или почему кто-то родил ребёнка? Хочет получить пособие и налоговые льготы, в старости – иметь кормильца.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у мещан есть приятная иллюзия, что их большинство и что даже они управляют обществом. Это не верно. Мещан достаточно мало. Подавляюще большинство людей не дорастает до своего мещанства. Чехов сказал: &lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;"Пока с обывателем играешь в карты или закусываешь с ним, то это мирный, благодушный и даже неглупый человек, но стоит только заговорить с ним о чём-нибудь несъедобном, например, о политике или науке, как он становится в тупик или заводит такую философию, тупую и злую, что остаётся только рукой махнуть и отойти". &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Цивилизованное общество так устроено, что мещане попадают в пограничную область принятия решений только тогда, когда ничего сделать нельзя, то есть перед смертью. А всю жизнь мещанин живёт в коконе матрицы, сосёт с причмоком государственную сиську. В школе ему объясняют, что есть Пушкин и Достоевский и что особенно выступать не надо. На шесток посадили, сиську дали – сиди, соси. Интернет мещан страшно разгуливает, даёт в руки инструментарий для самовыражения. Мещане и выражаются. Буквально. Дудят в дудку. Громко. Это кстати в плюс королеве и мужу королевы. Почитав их тексты можно подумать, что перед нами озлобленная полоумная мразь. Никак нет. Вполне нормальные люди. Они только дудеть не умеют. В милицейский свисток или дудку болельщика ещё куда ни шло. А флейту они используют для выхаркивания промокашек. Гиперинформационное общество сажает гудошника в оркестровую яму. Для небольшого числа людей это счастье. Для большинства, - если речь идёт о недостаточно культурном (то есть недостаточно ОБРАБОТАННОМ) обществе, - это превращается в ад. Который они себе создают своими руками. «Дудя». Когда ещё мещанин попадёт в редакцию крупной газеты или на заседание учёного совета. А при помощи компьютера он теперь себе сам и газета и совет. Осталось только немножко покрутиться с флешмобом и заработать 10 000 баксов.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны интернетзасилье мещанства приводит к непониманию интеллигентами всех преимуществ своего положения. Все высказывания о Великиных, которых миллионы, которые вытопчут всех и всё лишены смысла. Потому что интеллигент получает в свои руки в гиперинформационном обществе ТАКОЙ рычаг, который вообще решает все его проблемы. Автоматически. Достаточно обучиться азам компьютерной грамотности, доступным даже ребёнку. Не менее важно, что мещанин это обыватель поставленной судьбой в положение интеллигента и поэтому ИНТЕЛЛИГЕНТОМ ЯВЛЯЮЩИЙСЯ. Только это очень плохой интеллигент. Если вы думаете, что обыватель жаждет читать себе подобных, или быть управляемым себе подобными, то сильно заблуждаетесь. Ему достаточно приличий, стилизации, даваемой культурным обществом. Читать он будет классику, а избирать в президенты выпускников Гарварда. В конце концов, о мещанах и мещанстве прилюдно кричат только мещане, точно так же как о былде в ЖЖ говорят соответствующие представители этого славного сословия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, мещанство это состояние неустойчивое. Если человек дорос до своего мещанства, он это мещанство сравнительно быстро перерастает. То есть мещанин не является основой господствующей системы ценностей, а скорее представляет из себя эфемериду и изгоя. Это вечно несчастный подросток. То есть, чета Великиных, очень точно действуя в системе материальных приоритетов, одновременно вполне отдают себе отчёт в достаточной фиктивности своего существования. Отсюда искусственность и ненатуральность вчерашней истерики. Как-то всё без души и по плану. Стопроцентный мещанин  идеолог, он утверждает гегемонию материального начала из идеальных побуждений. Соловьёв сказал о материалистах: «Их логика – человек произошёл от обезьяны, давайте любить друг друга». Великины расшибут себе лоб и потеряют все деньги, лишь бы доказать что это главное в их жизни и больше ничего нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть люди вполне открыты для пропаганды и более того, являются идеальным объектом культуртрегерства. Если посмотреть на калейдоскоп комедии положений в предыдущей ветке, то самым смешным для меня была реакция на ответное морализаторство. Ведь люди вышли ко мне не с «твою мать...», а «пошто твою мать, дое...ся к хорошему-талантливому человеку». На последовавшее в ответ «вот и хорошо, давайте не будем ругаться матом» люди только захлопали глазами. То есть позиция мещанина изначально самопротиворечива и так же легко поддаётся манипулированию, как внутренний мир подростка – клад для начинающего психолога. Подросток существо иногда отвратительное, но это отвратительность гадкого утёнка. Который вовсе не гадкий. Он растёт и от этого нескладный. У подростка прыщи и маленькое сердце. А впереди – Жизнь. То есть по крайне мере – Шанс. Ситуация изначально романтическая и изначально отрицающая мещанский тупик.</text>
    <subject>330. МЕЩАНЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/84488.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/85062.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="9119502" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9119502#t9119502</url>
      <user name="oohoo" username="oohoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48740089/10613506" height="100" width="63" />
      <date>2006-12-24 04:45:23</date>
      <text>Нн-да-а...&lt;br /&gt;В боксе это называется "пробили"...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9119758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9119758#t9119758</url>
      <user name="Acht komma Acht" username="galeonis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37696159/8850090" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 04:48:25</date>
      <text>Но гениальность предыдущего  наброса впечатляет. </text>
      <subject>Браво !!</subject>
      <comments>
        <comment id="9170446" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9170446#t9170446</url>
          <user name="45opjhg" username="45opjhg" />
          <date>2006-12-25 11:34:40</date>
          <text>Да,не то слово! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href='http://daria.awardspace.com/' rel='nofollow'&gt;http://daria.awardspace.com/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Браво !!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9119758&amp;style=mine#t9119758</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9120014" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9120014#t9120014</url>
      <user name="Михуил Паскудский" username="ex_vele_ss" />
      <date>2006-12-24 04:49:59</date>
      <text>Браво.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9120270" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9120270#t9120270</url>
      <user name="Свободный" username="sart" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84562245/7455219" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 04:54:27</date>
      <text>А Вам то всё это зачем? Явление банальное, стоит ли многобукв изводить?</text>
      <comments>
        <comment id="9121806" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9121806#t9121806</url>
          <user name="¬" username="es_read" />
          <date>2006-12-24 05:15:38</date>
          <text>Это банальное явление пришло к Галковскому в журнал и нагадило рядом с дверью. Так что реакция обычная.</text>
          <comments>
            <comment id="9123342" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123342#t9123342</url>
              <user name="Свободный" username="sart" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84562245/7455219" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-24 05:22:39</date>
              <text>Угу, а &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; обрадовался удобному, такому показательному случаю, и ну в луже дерьма прыгать, разбрызгивая нечистоты по стенам. А потом ещё повалял своих читателей - вот видите, с чем приходится работать мэтрам!</text>
              <comments>
                <comment id="9123854" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123854#t9123854</url>
                  <user name="¬" username="es_read" />
                  <date>2006-12-24 05:24:23</date>
                  <text>Бедняга осквернился? Так что, теперь не отвечать на хамство, "мы выше этого", подставить правую щеку? Это неправильно. Во-первых, не хватит щек. Во-вторых, мещане должны знать свое место.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9125134" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125134#t9125134</url>
                      <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                      <date>2006-12-24 05:27:54</date>
                      <text>В третьих, этот пост носит отчетливо комический характер.</text>
                      <comments>
                        <comment id="9125902" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125902#t9125902</url>
                          <user name="¬" username="es_read" />
                          <date>2006-12-24 05:29:08</date>
                          <text>Только Галковский об этом не знает... </text>
                          <comments>
                            <comment id="9126158" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126158#t9126158</url>
                              <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                              <date>2006-12-24 05:29:47</date>
                              <text>В этом и заключается трагедия момента.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9126670" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126670#t9126670</url>
                                  <user name="¬" username="es_read" />
                                  <date>2006-12-24 05:30:42</date>
                                  <text>А когда муж катечкиной доберется до Галковского - начнется уже драма.&lt;br /&gt;Только, боюсь, бог из машины не появится.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="9127694" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9127694#t9127694</url>
                                      <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                                      <date>2006-12-24 05:32:33</date>
                                      <text>Когда муж катечкиной доберется до Галковского, мы все потонем в постах-обещаниях скорой мести нечестивцу.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="9128462" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128462#t9128462</url>
                                          <user name="¬" username="es_read" />
                                          <date>2006-12-24 05:33:49</date>
                                          <text>И появится еще 20 юзеров с почтой galkovsky@gmail.com</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="9129486" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9129486#t9129486</url>
                                              <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                                              <date>2006-12-24 05:36:38</date>
                                              <text>И будут они подобны 20 древним Примархам, от каждого из которых произойдет по легиону в тысячи бойцов!</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="9129998" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9129998#t9129998</url>
                                                  <user name="¬" username="es_read" />
                                                  <date>2006-12-24 05:38:38</date>
                                                  <text>А фасолькина, видать, вавилонская блудница? А как же образ покорной женщины? Грязные носки? Дети, какашки, письки, "я не такая" и тому подобное, как было написано в вашем журнале - этой энциклопедии жизни?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="9131022" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9131022#t9131022</url>
                                                      <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                                                      <date>2006-12-24 05:43:01</date>
                                                      <text>Фасолькина - мать-героиня. Из тех, что рожают будущих слуг Императора, всегда оставаясь в тени подвигов сыновей своих.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9129998&amp;style=mine#t9129998</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9129486&amp;style=mine#t9129486</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128462&amp;style=mine#t9128462</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9127694&amp;style=mine#t9127694</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="9130510" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9130510#t9130510</url>
                                          <user name="Бог" username="bog_lj" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54571104/11610691" height="100" width="76" />
                                          <date>2006-12-24 05:39:06</date>
                                          <text>Не доберётся. Катечкин -существо трусливое. Поведение его показательно весьма. Кто опасен, то бьёт молча, а мелкая шавка брешет и круги наворачивает.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="9131278" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9131278#t9131278</url>
                                              <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                                              <date>2006-12-24 05:43:51</date>
                                              <text>Доберется-не доберется - главное, чтоб дети не болели.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="9149710" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9149710#t9149710</url>
                                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                  <date>2006-12-24 10:19:19</date>
                                                  <text>ага и что бы не было войны</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9131278&amp;style=mine#t9131278</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9130510&amp;style=mine#t9130510</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9127694&amp;style=mine#t9127694</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126670&amp;style=mine#t9126670</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126158&amp;style=mine#t9126158</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125902&amp;style=mine#t9125902</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125134&amp;style=mine#t9125134</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123854&amp;style=mine#t9123854</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9125390" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125390#t9125390</url>
                      <user name="Свободный" username="sart" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84562245/7455219" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-24 05:28:09</date>
                      <text>Причем тут щеки? Зачем читать гневные лекции тараканам?</text>
                      <subject>Re: Reply to your comment...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9127438" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9127438#t9127438</url>
                          <user name="¬" username="es_read" />
                          <date>2006-12-24 05:31:49</date>
                          <text>А зачем вообще тратить буквы? И в жж ходить?</text>
                          <subject>Re: Reply to your comment...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125390&amp;style=mine#t9125390</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123854&amp;style=mine#t9123854</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123342&amp;style=mine#t9123342</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9121806&amp;style=mine#t9121806</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9120270&amp;style=mine#t9120270</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9120526" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9120526#t9120526</url>
      <user name="Дружелюбное Чудовище" username="vrednyuga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110012418/10400325" height="100" width="98" />
      <date>2006-12-24 04:58:44</date>
      <text>"...никаких с ними разговоров нельзя было водить ... их просто следовало вывести за руку, как из-за стола выводят господ, которые вместо того, чтобы кушать, начинают вонять..."&lt;br /&gt;Выдрано, конечно, с кровью, но вот именно это и хотелось в данном случае сказать.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9120782" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9120782#t9120782</url>
      <user name="¬" username="es_read" />
      <date>2006-12-24 04:59:12</date>
      <text>Хорошо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9121294" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9121294#t9121294</url>
      <user name="Андрей" username="dront" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121818910/4243292" height="100" width="64" />
      <date>2006-12-24 05:02:40</date>
      <text>Спасибо за всю эту кухню, с расписанной картой индигриентов, рассованных по разным ящичкам и полочкам :)&lt;br /&gt;Они, как и их почитатели, демонстрируют узкое полярное мышление- кто ни с нами, тот против нас. Кто против вручения премии Великиной, тот завистник :D И ведь они искренне верят, что мир и люди в нём именно таковы, какими им представляются.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9122062" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122062#t9122062</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
      <date>2006-12-24 05:18:40</date>
      <text>All work and no play makes Jack a dull boy</text>
      <subject>The Shining</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9122318" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122318#t9122318</url>
      <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
      <date>2006-12-24 05:18:56</date>
      <text>это просто был конкурс не на литературу, а на принятый здесь формат.&lt;br /&gt;Ну, типа как конкурс музыкальный Евровидения.</text>
      <comments>
        <comment id="9148174" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148174#t9148174</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 09:41:09</date>
          <text>Вы, типа, себя, типа, успокаеваете?&lt;br /&gt;Или, типа, нам, типа, неразумным, пояснения даёте? ;)))&lt;br /&gt;Написано же, на 3 хода, а не на два. Для Вас это тже: "А как это?!"</text>
          <comments>
            <comment id="9158926" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9158926#t9158926</url>
              <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
              <date>2006-12-25 06:00:25</date>
              <text>"Вы, типа, себя, типа, успокаеваете?"&lt;br /&gt;Вы пьяны?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148174&amp;style=mine#t9148174</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122318&amp;style=mine#t9122318</parent>
        </comment>
        <comment id="9158414" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9158414#t9158414</url>
          <user name="Владимир" username="vladt" />
          <date>2006-12-25 04:56:01</date>
          <comments>
            <comment id="9159182" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9159182#t9159182</url>
              <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
              <date>2006-12-25 06:02:07</date>
              <text>во времена Аббы не было Русланы&lt;br /&gt;)&lt;br /&gt;а також не было ситуации, когда страны распавшегося СССР голосуют массово друг за друга</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9158414&amp;style=mine#t9158414</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122318&amp;style=mine#t9122318</parent>
        </comment>
        <comment id="9185294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9185294#t9185294</url>
          <user name="девушка-вржидло" username="ex_concedo78" />
          <date>2006-12-25 05:02:22</date>
          <text>Конкурс на то, кто более мерзко выглядит?</text>
          <comments>
            <comment id="9186318" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9186318#t9186318</url>
              <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
              <date>2006-12-25 05:16:19</date>
              <text>ну, это зависит от точки зрения.&lt;br /&gt;для тебя Руслана мерзко выглядит, а для турецкой/молдавской/украинской/.... стареющей домохозяйки самое то что надо.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9185294&amp;style=mine#t9185294</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122318&amp;style=mine#t9122318</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9122574" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574#t9122574</url>
      <user name="Ронни" username="ronny_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91742381/1204491" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 05:19:32</date>
      <text>Выдать слету так много словесного мусора - несомненно, талант. Но здесь этим никого не удивишь. Вы такой же рядовой Ольшанский, Паркер и прочие ветрогоны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы умны и точно про себя все понимаете. Поэтому детали опустим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю - что же было импульсом, что вас так завело? На столько тысяч знаков задарма? Ну, самопиар - ежедневное необходимое, понятно. Тренинг в словесном выкрутасничестве, тоже вещь полезная. Но все не то, не то..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть одно отличие вас, серых пустобрехов (как бы вы сами себя ни называли, вы пустобрех) от той же Кати Великиной. Понимаете, да? Она пишет весело, а вы, хоть тресни, так не умеете. Не дано. У вас нет слуха. Вам Бог не дал способности писать весело, так, чтобы люди, читая, смеялись и получали кайф. Чистое удовольствие. И отвечали любовью, искренней симпатией. Вы подались в критики, потому что работать не хочется, да вы больше ничего не умеете. А если опуститься на реальную землю - у вас какие достижения имеются? Ну самые простые и всем понятные - дом, семья, дети есть? Ваш отмаз про мещанство - это мы уже слышали, дохлый номер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что, король-то голый?</text>
      <comments>
        <comment id="9123086" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123086#t9123086</url>
          <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 05:22:34</date>
          <text>Галковского так легко не зачморить. </text>
          <comments>
            <comment id="9124622" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9124622#t9124622</url>
              <user name="¬" username="es_read" />
              <date>2006-12-24 05:26:53</date>
              <text>Легко. Просто катечкина это лукьяненко без усов - против нее бесполезны психические атаки. Что Галковский может сделать лукьяненко? Вот ДЕ и старается третий пост подряд, хотя страшную Расправу от русского народа и русской</text>
              <comments>
                <comment id="9124878" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9124878#t9124878</url>
                  <user name="¬" username="es_read" />
                  <date>2006-12-24 05:27:14</date>
                  <text>литературы он до сих пор не устроил.&lt;br /&gt;Хотя обещает.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9125646" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125646#t9125646</url>
                      <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                      <date>2006-12-24 05:29:01</date>
                      <text>И обещает. И обещает. И обещает.</text>
                      <comments>
                        <comment id="9126414" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126414#t9126414</url>
                          <user name="¬" username="es_read" />
                          <date>2006-12-24 05:29:54</date>
                          <text>Эхо русской литературы.&lt;br /&gt;Бесконечный тупик.&lt;br /&gt;Отражений.</text>
                          <comments>
                            <comment id="9126926" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126926#t9126926</url>
                              <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                              <date>2006-12-24 05:31:12</date>
                              <text>В медицине данное состояние именуется импотенцией.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9127950" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9127950#t9127950</url>
                                  <user name="¬" username="es_read" />
                                  <date>2006-12-24 05:32:43</date>
                                  <text>...а во всех отражениях лишь одно - маленький, беззащитный утенок.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="9128718" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128718#t9128718</url>
                                      <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
                                      <date>2006-12-24 05:34:15</date>
                                      <text>Мещане, мещане гадят!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9127950&amp;style=mine#t9127950</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126926&amp;style=mine#t9126926</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9126414&amp;style=mine#t9126414</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9125646&amp;style=mine#t9125646</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9124878&amp;style=mine#t9124878</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9124622&amp;style=mine#t9124622</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9123086&amp;style=mine#t9123086</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="9124366" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9124366#t9124366</url>
          <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
          <date>2006-12-24 05:26:00</date>
          <text>Вы или дурак, или притворяетесь.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="9131790" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9131790#t9131790</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 05:51:25</date>
          <text>Представил себе Вашу полемику с Сократом:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сидите в бочке, ничего за душой нету, людям тошно плюнуть. А всё от того, что Дара нету. Не умеете торговать и рыбачить, балабол."</text>
          <comments>
            <comment id="9135886" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9135886#t9135886</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2006-12-24 07:01:16</date>
              <text>В бочке Диоген жил.</text>
              <comments>
                <comment id="9137678" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9137678#t9137678</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-24 07:22:54</date>
                  <text>Да, Вы правы. Всё перепутал, вспомнил высказывание Платона о «Сократе, сошедшем с ума», а сказано оно было именно о Диогене.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9157390" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9157390#t9157390</url>
                      <user name="Froan Komo" username="froan_komo" />
                      <date>2006-12-25 02:54:33</date>
                      <comments>
                        <comment id="9157902" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9157902#t9157902</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2006-12-25 03:11:38</date>
                          <text>Понимаю Вашу иронию. На самом деле стыдно, позор, конечно.</text>
                          <subject>Re: Сразу видно грамотного</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9185550" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9185550#t9185550</url>
                              <user name="девушка-вржидло" username="ex_concedo78" />
                              <date>2006-12-25 05:03:28</date>
                              <text>Итак, это система.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Сразу видно грамотного</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9157902&amp;style=mine#t9157902</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9157390&amp;style=mine#t9157390</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9137678&amp;style=mine#t9137678</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9135886&amp;style=mine#t9135886</parent>
                </comment>
                <comment id="9357070" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9357070#t9357070</url>
                  <user name="Escape" username="skpe" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78331014/11136516" height="100" width="100" />
                  <date>2007-01-02 09:33:04</date>
                  <text>"Ещё неизвестно, какие у них бочки были" (с) </text>
                  <comments>
                    <comment id="9361166" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9361166#t9361166</url>
                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                      <date>2007-01-04 08:13:16</date>
                      <text>Вроде, известно: бочка была из под вина. Он ее катал по дорогам. В ней и жил. Был очень доволен такой жизнью. На человека просветление снизошло.&lt;br /&gt;Вашей библиографической диадеме не хватает достойного алмаза. Могу предложить в этом качестве Монтеня. :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9357070&amp;style=mine#t9357070</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9135886&amp;style=mine#t9135886</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9131790&amp;style=mine#t9131790</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="9134094" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9134094#t9134094</url>
          <user name="ypyc" username="ypyc" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95525624/1876519" height="64" width="100" />
          <date>2006-12-24 06:39:55</date>
          <text>Может Вы удивитесь, но именно при чтении Галковского я получаю чистое, беспримесное удовольствие, а иногда валяюсь под столом от хохота. Даже когда в силу плохого образования не понимаю о чем это он собственно...&lt;br /&gt;Это я так, для галочки.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="9138702" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9138702#t9138702</url>
          <user name="Yuri Panchul" username="panchul" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121720734/7185727" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 07:31:46</date>
          <text>*** Она пишет весело, а вы, хоть тресни, так не умеете ***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Катечкина пишет весело для определенного подмножества людей (назовем его X).&lt;br /&gt;Я например в подмножество X не вхожу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют писатели, которые с моей точки зрения пишут весело&lt;br /&gt;(назовем множество их читателей Y).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, высокий процент людей из "X" встретят их творчество&lt;br /&gt;мрачно и с недоумением. Кроме этого, они попытаются интерпретировать&lt;br /&gt;свой когнитивный диссонанс используя слова типа "у всех из Y комплексы"&lt;br /&gt;и пытаясь выискивать объяснение происходящего, которое не является&lt;br /&gt;для них обидным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не совсем из области юмора, но, например,&lt;br /&gt;дайте читателю группы "Х" почитать Хаксли "Brave New World",&lt;br /&gt;главу о разговоре Мустафы Монда с Дикарем.&lt;br /&gt;Если читатель это осилит, то он скорее всего&lt;br /&gt;упрекнет Хаксли в недоебе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобным же образом бессмысленно упрекать Галковского,&lt;br /&gt;что его писания не вызывают улыбку, особенно у читателей группы "X"&lt;br /&gt;(хотя Галковский не Хаксли, и вообще я его практически не читал).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, с домом, семьей, детьми у меня все в порядке&lt;br /&gt;- ваши возможные попытки спорить с этой стороны&lt;br /&gt;навряд ли будут эффективными.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="9176846" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9176846#t9176846</url>
          <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
          <date>2006-12-25 01:17:04</date>
          <text>действительно, галковский всего навсего ПОБЕДИЛ КОМБИНАТОРИКУ. Его успех зиждется на счетном множестве слов русского языка. Где-то в 2004 у него началось получаться. В текстах, вместо беспорядочного набора звуков (бесконечный тупик - вы только в думайтесь в эту леденящую бессмыленность!) замелькал смысл. к нему потянулись единицы таких же ущербных генераторов текста. худо-бедно скопили на пару тыщ к концу 2006го. Сидят, меряются объемами текстовок. Но нет в этом всепоглощающей любви и искренности, самоиронии и чистого кайфа, - лишь цифровой холод сгенерённого текста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я только сейчас это понял. убил два года на жж галковского. зачем-то перечитывал посты, распечатывал, спорил с кем-то. для чего? оказывается, всего-то нужно было открыть катечкину и проникнутся ее филигранным юмором. понять, что вот она - жизнь, со шлангом у влагалища и мужем-матершинником. с мясом и кровью. а о чем может рассказать человек без семьи, детей и квартиры в москве? лишь об абстракциях третьего порядка...&lt;br /&gt;</text>
          <subject>эволюция, ронни...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="9205518" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9205518#t9205518</url>
          <user name="dura2" username="dura2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
          <date>2006-12-26 03:18:56</date>
          <text>Ах весельчак! Все ваше "веселье", кто громче пер-нул и дольше тра..л. От него тошнит. А вот с Галковским действительно можно реально веселиться, потому как мозги у дяди есть, и использует он их по назначению. Советую вам к слышанному в пересказе "Му-му" почитать что-нибудь из классики, тогда может быть и с Галковским будет весело. А Катюня ваша пусть оторвется по полной на срубленные "бабки". Но похмелье пережить все же придется. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
        <comment id="47459854" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=47459854#t47459854</url>
          <user name="fuckenidiot" username="fuckenidiot" />
          <date>2011-08-29 04:32:40</date>
          <text>"Есть одно отличие вас, серых пустобрехов (как бы вы сами себя ни называли, вы пустобрех) от той же Кати Великиной. Понимаете, да? Она пишет весело, а вы, хоть тресни, так не умеете. Не дано. У вас нет слуха"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы .... больны?&lt;br /&gt;"Федор Михайлович , вы м**** , ваши бредни о "Великом инквизиторе" народу не нужны"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122574&amp;style=mine#t9122574</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9122830" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9122830#t9122830</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 05:20:21</date>
      <text>Чего только люди не напишут за тыщу баксов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9124110" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9124110#t9124110</url>
      <user name="esterman" username="ex_ex_ester" />
      <date>2006-12-24 05:25:15</date>
      <text>Супер. Всё верно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9128206" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128206#t9128206</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 05:33:27</date>
      <text>Вот странные люди. Опять обиды у них начались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уверен, например, что Смердяков, себя хорошо знающий и понимающий, и вообще человек неглупый, обрадовался бы, узнав, что стал персонажем Достоевского.</text>
      <comments>
        <comment id="9131534" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9131534#t9131534</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-24 05:50:15</date>
          <text>Остроумно :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128206&amp;style=mine#t9128206</parent>
        </comment>
        <comment id="9132046" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9132046#t9132046</url>
          <user name="¬" username="es_read" />
          <date>2006-12-24 05:56:04</date>
          <text>Он бы читал и посмеивался: "Ох уж эти Смердяковы"&lt;br /&gt;Древняя как мир история.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128206&amp;style=mine#t9128206</parent>
        </comment>
        <comment id="9139726" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9139726#t9139726</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 07:48:39</date>
          <text>Более того. Смердякову дана возможность прочитать "БТ", залезть в книжку и ПЕРЕИГРАТЬ. И все сбудется. Всерьез. Реаллайфно. Это же шанс, ШАнс,ШАНС! "Волшебная сила искусства."  Достоевский бы оценил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Колдунство невероятное. Господа, близится же Рождество! Это же рождественский подарок!</text>
          <comments>
            <comment id="9143822" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9143822#t9143822</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-24 08:52:24</date>
              <text>Боюсь, мы имеем дело с мистическим "днём сурка". Опять же Рождество, всё сходится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каждый день смердяковы, подчиняясь какой-то таинственной силе, вновь и вновь превращаются частью в фердыщенок, а частью - в ипполитов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позднее они назовут это "дружеской поддержкой". </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9139726&amp;style=mine#t9139726</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9128206&amp;style=mine#t9128206</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9129742" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9129742#t9129742</url>
      <user name="игорькубединов" username="kubedinov" />
      <date>2006-12-24 05:37:07</date>
      <comments>
        <comment id="9130766" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9130766#t9130766</url>
          <user name="¬" username="es_read" />
          <date>2006-12-24 05:39:27</date>
          <text>Судя по ротации, оплатил пакет на месяц вперед.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9129742&amp;style=mine#t9129742</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9132302" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9132302#t9132302</url>
      <user name="istorik12" username="istorik12" />
      <date>2006-12-24 05:56:14</date>
      <comments>
        <comment id="9189134" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189134#t9189134</url>
          <user name="iss_shoo" username="iss_shoo" />
          <date>2006-12-25 07:16:07</date>
          <text>Он для нас написал, его френдов.&lt;br /&gt;Которые за него в этом конкурсе и голосовали, вытащили, так сказать, на расправу пионэрам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитал и сохранил. Так держать.</text>
          <subject>Re: ДЕГ, ну зачем Вы так?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9132302&amp;style=mine#t9132302</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9132814" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9132814#t9132814</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2006-12-24 06:25:05</date>
      <text>Хотите доказать, что вы лучше Петросяна? Катечкина - ето своего рода "петросянЪ" в ЖЖ. &lt;br /&gt;А ну попробуйте выступление организовать! Галковского послушать придут 100 человекЪ, "петросяна" - 1500. А "дискотека авария" и "группарукивверх" полный стадион наберет. &lt;br /&gt;Неразумно на "катечкиных" тратить эмоцыи! Еще немного - и начнете критиковать передачу "аншлаганшлаг" (ибо все - явления одного порядка).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>ОбЪ чем лай?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9134862" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9134862#t9134862</url>
      <user name="Алексей Сергеевич Нилогов" username="ex_nilogov" />
      <date>2006-12-24 06:49:41</date>
      <text>ЗАПИСАЛ СЕГОДНЯ ИНТЕРВЬЮ С Г. Д. ГАЧЕВЫМ. ПОЛЧАСА РУГАЛИ ГАЛКОВСКОГО С ПОДОРОГОЙ! ОСОБЕННО ГАЧЕВ ПОСЕТОВАЛ НА ТО, ЧТО ГАЛКОВСКИЙ НЕЗАКОННЫМ ОБРАЗОМ ПРИСВОИЛ СЕБЕ ЯРЛЫК ПОЗДНЕСОВЕТСКОГО РОЗАНОВА, ТОГДА КАК ГАЧЕВ ДО СИХ ПОР ЯВЛЯЕТСЯ ЛАТЕНТНЫМ ВАСИЛИЕМ ВАСИЛЬЕВИЧЕМ (ХИ-ХИ-ХИ!)...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://nilogov.livejournal.com/187157.html'&gt;http://nilogov.livejournal.com/187157.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
      <subject>ГАЛКОВСКИЙ КАК ПОСТСОВЕТСКИЙ РОЗАНОВ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9135118" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9135118#t9135118</url>
      <user name="merkwurdig" username="merkwurdig" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34590532/8203222" height="100" width="75" />
      <date>2006-12-24 06:55:31</date>
      <text>&lt;i&gt;Трижды убили вот эту вот поющую бензоколонку - сперва какой-то алкоголик сильно пьющий... ну, певицу Алсу... дал ей понять, что у девочки есть голос. Потом её убедили - второй выстрел смертельный - что победа на "Евровидении" - это великое достижение. Хотя это полный отстой во всём мире. И уже вроде бы ну успокойтесь - нет, добили ребёнка, контрольный выстрел в голову - это спела с этим латиносом гнуснейшим песню какую-то. Всё! Сами убиваем своих детей, господа. У меня больше нет комментариев.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;(с) &lt;a href='http://www.laertsky.com/pub/sandyb.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.laertsky.com/pub/sandyb.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а здесь даже и не евровидение, а какие-то 10 тыщ грина. </text>
      <subject>прямо как алсу</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9135374" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9135374#t9135374</url>
      <user name="kazagrandy" username="kazagrandy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59589580/10081130" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 06:56:49</date>
      <text>Г-н Галковский, Вы реально полагаете, что Ваш пространный монолог "ИХ" чем-то реально "проймет"?&lt;br /&gt;Хотя, в любом случае, не зря старались! Вот тут комментаторы уже до "петросянов от "ЖЖ" договорились... Что ж, правильно все - "по мощам и елей"... Перефразируя слова Летова, можно с уверенностью заявить: "... мещанами не рождаются, мещанами умирают!"</text>
      <subject>Автору</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9135630" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9135630#t9135630</url>
      <user name="Архив" username="serge_lemon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56939856/7088572" height="87" width="100" />
      <date>2006-12-24 06:58:34</date>
      <text>Хорошо пишете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9136142" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9136142#t9136142</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 07:08:20</date>
      <text>Полагаю, что "литературное" существование г.Великиной оправдано уже тем, что у нас есть возможность, читать великолепную рефлексию мэтра.&lt;br /&gt;Для Д.Е. нужны "мещане" либо "заход за черту" в эстетическом плане, что рефлексировать и литературно существовать.&lt;br /&gt;Да здравствуют Катечкины, как корм для мыслей Галковского!</text>
      <subject>КЛЕТЧАТКА ДЛЯ ПЕРЕСТАЛЬТИКИ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9137422" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9137422#t9137422</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46716599/2475315" height="100" width="84" />
      <date>2006-12-24 07:21:36</date>
      <text>Московские мещане</text>
      <subject>Одна поправочка</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9137934" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9137934#t9137934</url>
      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
      <date>2006-12-24 07:28:14</date>
      <text>Профессиональный литератор. Чувствуется.&lt;br /&gt;Лично мне было бы лень давить кнопочки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типа шел домой, гавкнула соседская шавка, я ее пнул, хозяйка наорала на меня и дала ей мяса.&lt;br /&gt;Только мне-то что, я и забыл сразу про шавочку.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9138958" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9138958#t9138958</url>
      <user name="Безóблачный Акáтер" username="akater" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114550822/11346909" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 07:46:27</date>
      <text>Пройдёт много лет. "Бесконечный тупик" будет читать интереснее, чем эти записи, призванные объяснить на пальцах средневековым умам, куда они попали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется, что лучше бы Вы, Дмитрий Евгеньевич, писали книжки. Ну, или тексты, если так удобнее. А на &lt;i&gt;такие&lt;/i&gt; разговоры нечего силы тратить. Разве что их (сил) у Вас очень много.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9139470" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9139470#t9139470</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 07:47:58</date>
      <text>Пост г(?)Великиной от 12.12.2006. Цитаты:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-.. рядом куча, но при этом старательно делаю вид, что никакого запаха и нет&lt;br /&gt;- Говнянная аура достигает своего апогея, но сделать я ничего не могу. Вопрос «а тебе не кажется, что откуда-то несет гамном?»&lt;br /&gt;- ..все мои догадки оправдываются самым паскудным образом. На розовых лосинах, чуть ближе к внутренней стороне бедра, наблюдается некая субстанция характерного цвета и запаха. От этого ужасного открытия кровь приливает к моей роже, и я уже почти не слышу, чего мне там вещает этот кекс. Я вдруг явственно понимаю, что жизнь моя кончена, и не будет в ней больше ни счастья, ни радости, ни тем более любви. Ну что может быть хуже говнянной жопы на первом свидании?&lt;br /&gt;- Гамно - такая херовина, что смыть его в луже возможным не представляется. Рази только собственной кровью. Но это я понимаю не сразу, а только после того как мои розовые лосины превращаются в мокрую вонючую дрянь. Соприкоснувшиеся с водой экскременты усиливают свой армат во много раз, и если до этого пахло так, как будто «под кустиком насрали», то теперь я превратилась в говняную фею, причем самую пахучую из всех говняных фей, если только они существуют на свете.&lt;br /&gt;- - Хуже, - начинаю хныкать я, и уже пытаюсь рассказать, в чем собственно дело, как вдруг запах проникает им в нос.&lt;br /&gt;- Катя…. Он что… Он тебя обосрал?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ГОВНЯНАЯ ФЕЯ РУНЕТА</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9140494" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9140494#t9140494</url>
      <user name="заштопик" username="zashtopik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 08:13:11</date>
      <text>когда мы увидимся?</text>
      <comments>
        <comment id="9149966" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9149966#t9149966</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-24 10:22:38</date>
          <text>На этой неделе собираюсь заглянуть в Заштопландию :)</text>
          <comments>
            <comment id="9150222" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150222#t9150222</url>
              <user name="заштопик" username="zashtopik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-24 10:24:09</date>
              <text>када?))</text>
              <comments>
                <comment id="9151758" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9151758#t9151758</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-24 10:47:22</date>
                  <text>Будет зависеть от звонков Константину и Олегу.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9152270" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152270#t9152270</url>
                      <user name="заштопик" username="zashtopik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-24 10:51:35</date>
                      <text>но на неделе да?&lt;br /&gt;сообщите мне тада када</text>
                      <comments>
                        <comment id="9152526" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152526#t9152526</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-24 10:54:01</date>
                          <text>ОК</text>
                          <comments>
                            <comment id="9184526" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9184526#t9184526</url>
                              <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
                              <date>2006-12-25 04:34:45</date>
                              <text>OK?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы загубили молодость&lt;br /&gt;моей дочки, так что заказывайте памятник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, OK - самое лучшее,&lt;br /&gt;что можно на нём выбить.&lt;br /&gt;Больше ничего и не надо.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152526&amp;style=mine#t9152526</parent>
                            </comment>
                            <comment id="9294094" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9294094#t9294094</url>
                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                              <date>2006-12-29 08:39:40</date>
                              <text>Я вот все по поводу Ваших взаимоотношений с Заштопиком. Вспоминается мне, как я жил в деревне (90-91 год). То что колхозники пьют и ругаются матом, я знал и до этого. Открытием для меня было то, что у них при этом отсутствовали разграничения на возрастные категории. То есть, Вася и Федя в гостях у Коли подрались и вынесли оконную раму. В подробностях выясняется, что Вася сын Феди и внук Коли.&lt;br /&gt;Как-то, во время массового запоя на какой-то праздник, приходит ко мне женщина из деревенской элиты (библиотекарша). Просит бутылку в долг. А семья зажиточная - муж из руководства колхозом. Ладно бы просто попросила, я бы дал, а то сходу умоляет: "Умираю, трубы горят". - Думаю: "Сейчас дам, а потом муж бить меня придет из ревности". Говорю: "Бутылку дам в руки только Вашему мужу". Через минуту муж является, оказалось где-то в кустах сидел: "Эта... Тут баба моя приходила..." Даже женой ее не назвал. "Баба" и все.&lt;br /&gt;Так вот название этому простое - хамство.&lt;br /&gt;Я бы не смог общаться с молодой девушкой или подростком, которая, зная что я читаю ее ЖЖ, ругается в нем матом. А родителям бы ее устроил скандал.&lt;br /&gt;По поводу воспитания семейства Катечкиных - это все демагогия, пока среди Вашего окружения, включая Вашего подопечного Рыкова, царит культ похабщины.</text>
                              <subject>О хамстве</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152526&amp;style=mine#t9152526</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152270&amp;style=mine#t9152270</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9178126" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9178126#t9178126</url>
                          <user name="Great Ball Of Fire" username="trankov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92054931/1063476" height="51" width="100" />
                          <date>2006-12-25 02:26:59</date>
                          <text>не верь ему деточка он сразу тебе писю показывать начнет и мелко трястись</text>
                          <comments>
                            <comment id="9178382" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9178382#t9178382</url>
                              <user name="заштопик" username="zashtopik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-25 02:30:01</date>
                              <text>%))</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9178126&amp;style=mine#t9178126</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152270&amp;style=mine#t9152270</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9151758&amp;style=mine#t9151758</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150222&amp;style=mine#t9150222</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9149966&amp;style=mine#t9149966</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9140494&amp;style=mine#t9140494</parent>
        </comment>
        <comment id="9180430" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9180430#t9180430</url>
          <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
          <date>2006-12-25 03:40:30</date>
          <text>ДОЧКА???</text>
          <comments>
            <comment id="9180686" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9180686#t9180686</url>
              <user name="заштопик" username="zashtopik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-25 03:41:10</date>
              <text>не</text>
              <comments>
                <comment id="9181198" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181198#t9181198</url>
                  <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
                  <date>2006-12-25 03:55:51</date>
                  <text>Нехорошо от папы отказываться.&lt;br /&gt;Ну да ладно, не будем на людях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Послушай меня, старого человека:&lt;br /&gt;не связывайся с философами, не губи&lt;br /&gt;молодость. Я сейчас не как отец,&lt;br /&gt;как просто пожилой человек прошу.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9181454" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181454#t9181454</url>
                      <user name="заштопик" username="zashtopik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-25 03:58:10</date>
                      <text>она у меня и так уже</text>
                      <comments>
                        <comment id="9181710" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181710#t9181710</url>
                          <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41374965/2948034" height="100" width="69" />
                          <date>2006-12-25 04:02:24</date>
                          <text>Этот развратник тебя трогал?!!&lt;br /&gt;Не молчи! Он тебя трогал, да??!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский - ты покойник!!!</text>
                          <comments>
                            <comment id="9181966" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181966#t9181966</url>
                              <user name="заштопик" username="zashtopik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-25 04:03:15</date>
                              <text>не трогал миня никто</text>
                              <comments>
                                <comment id="9182478" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9182478#t9182478</url>
                                  <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
                                  <date>2006-12-25 04:05:46</date>
                                  <text>Это уже не имеет значения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За твою&lt;br /&gt;загубленную молодость&lt;br /&gt;гореть ему в аду. Но сначала ответит.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="9183246" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9183246#t9183246</url>
                                      <user name="заштопик" username="zashtopik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-12-25 04:08:13</date>
                                      <text>он не виноват)</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="9184270" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9184270#t9184270</url>
                                          <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41374768/2948034" height="100" width="69" />
                                          <date>2006-12-25 04:29:45</date>
                                          <text>Следи за собой, доченька.</text>
                                          <subject>не прикрывай, он уже не жилец</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9183246&amp;style=mine#t9183246</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9182478&amp;style=mine#t9182478</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181966&amp;style=mine#t9181966</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181710&amp;style=mine#t9181710</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181454&amp;style=mine#t9181454</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181198&amp;style=mine#t9181198</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9183502" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9183502#t9183502</url>
                      <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
                      <date>2006-12-25 04:10:37</date>
                      <text>"Пожилой человек, инвалид" (с)</text>
                      <comments>
                        <comment id="9183758" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9183758#t9183758</url>
                          <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
                          <date>2006-12-25 04:19:48</date>
                          <text>Геноссе, и в такой момент вы об этом?!..</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9183502&amp;style=mine#t9183502</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9181198&amp;style=mine#t9181198</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9180686&amp;style=mine#t9180686</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9180430&amp;style=mine#t9180430</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9140494&amp;style=mine#t9140494</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9141006" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141006#t9141006</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 08:16:03</date>
      <text>Да и вовсе не плохо. У людей есть еще время подумать и сделать правильный ВЫБОР.  Вот, сама Катечкина не бросилась же оскорбляться -- и прекрасно, человек себя блюдет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главная трудность, что при любом развитии событий герои будут чувствовать себя персонажами, действия которых предписаны жестким сценарием. Да, предписаны. Но только ими самими. ТОЛЬКО. Остальное -- следствие их решений. Так уж устроена РЛ, что жизнь выглядит как сюжет, возникает иллюзия несвободы, хочется "поломать сценарий", но в результате возникает надрыв второго порядка и человек начинает бороться со сделанным им же выбором.&lt;br /&gt;То есть со своим внутренним устройством.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут могут "помочь" "доброжелатели", обвиняющие ситуацию в срежиссированности. Она, конечно, срежиссирована. Только -- Кем? К празднику полагаются подарки :)</text>
      <subject>Ну, все не так плохо.</subject>
      <comments>
        <comment id="9141774" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141774#t9141774</url>
          <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 08:23:58</date>
          <text>Катечкина боится писать в ЖЖ, это очевидно. Вчера она накатала что-то неубедительное по поводу того, как ее "травят", а сегодня уже этот пост потерла. При том, что пост изначально был с отключенными комментами! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Она, видимо, полагает, что через неделю-другую всё утрясется, и можно будет всплыть в обычном режиме. Ох, как она заблуждается, если так! Спросила бы, что ли, Холмогора с Мицголом, каково это быть "шушпанчиком ЖЖ". Кирдык ей! </text>
          <comments>
            <comment id="9142286" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9142286#t9142286</url>
              <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
              <date>2006-12-24 08:32:33</date>
              <text>Блогойяндекс помнит всё.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141774&amp;style=mine#t9141774</parent>
            </comment>
            <comment id="9144590" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9144590#t9144590</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-24 08:58:14</date>
              <text>Люди же не дураки. Добрый Дмитрий Евгеньевич им все сказал, объяснил. И нам тоже -- за что ему большое спасибо. Разжевано же до крайности. Вы говорите, "Боится писать в ЖЖ". Во-от, оно самое. И слава Богу, что боится. Написала (кстати, у себя в журнале, а не у ДЕ, что плюс -- спасибо &lt;a href='http://latexzapal.livejournal.com/'&gt;http://latexzapal.livejournal.com/&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; за ссылку ниже на сохраненный блог) нечто, потом стерла. Но ведь стерла же! Еще плюс. Человек РАСТЕТ. На глазах. Все только начинается. Зачем же сразу "Кирдык". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наоборот. У людей есть ШАНС! Ну, как миллион в лотерею выиграть. Можно пропить-прокутить. А можно уйти со скучной работы в каком-то музее, снять квартирку в подвале, в тихом дворике. У застройщика. С печкой. Из окошка которой видны кусты сирени. Натурально, выходить гулять. И написать роман.</text>
              <subject>Думаю, люди поймут.</subject>
              <comments>
                <comment id="9144846" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9144846#t9144846</url>
                  <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                  <date>2006-12-24 09:08:07</date>
                  <text>Не уж договаривайте: потом сойти с ума, быть отравленной нечистой силой или, что то же самое, отравиться нечистой силой и дальше вымаливать прощение...</text>
                  <subject>Re: Думаю, люди поймут.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9145614" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9145614#t9145614</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-24 09:15:37</date>
                      <text>...или написать другой роман. В другой Москве. С другими героями. Главное -- понять, что ты его пишешь :) "Книга моей жизни."</text>
                      <subject>Что есть выбор</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9147662" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9147662#t9147662</url>
                          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                          <date>2006-12-24 09:39:37</date>
                          <text>Чуть ниже я и пишу: "вырваться из потока" и "чудо всегда возможно", только стражи врат сильны и неподкупны. ДЕ вот тоже думает, что они раскаются (см. этот пост) Думаю понимаете, что это за работа... </text>
                          <subject>Re: Что есть выбор</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9148430" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148430#t9148430</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-24 09:57:50</date>
                              <text>Роман -- это всегда немножко чудо. :)</text>
                              <subject>Re: Что есть выбор</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9168398" depth="8" full="false" suspended="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9168398#t9168398</url>
                                  <user name="Prokhorov" username="seqtudo" />
                                  <date>2006-12-25 11:14:28</date>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148430&amp;style=mine#t9148430</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9147662&amp;style=mine#t9147662</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9145614&amp;style=mine#t9145614</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9144846&amp;style=mine#t9144846</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9144590&amp;style=mine#t9144590</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141774&amp;style=mine#t9141774</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141006&amp;style=mine#t9141006</parent>
        </comment>
        <comment id="9142030" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9142030#t9142030</url>
          <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
          <date>2006-12-24 08:31:22</date>
          <text>...какие мы тут все подлецы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Блогойяндекс: &lt;a target="_blank" href="http://blog.yandex.ru/cachedcopy.xml?u=3&amp;amp;f=b14f7e189274751af74eaa1295f04cca&amp;amp;i=382&amp;amp;m=http://katechkina.livejournal.com/263678.html&amp;amp;r=" rel="nofollow"&gt;запись в кэше&lt;/a&gt; &amp;raquo;&amp;raquo;</text>
          <subject>Не пришло еще время сказать,...</subject>
          <comments>
            <comment id="9145870" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9145870#t9145870</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
              <date>2006-12-24 09:17:02</date>
              <text>Я смотрел гуглом, но он не успел закэшировать. Отечественные технологии демонстрируют явное превосходство! </text>
              <subject>да, это тот самый пост</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9142030&amp;style=mine#t9142030</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141006&amp;style=mine#t9141006</parent>
        </comment>
        <comment id="9143566" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9143566#t9143566</url>
          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
          <date>2006-12-24 08:50:34</date>
          <text>&lt;i&gt;...человек себя блюдет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, мне кажется, нужно обязательно возразить Вам, хотя остальные наблюдения вполне точны. Это совершенно другая психология и поведенческая модель. Не блюдёт ни в коем случае! Если надо будет "для дела" себя забудет. Вообще молодые мамаши, которых избавили от уз традиции и обычаев, а разум их не развился для замещения этих "костылей", эти мамаши страшны: я много раз видел, как они лезли в драку (буквально) только когда им казалось, что обижают их чадо... а чадо - им почему-то кажется, что это как минимум "чудесное дитя", будущий спаситель своего народа... словом, страсть. И  &lt;br /&gt;&lt;i&gt;...сама Катечкина не бросилась же оскорбляться...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;только потому, что по животному чувствует, что теперь ей это не по рангу, теперь она своего рода начальник, у нас, как известно, страна начальников и дураков, для участия в полемике есть подчинённый - муж и группа поклонников. При этом она видела,как часто телевизионные люди говорят: о товарищах по цеху - не высказываюсь. Вот так. Теперь, после издания двух бумажных книг и литературной премии, она позиционирует себя с Галковским минимум как коллега по цеху, да и то она ещё не решила: может она - мастер, а он - подмастерье.     &lt;br /&gt;</text>
          <subject>немного хуже</subject>
          <comments>
            <comment id="9145102" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9145102#t9145102</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-24 09:12:14</date>
              <text>&amp;gt;совершенно другая психология и поведенческая модель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да! И у них есть шанс выйти из матрицы. Они могут выбрать любую пилюлю.  Людям невероятно повезло, НЕВЕРОЯТНО. И, страшно сказать -- пожалуй, заслуженно. Они  выиграли конкурс, это известный труд и уровень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;когда им казалось, что обижают их чадо... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно напротив изволите понимать. Сейчас материнский инстинкт работает ПРОТИВ матрицы. Человеку объяснили, что происходит. В первый раз, и так понятно. Но это реальность. Ужасно скорее то, что никто из ее 150 000 000 френдов не сказал ей про сына. Просто, по-человечески. Не объяснили, что будет через 5 лет, а что через 10. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;только потому, что по животному чувствует&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем же так сразу, по-животному. Не нам это решать, но давайте надеяться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;для участия в полемике есть подчинённый - муж и группа поклонников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугаете :) Но, их тоже давненько тоже не видно. Люди думают, думают. Поверьте, им есть над чем подумать. Люди входят в ум. Ведь первым делом начнет ломаться их семейная жизнь (если уже не). Они посмотрят на руины и вспомнят, с чего же все началось. Задумаются. И примут правильное решение!</text>
              <subject>И все же</subject>
              <comments>
                <comment id="9146894" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146894#t9146894</url>
                  <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                  <date>2006-12-24 09:33:14</date>
                  <text>&lt;i&gt;Люди думают, думают. Поверьте, им есть над чем подумать. Люди входят в ум.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чудо всегда возможно.</text>
                  <subject>Re: И все же</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9147918" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9147918#t9147918</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-24 09:40:51</date>
                      <text>Конечно:) РЛ, это такое дело. Особенно под Рож.. тссс! Молчание! Не спугнуть... (уходит на цыпочках:)</text>
                      <subject>Re: И все же</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146894&amp;style=mine#t9146894</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9145102&amp;style=mine#t9145102</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9143566&amp;style=mine#t9143566</parent>
            </comment>
            <comment id="9150734" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150734#t9150734</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-12-24 10:27:50</date>
              <text>Я считаю Катечкину коллегой, как и всех жижистов. И действует она вполне правильно. Другое дело, что женщины всегда действуют в пределах заданной культуры. Культура РФ-2006 плоха и нежизнеспособна. Промежуточная фаза. </text>
              <subject>Re: немного хуже</subject>
              <comments>
                <comment id="9151246" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9151246#t9151246</url>
                  <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                  <date>2006-12-24 10:39:09</date>
                  <text>Кто бы был против, выполняй только все цеховые кодексы, а главное: иерархию. Беллетристика - вещь нужная. Да даже и в ней - свои градации. </text>
                  <subject>Re: немного хуже</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150734&amp;style=mine#t9150734</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9143566&amp;style=mine#t9143566</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9141006&amp;style=mine#t9141006</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9142542" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9142542#t9142542</url>
      <user name="Фекальный чародей" username="ex_ex_fatal" />
      <date>2006-12-24 08:35:25</date>
      <text>А по-моему, вы обычный ебанутый на всю голову говноед с манией величия. &lt;br /&gt;Я тут не защищаю великиных и реалкомпов если что. </text>
      <comments>
        <comment id="9160718" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9160718#t9160718</url>
          <user name="NoPain" username="burzumka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-25 08:49:31</date>
          <text>Обычные - это противоположная строна. Дмитрий Евгеньевич очень необычный "далее по тесту".</text>
          <subject>Неправда это.</subject>
          <comments>
            <comment id="9167374" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9167374#t9167374</url>
              <user name="Фекальный чародей" username="ex_ex_fatal" />
              <date>2006-12-25 11:09:42</date>
              <text>ну после этого текста по аналогии с "небыдлом" я ему присваиваю звание немещанина</text>
              <subject>Re: Неправда это.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9160718&amp;style=mine#t9160718</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9142542&amp;style=mine#t9142542</parent>
        </comment>
        <comment id="9184782" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9184782#t9184782</url>
          <user name="девушка-вржидло" username="ex_concedo78" />
          <date>2006-12-25 04:47:51</date>
          <text>+1</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9142542&amp;style=mine#t9142542</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9143054" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9143054#t9143054</url>
      <user name="kazagrandy" username="kazagrandy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59589580/10081130" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 08:48:36</date>
      <text>Ну, к чему вот тут вот эта копрофагия? Какие-то цитаты левые! Мало вам "Удафф.cом"????</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9144078" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9144078#t9144078</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2006-12-24 08:55:30</date>
      <text>Комедия Мольера "Мизантроп"...</text>
      <comments>
        <comment id="9189902" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189902#t9189902</url>
          <user name="shalj" username="shalj" />
          <date>2006-12-25 07:38:03</date>
          <text>может "Господа Головлевы"?&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Желаю! от души брату желаю! Не любил он меня, а я  -  желаю!  Я  всем&lt;br /&gt;добра желаю! и ненавидящим и обидящим - всем! (с)&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="9190926" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9190926#t9190926</url>
              <user name="shalj" username="shalj" />
              <date>2006-12-25 08:08:21</date>
              <text>еще цитата, подходящая случаю:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;"Вот и сегодня - еду к тебе, встретился по дороге  мужичок  и  что-то&lt;br /&gt;сказал. Ну и что ж! и Христос с ним! он же свой язык осквернил! А я... да не&lt;br /&gt;только я не рассердился, а даже перекрестил его - право!"&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189902&amp;style=mine#t9189902</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9144078&amp;style=mine#t9144078</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9146126" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146126#t9146126</url>
      <user name="hedj" username="hedj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 09:21:36</date>
      <text>Существует ли модель общественного устройства, которая позволяет избавиться от мещан, а также гарантированно их в этой модели не наплодить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существовала ли в истории такая общественная модель? (Мне кажется, она должна приближаться к естественной аристократии.)</text>
      <subject>Вопросы от идеалиста</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9146382" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146382#t9146382</url>
      <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-24 09:28:31</date>
      <text>&lt;i&gt;В известный момент эти неприятности перевесят приятную пачку с 10 000 зелёных, и люди начнут раскаиваться в своём поступке. Это произойдёт скорее, чем они думают.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поступке? Странно. Человек, способный на поступок, то есть на реальный выбор, иногда даже вопреки себе и своим привычкам и интересам, руководствуясь мыслью, пониманием... а значит способный увидеть себя в потоке повседневности, оценить увиденную и остановленную картинку, и главное: оценить и понять места в этом потоке и на картинке других... ох, это уже не мещанское дело. Меньше всего эти люди принимали решения, это другой уровень. Реалкомп действовал просто по схеме "собаки павлова", рефлекторно, клака Великиной по нескольким хорошо усвоенным бихевиористским моделям... Даже Рыков, имеющий бизнес-план, не решал, а вычислял. Да Вы и сами говорите: "на два хода вперёд...". Так что несчастную семью Фасолькиных несёт поток, который формируют... да многие формируют, используя средства и организации, да и Вы в том числе, и самое страшное помочь можно только тому, кто способен хотя бы сделать один шажок навстречу предлагающему помощь, хоть руку вытянуть... а дальше вытянуть из потока уже было бы можно.   </text>
      <subject>ВЫРВАТЬСЯ ИЗ ПОТОКА</subject>
      <comments>
        <comment id="9148942" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148942#t9148942</url>
          <user name="going_out" username="going_out" />
          <date>2006-12-24 10:10:34</date>
          <text>Простите, неужели это "событие" настолько значительно, что и Вы и Галковский уделяет ему столько внимания?</text>
          <subject>Re: ВЫРВАТЬСЯ ИЗ ПОТОКА</subject>
          <comments>
            <comment id="9150990" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150990#t9150990</url>
              <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-24 10:27:51</date>
              <text>Я полагаю, что это событие - критическая точка. После многие "перезагрузятся". </text>
              <subject>Re: ВЫРВАТЬСЯ ИЗ ПОТОКА</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148942&amp;style=mine#t9148942</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146382&amp;style=mine#t9146382</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9146638" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146638#t9146638</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 09:32:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, скажите пожалуйста, а что бы вы написали, если бы премию по литературе выйграла Таня Замировская?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <subject>очень интересно</subject>
      <comments>
        <comment id="9149454" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9149454#t9149454</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 10:18:14</date>
          <text>А кто это?</text>
          <subject>Re: очень интересно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146638&amp;style=mine#t9146638</parent>
        </comment>
        <comment id="9151502" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9151502#t9151502</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-24 10:45:54</date>
          <text>А какой у неё адрес? Схожу, посмотрю.</text>
          <subject>Re: очень интересно</subject>
          <comments>
            <comment id="9158158" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9158158#t9158158</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-25 04:39:40</date>
              <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vinah" &gt;&lt;a href="http://vinah.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vinah.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vinah&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что в номинации писателя побеждала она и с заметным отрывом, пока не начался флешмоб от катечкиной. Про письки она вроде не пишет, по этому интересно, сильно ли что-то изменила её победа.</text>
              <subject>Re: очень интересно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9151502&amp;style=mine#t9151502</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9146638&amp;style=mine#t9146638</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9147150" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9147150#t9147150</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-24 09:34:30</date>
      <text>Страшно читать такое на ночь глядя.</text>
      <comments>
        <comment id="9147406" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9147406#t9147406</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 09:37:34</date>
          <text>Думаю, если бы не было надежды, не было бы и №№328-330. Хотя бы 10%.</text>
          <subject>Наоборот.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9147150&amp;style=mine#t9147150</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9148686" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148686#t9148686</url>
      <user name="Задумчивый Мудак" username="zhupel" />
      <date>2006-12-24 09:59:53</date>
      <text>«Их развинтят до уровня металлической окрошки, до гаек и шпунтиков» «И эта тусовка произошедшее воспринимает как СВОЁ оскорбление»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто никого никуда не развинтит. Срать хотела тусовка и на тебя и на оскорбления. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«В литературе эту роль выполняет т.н. литературная критика» И т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну прекрати, а, Галковский? Тебе всё трибуны мерещатся? Ты ж с очка вещаешь. Надень штаны и не позорься. Ты или в детство впал, или ебанулся на всю голову.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9149198" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9149198#t9149198</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-24 10:16:22</date>
          <text>&amp;gt; Задумчивый Мудак (zhupel) wrote&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ачепятка? Задумчивый=Замудчевый? ;))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посыл Вашего поста понятен, но зачем спорить с реальностью? Галковский её только объяснил. Для тех, кто в танке. :)))</text>
          <comments>
            <comment id="9153294" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153294#t9153294</url>
              <user name="Задумчивый Мудак" username="zhupel" />
              <date>2006-12-24 11:00:39</date>
              <text>Да ладно. Кому он чего может объяснить? Он сам себя не понимает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Для простоты уподоблю литературу (как художественную, так и научно-публицистическую) программированию"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ни фраза, то шедевр. Эх, никчемность людская. Всё ищут нишу для доказыказывания, что еще где-то кому-то зачем-то нужны.</text>
              <comments>
                <comment id="9154830" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154830#t9154830</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-24 11:31:37</date>
                  <text>Умеете читать, - отлично! Теперь учитесь понимать то, что прочли. :)&lt;br /&gt;Это Вам не "люминивые дыски". ;)&lt;br /&gt;Хорошо уже то, что зашли к Д. Е. в журнал, осилили "многобуков".&lt;br /&gt;Правильной дорогой идёте, скоро научитесь выражать мысли без мата.&lt;br /&gt;Пожалуй, я Вас зафренжу. :)))</text>
                  <comments>
                    <comment id="9155086" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155086#t9155086</url>
                      <user name="Задумчивый Мудак" username="zhupel" />
                      <date>2006-12-24 11:50:25</date>
                      <text>Да ладно. Чего меня френдить? Я ж виртуал:) Диски продать. Галковскому похамить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я случайно вот отседа по ссылке зашел. &lt;a href='http://raketchik.livejournal.com/25164.html'&gt;http://raketchik.livejournal.com/25&lt;wbr /&gt;164.html&lt;/a&gt; Вот у человека есть умение ясно мысль изложить. Хоть и с матом.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154830&amp;style=mine#t9154830</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153294&amp;style=mine#t9153294</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9149198&amp;style=mine#t9149198</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148686&amp;style=mine#t9148686</parent>
        </comment>
        <comment id="9160974" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9160974#t9160974</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-25 08:53:46</date>
          <text>И превратились в иллюстрацию. Муляж. Потому что здесь волшебное место. Зато если общаться доброжелательно, можно превратиться в человека. Возможно все.</text>
          <subject>Вы хотели оскорбить</subject>
          <comments>
            <comment id="9163278" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9163278#t9163278</url>
              <user name="Задумчивый Мудак" username="zhupel" />
              <date>2006-12-25 10:35:16</date>
              <text>Оскорбить? Галковского? Увольте, сударь. Это так же невозможно, как Вам что-то объяснить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"волшебное место" О, бля! аумсинрикё. вы еще массовое самосожжение тут устройте. адепты хреновы.</text>
              <subject>Re: Вы хотели оскорбить</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9160974&amp;style=mine#t9160974</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9148686&amp;style=mine#t9148686</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9150478" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150478#t9150478</url>
      <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-24 10:25:53</date>
      <text>&lt;i&gt;Но программист включён в свою тусовку. Причём в её верхний этаж. И эта тусовка произошедшее воспринимает как СВОЁ оскорбление. А программист не может пойти ей наперекор, потому что тогда он нарушит своё существование во взрослом мире. Угадайте, что произойдёт с сопливыми самоделкинами? Их развинтят до уровня металлической окрошки, до гаек и шпунтиков. Они даже не пикнут. Потому что к программированию на самом деле не имеют никакого отношения. Они играли в компьютерную игру «Сделай сам», написанную для них взрослыми дяденьками.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теория и практика всё-таки сильно различаются между собой. Практика сложней, инерционней и так далее. Также сильно различаются две фигуры: теоретик и практик. Практик может не умнее, он - круче. Практики, действующие в социуме, плетущие социальные сети и выстраивающие структуры подчинения и действия, дважды крутые. Практики имеют дело с очень тяжёлым "материалом" (капризным, взврывоопасным, очень плохо поддающимся обработке). Теоретику лафа: его материал - язык, знаки и символы и множество конструкций, построенных другими теоретиками. Умный, образованный и набивший руку теоретик легко сколачивает свои конструкции, которые могут быть весьма прочными и долговечными, не такими, как силлогизмы Чернышевского, описанные Набоковым. Многие теории, например космические стихии, живут тысячелетия. Практики иногда интересуются теорией, обычно когда они зашли в очередной тупик, но теоретик для них всё равно лицо подчинённое, даже если он джентльмен, посвящающий теории свой благородный досуг. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хоть Вы и не говорите прямо, но Ваш текст можно понять так, что Вы - в тусовке "взрослых программистов", то есть очень-очень крутых практиков. Издание БТ - это, конечно, практика, и хорошая, материал был твёрдый, Вы дробили породу чуть ли не 10 лет. Сетевое взаимодействие - это тоже, понятно, практика, материал здесь наоборот: зыбкий, неопределённый, критерии правильного продвижения (успеха) в этом материале недостаточны. Но всё же где Вы, "мастер культуры", как себя позиционируете: среди программистов или сетевиков-коммуникаторов? Или вопрос неуместный?</text>
      <comments>
        <comment id="9155854" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155854#t9155854</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2006-12-25 12:04:08</date>
          <text>&amp;lt;Практик может не умнее, он - круче.&amp;gt;&lt;br /&gt;На каком-то историческом отрезке да, - когда есть "большая берта" или 22,4 миллиона кв. км за колючей проволокой. Десятки миллионов на навоз. Для отдельного человека это титаны, трагедия абсолютная. Но даже в среднесрочной перспективе практикам рядом с теоретиками места мало -  как курили те свои длинные папиросы, так и курят, готовят следующий спарринг. Так было и так будет. Шутейное ли дело - винчестеры по 500 Гб. А классификаторы, индексация?&lt;br /&gt;Вошь лапкой шевельнула - на карандаш, всем места хватит. Время, правда, межумочное, как раньше говорили."Конспирология-шпиономания"... детсад. Конспирологии мы еще и не видели, мало не покажется никому.</text>
          <comments>
            <comment id="9156366" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9156366#t9156366</url>
              <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-25 12:14:45</date>
              <text>Спарринг возможен только между двумя крутыми практиками. Теоретик в лучшем случае напишет план действий по заказу (подчинение) практика. Место теоретика, конечно, не у параши, там другой практик - опущенный, его место, место шестёрки, шепчущей что-то в ухо пахану... или менестрель, воспевающий ход битвы... ах, как ценят практики сочинителей и в тюрьме, и на фронте...     </text>
              <comments>
                <comment id="9159438" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9159438#t9159438</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2006-12-25 06:50:09</date>
                  <text>А белка в колесе - она кто?&lt;br /&gt;Теоретик или практик? :)&lt;br /&gt;А тот кто ее туда посадил?&lt;br /&gt;А тот кто придумал это колесо?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Место теоретика в кресле у камина.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9156366&amp;style=mine#t9156366</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155854&amp;style=mine#t9155854</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9150478&amp;style=mine#t9150478</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9152014" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152014#t9152014</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-12-24 10:49:57</date>
      <text>Наверное, я не права, но, по-моему, ДЕГ сформулировал достаточную программу под названием "Мещанин во дворянстве". С вектором  - в дворянство.&lt;br /&gt;Если нет дворян, то пусть мещане учатся. А ведь и выхода другого нет. И ДЕГ все делает, просвещает, приходи - учись. Грядущую элиту надо пестовать.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, спасибо за виртуозный урок социальной психологии.</text>
      <comments>
        <comment id="9153038" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153038#t9153038</url>
          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
          <date>2006-12-24 10:58:25</date>
          <text>Какое дворянство. ДЕ даёт авансы. Никакого мещанства у нас нет, его ещё надо вырастить из слобоской шпаны, и пестовать, тогда и интеллектуалам сразу бы полегчало. Мещанство, средний класс, гарантии собственности, habeas corpus, гражданские ассоциации, социальная ответственность, дом-крепость, неприкосновенность privacy... ах, мечты, мечты.  </text>
          <comments>
            <comment id="9153550" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153550#t9153550</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-24 11:03:12</date>
              <text>Очень интересно, что Дмитрий Евгеньевич думает о праве на частное владение оружием. В Штатах, мне кажется, это был один из ключевых моментов становления Вами перечисленных институтов.</text>
              <comments>
                <comment id="9154062" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154062#t9154062</url>
                  <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                  <date>2006-12-24 11:16:45</date>
                  <text>Так то в Штатах, туда приехали люди с опытом свободы и самостоятельности и ответственности с культурой, У нас же дикое поле... у меня, кстати есть охотничье оружие. У нас надо начинать с самых низовых ассоциаций - подъезд, дом... потом, когда научимся головку держать (давать отпор участковому), можно приступить к ползанию. И никаких перепрыгиваний через этапы развития, природу не обманешь. </text>
                  <comments>
                    <comment id="9154318" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154318#t9154318</url>
                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-24 11:21:33</date>
                      <text>Я скорее против подобного права, но вдруг оно сможет выступить катализатором формирования нормального гражданского общества?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Год стрельбы и гражданской войны, дым рассеивается и выжившие начинают Процесс. Мрачная картина, но хоть какой-то выход из тупика Советско-Бразильянской Федерации.</text>
                      <comments>
                        <comment id="9155342" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155342#t9155342</url>
                          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                          <date>2006-12-24 11:51:17</date>
                          <text>Такие периоды у нас уже были, 1917-21 например. "Дым рассеивался" :) и оказывалось, что ничего другого не возможно, кроме самой примитивной деспотии... Чтобы выстроить цивилизованное госуправление, нужно, чтобы сам объект управления структурировался хоть как-то, протянул к власти рычаги взаимодействия, иначе даже просвещённейшая власть (русские императоры, например) управлять не смогут, управлять неструктурированной стихией - это всё равно что стегать море, и главное представление 19 века, что "у нас одна партия - русский народ" так и перешло потом плавно в полную кальку: "народ и партия едины". Всё тянется ещё из 19 века и даже гораздо раньше.</text>
                          <comments>
                            <comment id="9155598" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155598#t9155598</url>
                              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-25 12:00:14</date>
                              <text>Ну что же, значит выхода нет. :)</text>
                              <comments>
                                <comment id="9156110" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9156110#t9156110</url>
                                  <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                                  <date>2006-12-25 12:06:06</date>
                                  <text>Есть, но это нужно прожить историю. Мешает старая заморочка, тянущаяся с 16 века: возьмём все технологические, а главное военные примочки Запада, ну, то есть возьмём цивилизацию, не платя ту социальную цену, которую заплатил Запад в течение долгой истории. Платить придётся... </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155598&amp;style=mine#t9155598</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9155342&amp;style=mine#t9155342</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154318&amp;style=mine#t9154318</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154062&amp;style=mine#t9154062</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153550&amp;style=mine#t9153550</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153038&amp;style=mine#t9153038</parent>
            </comment>
            <comment id="9187086" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9187086#t9187086</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2006-12-25 05:46:07</date>
              <text>Правильно! Верно!&lt;br /&gt;</text>
              <subject>крики из зала:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153038&amp;style=mine#t9153038</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152014&amp;style=mine#t9152014</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9152782" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9152782#t9152782</url>
      <user name="." username="vudit" />
      <date>2006-12-24 10:56:42</date>
      <text>&lt;a href='http://vudit.livejournal.com/142992.html?mode=reply'&gt;http://vudit.livejournal.com/142992.htm&lt;wbr /&gt;l?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9153806" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153806#t9153806</url>
      <user name="Задумчивый Мудак" username="zhupel" />
      <date>2006-12-24 11:04:46</date>
      <text>"а маленький зверёчек уже несколько месяцев полз сам. Цепляясь слабыми лапками за неровности почвы"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Автобиография. Пиздец всему.</text>
      <comments>
        <comment id="9158670" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9158670#t9158670</url>
          <user name="firebot" username="loutboor" />
          <date>2006-12-25 05:08:49</date>
          <text>Как мощно раскрыта суть галковского!&lt;br /&gt;(Бурные и продолжительный аплодисменты в зале) </text>
          <subject>успокойтесь, поезд уехал.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9153806&amp;style=mine#t9153806</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9154574" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9154574#t9154574</url>
      <user name="zzz23" username="zzz23" />
      <date>2006-12-24 11:22:20</date>
      <text>"..Из пушки по воробьям", "ничтожный повод для написания статьи.." В интеренет пришел рядовой пользователь, пришли миллионы, их необходимо встроить в сетевую структуру, указать их ряд-место. ДеГа это волновало уже давно, был такой казус Козлочкова, году этак в 98.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9157134" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9157134#t9157134</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2006-12-25 01:48:49</date>
      <text>На трибуну выходит Жан Бодрияр и говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ситуайен! Родина в опасности. По последним данным наши люди читают порнографический журнал Хастлер в десять раз чаще, чем моё концептуальное произведение "Симулякры и симуляция". Это означает, что как философ и литератор Ларри Флинт вдесятеро популярнее Бодрийяра. В таких условиях мне, как предводителю французской передовой мысли, не остаётся ничего иного, как признать Ларри Флинта главой французской академии наук. Я же ухожу на содержание к проститутке, иначе жить невозможно. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9159950" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9159950#t9159950</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2006-12-25 07:28:24</date>
      <text>Господа, при всех (немногочисленных) проколах ДЕГа, я советовал бы иметь в виду, что он всегда ведёт дискуссию с позиции русского человека и в интересах русских людей. И это на данный исторический момент самое главное. Интеллектуалы, домохозяйки, выпускники МВТУ им. Баумана или кулинарного техникума -- нам важно осознать свою общность и защитить её перед лицом беспрецедентной атаки русофобской власти на само понятие "русский", иначе эти дискуссии могут потерять актуальность из-за отсутствия объекта дискуссии.</text>
      <subject>looking at the big picture</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9161742" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9161742#t9161742</url>
      <user name="Шалюпа" username="shalyupa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40960335/9378557" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-25 09:44:30</date>
      <text>Не понимаю я вас, о серьезные ЖЖшные творцы.&lt;br /&gt;ЖЖ - и есть настоящее сборище вот таких вот катечкиных, где формат как раз и рассчитан под "государственную сиську". Параллели следует скорее проводить не с программистами, а с литераторами предыдущих веков, как если бы им следовало предписание публиковаться на особом виде бумаги, бесплатно получаемой в главной канцелярии безо всяких очередей. В какой-то момент для получения бумаги стали просить документики, литераторы пороптали-пороптали, но ничто не сможет остановить человека от того чтобы что-нибудь написать.&lt;br /&gt;Можно отложить убийство и ограбление, можно передумать делать аборт, но ни в коем случае нельзя откладывать заполнение бумаги чернилами или же ЖЖ-пространства своими мыслями.&lt;br /&gt;Нет ничего слаще чем постить свои мысли, любуясь сочетанием букв, любовно рассматривать превью и постить, постить, рефрешить и скролить - в ожидании комментов.&lt;br /&gt;Вот ЭТО - жизнь ЖЖ. Зачем, скажите выискивать в этих людях какие-то качества, которые опровергнут эту парадигму - да, больше всего людей интересуют генитальные подробности, но биться с ними на их же поле по меньшей мере - глупо. ЖЖ - это и есть катечкина для катечкиных. Мысль неглубокая, но верная как ученье Маркса, ибо мыслящему человеку нечего делать в этих пространствах кроме как периодического случайного серфинга.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Только Катечкина</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9161998" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9161998#t9161998</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-12-25 10:10:40</date>
      <text>Макс Скандальный пишет: &lt;br /&gt;&lt;a href="http://syndicated.livejournal.com/ljplus_blog/396402.html" rel="nofollow"&gt; Проиграв, он приступил к написанию полных безысходности трактатов о победительнице, юзерше katechkina, чем спровоцировал бурную дискуссию в комментариях между поклонниками собственного творчества и фанатами конкурентки.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДГ в номинации "Комментатор года" победил. При этом, вовсе не стремясь к победе.&lt;br /&gt;"Трактаты" точно комментируют результаты Премии Рыкова.&lt;br /&gt;С фанатами "П." никто не дискутирует - им просто объясняют. Как непонимающим.&lt;br /&gt;Ребятам добра желают, а они психуют и продолжают оскорблять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>А врать-то зачем?</subject>
      <comments>
        <comment id="9167886" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9167886#t9167886</url>
          <user name="Таро Цуджимото" username="maxalex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120446278/5495488" height="92" width="100" />
          <date>2006-12-25 11:11:50</date>
          <text>когда Галковский врал про то, что "Макс проиграл мне и поэтому напился и впал в истерику" вы где были?&lt;br /&gt;Это называется "пародия" - взять неуклюжую попытку оппонента приврать - и использовать ее против него самого&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я не очень понял, в чем вранье в моем случае-то? Что я написал "трактаты", но не написал "удивитеольно точно описывающие ситуацию трактаты"? Так вот это как раз было бы враньем - ДЕГ пиздит через слово и решительно не пониает происходящего.</text>
          <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
          <comments>
            <comment id="9168142" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9168142#t9168142</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-12-25 11:14:23</date>
              <text>Можно абсолютно не понимать человека, говорящего на твоём же родном языке...</text>
              <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9167886&amp;style=mine#t9167886</parent>
            </comment>
            <comment id="9182734" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9182734#t9182734</url>
              <user name="Тимур" username="ipv6" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41689994/2852205" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-25 04:06:18</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;когда Галковский врал про то, что "Макс проиграл мне и поэтому напился и впал в истерику" &lt;br /&gt;Ссылочку дадите?</text>
              <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
              <comments>
                <comment id="9188878" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9188878#t9188878</url>
                  <user name="Таро Цуджимото" username="maxalex" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120446278/5495488" height="92" width="100" />
                  <date>2006-12-25 06:54:05</date>
                  <text>прочитайте, пожалуйста, тот пост который победил в номинации пост года&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;там все ответы</text>
                  <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9191438" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191438#t9191438</url>
                      <user name="Тимур" username="ipv6" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41689994/2852205" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-25 08:19:39</date>
                      <text>Т.е. ссылки не будет.&lt;br /&gt;Понятно.&lt;br /&gt;Удачи!</text>
                      <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9192462" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9192462#t9192462</url>
                          <user name="Таро Цуджимото" username="maxalex" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120446278/5495488" height="92" width="100" />
                          <date>2006-12-25 09:06:46</date>
                          <text>и вам здоровья, и мужа хорошего, грамотного, вдруг читать вас научит</text>
                          <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9192974" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9192974#t9192974</url>
                              <user name="Тимур" username="ipv6" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41689994/2852205" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-25 09:24:22</date>
                              <text>Замечательная шутка! Смеялся.&lt;br /&gt;Но лучше бы ссылочку ;)</text>
                              <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9193486" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9193486#t9193486</url>
                                  <user name="Таро Цуджимото" username="maxalex" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120446278/5495488" height="92" width="100" />
                                  <date>2006-12-25 09:31:51</date>
                                  <text>(утомленно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прочите мой пост.. ну да вы в курсе</text>
                                  <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9192974&amp;style=mine#t9192974</parent>
                                </comment>
                                <comment id="9197326" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9197326#t9197326</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-12-26 01:11:50</date>
                                  <text>Балаболу Максу будет 10 комментариев казаться, что он будто бы ответил и якобы убедительно. Потом сорвётся в ругань.</text>
                                  <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9192974&amp;style=mine#t9192974</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9192462&amp;style=mine#t9192462</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191438&amp;style=mine#t9191438</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9188878&amp;style=mine#t9188878</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9182734&amp;style=mine#t9182734</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9167886&amp;style=mine#t9167886</parent>
            </comment>
            <comment id="9199886" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9199886#t9199886</url>
              <user name="Экс никто" username="xnikto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-26 08:13:06</date>
              <text>Галковский не "врал" а делал предположения. Прочитав те ваши комменты (a la "Ты чмо чувак" и т. д.) трудно предположить что-то иное. Кстати, вполне возможно предпологать подобное и сейчас, уж больно эмоциональны Ваши выступления (на что указыват безапелляционность заявлений, нецензурная лексика и постоянные опечатки).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; И я не очень понял, в чем вранье в моем случае-то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, Ваша главная ошибка ("враньё") состоит в том, что Вы решили, что Галковский что-то кому-то "проиграл". С чего Вы взяли, что он вообще в данном случае во что-то "играл"? Где факты указывающие на это?   Он даже Шляхтичу "огрыз" сделал, за то что тот добавил его в номинаты. </text>
              <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
              <comments>
                <comment id="9200398" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9200398#t9200398</url>
                  <user name="Таро Цуджимото" username="maxalex" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120446278/5495488" height="92" width="100" />
                  <date>2006-12-26 09:29:25</date>
                  <text>омг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я всегда так опечатываюсь когда пишу одной рукой. смотрю в другую сторону и думаю о третьем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как раз их большое количество говорит го том, что тема меня НЕ волнует&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а на предположение вот это:&lt;br /&gt;" мой неожиданный выигрыш заставил его сильно огорчиться. Он даже потерял дар речи. Буквально."&lt;br /&gt;не тянет&lt;br /&gt;обычное говноедство&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как и его постоянные вопли о том, что я дико страдаю по проигранным деньгам 9хотя полЖж обошла инфа. что деньги ни за одну из щести премий я брть не собираюсь)&lt;br /&gt;и многое другое - чесслово лень перечислять</text>
                  <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9199886&amp;style=mine#t9199886</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9167886&amp;style=mine#t9167886</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9161998&amp;style=mine#t9161998</parent>
        </comment>
        <comment id="9202702" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9202702#t9202702</url>
          <user name="shalj" username="shalj" />
          <date>2006-12-26 11:54:42</date>
          <text>&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Ребятам добра желают, а они психуют и продолжают оскорблять.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот как раз про "добра желают" &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189902#t9189902" rel="nofollow"&gt;пару цитат &lt;/a&gt; из классика выше привел.</text>
          <subject>Re: А врать-то зачем?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9161998&amp;style=mine#t9161998</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9165838" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9165838#t9165838</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-25 10:51:12</date>
      <text>&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/55286.html"&gt;Здесь я все объяснила популярно&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ПОЧЕМУ КАТЕЧКИНА ВСЕГДА ПОБЕДИТ ГАЛКОВСКОГО:</subject>
      <comments>
        <comment id="9188110" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9188110#t9188110</url>
          <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22271941/848090" height="90" width="100" />
          <date>2006-12-25 06:25:28</date>
          <text>Опус называется: "Как одну убогую мыслишку раскатать на две страницы". Вам, что, в риаллайфе платят постранично?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9165838&amp;style=mine#t9165838</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9166606" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9166606#t9166606</url>
      <user name="danilov_s" username="danilov_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90653754/10754766" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-25 11:00:32</date>
      <text>.&lt;br /&gt;Забавную объяснительную вы представили. Со стороны эта история выглядела по-другому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский, уязвленный и тем, что ЖЖ-читатели предпочли ему какую-то катечкину, и тем, что доставшийся ему, признанному в Москве писателю, приз выглядел как утешительный, - итак, на этой волне настроения Галковский обозвал катечкину писькиной - благо, у победительницы нашелся и пост про письку сына (ничего неприличного там нет, тема скорее философская, но катечкина далека от философствований). Тогда прибежал разгневанный супруг и - нет, не на дуэль вызвал - а обозвал Галковского - см. про резиновую куклу и пр. Даже не импотент. После чего автор сего журнала нацепил маску мудрого дедушки и начал вышеприведенный комментарий как-бы и ласково, хоть и назидательно, но к концу не стерпел и таки припечатал "полоумную мразь". Знай свое место, обыватель!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Разборка чисто пацанская. Дворовая комедия с обзываниями и обещаниями набить морду. Галковский еще и пугает пришествием грозного третьего хода, адского для писькиных. Чего ж только три? Например, четвертый ход - прозвище приклеивается к самому Галковскому, заинтересовавшемуся детским пенисом. Почему нет? Острословов пруд пруди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Сомнительно ваше определение мещан. В России было мещанское сословие,  словечко приобрело нарицательный смысл в среде интеллигенции (уточнили бы, кого вы к ней причисляете?) стараниями околореволюционных литераторов, но теперь и той России давно нет, да и само слово "мещане" из активного употребления вышло. Англичане не потешаются над эсквайрами, мне кажется, и нам не стоит реанимировать былую пропагандистскую ненависть. Есть слово "обыватель", чем оно не устраивает? И цитируемый вами Чехов писал об обывателе. Обыватель вообще-то - это не ругательство, так же как "писатель" - это не комплимент.&lt;br /&gt;Обыватель - отличная тема для обсуждения, и я надеюсь, что вы к ней вернетесь в спокойной обстановке, не в виде обличения семьи NN "как зеркала русского обывателя".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знал никого из номинантов, проме вас и Паркера. Вы прорекламировали катечкину, я пробежал глазами по двум ее страничкам. Она не бездарный человек.  Есть тысячи людей, которым это интересно, а потенциальная аудитория - бОльшая часть страны. У вас никогда такой не будет. &lt;br /&gt;Во-первых, темы. Для обывателя ваши темы неактуальны. Русские философы - обыватель о них не знает и знать не хочет, зачем ему? История - волнами то модна, то нет, в любом случае далека от материальных интересов, а забав есть много и других. Политика, тем более социальные вопросы (если не о зарплате) - это интересует массы только в революции и войны. Но если гипотетически предположить, что вы вдруг распишитесь на горячие для обывателя темы, вряд ли вас ждет большой успех. Вы все равно станете анализировать, а это наводит сплин на широкого читателя, ему желательно больше действия, а мыслей много не надо - приложить парочку, как розочки на торт.&lt;br /&gt;Удивительны ваши утверждения. Где ж вы обнаружили страну, где обыватель предпочитает читать классику? Шутите? Такой страны нет, не было и, вероятно, не будет. &lt;br /&gt;Обыватели в любой части света составляют большинство. Они не высовываются не из страха или скромности, а  потому что не имеют такой потребности. Те из них, кто пошустрее, делают карьеру, остальные сидят по ячейкам. Они не  оппозиционеры, власть опирается прежде всего на них, стараясь не доводить их до раздражения, ублажая их хотя бы минимумом удобств, имея который они мирно мурлыкают по своим ячейкам после трудового дня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для меня не с руки оппонировать вам в этой теме. Мне не интересно читать катечкинский дневник. Однако в чем смысл вашего выступления против обывателя? Они есть и будут, и счастливы друг с другом. Вам с ними скучно, им с вами. Вы в другой стае.</text>
      <comments>
        <comment id="9173006" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9173006#t9173006</url>
          <user name="aldanov" username="aldanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
          <date>2006-12-25 12:01:11</date>
          <text>Весьма разумное видение ситуации.  &lt;br /&gt;Галковский, конечно,  немножко испугался перспективы получить по физиономии. У него поза - "Я видел все, я знаю поболее вас всех". Нет, откуда? Всю жизнь сидит в Москве, тюкает по клавишам. Ситуации "Помилосердствуйте, братцы!" он на себе не переживал. Но охотно примеряет ее на других.&lt;br /&gt;С перепугу, видимо, предложил помощь Катечкиной - мол, научу литературе и тд. Представить такое достаточно сложно. &lt;br /&gt;Призывание неких сил судьбы на головы оппонентов, неких литературных аналогов программистского сообщества - то и вовсе достаточно смешно выглядит. В свое время, пока Галковский был "молодая шпана" он как-то гнусно оскорбил Окуджаву.  И что? Спало на него возмездие, которого он бы заслуживал? Нет.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9166606&amp;style=mine#t9166606</parent>
        </comment>
        <comment id="9175310" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9175310#t9175310</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-25 12:49:50</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Сомнительно ваше определение мещан. В России было мещанское сословие, словечко приобрело нарицательный смысл в среде интеллигенции (уточнили бы, кого вы к ней причисляете?) стараниями околореволюционных литераторов, но теперь и той России давно нет, да и само слово "мещане" из активного употребления вышло.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русское "мещанин" как этическое понятие есть калька немецкого слова "филистер". После революции оно трансформировалось в понятие отчасти противоположное. Мещанами стали называть культурных горожан, плохо поддащихся государственной пропаганде и отказывающихся совершать социально невыгодные действия. Скажем, сдавать золото. Или ехать на целину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Есть слово "обыватель", чем оно не устраивает? И цитируемый вами Чехов писал об обывателе. Обыватель вообще-то - это не ругательство&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И "мещанин" в смысле социальном не ругательство. Это аналог западного слова "бюргер". Но термин "обыватель" в данном контексте употребляется Чеховым именно в смысле этическом. Цитата взята из знаменитого "Ионыча" - рассказа, посвящённого нравственной деградации культурного человека.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Вы прорекламировали катечкину, я пробежал глазами по двум&lt;br /&gt;&amp;gt;ее страничкам. Она не бездарный человек.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, тоже. Хотя, конечно, не Волошина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Для обывателя ваши темы неактуальны. Русские философы - &lt;br /&gt;обыватель о них не знает и знать не хочет, зачем ему?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы совершаете очень грубую, но в наших условиях, к сожалению, типичную ошибку. Вы ведёте неправильный типовой разговор. Все люди обычно разговаривают на автомате и выдают типовые разговоры. Это уткоречь, которая происходит без участия сознания. Она носит в основном ритуальный характер и подтверждает социальный статус говорящего. В пародийном, и поэтому максимально выпуклом виде это можно видить при анализе тюремных диалогов. Люди заперты в замкнутом пространстве и всё время говорят. Если разобраться. 95% их бесед - ритуальное подтверждение своего статуса, попытки этот статус сохранить или повысить. Или подорвать статус другой. Вы что сказали, если перевести с уткоречи? Примерно следующее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Философ он как. Вот скажем два мужика сидят в баре, разговаривают. А он подходит и начинает втирать: "Гегели-хуегели, я самый умный". Я ему говорю: "Вали, задрот". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам эта словесная пляска глухаря кажется "житейской мудростью". А это типовой разговор, ничего общего не имеющий с реальностью. То есть все эти "ложки с дыркой", "терпилы", "бакланы", "мышки на жопе" имеют определённый и вполне понятный смысл. но только в устах особи определённого класса и в определённом месте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В силу ряда социальных и культурных причин у вас смещён сословный прицел. Не то крякаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Где ж вы обнаружили страну, где обыватель предпочитает читать классику? Шутите? Такой страны нет, не было и, вероятно, не будет.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубчик, "классика" это и есть унифицированный пакет текстов, созданный для обывателя. Ему государство (любое) вдалбливает это в черепушку по 10-15 лет. Монотонно и каждый день. В силу закона больших чисел в пакет могут входить серьёзные произведения. Но не так часто, как это думают. Вы читали Садовяну и Эминеску? А это основа гособработки в Румынии. Немаленькая европейская страна. А с нигерийской литературой знакомы? Ей форматируют мозги десяткам миллионов школьников. Думаете в Германии или Англии дела обстоят лучше? Лучше, но не намного, и это не меняет сам принцип. Мещанин по определению человек ОБРАБОТАННЫЙ. И эта обработка ЗАФИКСИРОВАНА. Постригли, причёску зафиксировали лаком. Шаг влево - шаг вправо считается побегом. Мещане ненавидят живых новаторов. Потому что они живые и могут сбить мозговую причёску - унифицированный пакет программ. Но через сто лет канинизированный новатор превращается для мещанина в краеугольный камень мироздания. Время от времени подвергаемый сакральному осквернению, но незыблемый. То есть обыватель может пририсовать Пушкину уши чебурашки, в момент подростковой самоидентификации это даже норма. Но он и в мыслях не может допустить какой-либо содержательной критики творчества Пушкина. Для него это упрёка метра в том, что он слишком длинный или слишком короткий. У обывателя распадётся связь вещей и поедет крыша. Подул ветер и растрепал причёску. "Ой, девочки, что стало с моей головой!" </text>
          <comments>
            <comment id="9179150" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9179150#t9179150</url>
              <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-25 02:40:09</date>
              <text>Для сетевого общения, для ЖЖ. Для ЖЖ-ПРАКТИКИ. Теперь, после ясной формулировки, кажется, это таким понятным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типовой разговор, он же ритуальный, для подтверждения статуса, он же РАЗГОВОР НА АВТОМАТЕ, то есть без включения сознания, на одной культурке-субкультурке, признак: сленг и/или мат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЕСТЬ КРИТЕРИЙ ДЛЯ ИНТЕЛЛЕКТУАЛЬНОЙ ДИСКРИМИНАЦИИ! </text>
              <subject>ВОТ ОНА ГЛАВНАЯ РАЗЛИЧАЛКА</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9175310&amp;style=mine#t9175310</parent>
            </comment>
            <comment id="9186062" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9186062#t9186062</url>
              <user name="Андрей Горохов" username="_andrej" />
              <date>2006-12-25 05:11:55</date>
              <text>мещане - разве не калька немецкого spiesser?&lt;br /&gt;шпииссеры всегда и были горожанами, уже много сотен лет.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9175310&amp;style=mine#t9175310</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9166606&amp;style=mine#t9166606</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9173774" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9173774#t9173774</url>
      <user name="lymbin" username="lymbin" />
      <date>2006-12-25 12:06:20</date>
      <text>Насколько я понимаю Галковского интересуют не конкурсы, а моделирование  в быстрых информационных средах.&lt;br /&gt;С этой точки зрения и имеет смысл посмотреть на ситуацию и последить за дальнейшими информационными "всплесками".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lymbin.livejournal.com/393.html'&gt;http://lymbin.livejournal.com/393.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9175566" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9175566#t9175566</url>
      <user name="Фактом является черный" username="teplorod" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48232562/633980" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-25 12:57:11</date>
      <text>Скажите, а зачем Вам все это нужно?&lt;br /&gt;Т.е. с какой целью Вы весь этот текст написали?</text>
      <comments>
        <comment id="9187854" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9187854#t9187854</url>
          <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
          <date>2006-12-25 06:25:08</date>
          <text>Лучше скажи ты - с какой целью ты вообще жывешь? Хотя, не говори: и так понятно.</text>
          <comments>
            <comment id="9189390" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189390#t9189390</url>
              <user name="Фактом является черный" username="teplorod" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48232562/633980" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-25 07:25:32</date>
              <text>Что-то я не припомню, чтобы я переходил на «ты» с "боевыми пидарасами"&lt;sup&gt;&lt;small&gt;TM&lt;/small&gt;&lt;/sup&gt;.</text>
              <comments>
                <comment id="9189646" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189646#t9189646</url>
                  <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
                  <date>2006-12-25 07:31:35</date>
                  <text>А ты и не переходишь со мной на "ты", это токо я с тобой перешла.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9190158" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9190158#t9190158</url>
                      <user name="Фактом является черный" username="teplorod" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34723308/633980" height="99" width="100" />
                      <date>2006-12-25 07:52:31</date>
                      <text>дешевый прием. тоньше надо.</text>
                      <comments>
                        <comment id="9190414" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9190414#t9190414</url>
                          <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
                          <date>2006-12-25 07:56:47</date>
                          <text>Кому надо?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9190158&amp;style=mine#t9190158</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189646&amp;style=mine#t9189646</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9189390&amp;style=mine#t9189390</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9187854&amp;style=mine#t9187854</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9175566&amp;style=mine#t9175566</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9175822" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9175822#t9175822</url>
      <user name="mrks4ever" username="mrks4ever" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49730996/10770703" height="72" width="100" />
      <date>2006-12-25 12:58:40</date>
      <text>!? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? &amp;lt;я не вижу разницы между двумя группами спорящих&amp;gt; - Все вокруг п…расы, один я Д’Артаньян. !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !?  !?!?&amp;lt;Но в результате, как я и предсказывал, победа Великиной УЖЕ принесла ей и её супругу много неприятных минут. И, боюсь, принесёт ещё больше неприятностей в дальнейшем. В известный момент эти неприятности перевесят приятную пачку с 10 000 зелёных, и люди начнут раскаиваться в своём поступке. Это произойдёт скорее, чем они думают&amp;gt; - Вы, простите, пророк? ? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !&amp;lt;Значит что: СЫНА СДАЛИ.&amp;gt; - У Вас есть Дети, кроме студентов? Чему Вы их научите, кем они станут - Ваши дети и Ваши студенты?   !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!?&amp;lt;Пока с обывателем играешь в карты или закусываешь с ним, то это мирный, благодушный и даже неглупый человек, но стоит только заговорить с ним о чём-нибудь несъедобном, например, о политике или науке, как он становится в тупик или заводит такую философию, тупую и злую, что остаётся только рукой махнуть и отойти&amp;gt; - Чехов бы на Вас махнул рукой и на всех нас. И Вы машете рукой на всех.  !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!?&amp;lt;Соловьёв сказал о материалистах: «Их логика – человек произошёл от обезьяны, давайте любить друг друга». Великины расшибут себе лоб и потеряют все деньги, лишь бы доказать что это главное в их жизни и больше ничего нет.&amp;gt; - Вы ничем не отличаетесь от Великиных. Вы так же расшибаетесь в кровь, доказывая свою истину. Но, простите, не все ее разделяют. Вы – философ. Вы рассуждаете. Мещане читают, слушают философов и действуют так, как они понимают это философствование. Ваше существование инертно по сравнению с обществом (мещанским), которое ЖИВЕТ идействует, пусть, иногда, некорректно, неправильно (хотя, только одному Создателю решать, что правильно, а что нет). !? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!?&amp;lt;То есть люди вполне открыты для пропаганды и более того, являются идеальным объектом культуртрегерства.&amp;gt; - Вы пропагандируете что? Ведь Вы именно что-то пропагандируете. Философия = пропаганда.  Вы устроили эксперимент, создав все эти посты. Какова цель? Что вы хотите выяснить? Всем и так давно понятно, что каждый отстаивает свою точку зрения, а кто поддерживает чужую, тот просто не имеет своей. Ничего нового Вы не скажете и не выяснете. !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!?&amp;lt;У подростка прыщи и маленькое сердце&amp;gt; - То, что у Вас были прыщи нет сомнений. Неужели у вас было маленькое сердце? Как же оно выросло, что на него повлияло? Вы вообще считаете, что оно у Вас выросло? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? !? !? !? !? !? !? !?!? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читаю я весь это спор и перебранку в ЖЖ уже с пятницы и становится все противнее. Уважаемый ГДЕ (узнал о «ГДЕ» только в пятницу, пока не успел почитать, но может быть…) как воздух, который дает силу огню, с фанатичным усердием просачиваясь во все щели и микроскопические отверстия, только чтобы поддержать пламя. Зачем? Может это все игра? В итоге-то что? Очередная статья ГДЕ в журнале или лекция «на тему» в институте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжайте, это все очень интересно и познавательно. Только не переходите граней дозволенного и Вы, ГДЕ, и Вы, кто рассуждает. И я не буду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS&lt;br /&gt;Всех с наступающем Новым Годом. Успехов всем делах наших земных.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Все это от Лукавого</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9176078" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9176078#t9176078</url>
      <user name="Андрей Андреевич ПОЧЕЧУН" username="ex_jetteim_" />
      <date>2006-12-25 01:04:41</date>
      <text>гагагагага</text>
      <comments>
        <comment id="9197582" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9197582#t9197582</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-26 01:22:37</date>
          <text>Это гуси такие звуки издают. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9176078&amp;style=mine#t9176078</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9178638" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9178638#t9178638</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2006-12-25 02:31:06</date>
      <text>Но почему вдруг тексты этой Катечкиной-Великиной станут неадекватно оцениваться критикой? Даже не так: почему они вдруг станут оцениваться как ЛИТЕРАТУРА? Вы, г-н Галковский, - литература, хотя зачем-то еще и жижист. А она - жижиратура, и критиковать ее будет жж-критика, в соответствии с "законами жанра". Наличие ЖЖ, Интернета вообще, как среды, создает известные недоразумения, хотя и гуттенбергова литература от них не свободна, ведь и там всегда был и есть "дамский роман". Или - "Детектив". Вот г-жа Великина и получила приз за достижения в своем жанре. Как г-жи Маринина, Донцова или Дашкова (прошу прощения, я их не различаю, быть может зря). И все.</text>
      <comments>
        <comment id="9182990" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9182990#t9182990</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2006-12-25 04:06:41</date>
          <text>А вообще говоря, весь этот конкурс - несусветная глупость - именно как конкурс. Это все равно как оценивать достоинства литературного произведения посредством подсчета тиража. Но как социологический зондаж сообщества - вполне неплохо. А Вы выступили интерпретатором полученных результатов, как Вам и подобает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9178638&amp;style=mine#t9178638</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9178894" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9178894#t9178894</url>
      <user name="flekso" username="flekso" />
      <date>2006-12-25 02:31:35</date>
      <text>Не могу понять,к чему все это?Люди сорвали куш... так дайте же им насладится!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9179406" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9179406#t9179406</url>
      <user name="Ироман" username="iroman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
      <date>2006-12-25 02:41:38</date>
      <text>Пушкин - лучшая ОБРАБОТКА для мещан &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Смеясь жестоко над собратом,&lt;br /&gt;Писаки русские толпой&lt;br /&gt;Меня зовут аристократом:&lt;br /&gt;Смотри, пожалуй, вздор какой!&lt;br /&gt;Не офицер я, не асессор,&lt;br /&gt;Я по кресту не дворянин,&lt;br /&gt;Не академик, не профессор;&lt;br /&gt;Я просто русский мещанин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятна мне времен превратность,&lt;br /&gt;Не прекословлю, право, ей:&lt;br /&gt;У нас нова рожденьем знатность,&lt;br /&gt;И чем новее, тем знатней.&lt;br /&gt;Родов дряхлеющих обломок&lt;br /&gt;(И, по несчастью, не один),&lt;br /&gt;Бояр старинных я потомок;&lt;br /&gt;Я, братцы, мелкий мещанин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не торговал мой дед блинами,&lt;br /&gt;Не ваксил царских сапогов,&lt;br /&gt;Не пел с придворными дьячками,&lt;br /&gt;В князья не прыгал из хохлов,&lt;br /&gt;И не был беглым он солдатом&lt;br /&gt;Австрийских пудренных дружин;&lt;br /&gt;Так мне ли быть аристократом?&lt;br /&gt;Я, слава Богу, мещанин."&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9179662" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9179662#t9179662</url>
      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
      <date>2006-12-25 03:03:14</date>
      <text>Что-то пока незаметно, чтоб интеллектуалы сильно влияли на жизнь общества.&lt;br /&gt;А вот мещанство сплочённое торжествует - вся власть в РФ у мещан.</text>
      <comments>
        <comment id="9197838" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9197838#t9197838</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-26 01:23:40</date>
          <text>А как Вы думаете, программисты влияют на жизнь общества? Ну или хотя бы ЖЖ?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9179662&amp;style=mine#t9179662</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9182222" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9182222#t9182222</url>
      <user name="Фяка-Пфяка" username="ihelen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115553387/983507" height="90" width="100" />
      <date>2006-12-25 04:04:48</date>
      <text>Всегда меня удивляет, как в ЖЖ (ЖЖ! Где можно подумать, прежде, чем реагировать! Или хотя бы стереть спонтанное &lt;s&gt;матерное&lt;/s&gt;) - как в ЖЖ! Мужчины! не умеют держать удар.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поразительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касаемо же существа вопроса: Вам сюда: &lt;a href='http://www.lib.ru/WELLER/veller_mass.txt' rel='nofollow'&gt;http://www.lib.ru/WELLER/veller_mass.tx&lt;wbr /&gt;t&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9185038" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9185038#t9185038</url>
      <user name="девушка-вржидло" username="ex_concedo78" />
      <date>2006-12-25 05:00:12</date>
      <text>Господин Г напомнил мне одновременно упокоенного в бозе мерзенького Саркисяна (накатившего, помнится, на сетевую библиотеку) и милейшую писательницу &lt;a href="http://latexzapal.livejournal.com/1015512.html" rel="nofollow"&gt;Марину Юзефович&lt;/a&gt; - по крайней мере, тон высокопарных излияний очень схож, а быдло на нищебродов заменить - вообще один коленкор получится&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, напоминаю - зафрендить меня можно &lt;a href="http://www.livejournal.com/friends/add.bml?user=concedo" rel="nofollow"&gt;здесь&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9358606" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9358606#t9358606</url>
          <user name="realbite" username="realbite" />
          <date>2007-01-03 02:19:58</date>
          <text>Скажите, а вы еще продолжаете рассылать по миру анальные лучики любви?&lt;br /&gt;"Как хороши, как свежи были розы"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9185038&amp;style=mine#t9185038</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9185806" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9185806#t9185806</url>
      <user name="aldanov" username="aldanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
      <date>2006-12-25 05:08:42</date>
      <text>Если раздоры между партиями становятся ожесточенными, рекомендуется замечательное средство примирений. Оно заключается в следующем: вы берете сотню лидеров каждой партии и разбиваете их на пары, так чтобы головы людей, входящих в каждую пару, были приблизительно одинаковой величины затем пусть два искусных хирурга отпилят одновременно затылки у каждой пары таким образом, чтобы мозг разделился на две равные части. Пусть будет произведен обмен срезанными затылками, и каждый из них приставлен к голове политического противника. Операция эта требует, по-видимому, большой тщательности, но профессор уверял нас, что если она сделана искусно, то выздоровление обеспечено. &lt;br /&gt;          Он рассуждал следующим образом: две половинки головного мозга, принужденные спорить между собой в пространстве одного черепа, скоро придут к доброму соглашению и породят ту умеренность и ту правильность мышления, которые так желательны для голов людей, воображающих, будто они появились на свет только для того, чтобы стоять на страже его и управлять его движениями. Что же касается качественного или количественного различия между мозгами вождей враждующих партий, то, по уверениям доктора, основанным на продолжительном опыте, это сущие пустяки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Джонатан Свифт, "Путешествия Гулливера"&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Как помирать спорящие партии</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9186574" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9186574#t9186574</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2006-12-25 05:24:35</date>
      <text>Мещанин - бюргер (място - город, и burg - город) - это не так уж мало, и не так уж плохо, и сей тезис надо бы развить. Бизнесмен считает себя хозяином жизни через деньги (и является), чиновник - тоже самое через власть(и не без причины), писатель-философ - тоже самое через язык. Все они живут в городе, значит - мещане. Это к вопросу о защите самого слова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если говорить о мещанах в "плохом" смысле, как и Д.Е., то Катечкина не выглядит совсем уж мещанкой. У нее 10 классов (вроде факультета журналистики МГУ) на лбу нарисованы... Перо бойкое, пишет складно, даже профессионально, темы подобраны очень строго - только нелицеприятный интим: какашки, пиписьки, болезни, проституточно-блядские комплексы...и никакой отсебятины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не просто все... "Умно - о пиписьках". Есть в нашей литературе экологическая ниша - и Катечкина ее целенаправлено старается занять. &lt;br /&gt;Ниша около Лимонова, только "сбоку" от него.</text>
      <subject>Дачники...</subject>
      <comments>
        <comment id="9191694" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191694#t9191694</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2006-12-25 08:44:44</date>
          <text>&lt;i&gt;Есть в нашей литературе экологическая ниша - и Катечкина ее целенаправлено старается занять&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы занять даже такую "нишу" в литературе - нужен весь набор писательских способностей, включая воображение. Нишы же для экзибиционистов - очень мелкие, их быстро вытесняют конкуренты. Получив доступ к неограниченной аудитории, люди в основном и практикуют разные формы экзибиционизма - от традиционного позиционирования - "я тут вот сижу, такая/такой, мне томно/весело и т.д." до вывешивания самодельной порнографии с участием себя-любимых, подгоняемые быстрой инфляцией впечатлений потенциальных читателей. До поры до времени аудитория расширяется. Успех YouTube даже застал врасплох  акулистых дельцов. Возможно, что этот успех сродни начальному успеху финансовых пузырей/пирамид, и, после исчерпания некоторого ресурса, интерес к любительским выставкам обвалится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
          <subject>Re: Дачники...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9186574&amp;style=mine#t9186574</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9186830" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9186830#t9186830</url>
      <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-25 05:33:28</date>
      <text>Цитирую вас:&lt;br /&gt;"Я читал всего один абзац из написанного Великиной, но мне этого достаточно, чтобы натравить на неё всех баб рунета. Что она сделала в своём ЖЖ? Я процитирую снова..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я раньше не читала Катечикину. Тут мне муж подсунул вашу дискуссию, сам пошел гулять с собакой. Заодно сообщил, что вы ошиблись, когда сказали, что у нее больше пяти тысяч френдов, и что вам там в комментах объясняли, что это просто столько отражается на страничке, а на самом деле их больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я зашла, почитала Катечкину. Насчет мещанства согласна. Хотя и достоинств много.&lt;br /&gt;Заодно заинтересовалась, что там такое отображается на страничке с френдами.&lt;br /&gt;Их там 4767.&lt;br /&gt;То есть, насколько уменьшилось за это время?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Юрьевич, наверное, гений. Но вы очень жестокий.&lt;br /&gt;Мне жалко Катечкину. И ее сына, которому вы придумали прозвище и которое теперь точно будут повторять, тоже жалко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При всем моем к вам уважении - нельзя так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Диана</text>
      <subject>О вашей пропаганде</subject>
      <comments>
        <comment id="9187342" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9187342#t9187342</url>
          <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-25 05:48:26</date>
          <text>Пришел муж, сказал, что я всё перепутала - и насчет цифры френдов, и насчет вашего отчества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и ладно. Прозвище сыну придумали? Придумали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что от своего мнения не отказываюсь.</text>
          <subject>Re: О вашей пропаганде</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9186830&amp;style=mine#t9186830</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9191182" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191182#t9191182</url>
      <user name="Iorsh" username="ruffe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40188462/7775968" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-25 08:17:43</date>
      <text>Дык это щастье, что появились мещане (наверное правильнее - проявились). Ведь сколько лет российская интеллигенция самоопределялась "от" государства. С проявлением мещан, мещанской культуры, мещанской литературы и искусства вернулся исконный антипод интеллигенции, и есть надежда на возрождение интеллигенции как таковой.&lt;br /&gt;Извиняюсь за слог, нету времени слова подбирать...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9191950" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191950#t9191950</url>
      <user name="Елизавета" username="beth4ever" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11112610/1017448" height="100" width="87" />
      <date>2006-12-25 08:50:52</date>
      <text>Начинаю завидовать Катечкиной. Вот у меня нету личного сумасшедшего, который посвещал бы мне пространные посты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо завести.</text>
      <comments>
        <comment id="9193998" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9193998#t9193998</url>
          <user name="Yuri Panchul" username="panchul" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121720734/7185727" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-25 10:33:24</date>
          <text>Вы знаете, ваш юзерпик жутко напоминает мне одну румынку, которая обвинила меня в сексуальном харразменте и пожаловалась в совет директоров компании. Причем до этого она ходила со мной на ланчи в рестораны и гордо говорила официантам "это мой босс".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве примера харразмента она приводила употребление мною слова "сатана". Дело в том, что несмотря на Ph.D. румынка была суеверна и считала, что если произнести слово "сатана", то рядом появится сатана и сделает какую-нибудь пакость. Поэтому я начал вводить слово "сатана" в конверсейшн, например рассказывая о советской баллистической ракете SS-18 "Сатана". Румынка пугалась и убегала плакать в туалет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме этого, я имитировал сверхестественные способности ясновидения. Например, мне известно, что женщины из Восточной Европы данного возраста и круга общения должны любить например группу Queen и Мориса Эшера. Поэтому я несколько раз удачно угадал ее мысли и вызвал случайные совпадения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Постоянное мелкое издевательство над румынкой привело к тому, что она в меня влюбилась школьною любовью. Дело в том, что ее муж был ее одноклассник, с которым она сидела за одной партой с 1-го класса и за пару десятилетий он ей очень сильно надоел. Тем более что он никогда не превышал скорости на фривее, краснел от моих мужланских шуточек и вообще был очень хорошим мальчиком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я же, производя мелкое идевательство, преследовал не сексуальные, а скорее исследовательские цели,  имея в это время регулярный секс с постоянной герлфрендшей (впоследствие женой). Однажды была необходимость поработать в офисе вместе в выходные. Румынка позвонила мне, но я, предчувствуя нехорошее, дал ей исчерпывающие инструкции, похвалил за трудовой героизм и сказал, что буду работать дома. В это же время моя герлфрендша, находясь рядом с телефоном, начала громко смеятся по некоторому поводу. Румынка приняла это на себя и на следующий день в офисе демонстрировала сильное душевное смятение, переходящее в желание страшной мести.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эту историю можно было бы дополнить многими подробностями разной степени пикантности, но результат  я уже озвучил - румынка обвинила меня в сексуальном харазменте. Впрочем, через неделю скандалов и разборок она пришла ко мне объясниться, но я перестал с ней разговаривать. Тогда она объявила, что я осуществляю сексуальный харазмент тем, что ее игнорирую. На это я объяснил всем заинтересованным лицам, что отныне она подчиняется не мне, а VP engineering (я был CTO) и обязанность предоставлять ей сексуальный харразмент перешла к ее новому менеджеру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такой пространный пост относительно вашего юзерпика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то, если вы хотите, чтобы я преследовал вас на постоянной основе, вам нужно возбудить мой интерес, обнародовав какой-либо свой существенный недостаток. Как мужчина, обладающий Savior Complex, я захочу вас перевоспитать и напишу вам много пространных постов. Вот пример поста, написанного мною вы в ответ на признание во вредной привычке курения и пьянства одной глубокоуважаемой подопечной: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://fresh-flora.livejournal.com/335651.html?thread=1800995#t1800995'&gt;http://fresh-flora.livejournal.com/3356&lt;wbr /&gt;51.html?thread=1800995#t1800995&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://fresh-flora.livejournal.com/322430.html?thread=1693822#t1693822'&gt;http://fresh-flora.livejournal.com/3224&lt;wbr /&gt;30.html?thread=1693822#t1693822&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="9202446" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9202446#t9202446</url>
              <user name="Елизавета" username="beth4ever" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11112610/1017448" height="100" width="87" />
              <date>2006-12-26 11:31:05</date>
              <text>Какая у вас интересная жизнь О_О</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9193998&amp;style=mine#t9193998</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191950&amp;style=mine#t9191950</parent>
        </comment>
        <comment id="9194254" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9194254#t9194254</url>
          <user name="Yuri Panchul" username="panchul" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121720734/7185727" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-25 10:44:24</date>
          <text>Кстати, сегодня за меня нужно проголосовать вот здесь: &lt;a href='http://soberminded.livejournal.com/100416.html?thread=1215296#t1215296'&gt;http://soberminded.livejournal.com/1004&lt;wbr /&gt;16.html?thread=1215296#t1215296&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;нажмите на "Ответить" и поставьте "+1".&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191950&amp;style=mine#t9191950</parent>
        </comment>
        <comment id="9195790" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9195790#t9195790</url>
          <user name="awson" username="awson" />
          <date>2006-12-25 11:38:27</date>
          <text>Даже если принять этот Ваш пост за чистую монету (а это очевидно не так, и это легко доказать), можно указать на Вашу элементарную логическую ошибку: никаких пространных постов Галковский Катечкиной не "посвящал". Катечкина просто оказалась превосходным лабораторным объектом - как муха дрозофила для генетиков. Не станете же Вы утверждать, что те "посвящают" ей свои исследования?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по поводу "завести"... Вы писали, что не читаете Галковского, однако, упорно его комментируете, приводя, при этом, *ТОЛЬКО* аргументы ad hominem и *НИКАКИХ ИНЫХ*. Так что, вполне можете его попросить - в каком-нибудь из следующих текстов он вполне может упомянуть и Вас.</text>
          <comments>
            <comment id="9202190" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9202190#t9202190</url>
              <user name="Елизавета" username="beth4ever" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11112610/1017448" height="100" width="87" />
              <date>2006-12-26 11:28:45</date>
              <text>А мне уже не первый раз пишут, что Галковский исследует других ЖЖстов, но по моему опыту эти посты нисколько не похожи на научные исследования, а куда больше на бред сумасшедшего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие аргументы? Я привожу оскорбления :) Пусть пишет, главное, чтоб ник правильно упоминал, тогда в блогз-яндексе у меня рейтинг поднимется, да и искать будет легко.</text>
              <comments>
                <comment id="9205006" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9205006#t9205006</url>
                  <user name="awson" username="awson" />
                  <date>2006-12-26 03:08:17</date>
                  <text>Для яндекса лучше снимитесь в сцене жесткого порно - успех будет больше, а ущерб - меньше.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9205262" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9205262#t9205262</url>
                      <user name="Елизавета" username="beth4ever" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11112610/1017448" height="100" width="87" />
                      <date>2006-12-26 03:11:39</date>
                      <text>Вы переоцениваете свою способность к литературе, Дмитрий Евгеньевич.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9205006&amp;style=mine#t9205006</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9202190&amp;style=mine#t9202190</parent>
                </comment>
                <comment id="9256462" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9256462#t9256462</url>
                  <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                  <date>2006-12-27 10:43:04</date>
                  <text>Правда ли, что в некоторых кругах - для противопоставления "male chauvinistic pig" - меряются глубиной влагадища?</text>
                  <comments>
                    <comment id="9261838" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9261838#t9261838</url>
                      <user name="Елизавета" username="beth4ever" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11112610/1017448" height="100" width="87" />
                      <date>2006-12-28 05:01:46</date>
                      <text>Не знаю, спросите у кругов.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9256462&amp;style=mine#t9256462</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9202190&amp;style=mine#t9202190</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9195790&amp;style=mine#t9195790</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9191950&amp;style=mine#t9191950</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9192718" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9192718#t9192718</url>
      <user name="Елена Барская" username="barskaya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46893741/5609271" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-25 09:22:00</date>
      <text>"мещанин не является основой господствующей системы ценностей"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А что является основой и какая система ценностей является господствующей?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9193742" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9193742#t9193742</url>
      <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
      <date>2006-12-25 10:14:08</date>
      <text>&amp;gt;точно так же как о &lt;b&gt;былде&lt;/b&gt; в ЖЖ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поправьте плз. Это фактически уже другой термимн</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9195278" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9195278#t9195278</url>
      <user name="sharlei05" username="sharlei05" />
      <date>2006-12-25 11:20:17</date>
      <text>КГ/АМ. Дохера букв.</text>
      <comments>
        <comment id="9198094" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9198094#t9198094</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-26 01:28:01</date>
          <text>Деточка, ЖЖ из них весь состоит!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9195278&amp;style=mine#t9195278</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9196302" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9196302#t9196302</url>
      <user name="Iguana in Trouble" username="nineinchbananan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42392548/7626812" height="100" width="91" />
      <date>2006-12-25 11:53:36</date>
      <text>Уныло, а по сему зачет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9198350" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9198350#t9198350</url>
      <user name="Артем Явас (я асфальт, но это нормально)" username="yavas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90642324/808177" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-26 01:28:51</date>
      <text>А на сам-то постинг автора, я гляжу, всем глубоко похуй... ыгыгыг...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9198862" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9198862#t9198862</url>
      <user name="da whole nine fuckin yards" username="daktulhu" />
      <date>2006-12-26 02:08:34</date>
      <text>«Ты посмотри на этого "философа". Ему же даже резиновая кукла из секс-шопа не даст....»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img/x/l/xlein/galk.jpg"&gt;</text>
      <subject>хуйня, табло даже где то героическое</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9199118" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9199118#t9199118</url>
      <user name="firebot" username="loutboor" />
      <date>2006-12-26 04:20:50</date>
      <text>я не люблю жж, катечкиных, долбойобов и прочих. Всё это на 90 процентов дешевый нарциссизм. Говно. Удобрения, чтобы были галковские. Галковских читать интересно, следовательно приятно. Кому то нравится удобрения, я к этому отношусь с пониманием хотя бы из того факта, что тем самым они дают пространство галковским. Если строить пирамиду всегда ктото будет на вершине.&lt;br /&gt;Выросших кретинами невозможно изменить, поэтому те кто пишет сюда плюнуть в автора, опять же создают почву для галковского. &lt;br /&gt;Собссно, в этом и разница, одни удобрения жрут, а другие ими пользуются по назначению.&lt;br /&gt;И ещё, как разумный человек, Галковский понимает, что удобрения нужны, это тоже надо зжнать и понимать.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>я против</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9201934" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9201934#t9201934</url>
      <user name="induktor" username="induktor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86628932/8577652" height="98" width="98" />
      <date>2006-12-26 11:18:43</date>
      <text>Стоит возобновить водку-рыковку.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9203726" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9203726#t9203726</url>
      <user name="ginshish2" username="ginshish2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73686050/11521969" height="100" width="77" />
      <date>2006-12-26 12:57:04</date>
      <text>    У Реалкомпа хорошо было всё. От первого захода про очки, до заключительного размещения порнографического юзерпика а ля Шурыгин, и вброса резиновых женщин:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Ты посмотри на этого "философа". Ему же даже резиновая кукла из секс-шопа не даст....»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек закончил МВТУ имени Баумана, вроде работает в какой-то фирме и даже по специальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Вообще Бауманский это диагноз , это из личного опыта&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из моего класса в 1981 году в Бауманский поступило пятеро&lt;br /&gt;  Коротенько о каждом :&lt;br /&gt;  1. Саша ,  заклончил , в 1991 стал председателем гаражного кооператива , появились деньги . В 1996 на территории гаража&lt;br /&gt; обнаружены угнанные машины , уголовное дело , разборки с братвой , еле выкрутился и запил. В 2005 году умер от опоя.&lt;br /&gt;  2. "Сидор " получил диплом , впервые увидел его после школы 2004 году , лежал у магазина / отволок домой , от общения он отказался /, видел пару недель назад , не просыхает , бомжует, в его квартире живет местная мразь , меня не узнал. совсем плох.&lt;br /&gt; 3. Вася выгнали с четвертого курса , видел в 2001 году, работал прапорщиком в военкомате. Был пьян , похвастался ,что домой без двух пузырей не уходит. Из прапоров , выгнали , пьет по черному.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4.Паша  НЕ ПЬЕТ , но в 25 лет женился на женщине 43 лет. Сейчас живет с ней . Пасется в Думе програмистом.Без коментариев.&lt;br /&gt;5. Коля , клинический жопализ . Учителя от него зад портфелями прикрывали. Пасется в Думе , помошник депутатов.&lt;br /&gt;     </text>
      <subject> Удивляет наивнасть Уважаемого ДЕ.</subject>
      <comments>
        <comment id="9203982" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9203982#t9203982</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-26 01:03:23</date>
          <text>Хм... это скорее говорит о Вашей среде обитания.&lt;br /&gt;Конечно, Бауманка это "техническое училище" и высот духа там не достигают. Но всё же - у моих сокурсников диапазон нынешних занятий от монтажников ЛВС до топ-менеджеров и бизнесменов средней руки. А многие неплохо устроились по специальности.</text>
          <subject>Re:  Удивляет наивнасть Уважаемого ДЕ.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9203726&amp;style=mine#t9203726</parent>
        </comment>
        <comment id="9204750" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9204750#t9204750</url>
          <user name="schegloff" username="schegloff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123217752/4173292" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-26 02:35:19</date>
          <text>Чувствую, скоро и сам начну писать "под Галковского". Интересно, это талант автора действует на других ЖЖ-юзеров, или приходится по-прежнему за них самому писать? :)</text>
          <subject>Мастерство не пропьешь :)</subject>
          <comments>
            <comment id="9205774" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9205774#t9205774</url>
              <user name="awson" username="awson" />
              <date>2006-12-26 03:19:07</date>
              <text>Меня &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9195790" rel="nofollow"&gt;в соседнем треде тоже девушка Дмитрием Евгеньевичем назвала&lt;/a&gt;, неужели похоже?</text>
              <subject>Re: Мастерство не пропьешь :)</subject>
              <comments>
                <comment id="9207054" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9207054#t9207054</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-26 04:49:25</date>
                  <text>А это просто "элита ЖЖ" столкнулась с реальностью. Им до сих пор казалось, что мир состоит из писателей, а не читателей, и они - лучшие из них. Их рейтинг Яндекса легализовал. Они на улице на незнакомых людей смотрят с прищуром, вроде как "и этот меня в жж читает, и этот".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут вдруг Галковский на горизонте. А потом ещё кто-то талантливый и незнакомый, а потом ещё, и ещё. Естественно, что признать они готовы только ограниченное число конкурентов, вот у них все и становятся "галковскими". "Не может быть!"</text>
                  <subject>Re: Мастерство не пропьешь :)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9205774&amp;style=mine#t9205774</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9204750&amp;style=mine#t9204750</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9203726&amp;style=mine#t9203726</parent>
        </comment>
        <comment id="9244942" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9244942#t9244942</url>
          <user name="GeoVit" username="geovit" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66500977/6489672" height="100" width="88" />
          <date>2006-12-27 01:27:09</date>
          <text>Это характеристика вашего класса(тянет на высоты обобщения), а уж никак не Бауманки. </text>
          <subject>Re:  Удивляет наивнасть Уважаемого ДЕ.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9203726&amp;style=mine#t9203726</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9206030" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9206030#t9206030</url>
      <user name="d_zhukovf" username="d_zhukovf" />
      <date>2006-12-26 03:23:25</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, просьба ответить на мой вопрос. Судя по всему вы читали Трактат по общей социологии Парето. Вы не знаете, издавался ли Трактат на русском языке и если да, то где его можно достать? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9224462" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9224462#t9224462</url>
      <user name="vbubendam" username="vbubendam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52227464/10808641" height="81" width="100" />
      <date>2006-12-26 10:48:11</date>
      <text>Отличный текст. Умный и злой. Видно, допекло.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9335310" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/84750.html?thread=9335310#t9335310</url>
      <user name="ponnskii" username="ponnskii" />
      <date>2006-12-31 03:44:57</date>
      <text>ты идиот, судишь по себе, я глянул на твои фотки - внешность хлюпика, задрота, ЧМО, таких чмырят в школе, и в социуме, дети они ведь жестокии, и тебя чмырили, говорю со стопроцентной уверенностью, один твой вид мне всё сказал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сын Реалкомпа и Катечкиной нормальный, уверенный, даже самоуверенный, здоровый, подвижный и заводной пацан, можешь сам посмотреть, у Катечкиной в дневнике есть видео, такого чмырить не будут, он сам кого хочешь зачмырит. и такие как ты, но только мальки, в группе риска, будете играть исключительно по его правилам и плясать под его дудку.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>