<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-03-26 10:08:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/916.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юань Шикай. У китайцев была отличная военная&lt;br&gt; форма, удачно сочетающая европейский стандарт  &lt;br&gt;с национальными традициями.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Я не буду подробно описывать ход китайской «Великой Октябрьской Социалистической Революции». Все «великие революции» очень похожи друг на друга. Самое гнусное предательство, участие на первых ролях «странных людей» (часто с серьёзными психическими отклонениями), чудовищные до нелепости провокации, сознательное вредительство, моментальная замена правильной демократизации «большими скачкАми» и «великими переломами», неизбежные «морячки» и т.д. и т.п. Всё это наличествует в китайской истории в полной мере. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я считаю, именно историку революции надо особенно большое внимание уделять аналогии, и подробно знать похожие события в других странах. К сожалению, в этой области почему-то (понятно почему) наличествует обратная тенденция. Историки всячески подчёркивают уникальность и специфику изучаемых периодов. А какая уникальность в воровстве, грабеже или убийстве? Всё, наоборот, очень стандартно. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;  С первого раза шары лезут на лоб. Когда после «Великой французской революции» переходишь к «Великой советской» начинаешь чесать затылок. Ну а после германской, китайской или португальской всё становится ясно заранее. Очередная мартышка пляшет на 14-ой странице, а думаешь: «Ню-ню, а что-то ты братец запоёшь на 96-ой». Глядишь, к 51-ой зверушку уже оприходовали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но конечно в китайских событиях первой половины 20 века были свои особенности. Например, там не убили императора. Более того, он практически всю жизнь принимал активное участие в политических событиях. Тогда как в его положении (да ещё с учётом азиатской специфики) даже убежать и затеряться было бы огромной удачей.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему это произошло, попробую рассказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ключевой фигурой первого этапа китайской революции был не южанин Сунь Ятсен, а северянин Юань Шикай. По-моему, Сунь Ятсен был редкостным идиотом. Он около десяти раз поднимал восстание в южном Китае, каждый раз его громили в самом начале, и каждый раз Сунь Ятсену удавалось бежать. Благо Гонконг был рядом. Последний раз оперейшен провалилась за несколько месяцев до начала революции. В какой степени он был козлом-провокатором - вопрос. Но деньги, думаю, воровал сильно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Показательно, что в 1906 году этого «Ваньку 33 несчастья» заманили в китайское посольство в Лондоне и хотели направить закатанным в ковёр на историческую родину. Да англичане вступились за своего разведчика: «Чурики, так не честно!». Бедолагу отпустили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобно Ленину, в 1911 он прибыл на готовенькое – из США через Лондон и Париж, где по пути встретился с «уважаемыми людьми». О революции он узнал из американских газет, а китайскую республику провозгласил в Париже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переворот в Китае получился, потому что делали её не эсеровские боевики Сунь Ятсена, а кадровые военные, возглавляемые Юань Шикаем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юань Шикай был этническим китайцем и вообще «китайцем»: человеком хитрым, инициативным, склонным к блефу и шахматным ходам, но в критический момент малодушным – конечно если этот «критический момент» действительно подвернётся под ногу. Он возглавлял столичную провинцию Чжили и командовал северной китайской армией (Бейянской). Вторая современная армия, – южная (Наньяская), - была гораздо менее боеспособной. После революции она развалилась и послужила основой для провинциальных армий. Части у китайцев формировались по территориальному принципу и в каждом полку южной армии говорили на своём языке. Это привязывало их к делам конкретной провинции, но разрушало общую связь. Кроме того, южане вообще воевали плохо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перед революцией у власти в Пекине стояла группа принцев, ориентированная на Германию. Они пытались сделать маньчжуров костяком новой армии, а саму армию превратить в орудие консолидации китайских провинций. Речь шла также о возрождении китайского флота, с перспективой дальнейшего превращения его в реальный фактор дальневосточной политики. Вероятно, немцы планировали сделать на базе Циндао нечто вроде турецкого флота с «Гебеном» и «Бреслау».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем эта идея разделялась Юань Шикаем, но он хотел сделать армию китайской, окончательно заблокировать «8 знамён» в Маньчжурии, а Айсингоро превратить из реальных манипуляторов в чисто декоративное прикрытие реальной милитаристской власти. Беда заключалась в том, что именно с принцами, находящимися у власти у него были очень плохие отношения. Сразу после смерти Цыси они отправили его в отставку, а отставка означала начало чистки генералитета от этнических китайцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку на антиманьчжурской риторике специализировались республиканцы, можно было выполнение китайцами военной программы маньчжур подать как борьбу китайских генералов против татарского засилья, а для этого на первых порах прикрыться эсерами и их демагогией. Что и было сделано.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку базой революции был юг, военный переворот начали наньянцы. А Юань Шикай выступил в роли доброго следователя а ля Пиночет. Испуганное восстаниями в армейских частях Юга, маньчжурское правительство вернуло Юань Шикая из опалы. Он смог навести порядок в нескольких северных провинциях, но остальной Китай развалился. Юг и Центр Китая превратился в конгломерат полугосударств, тут же начавших выяснять отношения друг с другом. Парадокс заключался в том, что именно сейчас Пекин имел реальную силу для вышибания зубов южным «гениям», но армия управлялась не маньчжурами, а мандаринцами. Юань Шикай остановился на полпути и при помощи англичан 3 декабря заключил с конгломератом южан перемирие. На юге устанавливалась республика (без армии, с десятком столиц и с полоумным лениным Сунь Ятсеном во главе). Север оставался империей, возглавляемой богдыханом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разгромить южан можно было легко, но гораздо интереснее было захватить власть на севере, имея в руках единственную вооружённую силу и спекулируя на опасности с юга. Юань Шикай отстранил от власти маньчжурских принцев, передав регентство над 6-летним императором его молодой матери. Формально власть маньчжур сохранялась, но реальными хозяевами Севера  стали китайцы во главе с Юань Шикаем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь начался торг с  Югом. Местные региональные лидеры понимали, что Сунь Ятсен то ли сумасшедший то ли шпион, а скорее всего, и то и другое вместе. Его признание в Нанкин в качестве временного президента  было нужно как жупел, для мирного отжима маньчжуров от рычагов управления. Так что с Владимиром Ильичом удалось быстро договориться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сунь Ятсен передавал пост президента Юань Шикаю, а тот упразднял монархию и провозглашал республику, но... КАК БЫ. Запретный город в Пекине превращался в независимое государство, некий Ватикан, по-прежнему   управляющийся Айсингоро. На мой взгляд, это прекрасная иллюстрация изначально договорного и полуфиктивного характера императорской власти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так китаец Юань Шикай получил реальную власть над цинским Китаем. Сунь Ятсен, считавший передачу власти шахматным ходом, рыпнулся поднимать новые восстания, но был жестоко обломан и поехал в Японию – плакать и писать мемуары.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;События в Китае развивались стремительно, на экшен ушла пара месяцев, на подведение итогов - год. Но даже при экшене там не было особого хаоса, да и военные действия носили характер достаточно декоративный. Это был плюс многовековой децентрализации. В китайских Твери, Воронеже или Киеве сидели местные хозяева, в состоянии политического хаоса они были способны решать от себя. Там не было такой дегенерации, как в России, когда за три дня в Думе солдатня забила калом унитазы, а люди вокруг сидели и плакали: «где уборщица», «пахнет». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И всё бы хорошо, но... Власть-то в Китае была ДОГОВОРНАЯ. Революция, как вы заметили, тоже прошла путём торга и переговоров. Поэтому Китай развалился, но, развалившись, не собрался. Если Юань Шикай сделал из богдыхана религиозный аттракцион, то вхождение южных провинций в Китайскую Республику было таким же аттракционом.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако жил Китай отнюдь не в окружении Голливудов и Ватиканов. Китайцев уделали МГНОВЕННО. Безо всяких войн (с цирком не воюют), но серьёзно.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как только власть маньчжурского (т.е. монгольского) императора (то есть хана) была свергнута, Китай автоматически потерял контроль над Манчжурией и Монголией. Автоматически. За этим была поставлена под вопрос власть над Тибетом как совместным маньчжуро-китайским владением. Таким образом, раздел Китая вступил в практическую фазу. Для этого взрослые и инспирировали БЕССМЫСЛЕННУЮ китайскую революцию.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/917.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Зелёный цвет – территория «Внешней Монголии» отошедшая к России. Эту территорию китайцы, видимо, потеряли окончательно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Красный цвет – территория «Внешнего Тибета», отошедшая к Англии. В 50-е годы вернулась под власть Пекина, но не безусловно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Синий цвет – «Внутренняя Монголия» (верхние области) и «Внутренний Тибет» (нижние области). Разделены на автономные территории, номинально передававшиеся граничным китайским провинциям, а затем выделенные в отдельные новые провинции.  Фактически «серая зона» с перманентными переворотами, военными действиями и подвижными фронтами. Анархия ликвидирована в 50-е годы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Светло-коричневый цвет – Синьцзян. Нейтральная зона между английскими и русскими интересами, в дальнейшем - китайский анклав с отрезанными коммуникациями (ситуация вишистского Индокитая). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серо-зелёный цвет – Маньчжурия. В отличие от остальных «цветных районов», до начала 30-х годов принимала участие в собственно китайских разборках, но всегда как полуиностранная сила, находящаяся на особом положении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Желтый цвет – Китай. В каждой провинции тема для разговора - в 75% случаев это отдельное государство. Провинция Ганьсу («ручка от кастрюли») занимает промежуточное положение между собственно Китаем и серыми зонами.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Две точки на карте - Пекин и Нанкин.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;В роли взрослых выступали прежде всего англичане и русские. Они поделили Тибет и Монголию по одинаковой схеме. Создавались внешняя Монголия и внутренняя Монголия, а также Внешний Тибет и Внутренний Тибет. «Внутренние» области отходили Китаю (разумеется, до поры до времени). «Внешние» объявлялись независимыми территориями, а фактически динамическими протекторатами, то есть независимыми территориями с заранее расписанной динамикой потери независимости. При этом пограничные области «внешних» земель, граничащие с непосредственными русско-английскими владениями аннексировались. Русские получили «уточнение» границы и Урянхайский край, а англичане так называемую «границу Макмагона» (в конце концов приведшую к китайско-индийской войне 60-х). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда,  русские получили свою территорию с выправленными бумагами, а англичанам додавить Китай не удалось. Это произошло, потому что русские, в обмен за уступки со стороны Китая, поставили англичанам подножку. Николай сказал, что вопрос о Тибете надо решать в контексте Афганистана. То есть вам Тибет, нам Афганистан. Конечно с Афганистаном русские внутренне расстались, им надо было попить кровь. Мол, покрутите педали, получите конфетку. Вплоть до начала мировой войны англичане артачились с полным признанием аннексии Синьцзяна, а после начала войны планировалось, что тибетская карта может пригодится при торге за европейские аннексии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ещё не всё. В результате Синьхайской революции Китай потерял право и на внутренние монгольско-тибетские районы, а также на Синьцзян и весь «мусульманский коридор». Китайцы, конечно, пытались сначала их объявить неотъемлемой частью свободного Китая, а затем интегрировать в пограничные китайские провинции или создать под своей эгидой новые, но всё это было на бумаге. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того. Развал империи сопровождался развалом «Чжилийского ЗамкА». Эта ключевая провинция распалась на китайскую и монгольскую части. Монгольская послужила основой для новых провинций Чахар и Жэхе. Китайский огрызок,  где Пекин стал пограничным городом, превратился во второсортную провинцию Хэбей и перестал играть самостоятельную роль.  Пекин, который вскоре переименовали в Бейпин, захватывали соседние милитаристы, у него не было самостоятельной политики, а затем он и де юре потерял статус столичного города. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, потеряв северную столицу, китайцы не приобрели южную. Пекин и Нанкин это не Петербург и Москва. Это Петербург и Тверь. Даже в период расцвета Нанкин резко не преобладал над другими городами центрального Китая. Хотя имел циклопические размеры. Это был один из крупнейших городов мира.  Но после подавления восстания тайпинов его УНИЧТОЖИЛИ. Не так как, например, большевики уничтожили Петербург. Как известно, в СССР центр империи лишили столичного статуса, ослабили промышленный рост, высший и средний слой обокрали-выгнали-выслали, а частью расстреляли, и наконец отполировали сделанное блокадой. Но это детские игрушки. С тайпинской столицей поступили по-взрослому, по-китайски. Там жило где-то около миллиона человек, правда с армией и анклавом, окружённым вместе с городом гигантской стеной (высота на некоторых участках до 30 метров, толщина до 14).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После взятия города там убили 100 000 и оставили гнить трупы на улицах. Оставшихся заблокировали и почти всё население погибло от чумы. После этого Нанкин со всеми памятниками и дворцами разрушили до основания. В том числе был полностью уничтожен «пурпурный город» Минов, аналог позднейшего «запретного города» в маньчжурском Пекине. (Тайпины до это тоже впрочем постарались. Например именно они несколько ранее разрушили знаменитые нанкинские мануфактуры.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это только начало. После этого Нанкин заселили крестьянами из соседних провинций, и они стали внутри города выращивать рис. Рис это поливное земледелие. То есть представьте картину: чудовищная стена (её разрушать махнули рукой – стену не брали даже европейские пушки 60-х годов 19 века), внутри рисовые поля, лачуги. Пунктиром кое-где видны развалины. В ряде мест - болота с камышами, квакают лягушки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, Китай это Китай. Народишко там стал размножаться, строить дома, к 90-м годам 19 века в Нанкине уже жило 100 000 человек, а ко времени переноса столицы -  полмиллиона. Но это не Москва. Рядом были Шанхай или Ухань – Нанкин не тянул даже на бесспорный центр региона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Так китайцы, заперев своего папу в Ватикане, потеряли Рим.</text>
    <subject>619. КИТАЙ ПО ПОЛОЧКАМ. ПОЧЕМУ ОСТАЛСЯ ЖИВ КИТАЙСКИЙ ИМПЕРАТОР - 1</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/162574.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/163153.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="32442785" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32442785#t32442785</url>
      <user name="telesyk" username="telesyk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106259981/13347848" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-26 07:22:24</date>
      <text>Чё-т фрэнч кривовато сшит. Гуманитарная помощь англичан?</text>
      <comments>
        <comment id="32443809" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32443809#t32443809</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-26 07:33:03</date>
          <text>Это же открытка начала века на основе раскрашенной фотографии. Ретушер ошибся малешка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А судя по погонам помочь германская :)</text>
          <comments>
            <comment id="32449441" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449441#t32449441</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-27 08:17:34</date>
              <text>Мундир французский,&lt;br /&gt;Погон германский,&lt;br /&gt;Колпак китайский -&lt;br /&gt;Правитель ханьский.</text>
              <subject>Песенка времён ВОСР (к)</subject>
              <comments>
                <comment id="32450977" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32450977#t32450977</url>
                  <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
                  <date>2010-03-27 11:31:29</date>
                  <text>И не более того</text>
                  <subject>Это отрыжка пропаганды предателей России - большаков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32453281" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32453281#t32453281</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2010-03-27 12:08:25</date>
                      <text>Всё-таки у слова "большак" есть в русском языке устойчивое значение, зачем марать его б-ками?</text>
                      <subject>Re: Это отрыжка пропаганды предателей России - большако</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32458657" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458657#t32458657</url>
                          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-27 07:58:18</date>
                          <text> Большаками в деревнях называли "крутых", сильных людей, кулаков, местных &lt;br /&gt;авторитетов того времени. Деревенские термин "большевик" именно так и понимали.</text>
                          <subject>Re: большак</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32458913" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458913#t32458913</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2010-03-27 08:17:57</date>
                              <text>1. Большая дорога, не просёлок - наиболее известное значение&lt;br /&gt;2. Старший в доме, в семье, "за старшего" - намного менее известное значение (я вот только сегодня узнал:)). Но в любом случае, это не "большевик".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: большак</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32459681" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459681#t32459681</url>
                                  <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-03-27 08:28:42</date>
                                  <text> Большак в деревне - мужик с кулаками, умеющий отстоять свои интересы.</text>
                                  <subject>Re: большак</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32459937" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459937#t32459937</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2010-03-27 08:32:15</date>
                                      <text>Это уже третье значение, известное разве что филологу-фольклористу. Я обратился к банальному Ожегову, там только два, которые и привёл.</text>
                                      <subject>Re: большак</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32460449" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32460449#t32460449</url>
                                          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-03-27 08:53:01</date>
                                          <text> Деревенские жители большевиков попервости так и называли большаками, именно так слышали это слово, и так понимали.&lt;br /&gt;Большаки в деревне - это группа мужиков, которые в этой деревне верховодили (это когда большевиков еще не было).</text>
                                          <subject>Re: большак</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459937&amp;style=mine#t32459937</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="32460705" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32460705#t32460705</url>
                                          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-03-27 09:00:58</date>
                                          <text> Большак - [старший в доме, хозяин и хозяйка, старшина в семье; старший в общине или артели; настоятель раскольничьей общины (Даль, большой)] см. хозяин. Толковый словарь русского языка Д.Н.Ушакова: БОЛЬШАК, большака, м. (обл.</text>
                                          <subject>Re: еще раз большак</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459937&amp;style=mine#t32459937</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459681&amp;style=mine#t32459681</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458913&amp;style=mine#t32458913</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458657&amp;style=mine#t32458657</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32453281&amp;style=mine#t32453281</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32450977&amp;style=mine#t32450977</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449441&amp;style=mine#t32449441</parent>
                </comment>
                <comment id="32757409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32757409#t32757409</url>
                  <user name="drakozyablik" username="drakozyablik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106039324/24987375" height="100" width="100" />
                  <date>2010-04-11 01:26:05</date>
                  <text>Да, после ретуши форма выглядит и впрямь по-басурманЪски...</text>
                  <subject>Re: Песенка времён ВОСР (к)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449441&amp;style=mine#t32449441</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32443809&amp;style=mine#t32443809</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32442785&amp;style=mine#t32442785</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32443297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32443297#t32443297</url>
      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
      <date>2010-03-26 07:26:08</date>
      <text>Пока читал ... шёрт побери!</text>
      <subject>Шорт побери!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32444065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444065#t32444065</url>
      <user name="alextr98" username="alextr98" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
      <date>2010-03-26 07:46:42</date>
      <text>Никто ничего не переименовывал.&lt;br /&gt;Это разные произношения одних и тех же иероглифов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, Сянган и Гонконг - это одни и те же иероглифы, разное произношение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
      <comments>
        <comment id="32444577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444577#t32444577</url>
          <user name="Совы нежные" username="zuss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
          <date>2010-03-26 07:52:28</date>
          <text>Там разные иероглифы.</text>
          <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
          <comments>
            <comment id="32445345" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445345#t32445345</url>
              <user name="alextr98" username="alextr98" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-26 08:03:12</date>
              <text>Традиционные и упрощённые - но одни и те же.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
              <comments>
                <comment id="32446369" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32446369#t32446369</url>
                  <user name="Совы нежные" username="zuss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
                  <date>2010-03-26 08:09:17</date>
                  <text>Четайте: &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Beijing#Names' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Beijing#Na&lt;wbr /&gt;mes&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32447649" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32447649#t32447649</url>
                      <user name="alextr98" username="alextr98" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                      <date>2010-03-26 09:11:03</date>
                      <text>Ой-ёй-ёй!</text>
                      <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32446369&amp;style=mine#t32446369</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445345&amp;style=mine#t32445345</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444577&amp;style=mine#t32444577</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444065&amp;style=mine#t32444065</parent>
        </comment>
        <comment id="32444833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444833#t32444833</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-26 07:59:51</date>
          <text>Нет, если одинаковыми иероглифами будет Бейцзин.</text>
          <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
          <comments>
            <comment id="32445601" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445601#t32445601</url>
              <user name="alextr98" username="alextr98" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-26 08:04:51</date>
              <text>Так сейчас он и типа произносится так.</text>
              <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444833&amp;style=mine#t32444833</parent>
            </comment>
            <comment id="32445857" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445857#t32445857</url>
              <user name="alextr98" username="alextr98" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-26 08:05:38</date>
              <text>А впрочем, неважно.&lt;br /&gt;Хер с ними, с иероглифами.</text>
              <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
              <comments>
                <comment id="32447137" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32447137#t32447137</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-26 08:27:54</date>
                  <text>Бейцзин/Пекин - "Северная Столица" (Нанкин - "Южная Столица").&lt;br /&gt;Бейпин - "Тихосеверовск".</text>
                  <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32448673" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32448673#t32448673</url>
                      <user name="alextr98" username="alextr98" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                      <date>2010-03-27 01:47:14</date>
                      <text>Признаю полное свое невежество в этом вопросе.</text>
                      <subject>Re: Пекин, который переименовали в Бейпин</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32447137&amp;style=mine#t32447137</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445857&amp;style=mine#t32445857</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444833&amp;style=mine#t32444833</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444065&amp;style=mine#t32444065</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32444321" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444321#t32444321</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-03-26 07:52:00</date>
      <text>а откуда ж там взялись китайцы, которых вышиб только барон унгерн в начале 20-х, тогда?</text>
      <subject>автоматически потерял власть над монголией</subject>
      <comments>
        <comment id="32446881" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32446881#t32446881</url>
          <user name="alter_vij" username="alter_vij" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30070182/6325493" height="100" width="68" />
          <date>2010-03-26 08:23:15</date>
          <text>оттуда что автор сего блога сильно упрощет историю Китая прошлого века...</text>
          <comments>
            <comment id="32456353" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32456353#t32456353</url>
              <user name="kosarex" username="kosarex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
              <date>2010-03-27 05:57:07</date>
              <text>"Для этого взрослые и инспирировали БЕССМЫСЛЕННУЮ китайскую революцию". То есть свержение власти иноземцев везде должно быть аморальным и бессмысленным. Жду постов о бессмысленности и аморальности свержения власти олигархов в России. Надеюсь, они будут столь же просты и доходчивы.</text>
              <subject>Главная идея поста понятна:</subject>
              <comments>
                <comment id="32457889" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457889#t32457889</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-27 07:18:24</date>
                  <text>Татары в Китае давно превратились в часть местного дворянства. Пуи в детстве ритуально учили маньчжурскому языку. Учителя чего-то балаболили, а он занимался своими делами. В результате выучил одно слово, и то потому что это было приказом входящим учителям: "Сидеть!" При этом Пуи был человеком филологически одарённым, писал стихи и отлично знал английский язык. В Китае был издан указ, который всех потомственных военных автоматически записывал в маньчжуры. На словах существовали запреты на совместные браки между китайцами и маньчжурами, но они никогда не соблюдались. Маньчжуры даже в Маньчжурии составляли подавляющее меньшинство населения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот люди, который привызвали к сбросу "манчжурского ига" очень часто были христианами, к тому же протестанского толка. А то и как маоисты - западными атеистами. Разумеется ВСЕ они были членами масонских лож. И разумеется построили страну, которая издевалась над коренным населением, а само слово "Китай" считалось неудобьсказуемым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно так же Карл Радек болтал о засилье немцев в России.</text>
                  <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32458401" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458401#t32458401</url>
                      <user name="kosarex" username="kosarex" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
                      <date>2010-03-27 07:57:44</date>
                      <text>Меня можно переспорить, однако, история не изменится. Маньчжурская династия полностью дискредитировала себя к 1911 году. Юань Шикай и прочие были озабочены, чтобы их не снесли вместе с маньчжурами. Прав китайский народ или не прав, но он ликовал, а явиться в те времена и объяснить 400 млн. китайцев, насколько они были неправы, нынче возможности нет. Беря вашу концепцию за истину - цины были чуть ли не ангелами - я даже не сопротивляюсь, я просто вынужден задать вопрос: Имеет ли право идеальное правительство производить на своих подданных впечатление продажных и недееспособных тварей? Ответ простой - такое правительство не может быть идеальным, падение его естественно, недееспособность очевидна. Николай Второй просто был ангелом в сравнении с большевиками, но это не значит, что он был эффективен. Если же переводить ваш мессидж на наши дни, то получится забавно. Любой наблюдатель нашей дискуссии, видя, что я не спорю с Вами, может смело идти в Кремль и рапортовать - раз Галковский убедил Богословского, что маньчжуры были хорошими людьми, то мы подавно всех убедим, что мы в Кремле хорошие, поэтому нам эффективными быть не нужно, стерпят за образованность, хорошие манеры, чистые мысли. </text>
                      <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32463265" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463265#t32463265</url>
                          <user name="izhbullet" username="izhbullet" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60919843/6055241" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-28 05:54:47</date>
                          <text>я правильно понял что любое неидеальное правительство подлежит смене причём резкой?</text>
                          <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32463521" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463521#t32463521</url>
                              <user name="kosarex" username="kosarex" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
                              <date>2010-03-28 06:07:47</date>
                              <text>&lt;a href='http://proza.ru/2009/01/08/530'&gt;http://proza.ru/2009/01/08/530&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32463777" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463777#t32463777</url>
                                  <user name="izhbullet" username="izhbullet" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60919843/6055241" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-03-28 06:18:04</date>
                                  <text>алаверды&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.inosmi.ru/social/20100326/158826622.html' rel='nofollow'&gt;http://www.inosmi.ru/social/20100326/15&lt;wbr /&gt;8826622.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463521&amp;style=mine#t32463521</parent>
                                </comment>
                                <comment id="32466081" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32466081#t32466081</url>
                                  <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-03-28 09:38:12</date>
                                  <text>Я прочитал эту Вашу статью, где Вы критикуете обывателя за его косность взглядов, но и Ваш подход я бы назвал тоже косным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, по процедуре выборов. Моё мнение - последние свободные выборы были в 2003-2004 гг. Была графа "Против всех", где недовольные предложенным раскладом Кремля граждане могли политически выразить свои взгляды, хотя бы даже несогласия. Была "Справедливая Россия", которая проводила более самостоятельный курс, за что её начали методично ломать. Наконец, в 2004 году в некоторых городах Путина вообще "прокатили", например, в нашем городе был такой расклад: из 40 пришедших на выборы 40 были за Путина. То есть, граждане уже видели, что в 2003-2004 гг. гайки начали закручивать, но ещё подсчёт голосов был, по прикидкам, более-менее реальным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После чего были сделаны оргвыводы, и выборы 2007-2008 гг. можно смело считать эквивалентными выборам в советское время, когда за "нерушимый блок коммунистов и беспартийных" голосовало 99,8 процентов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достаточно сказать, что уже Медведева в нашем городе "выбрали", как и положено было негласной установкой - 60 на 60.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А во-вторых, самое главное и самое поганое - Вы персонализируете Президента. Вместо того, чтобы сформулировать формальные критерии первостепенной важности итогов работы Президента, Вы начинаете нам впаривать, какой Медведев (именно персональная личность Медведев!) "хороший".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда рациональный подход, максимально эффективный для государства и граждан, должен быть такой: ага, Президент проработал уже 1 год, а инфляция по-прежнему выше трёх процентов в год, коммунальные платежи растут вообще немыслимыми темпами (и ещё 10-12 основных параметров, являющихся показателем здоровья государства не выполняются), значит, этого действующего Президента - в отставку! За то, что не контролирует работу своего правительства, которое должно решить эти вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так надо ставить вопрос, а Вы - Медведев, Медведев! Можно подумать, что политический заказ отрабатываете.</text>
                                  <subject>Вы тоже неправы в своих взглядах</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32467105" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32467105#t32467105</url>
                                      <user name="kosarex" username="kosarex" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
                                      <date>2010-03-28 09:51:55</date>
                                      <text>По-моему, вы не поняли моей иронии.</text>
                                      <subject>Re: Вы тоже неправы в своих взглядах</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32468641" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32468641#t32468641</url>
                                          <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-03-28 11:30:34</date>
                                          <text>В таком случае - извините! Как говорил один персонаж из "Необыкновенного концерта" театра С.Образцова: "М-да! Тонковато!" (с). А уж я себя считаю человеком с достаточно развитым чувством юмора :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное, Вам в таком случае следует как-то грубее обозначать иронию и сарказм, чтобы Вас однозначно понимали - люди-то в Сети разные.</text>
                                          <subject>Да, я не понял Вашей иронии</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32467105&amp;style=mine#t32467105</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32466081&amp;style=mine#t32466081</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="32478113" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32478113#t32478113</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-29 04:08:32</date>
                                      <text>В 2004 году не было никакой "Справедливой России", эта "партия" возникла только 2 года спустя :)</text>
                                      <subject>Re: Вы тоже неправы в своих взглядах</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32480929" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480929#t32480929</url>
                                          <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-03-29 09:03:32</date>
                                          <text>Совершенно верно, "Справедливой Россией" она стала потом уже, а изначально, когда я последний раз ходил на выборы в ГосДуму в 2003 году, это был избирательный блок «Народно-патриотический союз Родина», который в 2004 году был переоформлен в партию "Родина". Вот именно про неё я и говорил, её и ломали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже на региональных выборах 2006 года её у нас сняли с выборов, и уже с этого момента я на выборы перестал ходить вообще, считая их за пустую формальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a title="" target="_blank" href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Родина_(партия)" rel="nofollow"&gt;&lt;strong&gt;Подробнее об этой ломке можно прочитать в Википедии&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;</text>
                                          <subject>Спасибо за поправку</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="32482209" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32482209#t32482209</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2010-03-30 04:01:13</date>
                                              <text>Ну, на самом деле "СР" - это никак не "Родина". Собственно, СР сделали исключительно для того, чтобы уничтожить Родину, "путем слияния и поглощения".</text>
                                              <subject>Re: Спасибо за поправку</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480929&amp;style=mine#t32480929</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32478113&amp;style=mine#t32478113</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32466081&amp;style=mine#t32466081</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463521&amp;style=mine#t32463521</parent>
                                </comment>
                                <comment id="32546977" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32546977#t32546977</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-04-03 01:22:49</date>
                                  <text>&amp;gt; Медведев – самый добрый, самый демократичный и самый законный правитель России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох ты ничего себе! И он не шутит, похоже! Демократичный и законный при выборах без графы против всех и отсутствии порога минимальной явки. А уж как &lt;a href="http://menalmanah2.narod.ru/family_year.html" rel="nofollow"&gt;о семьях заботится!&lt;/a&gt; Как стал президентам, так сразу с места в карьер заботу стал проявлять.</text>
                                  <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463521&amp;style=mine#t32463521</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32463265&amp;style=mine#t32463265</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458401&amp;style=mine#t32458401</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32464801" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32464801#t32464801</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2010-03-28 08:05:11</date>
                          <text> "Маньчжурская династия полностью дискредитировала себя к 1911 году. Юань Шикай и прочие были озабочены, чтобы их не снесли вместе с маньчжурами. Прав китайский народ или не прав, но он ликовал..." Это же русский февраль у Вас получился. Революционный архетип в действии :).</text>
                          <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32465057" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32465057#t32465057</url>
                              <user name="kosarex" username="kosarex" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
                              <date>2010-03-28 08:32:08</date>
                              <text>Извините, "мой" архетип полностью укладывается в наблюдения европейцев и воспоминания китайцев. То, что ритуал срезания кос как символ освобождения от власти маньчжуров превратился в народное торжество, общеизвестно.</text>
                              <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32465569" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32465569#t32465569</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2010-03-28 09:11:05</date>
                                  <text>Это лишь подтверждает работу стандартной схемы, механизма: "долой прогнивший режим, да здравствует революция!"</text>
                                  <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32465057&amp;style=mine#t32465057</parent>
                                </comment>
                                <comment id="32468129" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32468129#t32468129</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2010-03-28 11:15:44</date>
                                  <text>Однако никто при этом не вернулся к китайским причёскам (они в той или иной степени сохранились в Японии), а люди стали стричься на европейский лад. Также никто не вернулся к обычаю бинтования ног, хотя у маньчжуров этого не было. Наконец сами маньчжуры так же отрезали себе косы, в том числе и Пуи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кампания отрезания кос началась с того, что косу себе отрезал Сунь Ятсен - это призошло в 1894 году в японском порту в эпоху китайско-японской войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А народ он всему радуется. В феврале в России всем банты раздали. Все на себя нацепили и радовались. У меня бабушка была "участницей революции". Она работала на заводе, их стали у памятника Пушкина собирать. Там ребята были с гармошками. Семок бесплатно отсыпали. Она ходила по Тверской и думала что это гуляния такие. Заневестилась девка. А потом из Швейцарии жених с бантом приехал. "Здассьте, девочки".</text>
                                  <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32468897" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32468897#t32468897</url>
                                      <user name="kosarex" username="kosarex" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
                                      <date>2010-03-28 11:53:42</date>
                                      <text>Попытки возвращения к минским прическам были, но европеизация была неминуема. Зато отказ от бинтования ног пошел в несколько этапов, пока коммунисты, придя к власти не запретили этот обычай без лишних увещеваний. Жестокий народ - коммунисты Китая. Недавно запретили есть кошек, ограничили потребление собачьего мяса, собариаются запретить собачачину окончательно, запретили есть тигрятину даже в лечебных целя, про мясо панды даже не говорю - нельзя их трогать ни при каких обстоятельствах.</text>
                                      <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32471201" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471201#t32471201</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2010-03-28 06:10:13</date>
                                          <text>))</text>
                                          <subject>Re: Главная идея поста понятна:</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32468897&amp;style=mine#t32468897</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32468129&amp;style=mine#t32468129</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32465057&amp;style=mine#t32465057</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32464801&amp;style=mine#t32464801</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458401&amp;style=mine#t32458401</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457889&amp;style=mine#t32457889</parent>
                    </comment>
                    <comment id="32483489" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32483489#t32483489</url>
                      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                      <date>2010-03-30 10:36:07</date>
                      <comments>
                        <comment id="32483745" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32483745#t32483745</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-03-30 12:31:11</date>
                          <text>Информация о маньчжурах блокирована. Культурые маньчжуры перешли в китайцы, китайцы самых низших групп записались в маньчжуры. Маньчжурам не дали автономии на даже на окружном уровне. Это уникальная ситуация.</text>
                          <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32484513" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32484513#t32484513</url>
                              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                              <date>2010-03-30 01:31:40</date>
                              <comments>
                                <comment id="32573089" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32573089#t32573089</url>
                                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                  <date>2010-04-04 11:24:38</date>
                                  <text>не особо &lt;br /&gt;провозглашены эвенками въ 1950е гг.</text>
                                  <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32575137" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32575137#t32575137</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2010-04-04 02:34:40</date>
                                      <text>Погодите. А от кого якуты на север убежали?</text>
                                      <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32577441" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32577441#t32577441</url>
                                          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                          <date>2010-04-04 06:56:25</date>
                                          <text>отъ разныхъ тунгусо- (или эвенко-) маньчжурскихъ племёнъ&lt;br /&gt;вообще маньчжуры (или эвенки)  -- КРОВНЫЕ ВРАГИ кучи народовъ до калмыковъ включительно </text>
                                          <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32575137&amp;style=mine#t32575137</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32573089&amp;style=mine#t32573089</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="32581537" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32581537#t32581537</url>
                                      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                                      <date>2010-04-05 06:05:21</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="32588705" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32588705#t32588705</url>
                                          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                          <date>2010-04-06 06:26:20</date>
                                          <text>да, самъ помню такое фото въ лакированномъ альбомЬ КНР  года 1958го </text>
                                          <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="32589217" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32589217#t32589217</url>
                                              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                                              <date>2010-04-06 08:32:33</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="32596129" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32596129#t32596129</url>
                                                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                                  <date>2010-04-06 07:32:36</date>
                                                  <text>да, &lt;br /&gt;только не вполнЬ государственный &lt;br /&gt;этнографическiй народъ &lt;br /&gt;оленеводы и охотники однако</text>
                                                  <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32589217&amp;style=mine#t32589217</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32588705&amp;style=mine#t32588705</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32581537&amp;style=mine#t32581537</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32573089&amp;style=mine#t32573089</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32484513&amp;style=mine#t32484513</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32483745&amp;style=mine#t32483745</parent>
                            </comment>
                            <comment id="32488097" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32488097#t32488097</url>
                              <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
                              <date>2010-03-31 05:50:35</date>
                              <text>Ещё более уникальна ситуация в РФ с русскими. Информация о русских блокирована. Русским не дали автономии вообще ни на каком уровне.&lt;br /&gt;Единственное юридическое упоминание о русских - национальное меньшинство в Республике Калмыкия.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Маньчжуры</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32483745&amp;style=mine#t32483745</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32483489&amp;style=mine#t32483489</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457889&amp;style=mine#t32457889</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32456353&amp;style=mine#t32456353</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32446881&amp;style=mine#t32446881</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444321&amp;style=mine#t32444321</parent>
        </comment>
        <comment id="32451489" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32451489#t32451489</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2010-03-27 11:39:25</date>
          <text>Загубили дело Великого императора Николая Александровича.</text>
          <subject>К сожалению, вышибли барона, а не барон.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32444321&amp;style=mine#t32444321</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32445089" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445089#t32445089</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-26 08:00:23</date>
      <text>Говорят, что Китай сейчас скупает Белоруссию, причём задёшево.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.gazeta.ru/politics/2010/03/25_a_3343266.shtml" rel="nofollow"&gt;Братья в кредит&lt;/a&gt; Как Вы считаете, это серьёзно?&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="32469409" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32469409#t32469409</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2010-03-28 01:41:16</date>
          <text>МИНСКая династия</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32445089&amp;style=mine#t32445089</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32446113" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32446113#t32446113</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2010-03-26 08:07:19</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32446625" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32446625#t32446625</url>
      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
      <date>2010-03-26 08:21:53</date>
      <text>Если по аналогии с европейскими революциями, то где тут "белые" и "вандея"? Китай же просто распадается, а потом начинаются войны между революционерами (эсерами и большевиками).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32447393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32447393#t32447393</url>
      <user name="pro100_petrov" username="pro100_petrov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75811682/14243295" height="100" width="73" />
      <date>2010-03-26 08:55:47</date>
      <text>Текст не прочитал, а прочитал один заголовок. Пытаюсь догадаться, зачем же англичане оставили жить китайского императора. Наверное, чтобы он совершил революцию в России? А настоящая фамилия императора - Ленин. Или Ленин стал китайским императором?&lt;br /&gt;Блин. Надо прочитать.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32447905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32447905#t32447905</url>
      <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-26 10:10:37</date>
      <text>Недавно только сообразил, что США похоже начинались как аристократическая республика во главе с английскими аристократами. В связи с этим непонятно почему Америка ведет себя перпендекулярно Европе. Ведь те же самые люди у власти. А поведение американцев и европейцев в международных отношениях кардинально различаются.</text>
      <comments>
        <comment id="32449185" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449185#t32449185</url>
          <user name="lilibay" username="lilibay" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87472330/18850808" height="100" width="66" />
          <date>2010-03-27 07:22:39</date>
          <text>Наверно потому, что европейская социал-демократия в первой половине ХХ века оттеснила европейскую аристократию от власти. Американцы оказались большими традиционалистами чем их европейские прародители (что вообще характерно для постколониальных стран).</text>
          <comments>
            <comment id="32461985" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32461985#t32461985</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2010-03-28 12:41:26</date>
              <text>Вроде бы этот процесс в Европе шел с 18-го века (а в Голландии и Англии еще раньше), и в начале ХХ достиг полного завершения. "Закат Европы" в общем-то не просто интеллектуальная метафора Шпенглера, а реальное состояние. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;США организовали английские аристократы, вошедшие в конфликт с АНГЛИЙСКИМ  же "новым порядком" (собственно, из-за этого непримиримого конфликта и оказавшиеся в диких "колониях").&lt;br /&gt;Эти аристократы создали США на основе союза с Людовиком 16м - основным оплотом европейской аристократии в то время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;США рассматривают Европу, особенно Англию и Францию, как естественных военных союзников, экономических партнеров, но в культурном отношении - как чужой и в чем-то враждебный для себя мир. "Старый свет" и "Новый свет", по аналогии с Ветхим Заветом, и Новым Заветом.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449185&amp;style=mine#t32449185</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32447905&amp;style=mine#t32447905</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32448417" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32448417#t32448417</url>
      <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
      <date>2010-03-27 01:38:11</date>
      <text>"Так китайцы, заперев своего папу в Ватикане, потеряли Рим."&lt;br /&gt;Так русские, заперев Николая в Тобольске потеряли Россию. </text>
      <comments>
        <comment id="32448929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32448929#t32448929</url>
          <user name="octorus" username="octorus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
          <date>2010-03-27 07:08:40</date>
          <text>кучка предателей, заперевших Николая на станции Дно - так будет правильней</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32448417&amp;style=mine#t32448417</parent>
        </comment>
        <comment id="32449697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449697#t32449697</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-27 08:22:58</date>
          <text>Так ещё можно было бы рассуждать, если б императорскую семью оставили в Царском, или, как предполагалось в начале, отправили в Крым, и оставили жить частными лицами. Правда неясно, был бы при этом потерян Петербург.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32448417&amp;style=mine#t32448417</parent>
        </comment>
        <comment id="32451745" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32451745#t32451745</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2010-03-27 11:41:44</date>
          <text>Однако не РУССКИЕ. Имре Надь, Свердлов ..... русские? Странная и чудовищная позисьон.</text>
          <subject>++++</subject>
          <comments>
            <comment id="32455841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32455841#t32455841</url>
              <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
              <date>2010-03-27 05:38:31</date>
              <text>напомните кто Николая сверг.</text>
              <subject>Re: ++++</subject>
              <comments>
                <comment id="32474273" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32474273#t32474273</url>
                  <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
                  <date>2010-03-29 05:49:14</date>
                  <text>&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/159003.html" rel="nofollow"&gt;Заговорщики Ставки. Часть первая&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/160565.html" rel="nofollow"&gt;Заговорщики Ставки. Часть вторая&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/153886.html" rel="nofollow"&gt;Михайловичи&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/151781.html" rel="nofollow"&gt;Мемуары очевидцев. Воспоминания Великого Князя Александра Михайловича&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/148240.html" rel="nofollow"&gt;Царский поезд. Время прибытия&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/147678.html" rel="nofollow"&gt;Царский поезд. Внешний  вид&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/162385.html" rel="nofollow"&gt;Несколько деталей о г-не Базили&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/167451.html" rel="nofollow"&gt;Заговорщики Ставки. Болезнь Алексеева. Технологии заговора&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/171892.html" rel="nofollow"&gt;Заговорщики Ставки - 4. Гурко и Петроградский гарнизон&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/188287.html" rel="nofollow"&gt;Инженеры путей сообщения и февральский заговор. Детали плана&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://rasumov-ab.livejournal.com/128767.html" rel="nofollow"&gt;Незаслуженно забытые имена. Александр Александрович Бубликов&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: ++++</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32455841&amp;style=mine#t32455841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32451745&amp;style=mine#t32451745</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32448417&amp;style=mine#t32448417</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32449953" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449953#t32449953</url>
      <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
      <date>2010-03-27 08:26:33</date>
      <comments>
        <comment id="32451233" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32451233#t32451233</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2010-03-27 11:36:02</date>
          <text>есть АНТИ-национальные, как ВОР. Это пора понимать.</text>
          <subject>Нет, тов. Долбо, есть революции национальные, а</subject>
          <comments>
            <comment id="32452513" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452513#t32452513</url>
              <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
              <date>2010-03-27 11:46:57</date>
              <comments>
                <comment id="32455073" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32455073#t32455073</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-27 03:46:46</date>
                  <text>Ога...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пролетариат и некоторых странных постеров озарило прозрение, что за буквой "а" в алфафите следует буква "б", что дважды два - четыра, что снег белый, а трава зелёная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще лет пятьдесят, и некоторые особо прогрессивные патриоты начнут догадываться, что "немцы тоже люди". Да и вообще, европейцы "кое что соображают".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шизею я с ваших обсуждений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думал тут приличное место, а оказывается: "совки", "рабочие депутаты", зрители первого канала, патриоты с рождения и прочая невежественная чернь.</text>
                  <subject>Re: Нет, тов. Долбо, есть революции национальные, а</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452513&amp;style=mine#t32452513</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32451233&amp;style=mine#t32451233</parent>
            </comment>
            <comment id="32452769" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452769#t32452769</url>
              <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
              <date>2010-03-27 11:48:18</date>
              <comments>
                <comment id="32459425" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459425#t32459425</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-27 08:23:22</date>
                  <text>Тебя кажется уже посылали нахуй? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В дальнейшем любые твои попытки завязать со мной беседу будут укладываться в следующую схему:&lt;br /&gt;твой пост -&amp;gt; посыл нахуй. Может быть тогда, до тебя постепенно начнёт доходить, что человек с ником "друг долбоёба" делает большую ошибку, встревая в беседу людей интеллигентных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приятного общения.</text>
                  <subject>Re: Нет, тов. Долбо, есть революции национальные, а</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452769&amp;style=mine#t32452769</parent>
                </comment>
                <comment id="32460193" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32460193#t32460193</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-27 08:36:29</date>
                  <text>Вот вы тоже не понимаете элементарную вещь. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вряд ли вы найдёте среди читателей этого блога пролетариат или сочувсвующих пролетариату. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поздравляю вас с неожиданным прозрением и осознанием того, что пролетариат это ничтожество, которое нагибают при любом строе все кому не лень, от бандитов до бюрократов. Эта сверхоригинальная мысль не вызывает ни восхищения, ни сочувствия, ни желания идентифицировать себя с пролетариатом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;fuck пролетариат. Нет пролетариата - нет проблемы.</text>
                  <subject>Re: Нет, тов. Долбо, есть революции национальные, а</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452769&amp;style=mine#t32452769</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32451233&amp;style=mine#t32451233</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32449953&amp;style=mine#t32449953</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32450465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32450465#t32450465</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-27 11:09:35</date>
      <text>Юань Шикай тоже получил образование в Японии?&lt;br /&gt;Как конкретно оформлялся переход провинций под непосредственное управление европейцев?&lt;br /&gt;И, наконец, что же помешало выполнению "продовольственной программы" по усвоению Китая Европой? К настоящему моменту изложения всё более-менее по плану.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, страсть как интересно, немного похоже на разбор шахматной партии. Романы и детективы нервно курят в сторонке. Вот, был ли у Юань Шикая вариант завоевать Юг?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32450721" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32450721#t32450721</url>
      <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
      <date>2010-03-27 11:25:05</date>
      <text>в китайской политики России играл великую роль под руководством Великого императора Николая II. Он подготовил не только присоедиение Монголии к России, но и Тибета. Дело Великого Руководителя России Николая Александровича Романова живет до сих пор - Независимая Монголия с культом Чингисхана. Был в кабинете Маннергейма - портрет Николая II - навидном месте!</text>
      <subject>ГОРД ЗА РОССИЮ! ВЕЛИКИЙ РУССКИЙ Маннергейм</subject>
      <comments>
        <comment id="32454561" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454561#t32454561</url>
          <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
          <date>2010-03-27 01:23:40</date>
          <comments>
            <comment id="32457633" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457633#t32457633</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-03-27 07:17:55</date>
              <text>Про лжеДмитрия мощный заход. Но почему XII, а не III?</text>
              <subject>Re: ГОРД ЗА РОССИЮ! ВЕЛИКИЙ РУССКИЙ ad_rem100</subject>
              <comments>
                <comment id="32464033" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32464033#t32464033</url>
                  <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                  <date>2010-03-28 07:51:19</date>
                  <comments>
                    <comment id="32465825" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32465825#t32465825</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2010-03-28 09:21:46</date>
                      <text>Нее, быть двенадцатым - это для ДЕГа мелковато.</text>
                      <subject>Re: //Но почему XII, а не III?//</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32464033&amp;style=mine#t32464033</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457633&amp;style=mine#t32457633</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454561&amp;style=mine#t32454561</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32450721&amp;style=mine#t32450721</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32452001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452001#t32452001</url>
      <user name="VitTal" username="vittal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-27 11:42:45</date>
      <text>А почему из юга не стали делать "украину"? Монголии/тибеты - все же малонаселенные области, этакая "сибирь", заведомо несамостоятельная.</text>
      <comments>
        <comment id="32453025" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32453025#t32453025</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71601799/14879477" height="75" width="100" />
          <date>2010-03-27 11:48:39</date>
          <text>Окраины не могут быть больше самой Империи. При всем раздрае китайцы ощущают себя единой нацией, даже на Формозе (Тайване). Окраины создаются АНТИ-национальными силами, как большаки....</text>
          <comments>
            <comment id="32474529" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32474529#t32474529</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-29 06:58:28</date>
              <text>Ох уж эти евреи, коверкающие русский язык.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32453025&amp;style=mine#t32453025</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452001&amp;style=mine#t32452001</parent>
        </comment>
        <comment id="32453537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32453537#t32453537</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2010-03-27 12:11:51</date>
          <text>Кстати Юг близ Гонконга и Макао выделяется от общей массы. Основной Китай лежит между Пекином и Нанкином.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/0008wds3/" rel="nofollow"&gt;&lt;img width="640" border="1" src="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/0008wds3" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/0008xhb2" rel="nofollow"&gt;И вот еще без разметки по районам&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="32454305" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454305#t32454305</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-27 12:28:19</date>
              <text>Ну, вот бы и сделали "Украину" вокруг Гонконга-Одессы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32453537&amp;style=mine#t32453537</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452001&amp;style=mine#t32452001</parent>
        </comment>
        <comment id="32455585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32455585#t32455585</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-27 05:34:00</date>
          <text>Это очень интересная тема. Постараюсь затронуть в отдельном посте.</text>
          <comments>
            <comment id="32457121" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457121#t32457121</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2010-03-27 06:33:44</date>
              <text>Гипотеза по аналогии: без масс полуграмотной азиатской полуинтеллигенции с Юга не удалось бы окучивать Север и навязать ему маоизм. В противном случае китайский "остров Крым" возник бы на Севере и гораздо более мощный и самостоятельный, чем Тайвань. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32455585&amp;style=mine#t32455585</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32452001&amp;style=mine#t32452001</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32454049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454049#t32454049</url>
      <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
      <date>2010-03-27 12:23:36</date>
      <text>Не осуществлён был сплошной рельсовый путь от Амура до Кантона.&lt;br /&gt;Осуществление этого грандиозного проекта могло иметь большое стратегическое значение, в особенности при проведении со временем в жизнь линий:&lt;br /&gt;* Пекин - Калган - Урга - Кяхта&lt;br /&gt;* Пекин - Сиань - Лянь-чжоу - Урумчи - Кульджа&lt;br /&gt;А так вся борьба сосредоточилась вдоль стратегической линии Пекин - Ханькоу в 1 134 вёрст (открыта была в 1905 AD)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Военные силы Китая были сгруппированы, главным образом, в двух массах в северной и южных частях Китая.&lt;br /&gt;Эти две армии были разделены расстоянием в сотни вёрст, что крайне было невыгодно в целях сосредоточения сил к Пекину и особенно при условии, что морской путь, даже при наличии необходимых траспортных средств, оказался бы закрытым. Доставка на север получаемого в 1912 AD морем с юга главного пищевого продукта, риса, была бы также весьма затруднительна. Максимальный состав воинского поезда на линиях Ханькоу - Пекин и Пекин - Тяньцзин - 27 вагонов, от Тяньцзина же до Мукдена - 16 вагонов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под военными силами я имею в виду новую действующую,постоянную армию (чэн-бэй-цзюн),сформированную чжилийским губернатором Юань Ши-Каем за 10 лет, а не войска провинций сюнь-фан-дуй.&lt;br /&gt;Это разные сущности в плане организации, управления и вооружения.&lt;br /&gt;Сюнь-фан-дуй каждой провинции представлял собою самостоятельное целое, находился в непосредственном ведении провинциальных властей и употреблялся на службу в пределах своей провинции.По штатам войск этой категории должны были быть в каждой провинции около 14 000 человек (в 1912 переформировали по типу войск сюнь-фан-дуй и речные войска)&lt;br /&gt;Отряды непосредственно были подчинены губернаторам провинций.&lt;br /&gt;Каждый отряд имел свой район, от которого носил название.&lt;br /&gt;Они формировалась из войск старых категорий, которые тем самым уничтожались.&lt;br /&gt;Конечно в планах Юань Ши-Кая обучение и вооружение охранных отрядов должно было быть во всём одинаково с полевыми войсками.&lt;br /&gt;Но в 1911 AD это еще не было достигнуто.&lt;br /&gt;По штатам мирного времени боевая численность новых войск, полевая армия (лу-цзюнь) определялась в 160 000 штыков (а с нестроевыми 250 000 человек), 14 000 сабель, 1 000 орудий и 130 пулемётов, a в военное время число штыков должно было удвоиться.&lt;br /&gt;Действующая армия (чэн-бэй-цзюнь) содержалась на основании существующих штатов и положений, однообразных для всей армии, и должна была находиться в ведении центрального правительства.&lt;br /&gt;Хотя штатами и была предусмотрена, как высшая в военное время, корпусная организация, но на самом деле управлений корпусов (цзюнь) в мирное время не содержалось. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32454817" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454817#t32454817</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2010-03-27 03:35:26</date>
      <text>когда Филипп Орлеанский, переодетый женщиной, принимает участие в знаменитом марше торговок 6 октября 1789 года на Версаль&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда наущаемые Филиппом торговки требуют не только голову Королевы, но и внутренности Её, чтобы изготовлять из них кокарды на шляпы революционных солдат и  только чудо спасает Королеву от жестокого, немилосердного умервщления&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда Принцесу Марию Терезу де Ламбаль убивают молотком, потом насилуют умирающую, затем расчленяют, сердце сжирают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда британские офицеры разведки из револьвера Веблей-Грин обр. 1915 года с боеприпасами с безоболочной пулей убивают Григория Распутина&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда солдаты караула по очереди мочатся на лицо умирающего Штюрмера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда солдаты Красной Армии в Восточной Пруссии по очереди насилуют парализованную женщину и насилуют пока она не умирает&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это не нарушение правильной демократизации&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="32456609" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32456609#t32456609</url>
          <user name="equlibration" username="equlibration" />
          <date>2010-03-27 06:18:49</date>
          <text>&lt;q&gt;когда солдаты караула по очереди мочатся на лицо умирающего Штюрмера&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а кто такой "Штюрмер"?</text>
          <comments>
            <comment id="32459169" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459169#t32459169</url>
              <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
              <date>2010-03-27 08:20:51</date>
              <text>&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%80,_%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D&lt;wbr /&gt;1%82%D1%8E%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%80,_%D0%9&lt;wbr /&gt;1%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%92%D0%BB%D&lt;wbr /&gt;0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D&lt;wbr /&gt;0%B2%D0%B8%D1%87&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="32460961" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32460961#t32460961</url>
                  <user name="equlibration" username="equlibration" />
                  <date>2010-03-27 10:15:04</date>
                  <text>я думал, это журнал "Дер Штюрмер"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а в статье ниче нет про том, что ему на голову мочились</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32459169&amp;style=mine#t32459169</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32456609&amp;style=mine#t32456609</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454817&amp;style=mine#t32454817</parent>
        </comment>
        <comment id="32481185" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32481185#t32481185</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-29 10:31:41</date>
          <text>Это что, Когда солдаты Советской армии в 1983 году насиловали втроём бабку 72 лет, а потом её убили.&lt;br /&gt;Логически понять это было невозможно, кста в психушку отправили только одного, двум другим дали лет по 8.&lt;br /&gt;А были эти недочеловеки мои сослуживцы по срочной службе в Курской области.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32454817&amp;style=mine#t32454817</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32456865" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32456865#t32456865</url>
      <user name="equlibration" username="equlibration" />
      <date>2010-03-27 06:19:57</date>
      <text>Безумно интересно!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пишите еще, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments>
        <comment id="32457377" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32457377#t32457377</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2010-03-27 06:54:17</date>
          <text>+1</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32456865&amp;style=mine#t32456865</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32458145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458145#t32458145</url>
      <user name="nipolin" username="nipolin" />
      <date>2010-03-27 07:51:20</date>
      <text>Очень интересно - технологии революций похожи, но революционные ситуации весьма различны.&lt;br /&gt;Как делалась революция&lt;br /&gt;полный текст эдесь - &lt;a href='http://old.za-nauku.ru/index.php?mode=text&amp;id=1748' rel='nofollow'&gt;http://old.za-nauku.ru/index.php?mode=t&lt;wbr /&gt;ext&amp;id=1748&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А через Германию Ленина, с группой едущих с ним вместе, среди которых далеко не все были его полными единомышленниками, вынудили к совместному проезду обстоятельства. Они заключались в том, что во всех воевавших с Германией странах на Ленина и его спутников были выданы ордера на арест, как только они попадут на их территорию. Германское же правительство немецкие социал-демократы убелили, что для керенской России приезд Ленина ничем хорошим не светит. Так что Ленин играл свою игру, а немцы – свою, но на какой-то момент их интересы совпали. Хотя, с другой стороны, как-то представляется, что получить от кайзеровского правительства деньги на революцию, а потом исторически его обыграть, так-то ли это уж и предосудительно? А после Германии-то они куда направились? Сейчас, спроси кого, мало кто ответит на этот вопрос. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Революции делают военные для гражданских</subject>
      <comments>
        <comment id="32466337" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32466337#t32466337</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-03-28 09:44:22</date>
          <text>Еще вопрос, как им в &lt;b&gt;опломбированный&lt;/b&gt; вагон немцы деньги пронесли...</text>
          <subject>Re: Революции делают военные для гражданских</subject>
          <comments>
            <comment id="32471457" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471457#t32471457</url>
              <user name="nipolin" username="nipolin" />
              <date>2010-03-28 06:15:36</date>
              <text>Это была работа Парвуса. Кстати он хотел стать министром финансов после революции, но Ленин от него отделался.</text>
              <subject>Re: Революции делают военные для гражданских</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32466337&amp;style=mine#t32466337</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32458145&amp;style=mine#t32458145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32461217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32461217#t32461217</url>
      <user name="prema_da" username="prema_da" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20108364/4595455" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-27 10:16:20</date>
      <text>емм .. ну при всех раскладах, в китае скорее буржуазная революция, а большевистский переворот - ниразу. ну и февраольская в россии - ну это тоже не одно и тоже кагбэ ...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32461473" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32461473#t32461473</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2010-03-28 12:04:19</date>
      <text>Спасибо! Отличный фактический матерал. Отражения замены патриаршества на синод до 1918го заграницей.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32462241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32462241#t32462241</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2010-03-28 04:48:44</date>
      <text>Обычно в исторических построениях вы отрицаете возможность резкого сокращения населения городов в результате войн или стихийных бедствий.</text>
      <subject>погибший город</subject>
      <comments>
        <comment id="32467873" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32467873#t32467873</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-28 10:57:16</date>
          <text>Возможность я ничего не отрицаю. В истории бывает всякое - ещё больше чем в биологии. Но чем глобальнее рассматриваемое явление, тем чётче проявляются общие закономерности. Случай с Нанкином как раз подтвержает мою точку зрения. Огромное государство реально уничтожило огромный город. НУ И ЧТО? Получился лишь зубчик на графике. Сейчас в Нанкине живёт около 8 миллионов человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, пример тут другой. При Мао во всех городах Китая уничтожили городские стены. А в Нанкине стена осталась. Её сейчас охраняют как уникальный исторический памятник. Вот что такое "история". В разрушенном до основания городе чудом сохранилось что-то, что погибло в остальных городах.</text>
          <subject>Re: погибший город</subject>
          <comments>
            <comment id="32469665" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32469665#t32469665</url>
              <user name="camcew" username="camcew" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
              <date>2010-03-28 01:55:22</date>
              <text>Приезжайте в Ярославль. Тут всего 2 башни осталось от города - основателя Ганзы. Приходилось ещё в 18-ом город из пушек равнять.</text>
              <subject>Re: погибший город</subject>
              <comments>
                <comment id="57942433" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=57942433#t57942433</url>
                  <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115332350/36244306" height="62" width="100" />
                  <date>2013-02-03 12:41:06</date>
                  <text>Основатель Ганзы? Откуда такие данные? Кремля там т.е. не осталось?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32469665&amp;style=mine#t32469665</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32467873&amp;style=mine#t32467873</parent>
            </comment>
            <comment id="32476065" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476065#t32476065</url>
              <user name="klendo" username="klendo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
              <date>2010-03-29 11:59:57</date>
              <text>А Сиань вам чем не глянулся? Там прекраасная стена. Утверждают, что туда Клинтона специально возили показывать.&lt;br /&gt;Ну и нас тоже ... :)))</text>
              <subject>Re: погибший город</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32467873&amp;style=mine#t32467873</parent>
            </comment>
            <comment id="32578465" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32578465#t32578465</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
              <date>2010-04-04 07:08:02</date>
              <text>При Мао во всех городах Китая уничтожили городские стены. А в Нанкине стена осталась. Её сейчас охраняют как уникальный исторический памятник.&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;++++++++++++++++&lt;br /&gt;собственно, Мао много стенъ и настроилъ, въ частности апгрейднулъ Великую Китайскую, поскольку только въ ХХ ст. китайская ЭКОНОМИКА смогла вынЬсти такое строительство ...&lt;br /&gt;что касается городскихъ стенъ, то на большей части Китая  это буквально глиняные валы, ибо приличный обжигъ КИРПИЧА труденъ въ странЬ небогатой энергоносителями, а каменные стЬны проблематичны по причинЬ ...камня , т.е.его не-близости </text>
              <subject>Re: погибший город</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32467873&amp;style=mine#t32467873</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32462241&amp;style=mine#t32462241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32462753" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32462753#t32462753</url>
      <user name="gluc_smisila" username="gluc_smisila" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97063942/23839049" height="73" width="100" />
      <date>2010-03-28 04:56:27</date>
      <text>так..попалось в инете...посе того как(набирая в яндексе  --пустынная говнобелка--...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С)   1. 1 ПУСТЫННАЯ ГОВНОБЕЛКА !!11&lt;br /&gt;      Славься Пустынная Говнобелка!11 Такая фраза является смысловым синонимом призыва к прославлению Онотоле. Примечания: Близким родственником Пустынной Говнобелки является Пустынный Говнозаец. Такие случаи науке не известны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.megebot.ru/monotole.html' rel='nofollow'&gt;http://www.megebot.ru/monotole.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
      <subject>офтоп (к прошлому посту)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32470177" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470177#t32470177</url>
      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-28 04:15:39</date>
      <text>Судя по количесвту постов, "китайская" тема вызывает всё меньше интереса у аудитории и это не может не радовать. Возможно скоро мы услышим размышления на более актуальные темы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продавать дымовую завесу, это, конечно, весело и выгодно, но надо меру знать. Иначе блог потеряет популярность.</text>
      <comments>
        <comment id="32470433" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470433#t32470433</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-28 04:56:04</date>
          <text>"Тебе неинтересно - не мешай" (c) Кавказская пленница</text>
          <comments>
            <comment id="32470689" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470689#t32470689</url>
              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-28 05:06:25</date>
              <text>Мне интересно, почему это кому-то интересно. И почему этим сейчас забивают эфир.</text>
              <comments>
                <comment id="32470945" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470945#t32470945</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-28 05:57:40</date>
                  <text>Вас вроде бы никто не заставляет этот блог читать, так слово "эфир" тут не уместно - что автор хочет, то и пишет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается интересно/неинтересно, то вообще-то речь идёт об истории второй цивилизации на Земле, ставшей причиной двух мировых войн, стране с 1,3 млрд. населения, вторым ВВП в мире и развивающейся огромными, "китайскими", темпами. Если ЭТО не интересно, то что тогда ВООБЩЕ интересно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, в принципе, понимаю о чём речь - об "РФ". Но РФ-то как раз таки уныла и неинтересна - это не США, не Европа и даже не Китай. Происходящией в ней события могут интересовать лишь той мере, в которой они затрагивают нашу жизнь. Раз уж мы здесь живём.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32471713" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471713#t32471713</url>
                      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-28 06:24:31</date>
                      <text>а) "Китайские дела" не были причиной двух мировых войн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Про китайское экономическое чудо в этом сериале пока не сказано ни слова. Кроме того, что китайцы "по природе" ушлый народ. Да и чудо это - не чудо. Известно, что азиаты любят работать. Приехали белые люди и дали азитам работу. Вот и всё чудо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великие китайские вожди и мудрецы, поставив народ на грань голодной смерти, додумались до такой простой штуки, как экономический либерализм (открытость, льготное налогообложение). Слегка поступились своим правом на монополию во всём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это знают. Никакой это не секрет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) Если русские не будут говорить и думать про РФ, то думать будет некому. Или китайцы подумают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для меня вся эта серия про Китай, очевидный увод людей куда-то подальше от проблем и от того, что важно.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32472481" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472481#t32472481</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-28 07:35:00</date>
                          <text>а) А, ну да, ПМВ же из-за Гаврилы Принципа началась.&lt;br /&gt;в) Эти "кухонные разговоры" есть переливание из пустого в порожнее, потому как от русских происходящее в РФ зависит в последнюю очередь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас важно собирать ягоды, варить варенье и читать интересные книжки.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32472737" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472737#t32472737</url>
                              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-28 08:13:23</date>
                              <text>Эти "кухонные разговоры"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они хотят, чтобы вы действительно считали, что от вас ничего не зависит. Вам навязывают роль раба или пассивного собирателя ягод. Сопротивляйтесь!</text>
                              <comments>
                                <comment id="32473249" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32473249#t32473249</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2010-03-28 08:17:46</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;пассивного собирателя ягод&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попытался себе представить.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32473505" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32473505#t32473505</url>
                                      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-28 08:20:12</date>
                                      <text>Окей. :))&lt;br /&gt;Социально пассивного. :)</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32475041" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475041#t32475041</url>
                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                          <date>2010-03-29 08:40:01</date>
                                          <text>Для того чтобы быть, как Вы выразились, социально активным, необходимо иметь, как минимум этот самый социум. Тот протобульон советского производства, что мы наблюдаем, для излишней социальной активности, кажется непригодным. И вообще неизвестно, когда из этого всего выйдет какой-то толк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы как-то шли с товарищем по лесу. Ну, и упали в яму. Товарищ стал метаться по яме и причитать: «Ай-ай! Что делать? Надо что-то делать!?» А я ему и говорю: «Ну, ты и работяга. Тебе и в яме что-нибудь делать».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, все это разговорчики про ямы могут быть расценены как увод в сторону от каких-то там актуальных и действительно важных проблем. Но я позволю себе задать Вам один вопрос. Вот Вы призываете сопротивляться. Однако, это не совсем понятно, кто должен сопротивляться и против чего или кого направлено это сопротивление. Содержится для Вас в этом какая-то политическая платформа или ч.н-ть подобное или это призыв носит общий характер, вроде как у того моего приятеля?&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="32475809" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475809#t32475809</url>
                                              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                              <date>2010-03-29 11:48:53</date>
                                              <text>Знаете, когда-то я считал, что для того, чтобы не осталось совков достаточно по примеру Моисея подождать 20-40 лет и они физически вымрут. Ан нет, на месте мёртвых нарастают живые. Особенно, кстати, это заметно по молодым людям сформировавшимся в нулевые, под влиянием Путинского ТВ. Это поколение очень сильно отличается от поколения сформировавшегося при Ельцинском ТВ. Я сейчас не говорю о какой-то эилите или избранных группах, а о обычном среднем (по отечественным меркам) классе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень амбиций, притязаний, элементарной культуры стал значительно ниже, а рассуждений о Величии стало намного больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, я излишне чувствительный человек, но в последние пару лет, концентрация подлости в обществе и в эфире до того сгустилась, что уже физически начинает тошнить. Никаких сил уже нет это терпеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чему я это всё написал? Если ничего не варить на этом, как вы говорите "советском протобульоне", то он ещё тыщу лет простоит без видимых изменений и будет поглощать всё здоровое, что пытается как-то прорасти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня нет политической программы и политических предложений. У меня есть культурная программа. Она построена на простом принципе, сохранения чувства собственного достоинства. Но чтобы воплощать этот естественный принцип, увы приходится многому сопротивляться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы зло победило, хорошим людям достаточно ничего не делать. Или чай варить.</text>
                                              <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="32477089" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477089#t32477089</url>
                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                  <date>2010-03-29 02:05:53</date>
                                                  <text>Все-ж таки непонятно, чему нужно такому &lt;i&gt;сопротивляться&lt;/i&gt;, чтобы сохранять сейчас собственное достоинство. Достаточно, кажется, никуда не соваться, и все может получиться. Надо заниматься какими-то своими делами и смотреть телевиденье, вовсе не считая его &lt;i&gt;своим&lt;/i&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однажды я спросил одного своего приятеля: «Как дела?» - А тот давай разоряться, что вот везде на заводе бардак, никто ни за что не отвечает, - полное, дескать безобразие. Я его и спрашиваю: «А у тебя, скажи, что есть завод?» - «Нет, завода у меня нет», - он отвечает. «Ну и чего ты тогда паришься по пустякам? – я у него спрашиваю. – Я о том, как домашние, не заболел кто, сам здоров ли?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так, все что Вы написали, мне очень понятно. Только аллюзии про чай здесь и выше   определенно восходят &lt;a href="http://www.vavilon.ru/shortprose/rozanov.html" rel="nofollow"&gt; туда.&lt;/a&gt; Я к тому, вдруг Вы про это не знаете. Там про этот самый вопрос «Что делать?», волновавший и Чернышевского и Ульянова и Гаврилу Харитоныча Попова. Ну и нас с Вами, как видите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а про борьбу добра и зла – это к священникам. Они объяснят, где эта линия фронта проходит. : )&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Что делать?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="32477345" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477345#t32477345</url>
                                                      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-03-29 02:39:09</date>
                                                      <text>Тогда, предложу простую ситуацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположим вы заходите на сайт, форум или блог, где человек несёт откровенную и не слишком мудрёную в своем обмане просталинскую околесицу (такие блоги сейчас растут как грибы). И владелец сайта уже успел сколотить некую группу восторженных дураков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как правильно поступить в такой ситуации - оставить дураков в обществе дураков, или же начать вести контрпропаганду?</text>
                                                      <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="32477857" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477857#t32477857</url>
                                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                          <date>2010-03-29 04:04:45</date>
                                                          <text>Это легкий вопрос. Разумеется, следует тут же ввязаться в контрпропаганду. Это если подрядились это делать за плату. Ну то есть если это не унижает достоинства, - это когда убеждения позволяют и детей кормить нечем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, а если за просто так, то посмотрите на это со стороны, - как это будет выглядеть. Сайты растут как грибы, восторженных дураков все прибывает, а вы тут с своим картонным мечем контрпропаганды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, а вообще же – дураки в обществе для дураков, а умные – в обществе себе подобных, - это и есть ситуация хорошая, можно сказать идеальная. Как раз это то, к чему разумному челу и следует стремиться.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="32479137" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32479137#t32479137</url>
                                                              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                                              <date>2010-03-29 04:41:53</date>
                                                              <text>Надо будет подумать об этом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и здесь, я пока воздержусь от постов. Во всяком случае, до того времени, пока ясно не уясню себе криптоцели движения утят и этого блога.</text>
                                                              <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="32479905" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32479905#t32479905</url>
                                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                                  <date>2010-03-29 06:12:23</date>
                                                                  <text>Окей. Спасибо за беседу.</text>
                                                                  <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32479137&amp;style=mine#t32479137</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477857&amp;style=mine#t32477857</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477345&amp;style=mine#t32477345</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477089&amp;style=mine#t32477089</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="32486305" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32486305#t32486305</url>
                                                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-03-30 08:39:20</date>
                                                      <text>&amp;gt;А так, все что Вы написали, мне очень понятно. Только аллюзии про чай здесь и выше определенно восходят  туда. Я к тому, вдруг Вы про это не знаете. Там про этот самый вопрос «Что делать?», волновавший и Чернышевского и Ульянова и Гаврилу Харитоныча Попова. Ну и нас с Вами, как видите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам напомнить как и где Розанов закончил свой путь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;всё это весело пока не случится очередной социальный крах. Или вы действительно верите, что в рф всё стабильно?</text>
                                                      <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="32489377" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489377#t32489377</url>
                                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                          <date>2010-03-31 06:38:54</date>
                                                          <text>&amp;gt;напомнить как и где Розанов закончил свой путь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни к чему это, да и частная жизнь В.В. здесь уж точно не причем. Ему было шестьдесят три года, вряд ли Шаляпин мог что-то принципиально изменить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что в РФ все достаточно стабильно. Очередной социальный крах, по Вашему выражению, в ближайшее время не предвижу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати говоря, а что Вы конкретно предлагаете? Есть у Вас что-нибудь, так сказать, социально твердое? Кроме там сопротивляться, объединиться и т.п.</text>
                                                          <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="32490657" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32490657#t32490657</url>
                                                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                                              <date>2010-03-31 08:13:12</date>
                                                              <text>&amp;gt;Ни к чему это, да и частная жизнь В.В. здесь уж точно не причем. Ему было шестьдесят три года, вряд ли Шаляпин мог что-то принципиально изменить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я не об этом хотел сказать. Просто эта цитата Розанова в стиле "забей чувак, донт вори би хепи" была бы уместна, если бы мы не знали, чем такой подход в целом закончился. Если бы Розанов студенту подсказал какой-то простейший план действий с высоты своего интеллекта, вместо того, чтобы вставить этот смехуёчек про вареньше, глядишь и расклад был бы другим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я думаю, что в РФ все достаточно стабильно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и теракт тому самое красноречивое подтверждение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Кстати говоря, а что Вы конкретно предлагаете? Есть у Вас что-нибудь, так сказать, социально твердое? Кроме там сопротивляться, объединиться и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;создать партию &amp;gt; пройти в думу &amp;gt; стать большинством + выдвинуть кандидатуру президента. Правда народ пока до этой схемы не дошёл. Чешет репу и делится на две категории: первая - "Так ведь не дадуть!" и вторая - "даёшь ополчение с кровищей!". </text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="32490913" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32490913#t32490913</url>
                                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                                  <date>2010-03-31 10:33:17</date>
                                                                  <text>Коллега, мы с Вам по разному понимает эту миниатюру В.В.Розанова. На мой взгляд это вовсе не, как Вы выразились, «смехуёчки», а именно что программа для молодого человека. Программа заниматься вопросами «что делать» не в космическом смысле, а в своем, простом, культурном и практическом смысле. И расклад именно что был бы другим, если прыщавая курсистка и волосатый урод занимались тем, что им следует, то есть для начала выведением прыщей и аккуратной стрижкой волос, а вовсе не свержением режимов. Себя вначале надо улучшать, а потом уже остальных. И эта программа суперактуальна и сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вовсе это не «забей, чувак». Кстати говоря, в маленькой песенке Боба МакФеррина про другое, и совет там довольно разумный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;In every life we have some trouble &lt;br /&gt;But when you worry, you make it double&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я всегда и говорю молодым людям, чтобы они никого не слушали, а на реальной основе занимались своими частными и личными делами. Чтобы себя уважали. Чтобы не повторяли, не дублировали идиотизм прошлых времен. Лучше написать свою маленькую песенку, чем горланить чужие лозунги. Так интересней, а в конечном счете и для всех безопасней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;и теракт тому самое красноречивое подтверждение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы не заметили, что взрывы домов, крушения поездов и теракты в метро при нынешнем режиме имеют относительно стабильные частотные показатели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;создать партию &amp;gt; пройти в думу &amp;gt; стать большинством + выдвинуть кандидатуру президента&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вас умоляю! Я спрашиваю о конкретных, бетонных предложениях, а Вы мне предлагаете для Вашего удовольствия создать какую-то партию, дать ей название, придумать (что там надо?) идеологию, платформу и т.п. Кстати, говоря, если заплатите, я относительно недорого, быстро, и при этом весьма качественно, могу для Вас это сделать. Когда-то я учился в университете марксизма-ленинизма на факультете как раз партийного строительства, да и вообще… Я надеюсь, что отыскание способа как со мной связаться Вас не затруднит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;делится на две категории&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле есть еще и третья категория. Она весьма многочисленна. Это как раз те, кто занимается своими делами. Вот, например, передо мной вопрос что делать не стоит. Вообще говоря, я знаю, какую музыку будут играть у меня на похоронах, в частности все мое время расписано на год вперед. Только что и остается, что репу чесать да партии создавать. А Ваше мнение о том, какие нынешние социальные структуры надо поддерживать, Вы от меня пока скрыли.&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Do not make it double</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="32600481" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32600481#t32600481</url>
                                                                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2010-04-07 04:10:48</date>
                                                                      <text>&amp;gt;Я Вас умоляю! Я спрашиваю о конкретных, бетонных предложениях&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а какие ещё могут быть предложения? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я считаю, что русские не хуже остального цивилизованного мира и тоже могут и должны иметь работающий парламент и выборную систему. Личные дела это хорошо, но это никак не может снять проблему узурпации власти коррупционерами. У вас другое мнение на этот счёт?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот, например, передо мной вопрос что делать не стоит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;передо мной тоже не стоит. Дел выше крыши. Тем не менее постоянные сюрпрайзы от властей изрядно надоели. Если бы власть занималась только распилом нефтедолларов и не мешала жить, то есть тем же личным делам, я бы не возмущался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А Ваше мнение о том, какие нынешние социальные структуры надо поддерживать, Вы от меня пока скрыли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не знаю о каких структурах вы говорите.</text>
                                                                      <subject>Re: Do not make it double</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32490913&amp;style=mine#t32490913</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32490657&amp;style=mine#t32490657</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489377&amp;style=mine#t32489377</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32486305&amp;style=mine#t32486305</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32477089&amp;style=mine#t32477089</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475809&amp;style=mine#t32475809</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="32480161" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480161#t32480161</url>
                                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                  <date>2010-03-29 06:55:58</date>
                                                  <text>Различия ельцинского и путинского времени огромны, что особенно ясно из сравнения медиа. Но ведь именно такого как Путина ведь где-то нашли и поставили. Это ведь только Т.Б.Дьяченко-Юмашева может сейчас расхваливать путинскую честность и принципиальность как причину его выбора "преемником". Т.е. сценарий "совок возвращается" был заложен в тот самый момент, когда смущённый белобрысик был имплантирован в Кремль, благословлённый на власть опухшей булькающей тушей "первого президента". </text>
                                                  <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="32480417" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480417#t32480417</url>
                                                      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-03-29 07:16:57</date>
                                                      <text>Интересна люди, которых это время сформировало. Путин вряд ли сформировался при Ельцине, наверное намного раньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот сейчас за Путинскую десятилетку наросло поколение молодых, но уже проявлющих политическую активность индивидуумов и они очень похожи на совков. Хотя люди-то молодые. Они более совки, чем те кому было лет по 15 в 1991-м. Молодым сейчас со шоклы мозги утюжат так - Брежнев отдыхает. :) И если при Брежневе все это воспринималось "ну мы же понимаем, зачем это и для чего", то эти современные дети принимают весь пропагандистский бред за чистую монету. У них же мало социального опыта, а нужных знаний в школе не дают.</text>
                                                      <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="32482977" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32482977#t32482977</url>
                                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                          <date>2010-03-30 07:06:59</date>
                                                          <text>Да, молодёжный неосовкизм - это, наверное, самое неприятное, что дал путинизм, и во многом неожиданное. В условиях отсутствия надлежащей идеологической санации (вина ельцинизма), они восприняли советоидный бред всерьёз и тем создали дополнительное препятствие к осовобождению от совка для всех, ибо это не уходящая натура (правда, тоже не спешащая уходить), вроде зюгановцев, а совсем наоборот. Непонятно, как с этим быть. Sovok forever? </text>
                                                          <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="32487841" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32487841#t32487841</url>
                                                              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
                                                              <date>2010-03-31 05:47:55</date>
                                                              <text>Каких таких наросло? Хочу примеров! И что это за неосовок такой?</text>
                                                              <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="32491169" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32491169#t32491169</url>
                                                                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2010-03-31 10:46:23</date>
                                                                  <text>"Наши", "Молодая гвардия", "Поклонеие Победы Деда". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политической активности они проявляют - дай БожЭ. Не только на своих шествиях, но и акции оппозиции не обходятся без их провокаций и мелких пакостей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зайдите на любой форум посвящённый прославлению совка и людей среднего возраста вы там не увидите. Там молодняк ведомый стариками.</text>
                                                                  <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32487841&amp;style=mine#t32487841</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32482977&amp;style=mine#t32482977</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480417&amp;style=mine#t32480417</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="32490145" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32490145#t32490145</url>
                                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                          <date>2010-03-31 07:22:38</date>
                                                          <text>&amp;gt;наросло поколение молодых&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да дети тут непричем. Никакой политической активности человек до сорока лет вести не может. Он поет с чужого голоса. А весь этот, с позволения сказать, ренессранс устроили те кому сейчас пятьдесят. Вспомнили детство золотое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас недавно появился аспирант, на самом деле хороший, способный и интересующийся всем парень. Вот он периодически вел разные характерные беседы о том, что рыба в Каме была. Видно было, что это у него от родителей. Мы тут иногда беседуем на разные довольно абстрактные темы. Так вот он однажды заявил, что Гегель изобрел диалектическую логику, и из нее все там становится понятным, на что я сказал, что, разумеется, у этого автора ничего подобного невозможно будет найти. Про Ильенкова Эвальда наш аспирант не слыхал, а информацию почерпнул из лекций по философии для аспирантов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это естественно, что по молодости всех сильно колбасит. Вспомните идеологические шатания того же Солженицына. Так что не стоит спешить записывать молодежь в совки. В конце концов, советская это идеология социальных низов (специально для них сконструированная). Вырастут – может быть захотят чего-нибудь потверже.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="32492705" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492705#t32492705</url>
                                                              <user name="evgenuus" username="evgenuus" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108604506/18912201" height="100" width="65" />
                                                              <date>2010-03-31 03:36:52</date>
                                                              <text>процитированный "эмбрион" относится к 1899 (это уже опубликованный), а не к 1918, что нелепо.&lt;br /&gt;А вообще, в не совсем точном переводе, Спасителем сказано: зло должно войти в мир, но горе тому, через кого оно входит. Тут дела человеку хватит на всю жизнь и, наверняка, даже останется.</text>
                                                              <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="32492961" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492961#t32492961</url>
                                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                                  <date>2010-03-31 04:03:43</date>
                                                                  <text>Ну да, там по ссылке опечатка. Я как-то не обратил внимания - подсунул что первое попалось под руку. Спасибо Вам за уточнение.</text>
                                                                  <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492705&amp;style=mine#t32492705</parent>
                                                                </comment>
                                                                <comment id="32493473" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32493473#t32493473</url>
                                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                                  <date>2010-03-31 04:15:31</date>
                                                                  <text>На самом деле мне там больше понравилось, потому что на одном листочке. А не так как, например, &lt;a href="http://www.bg-znanie.ru/article.php?nid=3670" rel="nofollow"&gt; здесь.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                                                  <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492705&amp;style=mine#t32492705</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32490145&amp;style=mine#t32490145</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480417&amp;style=mine#t32480417</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480161&amp;style=mine#t32480161</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475809&amp;style=mine#t32475809</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="32547233" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32547233#t32547233</url>
                                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                  <date>2010-04-03 01:32:37</date>
                                                  <text>С чего бы совку исчезнуть, если условия не изменились? Вы не понимаете, что такое совок. Ключевое здесь - государственный феминизм. Он одновременно и позволяет оказывать тотальное давление на население и требует этого давления. Исчез госфеминизм? Нет, только усилился.</text>
                                                  <subject>Re: Выйдет толк. Бестолочь останется.</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475809&amp;style=mine#t32475809</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475041&amp;style=mine#t32475041</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32473505&amp;style=mine#t32473505</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32473249&amp;style=mine#t32473249</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472737&amp;style=mine#t32472737</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472481&amp;style=mine#t32472481</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471713&amp;style=mine#t32471713</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470945&amp;style=mine#t32470945</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470689&amp;style=mine#t32470689</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470433&amp;style=mine#t32470433</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32470177&amp;style=mine#t32470177</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32471969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471969#t32471969</url>
      <user name="pro100_petrov" username="pro100_petrov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75811682/14243295" height="100" width="73" />
      <date>2010-03-28 07:09:47</date>
      <text>А вот интересно, как вы трактуете "оранжевую революцию" на Украине? Там тоже все стандартно? Или это не революция?</text>
      <comments>
        <comment id="32472993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472993#t32472993</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-28 08:17:33</date>
          <text>А в чем революцонность?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Строй не поменялся. Вообще это кремлёвский термин, а всё кремлёвское - это негативный сдвиг смыслов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идея кремля состояла в том, чтобы подменить термины "дежурная ротация элит" и "демократические процедуры", на термин "оранжевая революция". Тупые ведутся и верят.</text>
          <comments>
            <comment id="32473761" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32473761#t32473761</url>
              <user name="pro100_petrov" username="pro100_petrov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75811682/14243295" height="100" width="73" />
              <date>2010-03-28 08:22:21</date>
              <text>Вы - Галковский?</text>
              <comments>
                <comment id="32474017" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32474017#t32474017</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-28 09:16:45</date>
                  <text>Хамить не надо. Выглядит глупо.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32479393" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32479393#t32479393</url>
                      <user name="pro100_petrov" username="pro100_petrov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75811682/14243295" height="100" width="73" />
                      <date>2010-03-29 04:50:10</date>
                      <text>Так здесь все выглядит глупо</text>
                      <comments>
                        <comment id="32486561" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32486561#t32486561</url>
                          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-30 08:43:26</date>
                          <text>глупо здесь выглядят только ваши и пары других товарищей комментарии.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32479393&amp;style=mine#t32479393</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32474017&amp;style=mine#t32474017</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32473761&amp;style=mine#t32473761</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472993&amp;style=mine#t32472993</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471969&amp;style=mine#t32471969</parent>
        </comment>
        <comment id="32487585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32487585#t32487585</url>
          <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
          <date>2010-03-31 05:43:49</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;А вот интересно, как вы трактуете "оранжевую революцию" на Украине?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видно, что вы здесь новый человек. В своё время это явление - "цветные революции" - подробно рассматривалось:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/42548.html" rel="nofollow"&gt;165. ЩО ЦЕ БУЛО&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/43614.html" rel="nofollow"&gt;169. СЕГО НЭ БУДЕ&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/44018.html" rel="nofollow"&gt;170. ОБ ПУШКИНА! – ОБ ГОГОЛЯ! - ОБ ПУШКИНА! – ОБ ГОГОЛЯ!&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/44928.html" rel="nofollow"&gt;174. МОСКАЛИ ПРИИХАЛЫ!&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/45108.html" rel="nofollow"&gt;175. РОССИЯ-2, РОССИЯ-3, РОССИЯ-4...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/35468.html" rel="nofollow"&gt;137. ВНИМАНИЕ, ЧЕРЕПАХА!&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/135229.html" rel="nofollow"&gt;512. СОЦИАЛЬНАЯ ГЕНЕРАЛИЗАЦИЯ&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В качестве резюме применение этой же технологии в СССР-РФ:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/21675.html" rel="nofollow"&gt;83. ПРОСТЫЕ ДВИЖЕНЬЯ&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/22068.html" rel="nofollow"&gt;85. ПРОСТЫЕ ДВИЖЕНЬЯ - 2&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/74556.html" rel="nofollow"&gt;290. ПЛЯСКА БЁДЕР&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/74894.html" rel="nofollow"&gt;291. ПИКСЕЛ №2&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/75027.html" rel="nofollow"&gt;292. ПИКСЕЛ №3&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/76805.html" rel="nofollow"&gt;299. ДЕЛО РУМЯНЦЕВА&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32471969&amp;style=mine#t32471969</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32472225" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32472225#t32472225</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2010-03-28 07:12:11</date>
      <text>А китайского императора не мочканули, по той же причине, что и японского. Чингизиды, понимешь. А с Великим Инквизитором никому раньше времени встречаться не хочется. А уж Винсдорам, так в самую последнию очередь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32475553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32475553#t32475553</url>
      <user name="Мусаев Карим" username="theg_b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88032707/15181001" height="44" width="64" />
      <date>2010-03-29 11:08:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Ваш комментарий по поводу убийства/неубийства израильтянами Махмуда аль-Мабхуха?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32476577" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476577#t32476577</url>
      <user name="ru_partizan" username="ru_partizan" />
      <date>2010-03-29 01:15:55</date>
      <comments>
        <comment id="32478369" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32478369#t32478369</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2010-03-29 04:12:31</date>
          <text>Clever.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476577&amp;style=mine#t32476577</parent>
        </comment>
        <comment id="32478625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32478625#t32478625</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-29 04:27:37</date>
          <text>Алферову в этом году 80 лет, чем он может руководить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капица - это бывший ведущий телепрограммы "Очевидное-невероятное"? :) Так ему вообще 82.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"заслуженные боевые офицеры среднего звена прошедшие горячие точки" - это, к примеру, генерал Громов (довел до преддефолтного состояния Московскую область, его замы украли миллиарды долларов), генерал Шаманов (разорил до основания Ульяновскую область, где был губернатором), генерал Георгий Шпак, знаменитый ВДВшник ("прославился" коррупционными скандалами в Рязанской области, где был губернатором), летчик Руцкой, чья семейка - молодая жена и сын - выкачали не один миллиард из бюджета Курской области, где он тоже был губернатором, и т.д.?</text>
          <subject>Список не впечатляет</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476577&amp;style=mine#t32476577</parent>
        </comment>
        <comment id="32480673" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480673#t32480673</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-29 08:18:23</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;вооруженный народный контроль над властью&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... элитным подразделением морской пехоты Соединённого Королевства&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="32481441" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32481441#t32481441</url>
              <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-29 10:42:42</date>
              <text>... элитным подразделением морской пехоты Соединённого Королевства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо Дмитрий Евгеньевич, за наше интересное чтение. Это про Китай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот почему Англичане суки из Архангельска от большевиков удрали, я сам с Архангельска, &lt;br /&gt;если бы они гады, не убежали жил бы сейчас в европейском государстве.&lt;br /&gt;А так живу в АЗИОПЕ.</text>
              <subject>вооруженный народный контроль над властью</subject>
              <comments>
                <comment id="32488353" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32488353#t32488353</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-03-31 06:01:15</date>
                  <comments>
                    <comment id="32489633" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489633#t32489633</url>
                      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-31 07:09:39</date>
                      <text>Просто был единственно хороший реальный момент завоевать хотя бы Север России.&lt;br /&gt;А они не стали окупировать.&lt;br /&gt;Сколько стран они окупировали и првратили к этому моменту в свои колонии, а в России даже по настоящему воевать не начали, несколько мелких боёв и они как крысы уплыли в Англию.&lt;br /&gt;Как то на них не похоже.&lt;br /&gt;Ведь России в это время как Государства не было, была просто ничья территория.&lt;br /&gt;На любое мнение мирового сообщества англичанам всегда было плевать, трусливыми румынами их тоже назвать нельзя.&lt;br /&gt;Но если они так просто без большой войны отдали такой лакомый кусок как северная Россия,&lt;br /&gt;одного леса рубить не вырубить, большевикам.&lt;br /&gt;Значит Ленин был не немецким а Английским ставленником.&lt;br /&gt;Или Ленин как ласковый телёнок сразу из двух титек сосал и из немецкой и из английской. </text>
                      <subject>вооруженный народный контроль над властью</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32489889" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489889#t32489889</url>
                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                          <date>2010-03-31 07:15:36</date>
                          <comments>
                            <comment id="32492449" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492449#t32492449</url>
                              <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-31 01:21:30</date>
                              <text>Это вы переоценили русских людей, какие до революции 10 милионов образованных людей, большинство были простые крестьяне, а на побережье поморы испокон веку вели с англичанами торговлю.&lt;br /&gt;Да и русские люди власть англичан над собой приняли бы с большей радостью чем власть банды Лениных-Троцких.&lt;br /&gt;Пока была оккупация Архангельска против них никто не воевал.&lt;br /&gt;Это уже из Москвы посланные, большевистские иудейско китайско латышские орды воевали с англичанами, и вот те по непонятным причинам не стали воевать, а бросили и предали настоящих русских людей, как их Королева продала большевикам своего родственника Николая II.</text>
                              <subject>Re: вооруженный народный контроль над властью</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32493217" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32493217#t32493217</url>
                                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                  <date>2010-03-31 04:09:53</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="32493729" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32493729#t32493729</url>
                                      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-31 05:55:54</date>
                                      <text>Да это я всё и без вас читал, я у вас и у ДЕГа спрашивал есть ли какие нибудь свои мысли по поводу этого бегства, ну напали на них большевики, ну могли бы подкрепление с Англии вызвать.&lt;br /&gt;А то ДЕГ везде пишет что Англия завоевала весь мир, а такой богатый и лесом и полезными ископаемыми Русский север отдало не такому уж большому по меркам настоящей войны большевистскому войску.</text>
                                      <subject>Re: вооруженный народный контроль над властью</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32493217&amp;style=mine#t32493217</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492449&amp;style=mine#t32492449</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489889&amp;style=mine#t32489889</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489633&amp;style=mine#t32489633</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32492193" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32492193#t32492193</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2010-03-31 01:00:12</date>
                          <text>"Значит Ленин был не немецким а Английским ставленником.&lt;br /&gt;Или Ленин как ласковый телёнок сразу из двух титек сосал и из немецкой и из английской."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Логично</text>
                          <subject>Re: вооруженный народный контроль над властью</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32489633&amp;style=mine#t32489633</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32488353&amp;style=mine#t32488353</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32481441&amp;style=mine#t32481441</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480673&amp;style=mine#t32480673</parent>
            </comment>
            <comment id="32481697" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32481697#t32481697</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-03-29 11:07:47</date>
              <text>Во-первых, неприличный намек на яхту Абрамовича-Путина. Во-вторых, SAS, ребята из которого (по слухам) охраняют эту яхту - это не морская пехота. Это диверсанты, противопартизанские войска. Если морская пехота еще в какой-то степени является армией, то диверсанты - это профессиональные громилы на подхвате у криминалитета. Типичная задача их, то есть, "концы в воду", а не, скажем, удерживание плацдарма для обеспечения эвакуации за моря, как у морской пехоты.</text>
              <comments>
                <comment id="32481953" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32481953#t32481953</url>
                  <user name="camcew" username="camcew" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                  <date>2010-03-30 03:47:02</date>
                  <text>Вот вот, интересно в этой связи выглядит назначение ГРУ. С чьими ракетами им бороться с "советскими" или "американскими?" Если с ихними, то,что они Здесь делают? И конечно с чего бы это Проханов певец ГэРу?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32481697&amp;style=mine#t32481697</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480673&amp;style=mine#t32480673</parent>
            </comment>
            <comment id="32482465" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32482465#t32482465</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2010-03-30 05:50:16</date>
              <text>морячки - гб - номенклатура - гб - морячки</text>
              <subject>назад в будущее</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480673&amp;style=mine#t32480673</parent>
            </comment>
            <comment id="32482721" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32482721#t32482721</url>
              <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
              <date>2010-03-30 06:22:37</date>
              <comments>
                <comment id="32510881" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32510881#t32510881</url>
                  <user name="indrik" username="indrik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74502831/2284059" height="80" width="80" />
                  <date>2010-04-01 09:29:29</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Боюсь, что теракты в метро у этих самых служб мог элементарно студент МГУ, чтобы сорвать зачёт.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что? Очень даже хорошая версия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Осталось только выяснить кто в тот день должен был сдавать зачеты в МГУ чтобы установить круг подозреваемых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По той же линии метро не только МГУ, но еще целая куча вузов находятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Верхотуров &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="schriftsteller" &gt;&lt;a href="http://schriftsteller.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://schriftsteller.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;schriftsteller&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; вот тут утверждает что взрывы в метро осуществил одиночка: &lt;a href='http://schriftsteller.livejournal.com/511388.html'&gt;http://schriftsteller.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;11388.html&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: ...Соединённого Королевства</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32482721&amp;style=mine#t32482721</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480673&amp;style=mine#t32480673</parent>
            </comment>
            <comment id="32483233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32483233#t32483233</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-03-30 09:11:59</date>
              <text>Рад, что теракты Вас не коснулись...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32480673&amp;style=mine#t32480673</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476577&amp;style=mine#t32476577</parent>
        </comment>
        <comment id="32485537" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32485537#t32485537</url>
          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
          <date>2010-03-30 02:11:56</date>
          <comments>
            <comment id="32486817" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32486817#t32486817</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-30 08:46:50</date>
              <text>:)</text>
              <subject>Re: Точно!!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32485537&amp;style=mine#t32485537</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476577&amp;style=mine#t32476577</parent>
        </comment>
        <comment id="32487073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32487073#t32487073</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-30 09:07:31</date>
          <text>Гыы... менять систему вы не собираетесь? :)&lt;br /&gt;Вы собираетесь менять людей и искать предателей? Именно это и называют совком или каменным веком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смешные люди. :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32476577&amp;style=mine#t32476577</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32484001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32484001#t32484001</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2010-03-30 01:00:22</date>
      <text>певая опимная война - Нанкинский договор 29 августа 1842 г. -  контрибуция 21 млн. $, передача Гонконга Англии, продажа опиума разрешена через Гонконг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 1842 году население Китая 416 118 200 человек, из них 2 500 000 опиумо-курильщиков&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вторая опиумная война - 24-25 окт.1860 г. Пекинский договор - 8 000 000 лянов контрибуции, разрешение свободно продавать опиум по всей территории Китая&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 1881 году население Китая 369 183 00 человек, из них 120 000 000 опиумо-курильщиков&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в России в настоящее время население 132 000 000 человек, из них 75 240 000 пенсионного и предпенсионного возраста&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 500 000 в основном молодых россиян употребляют опиум и его производные </text>
      <comments>
        <comment id="32485025" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32485025#t32485025</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-03-30 01:50:39</date>
          <comments>
            <comment id="32512161" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32512161#t32512161</url>
              <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
              <date>2010-04-01 09:48:25</date>
              <text>Нужны школы, ночные клубы, кавказцы, цыгане и люди в погонах. И все будет полностью усыпано белым порошком.</text>
              <subject>Re: вот это серьёзная тема...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32485025&amp;style=mine#t32485025</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32484001&amp;style=mine#t32484001</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32486049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32486049#t32486049</url>
      <user name="antipod65" username="antipodus65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-30 03:13:11</date>
      <text>Территория Японии к моменту прихода туда японцев была заселена айнами, которые были &lt;br /&gt;охотниками и рыболовами, и находились на уровне нивхов и удегейцев (Дерсу Узала), и не могли противостоять японскому вторжению. Айны принадлежали к очень интересной расе, похожей на европеоидную (у них были большие бороды). Японцы вели с ними постоянные войны с целью захвата пленных, которых они использовали в качестве рабов на полях. Занимательные фигурки "НЭЦКЕ" были вероятно изготовлены именно айнами, а не японцами.&lt;br /&gt; В конце 80-х на Хоккайдо ездил лингвист Иванов, разговаривал с последней старушкой, знавшей айнский язык. Он объяснил ей, откуда он, и в конце разговора она сказала:-Приезжай еще, а то тут одни японцы, поговорить не с кем.-&lt;br /&gt; Остатки айнов были ассимилированы японцами.&lt;br /&gt; Что касается Хоккайдо, то в 19-м веке он для японцев был чем-то вроде Камчатки или Чукотки для русских, Дикий Север, маленькая японская Сибирь, и там могло быть что угодно, хоть республика,японцев там было очень мало. &lt;br /&gt;Примерно так же японцы  относятся к Хоккайдо и сейчас, ездят туда в турпоездки. Место это для них дикое и гиблое, для жилья малопригодное, экзотика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ru.wikipedia.org/wiki/Айны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://images.yandex.ru/search?text=%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B&amp;stype=image' rel='nofollow'&gt;http://images.yandex.ru/search?text=&lt;wbr /&gt;%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B&amp;stype=image&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавное чтение по истории Японии (на русском):shounen.ru/nihon/history/&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Хоккайдо - Эдзо и айны</subject>
      <comments>
        <comment id="32511393" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32511393#t32511393</url>
          <user name="indrik" username="indrik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81142040/2284059" height="90" width="90" />
          <date>2010-04-01 09:39:56</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Айны принадлежали к очень интересной расе, похожей на европеоидную (у них были большие бороды).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Айны принадлежали (и принадлежат сейчас) к австралоидной расе. Сильный рост растительности на лице характерен именно для австралоидной расы: австралийских аборигенов, меланезийцев, других австралоидов, в том числе и айнов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сами японцы - это тоже никакие не монголоиды, а метисная популяция, возникшая в результате смешения пришлых с материка северных монголоидов и аборигенных для Японских островов австралоидов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что считать японцев "желтыми" - это такое же заблуждение, как и считать "желтыми" вьетнамцев и прочих жителей Юго-Восточной Азии. В реальности все это - метисные популяции, результат метисации аборигенных для ЮВА австралоидов и пришлых представителей желтой расы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истинные монголоиды, истинные представители желтой расы - это якуты, тунгусы, монголы, а также корейцы и северные китайцы, но никак не всевозможные японцы и жители ЮВА.</text>
          <subject>Re: Хоккайдо - Эдзо и айны</subject>
          <comments>
            <comment id="32513697" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32513697#t32513697</url>
              <user name="antipod65" username="antipodus65" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-01 10:30:28</date>
              <text> Был бы готов согласиться с австралоидным происхождением айнов, однако факт налицо - австралоиды чернокожи, это негроидная раса. У айнов цвет кожи белый. Волосы так же не такие. Абсолютно другая культура, опережающая австралийскую лет на 90.000. Австралийцы по сравнению с айнами - дикари.Так что это не ответ на вопрос и загадку не снимает.&lt;br /&gt; И вопрос в том, что они похожи именно на европеоидов, а не на австралийцев.</text>
              <subject>Re: Хоккайдо - Эдзо и айны</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32511393&amp;style=mine#t32511393</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32486049&amp;style=mine#t32486049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32495265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32495265#t32495265</url>
      <user name="sturman_george" username="sturman_george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115716735/12454100" height="100" width="95" />
      <date>2010-04-01 03:51:16</date>
      <text> &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британские солдаты впервые пройдут вместе с русскими по Красной площади &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;торжественным маршем по Красной площади пройдет Центральный оркестр Королевских ВВС и бойцы 1-го батальона Уэльской гвардии &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.timesonline.co.uk/tol/news/uk/article7067917.ece' rel='nofollow'&gt;http://www.timesonline.co.uk/tol/news/u&lt;wbr /&gt;k/article7067917.ece&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Наши в городе</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32495777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32495777#t32495777</url>
      <user name="Мусаев Карим" username="theg_b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88032707/15181001" height="44" width="64" />
      <date>2010-04-01 05:24:06</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не будет ли поста по поводу внедрения нового предмета в школах- Основы религии.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32573345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32573345#t32573345</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2010-04-04 11:27:28</date>
      <text>похоже, что во многомъ это такъ, но насчётъ деталей..........</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32623777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32623777#t32623777</url>
      <user name="alpen_east" username="alpen_east" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75540447/15538486" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-09 07:12:32</date>
      <text>Скажите, в Ваших словах "моментальная замена правильной демократизации", правильная демократизация идёт без кавычек случайно или намеренно?  Если последнее, нельзя ли привести пример такой вот правильной демократизации?</text>
      <subject>Просьба пояснить</subject>
      <comments>
        <comment id="32632737" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32632737#t32632737</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-04-09 08:14:31</date>
          <text>Если вы посмотрите историю развития демократических институтов в Европе 18-19 вв., то увидите что они никак не связаны с революциями. Точнее связаны, но негативно. Государства развивают экономику, строят школы, поощряют науки, смягчают цензуру, сокращают уголовные наказания, вводят страхование. А разная мразь суёт палки в колёса. Так бывало в 80%. Иногда революции убыстряли процесс, но всегда бестолково и не по делу. Что-то вводят из-за ора демагогов, а потом все убеждаются, что этого делать не надо - преждевременно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку больше всех мешала Англия, ей мешали меньше всего. Посмотрите на историю парламентаризма или рабочего законодательства Англии в 19 веке. А чтобы убедиться, что это не исключение, сопоставьте с историей Пруссии и потом Германской империи. 1848 год только на несколько лет дезориентировал немцев и в конечном счёте затормозил правильное развитие. А ноябрьская революция 1918 ударила демократию поддых и обусловила приход к власти Гитлера. </text>
          <subject>Re: Просьба пояснить</subject>
          <comments>
            <comment id="32663457" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32663457#t32663457</url>
              <user name="alpen_east" username="alpen_east" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75540447/15538486" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-09 11:35:46</date>
              <text>Вижу (т.е. на мой взгляд) несколько крупных пробелов в Вашей аргументации:&lt;br /&gt;- Куда деть Великую Французскую революцию, породившую все основные западные демократические институты в нынешнем их виде?&lt;br /&gt;- Куда деть Американскую революционную войну?  &lt;br /&gt;Только с этими двумя, мы уже успешно вышли за отведённые Вами 20%.&lt;br /&gt;- Вопрос "правильного" развития - чистая теория, также известная как евроцентризм, ни в чём, насколько мне известно, не укоренённая.&lt;br /&gt;- Ну, и по мелочи: у России и Германии, к примеру, не было огромных колоний, чтобы за их счёт осуществить буржуазные преобразования и модернизацию, таким образом ограничив страдания народов внутри своих стран.  И то, при всё при этом...</text>
              <subject>Re: Просьба пояснить</subject>
              <comments>
                <comment id="32702881" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32702881#t32702881</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-04-09 11:10:03</date>
                  <text>Великая французская революция - хороший пример. В королевской Франции были сильно развиты демократические институты, там собирались провинциальные парламенты. Людовик 16 принял решение утвердить конституционный строй по всей Франции (во многом под влиянем своих американских друзей). Но из-за иностранного заговора управление страной было быстро дезорганизовано, его самого убили, после этого его убийцы стали убивать друг друга. Последовало двадцатипятилетие террора, военной диктатуры и кровопролитных войн. Затем всё вернулось на круге своя. В Париже утвердилась парламентская монархия Людовика 18 - с выборами и правильным управлением. Далее демократизацию несколько раз опять пытались срывать стороние силы, но уже менее успешно. Тем не менее после 1815 года Франция потеряла ещё лет 20 и миллиарды франков на ликвидацию всякого рода бессмысленной и кровавой чухни (вроде "парижской коммуны").   </text>
                  <subject>Re: Просьба пояснить</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32873889" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32873889#t32873889</url>
                      <user name="alpen_east" username="alpen_east" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75540447/15538486" height="100" width="100" />
                      <date>2010-04-15 07:55:46</date>
                      <text>Может быть, Вы дадите ссылку на более подробное освещение данного вопроса истории и тогда я скорректирую своё мнение (и буду конечно, благодарен за Ваше время).  Пока же, мне кажется, у Вас есть недооценка некоторых моментов (или их игнорирование), а именно, того, что Французская революция внедрила разработки либеральных мыслителей, которые являются и поныне основой западного мировоззрения, основой капитализма и западной демократии: частная собственность, "разрешено всё, что не запрещено законом" и т.п. И по результатам французской революции власть и богатство получила буржуазия, она же наладила систему воспроизводства установленного порядка ("болонская система").  Реформы Людовика 16 нарывались на сопротивление, как справа, так и слева - и видя ожидания буржуазии и проработанность их платформы, вряд ли была надежда примирить консерваторов и "защитников" третьего сословия.</text>
                      <subject>Re: Просьба пояснить</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32884385" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32884385#t32884385</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-04-15 11:09:48</date>
                          <text>Не вижу в революциях никаких "внедрений разработок". Если в университет пришёл маньяк и положил из двух пистолетов 40 человек, это никак не связано с развитием науки. Полоумная мразь отрубила Лавуазье голову, при этом председатель трибунала заявил что "Республика не нуждается в учёных". Какое это имеет отношение к развитию химии? Если рассматривать науку как человеческий институт, а не абстрактное знание, частью истории химии можно ещё считать например сожжение в Берлине куклы Лавуазье. Это даже остроумно, так как жгли куклу сторонники флогистона в знак протеста за отрицание их теории горения. Но это "шутка учёных". А когда орудует ШИЗОФРЕНИК С ТОПОРОМ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "буржуазии", то забудьте это слово. "Буржуа" это "бюргер", "бюргер" это "горожанин", а городанин это "городской". "Городской" это "буржуй", которого надо резать. Кому его надо резать? Очевидно приехавшему в город из деревни люмпену. Но обычно в городах деревенских городские бьют. "Городские" это "городовые", то есть "полицейские" - "полис-мены". Я бы избегал использовать на русском языке слово "буржуазия". Это слово из уголовного жаргона, ничего не обозначающее в реальности. Нет такого слова - "фраер". Есть слово "вор". "Фраер" - это "свободный", "не сидевший в тюрьме". В обществе нет такой категории граждан.</text>
                          <subject>Re: Просьба пояснить</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32873889&amp;style=mine#t32873889</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32702881&amp;style=mine#t32702881</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32663457&amp;style=mine#t32663457</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32632737&amp;style=mine#t32632737</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32623777&amp;style=mine#t32623777</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32813729" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/162977.html?thread=32813729#t32813729</url>
      <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
      <date>2010-04-14 10:38:34</date>
      <text>&lt;img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/4210/babs71.106/0_2853c_9f47f96c_M.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://community.livejournal.com/ru_history/2376411.html" rel="nofollow"&gt;из экспозиции музея Политической Истории&lt;/a&gt;. Немецкая заводная игрушка «Наказанный боксер», которую подарила Николаю II его мать, вдовствующая императрица Мария Федоровна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тонкая работа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>