<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-29 12:25:00</date>
    <text>Девочка &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="holmogorova_v" &gt;&lt;a href="http://holmogorova-v.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://holmogorova-v.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;holmogorova_v&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; изучает французскую революцию. Весьма поучительно наблюдать за первичными реакциями молодого организма. Например сейчас организм дошёл до дневников Людовика XVI и остановился в недоумении: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Франция переживала один из самых ярких и трагических периодов своей истории, а в дневнике только сухие, невероятно примитивные записи об охоте и времяпрепровождении между трапезами, о приемах, празднествах и т.д. Король отметил, сколько знатных особ поклонилось ему по случаю кончины тещи, сколько ласточек (более двух сотен) он настрелял между завтраком и обедом. Подводя итоги дня, вершитель судеб Франции спокойно мог начертать: "Ничего". И это "ничего" - означало лишь одно - в этот день Его Величество, будущий "гражданин Луи Капет", просто не охотился..." &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пройдут годы, Алиса пройдёт большой жизненный путь и наконец поймет, что в таких дневниках ничего другого быть НЕ МОЖЕТ. Только: "съел четыре апельсина", "убил кошку", "четверг - запор". В крайнем случае разрешается гомосексуализм, но это, как правило, у министров и наследных принцев. "Кому тюрьма, а кому мать родна" - гомосексуалистов 3% населения, коронованный же изверг должен вызывать ненависть 100%. Поэтому: "весь вечер играл в биллиард", "славно покатался на лыжах", "убил 12 ворон".</text>
    <subject>70. АЛИСА В СТРАНЕ ЧУДЕС.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/18521.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="601437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=601437#t601437</url>
      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
      <date>2004-02-28 02:16:59</date>
      <text>вы намекаете что это - поддельные дневники?&lt;br /&gt;можете вообще пояснить мысль?</text>
      <comments>
        <comment id="604253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=604253#t604253</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-29 08:01:06</date>
          <text>А чего тут пояснять? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот например в 1925 полпотовцы издали книгу "Николай II и великие князья. Родственные письма к последнему царю". В книге предисловие под названием "Плюгавая семейка". Образчик уровня:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Теперь уже установлено, что семья Романовых, в лице своих главных представителей, носила явные следы умственного и психического вырождения".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё бы! Например в 1918 за один год половина Романовых взяла и "выродилась". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тексты "писем"? Да вот. Дмитрий Романов пишет царю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Офицеры говорят, что у них хвосты отпали, которые были на младшем курсе, и теперь там только струп, а офицеров младшего курса называют хвостатыми зверями!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ну, а засим крепко обнимаю мою незаконную мать (виноват, я незаконный сын, а не она незаконная мать). Мокро амбрасирую детей. Тебя же заключаю не без некоторого уважения в свои объятья. Твой всем сердцем и душою и телом, конечно кроме жопы..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Возьми это послание с собою, когда пойдёшь срать. Время будет досужее, и в крайнем случае можно будет им и подтереться (соедини приятное с полезным).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Публика здесь скучная. Одна морда хуже другой. Чёрт знает, что такое. И между всей этой дряни живёт одна пара профессиональных танцоров, дающих сеансы каждый день во время чая, и французская кокотка, которая, вероятно, ищет покровителя. На бесптичьи и жопа соловей - говорят...&lt;br /&gt;Ну, а как у вас? Как встреча принца румынского и Missy? Как здоровье её величества? Скажи ей, что я часто думаю о ней, что часто, обливаясь слезами бессильной и ненужной страсти, обнимаю свою подушку, думаю о ней."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут видимо в черновике стояло: "иногда на портрет твоей незабвенной иногда и поддрачиваю, как мужик мужика должен понять - дело молодое", да редактор засмеялся:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Изька, чёрт, перо у тебя на всю Одессу, а ума нет. Непрохонже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Соломон Гершевич, читал товарищу Раппопорту, так его слеза прошибла. Вы дальше, дальше смотрите, там у меня про Распутина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соломон Гершевич машет рукой: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Эх, молодёжь. А Рувим Маркович из ГПУ позвонит? Рувим Маркович шутить не любит. Так хвост накрутит, один струп останется.  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=601437&amp;style=mine#t601437</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="601693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=601693#t601693</url>
      <user name="You know" username="utkasmerti" />
      <date>2004-02-28 02:34:59</date>
      <text>"убил 12 ворон"!?&lt;br /&gt;И какие только подонки не встречаются!&lt;br /&gt;Ужас-ужас-ужас.</text>
      <comments>
        <comment id="602461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=602461#t602461</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-02-28 05:09:28</date>
          <text>В словах о 12 воронах у Дмитрия Евгеньевича, по-моему, неявная отсылка к заметкам какого-то "видного советского мыслителя". Точно не помню, вроде бы Солоухина. Текст звучал примерно так: "Сегодня вечером читал дневник Николая Второго в дни Первой Мировой Войны. Какой ужас! Происходят такие грандиозные события, гибнут целые народы, а царь пишет о какой-то ерунде. К примеру, в записи от ..... - "Охотился в Царском Селе, убил 12 ворон". Подумать только! В то время как..." и т.д., примерно в том же духе, что и процитированные в самом начале записи "девушки Ставрогин" (? - честно говоря. Впрочем, как правильно указывают нам "Отпетые мошенники", девушки бывают разные").</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=601693&amp;style=mine#t601693</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="601949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=601949#t601949</url>
      <user name="masha" username="masha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30986909/158020" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-28 02:39:37</date>
      <text>Очень смешно.&lt;br /&gt;Про гомосексуализм замечательно.&lt;br /&gt;А вел ли он дневник до смерти, и как звучат его записи последних дней, если да?&lt;br /&gt;Не знаете ли?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="607069" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=607069#t607069</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-03-01 03:22:10</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вы уж нам прямо объясните. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Коронованные особы по понятной острожности ничего серьезного, интимного в дневник не писали (зачем тогда вообще вели дневники?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Дневники коронованных извергов&amp;ничтожеств в видах демократического воспитания масс были фальсифицированы победившими тираноборцами-революционерами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подлиники дневников видел ли кто-нибудь из серьезных неангажированных исследователей?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1947485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html?thread=1947485#t1947485</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
      <date>2004-10-12 02:13:01</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/escargoth/8182.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;(Переписка госпожи герцогини Орлеанской, придворной принцессы. Париж, изд. Сharpentier, 1855, т. II, с. 385).&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Во французскую копилку</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>