<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-09-19 12:55:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps197.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;IV&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;1 июля 1909 года из Новинской женской тюрьмы бежали 13 &lt;s&gt;шахидок&lt;/s&gt; эсерок-террористок, вместе с ними бежала надзирательница. Большинству террористок удалось скрыться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Революция закончилась в середине 1907 года, дальше в России установилась латиноамериканская демократия, по инерции ещё с преобладанием европейской культуры. К 1909 году грабежи, убийства и побеги превратились в провинциальный анахронизм. Через пару лет общественность воспринимала бы персонажей побега как сумасшедших (каковыми они в значительной степени и являлись – например одна из бежавших была трансвеститом). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Организаторов побега мгновенно арестовали, в их число входил и Владимир Маяковский. В момент ареста на конспиративной квартире он начал кривляться: &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Пишите, в протокол пожалуйста: я, Владимир Маяковский, пришёл сюда по рисовальной части, а я, пристав Мещанской части, нахожу, что виноват Маяковский отчасти, а посему надо разорвать его на части!»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полицейские, хохоча, увели петрушку в тюрьму. Это очень не понравилось. Маяковский был уверен, что имеет дело с дураками и у него железное алиби: «шел в комнату, попал в другую».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В тюрьме Маяковский ударился в отрицаловку: «холуи!», «сатрапы!» Из-за громкой статьи и зычного голоса его выбрали старостой камеры, что очень льстило самолюбию недоучки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маленький Володя не понял, что дело, в котором его обвиняют, очень серьёзное (побег убийц, обляпанных с ног до головы кровью своих жертв – в том числе детей, стариков, беременных женщин), а кроме того, это, как ни крути, третий арест. А лет ему уже не 14, а 16.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За нарушения тюремного распорядка Маяковского посадили в одиночную камеру. В одиночке общительный Володя стал плакать, а также писать прошения про малокровие, неврастению, «хочу учиться» и «отпустите к маме». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что было дальше неизвестно. В начале 1910 года его выпустили без суда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первоначально Маяковского хотели присудить к трем годам ссылки в Нарым. Можно представить, что бы его ожидало в дальнейшем. В лучшем случае – нищета, эмиграция в Европу и превращение в эсеровского или эсдековского активиста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же произошло? Думаю, его просто… пожалели. Следователи имели исчерпывающую информацию о фигурантах дела. Внутри группы, подготавливавшей побег, был как минимум один осведомитель, за всеми участниками велась слежка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Роль Маяковского в деле была ясна. Это был бедный гимназист, использовавшийся подельниками вслепую. Ему даже денег особых не платили – так, гроши. (Например, заказали матери и сестрам пошить гимназическую форму для маскировки убежавших каторжниц.) И он не понимал, что революция-то – победила. В стране парламент. Зачем камнями кидаться? «Сейчас так уже не носят». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следователь поговорил с Маяковским, объяснил ситуацию. Де всё знаем (привел подтверждающие факты), светит три года ссылки. Если обещаете никогда не заниматься террористической деятельностью, отпустим. Вы русский человек, дворянин. Вам тяжело, у вас умер отец, исключили из гимназии. Сейчас отчислили из Строгановского училища (Маяковский туда записался по настоянию сестёр, которые всю жизнь занимались простонародным рукодельем,  но особого усердия не проявил). Вы хорошо рисуете, мы вам разрешили рисовать в тюрьме. Надо учиться дальше, закончить образование. Почитайте современных писателей, классику, может быть, попробуйте себя в стихосложении. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой вербовки при разговоре, конечно, не было (как это сейчас предполагают некоторые чересчур смелые исследователи). Во-первых, было видно, что толку с Маяковского никакого, это бесхитростный простодушный парень. А во-вторых, в этом не было особой нужды. На роль осведомителей охранки среди революционеров был конкурс, жандармы были растеряны, не ожидая такой прыти от азиатов. (Наиболее дальновидных следователей это пугало. Ведь революция победила, Россия изменилась и подобного рода «контингент» заполнил русский парламент и стал постепенно проникать в другие властные структуры, включая армию. Чего же было ожидать от людей, с места в карьер перешедших к политической проституции? И вскоре что ожидали, то и получили.)  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно разговор, приведенный выше, это только предположение, но за полгода, проведенные в тюрьме, Маяковский проделал огромную эволюцию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В начале отсидки, он, по воспоминаниям сидевшего с ним социал-демократа Вегера, вообще не интересовался поэзией. Вегер прочитал ему стихотворение Бальмонта «Тише, тише»: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Дети солнца, не забудьте голос меркнущего брата, &lt;br /&gt;Я люблю в вас ваше утро, вашу смелость и мечты, &lt;br /&gt;Но и к вам придёт мгновенье охлажденья и заката, — &lt;br /&gt;В первый миг и в миг последний будьте, будьте, как цветы. &lt;br /&gt;Расцветайте, отцветайте, многоцветно, полновластно, &lt;br /&gt;Раскрывайте всё богатство ваших скрытых юных сил, &lt;br /&gt;Но в расцвете не забудьте, что и смерть, как жизнь, прекрасна, &lt;br /&gt;И что царственно величье холодеющих могил».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский сплюнул: «Блядь, реакционер!» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем, сидя в одиночке, он прочитал не только Бальмонта, но и Андрея Белого, а также Байрона и Шекспира. И начал сочинять стихи. Оценивал он их потом невысоко, и утверждал, что стихи у него отобрали тюремщики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вряд ли. Маяковский был существом удивительно простодушным, и врать не умел совершенно. Когда он выходил на сцену декадентского кабаре и представлялся: «Владимир Маяковский – сифилитик», - конечно, никакого сифилиса у него не было. Был триппер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский, разумеется, до конца жизни так и не понял, что сделали для него «царские холуи», как этого не понял, например, Горький. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps198.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Картина Багратиони: «Исключение Сталина из семинарии»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Когда Горького арестовали в первый раз (80-е годы), с ним провел беседу жандармский генерал Игнатий Михайлович Познанский. Он сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Молодой человек, из изъятых бумаг видно, что вы пишете стихи. Это очень хорошо. Когда выйдите из тюрьмы, обратитесь к Короленко, он помогает молодым литераторам. Зачем вам быть террористом? Вы ведь не еврей, и не поляк. Вам учиться надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Познанский говорил с ним как с человеком. Показал  коллекцию художественных медалей, беседовал о певчих птицах, зная, что Горький тоже ими увлекается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После своей смерти Познанский, памятуя об интересе Горького к медалям, завещал ему свою коллекцию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горького он выпустил. Алексей Максимович сначала не придал значения его совету, но значительно позже всё-таки обратился к Короленко и тот оказал ему большую помощь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дело не в этом. Дело в реакции Горького. 20-летний Алёша решил, что Познанский сумасшедший: человек, впадающий в маразм и находящийся под влиянием тяжелых наркотиков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бедные колониальные интеллигенты не понимают «другую сторону» до сих пор. То есть не понимают того, что «царские сатрапы» не провоцировали своей коварной культурностью доблестных революционеров, а это французская жандармерия пыталась как-то интегрировать в цивилизованное общество арабскую молодёжь. Горький недоумевал: «Что бы это значило?». А то и значило – жандарм стал поощрять стихотворные опыты арабского мальчика в надежде, что он перестанет поджигать автомобили. Обычный стандарт, и ничего «коварного», никаких «провокаций» тут нет. Конечно с точки зрения европейца, а не выпускника медресе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но кроме простого профессионализма, у русских жандармов, в отличие от их французских коллег, была также национальная солидарность. Они сочувствовали русским революционерам не лицемерно, а по настоящему, и за их судьбу переживали. Поскольку к концу 19 века Познанский уже были русским, а Горькому стать русским только предстояло, он смотрел на генерала как на инопланетянина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следователи же Маяковского были солидарны с ним вдвойне – не только по национальным, но и по классовым соображениям. Потому что в первой строке его следственного дела было написано: «потомственный дворянин Владимир Владимирович Маяковский».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Маяковский этого понять не захотел. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но выводы сделал. Выйдя из тюрьмы 9 января 1910 года в летнем пиджачке, чесанул по заснеженному Садовому Кольцу. Сделав полный круг, бросился домой и после мыла душистого и полотенца пушистого забыл интернационал- и национал-социалистов как страшный сон. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первым делом Маяковский начал учиться – записался на художественные курсы, и ходил туда не как в гимназию, а всерьёз. За год по болезни пропустил всего три урока, приходил первым, уходил последним. Учитель не мог не нарадоваться такому прилежанию. Маяковский стал много читать, у него появились нормальные друзья. Не смотря на ершистый характер, ему симпатизировали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В августе 1911 Маяковский поступил в Училище живописи, ваяния и зодчества, причём сразу на второй курс (класс).   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А дальше…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps212.jpg"&gt;&lt;i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Орете: "Пожарных! Горит Мурильо!"&lt;br /&gt;А мы - не Корнеля с каким-то Расином -&lt;br /&gt;отца, - предложи на старье меняться, -&lt;br /&gt;мы и его обольем керосином&lt;br /&gt;и в улицы пустим - для иллюминаций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бабушка с дедушкой. Папа да мама.&lt;br /&gt;Чинопочитанья проклятого тина.&lt;br /&gt;Лачуги рушим. Возносим дома мы.&lt;br /&gt;А вы нас - "ловить арканом картинок!?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы не подносим - "Готово! На блюде!&lt;br /&gt;Хлебайте сладкое с чайной ложицы!"&lt;br /&gt;Клич футуриста: были б люди -&lt;br /&gt;искусство приложится.&lt;br /&gt; &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;V&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В 1950 году Бунин опубликовал свои воспоминания. Там было довольно много сказано о Маяковском. Вот в таком духе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Маяковский прославился в некоторой степени еще до Ленина, выделился среди всех тех мошенников, хулиганов, что назывались футуристами. Все его скандальные выходки в ту пору были очень плоски, очень дешевы, все подобны выходкам Бурлюка, Крученых и прочих. Но он их всех превосходил силой грубости и дерзости. Вот его знаменитая желтая кофта и дикарская раскрашенная морда, но сколь эта морда зла и мрачна! Вот он, по воспоминаниям одного из его тогдашних приятелей, выходит на эстраду читать свои вирши публике, собравшейся потешиться им: выходит, засунув руки в карманы штанов, с папиросой, зажатой в углу презрительно искривленного рта. Он высок ростом, статен и силен на вид, черты его лица резки и крупны, он читает, то усиливая голос до рева, то лениво бормоча себе под нос; кончив читать, обращается к публике уже с прозаической речью:&lt;br /&gt;- Желающие получить в морду благоволят становиться в очередь.&lt;br /&gt;Вот он выпускает книгу стихов, озаглавленную будто бы необыкновенно остроумно: «Облако в штанах». Вот одна из его картин на выставке, - он ведь был и живописец: что-то как попало наляпано на полотне, к полотну приклеена обыкновенная деревянная ложка, а внизу подпись: «Парикмахер ушел в баню»...&lt;br /&gt;Если бы подобная картина была вывешена где-нибудь на базаре в каком-нибудь самом захолустном русском городишке, любой прохожий мещанин, взглянув на нее, только покачал бы головой и пошел дальше, думая, что выкинул эту штуку какой-нибудь дурак набитый или помешанный. А Москву и Петербург эта штука все-таки забавляла, там она считалась «футуристической». Если бы на какой-нибудь ярмарке балаганный шут крикнул толпе становиться в очередь, чтобы получать по морде, его немедля выволокли бы из балагана и самого измордовали бы до бесчувствия. Ну, а русская столичная интеллигенция все-таки забавлялась Маяковскими и вполне соглашалась с тем, что их выходки называются футуризмом».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, Бунин тут взял не совсем верный тон, смешивая разные вещи и не понимая сути культурного процесса, проходящего в 10-е годы 20-го века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Футуризм 1912-1916 гг. это начало возникновения российской молодёжной субкультуры, то есть явление глубоко прогрессивное. До этого момента русское студенчество пело революционные песни в публичных домах и вело философские диспуты в рюмочных. После первой революции наступила сепарация – мухи отдельно и котлеты отдельно. Есть серьёзная, взрослая культура. А есть шуточная: эстрадная и андеграудная. Разумеется, должно было пройти несколько десятилетий чтобы «песни социального протеста» или марксистские митинги стали восприниматься как канкан или октоберфест. Но процесс пошёл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps199.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Наш паровоз вперед летит!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps200.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Вам ли, любящим баб да блюда,&lt;br /&gt;жизнь отдавать в угоду?!&lt;br /&gt;Я лучше в баре блядям буду&lt;br /&gt;подавать ананасную воду!&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Творчество Маяковского в этот период было бы глубоко антиреволюционным даже если бы он пел «левые марши». Но никаких маршей не было. Вообще никакой политики – урок,  полученный в охранном отделении, был хорошо усвоен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Футуристы, прошу прощения за тавтологию, были новаторами. Но это новаторство заключалось не в их идеологии, якобы отражённой в названии. Идеология там была другая: «Желающие получить в морду благоволят становиться в очередь».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Много написано о том, что российские футуристы не поняли футуристов итальянских и Маринетти получил в России более чем холодный приём. Но это-то и свидетельствовало о том, что люди нашли друг друга.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Приехав, Маринетти заявил, что Кремль это верх нелепости, русские футуристы – дикари, Толстой - ханжа, Достоевский – истеричка, а если что, то он профессиональный боксёр. На это ему ответили, чтобы следил за базаром и понимал куда приехал, а кто будет стелиться перед европейским засранцем, тот холуй и баран.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди говорили на одном языке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps205.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Hey there, all you middle men&lt;br /&gt;Throw away your fancy clothes&lt;br /&gt;And while you're out there sittin' on a fence&lt;br /&gt;So get off your ass and come down here&lt;br /&gt;'Cause rock 'n' roll ain't no riddle man&lt;br /&gt;To me it makes good, good sense&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(«Эй, обыватель, оторви свою жопу от гнилого забора» и т.д.)&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;«Футуристичность» футуризма в другом. В начале 20-го века не было отработанного механизма функционирования поп-культуры, не было традиций и смены поколений, не было профессиональных продюсеров. Всё выдумывалось на ходу – это был молодёжный драйв. И уже поэтому за футуризмом была жизненная правда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попав в Училище живописи, Маяковский там познакомился с Бурлюком. Бурлюк был типичным полоно-украинцем с бурлящим от возмущения разумом («вонючая Россия, Россия вонючая, клопы, вши, у вас квас, у нас борщ – совсем другое дело»), к тому же в детстве ему выбили глаз из игрушечной пушки. Бурлюку было уже 30 лет, он был крутой и писал стихи. Стихи были плохие, однажды Маяковский прочитал ему свои стихи – тоже плохие. Но это было неважно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вскоре Маяковский оказался в кружке бездарных хулиганящих поэтов, причём хулиганящих просто так. Это почему-то понравилось окружающим (и понятно почему – измученные марксистским нарзаном люди обрадовались «простотаку»), в 1912 состоялось первое выступление Маяковского в литературном кафе; дальше Бурлюк додумался ездить по провинции и собирать деньги. Денег оказалось много – тысячи! Начался драйв, Маяковского завело и повело в угон. Всё выдумывалось на коленке и на ходу. В группу выступающих удалось привлечь Игоря Северянина, тогда величину несопоставимую. Северянина на середине турне вышвырнули (мавр сделал своё дело, третья ступень отстреливается), когда на следующем вечере публика спросила «а где Северянин, на афише был Северянин?» – публике показали надутый шар, привязанный к стулу. На шаре было написано: «Игорь Северянин». Постепенно создавалась культура выступления, своеобразная одежда, лексика, ну и конечно группа восторженных поклонников. И поклонниц. Так точка-точка-запятая-носик-ротик-огуречик получилась настоящая рок-группа. Популярная. С ресторанными дебошами, хитами и прессой.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А раззадорившийся Маяковский стал писать хорошие стихи. С проблесками гениальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps201.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps202.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У него был очень красивый, зычный голос, но  совсем не было музыкального слуха. Он любил петь, но при этом страшно фальшивил. Музыкой не интересовался и не понимал. При этом Маяковский обладал негритянским чувством ритма и часто его филологические эксперименты напоминают работу диджея. То же касается бытовой речи. Он любил «лупы», фрагменты речи и стихотворных фраз других людей, которые повторял сотни раз, в том числе в разном порядке («скертч»). И конечно Маяковский был прекрасным чтецом своих стихов – на уровне хорошего профессионального актёра. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было идеальное сочетание для эпохи «протопредрока». Ведь тогда не было электронной музыки и даже микрофонов. Обычные музыкальные инструменты для ада на сцене не годились. Зажигать приходилось при помощи голосовых связок и поэтических выкрутас. Ну и элементарного хамства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps203.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps204.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Хамство было грубее, чем в рок-культуре (его там и нет, потому что это карнавал, а на карнавале можно всё). Но зато филологические выкрутасы были сильнее на два порядка. Эстрадная культура ещё не отделилась от области высокой поэзии, а её потребителями были не ширнармассы, а, как минимум, студенчество. Сходная картина была во Франции, Италии и других странах. В этом смысле Россия мало чем выделялась. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/176.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps206.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.) &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот вы, мужчина, у вас в усах капуста&lt;br /&gt;Где-то недокушанных, недоеденных щей;&lt;br /&gt;вот вы, женщина, на вас белила густо,&lt;br /&gt;вы смотрите устрицей из раковин вещей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все вы на бабочку поэтиного сердца&lt;br /&gt;взгромоздитесь, грязные, в калошах и без калош.&lt;br /&gt;Толпа озвереет, будет тереться,&lt;br /&gt;ощетинит ножки стоглавая вошь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если сегодня мне, грубому гунну,&lt;br /&gt;кривляться перед вами не захочется — и вот&lt;br /&gt;я захохочу и радостно плюну,&lt;br /&gt;плюну в лицо вам&lt;br /&gt;я — бесценных слов транжир и мот. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отличие наступило в эпоху индустриальных тоталитарных режимов, когда эстрада стала сознательно использоваться государством для массированной пропаганды. При этом нацисты уповали на классику и боролись с левым искусством, в СССР до конца тридцатых превалировало как раз левое искусство (также как, например, в Латинской Америке). По сути, различие было небольшое, но поскольку позитивную агитацию удобнее проводить в классических формах, в СССР после периода деструкции и деструкционной инерции тоже произошел переход к классике. Титан «Рабочий» и титанида «Колхозница» ничем не отличались от титана «Товарища» и титаниды «Германии». Девушка с веслом могла бы украшать рейхсканцелярию, и вероятно украшала бы её в качестве бесценного трофея.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps207.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1937 год. Всемирная выставка в Париже. Главный элемент композиции не лобовое столкновение советского и германского павильонов, а Эйфелева башня. Хорошо видно к чему готовили Европу французские хозяева.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps208.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps209.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вид из германского павильона.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps210.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps211.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Девушка с веслом от дредноута.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Парадокс, что при процессе трансформации «левого» в «правое» Маяковский не выпал из обоймы и более того, его позиции в государственной эстетике СССР только укрепились. Это объясняют тем, что Маяковский покончил с собой. Но ведь это для советских идеологических постулатов «отягчающее обстоятельство» (мелкобуржуазный бунт, дезертирство с трудового фронта). Если бы Есенин умер в 1925 году от тифа или дизентерии, навряд ли бы его замалчивали двадцать лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что Маяковский не был ни левым, ни правым. Не был он и ни бунтарём, ни традиционалистом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Три главных тоталитарных режима Европы межвоенья – коммунистическая Россия (1917), фашистская Италия (1922) и нацистская Германия (1933). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До сих пор наименее изучено (на уровне фигуры умолчания) итальянское общество. Причин этого несколько, но главное в том, что фашизм в отличие от коммунизма и нацизма был право-левым эклектизмом. Его изучение разрушает сразу два взаимоисключающих, но при этом параллельно существующих мифа: миф о том, что нацизм и коммунизм это близнецы-братья, и миф о том, что нацизм и коммунизм это антиподы и смертельные враги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но об этом в следующей части.</text>
    <subject>PS-37. ЧТО ДОСТАТОЧНО ЗНАТЬ О МАЯКОВСКОМ - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/259644.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="97665524" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97665524#t97665524</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-19 10:04:16</date>
      <text>1</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97665780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97665780#t97665780</url>
      <user name="уголок Дурова, блять..." username="byzdec_2_0" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80854320/16914728" height="72" width="96" />
      <date>2016-09-19 10:15:47</date>
      <text>2</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97666036" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666036#t97666036</url>
      <user name="Alexander Shalin" username="Alexander Shalin" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118457766/42493122" height="100" width="79" />
      <date>2016-09-19 10:28:41</date>
      <text>3</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97666292" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666292#t97666292</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
      <date>2016-09-19 10:29:35</date>
      <text>Укро-грузин ненавидел всё русское и травил Булгакова. Зато теперь понятно, что это не столько из-за подлости, сколько из-за вопросов расовых.</text>
      <comments>
        <comment id="97668852" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668852#t97668852</url>
          <user name="Семен Руденко" username="Семен Руденко" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125812774/77372479" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-19 11:34:30</date>
          <text>Вы уже совершили каминг-аут?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666292&amp;style=mine#t97666292</parent>
        </comment>
        <comment id="97673716" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97673716#t97673716</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 12:35:51</date>
          <text>Как у вас все просто. </text>
          <comments>
            <comment id="97694196" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694196#t97694196</url>
              <user name="mqowen" username="mqowen" />
              <date>2016-09-19 19:46:54</date>
              <text>Зато думать не надо - "смерть кафирской свинья, алах_я_в_бар"...&lt;br /&gt;Удобно же!&lt;br /&gt;А то чё-то там читают... хфилосовствують... тилихенты вонючие.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97673716&amp;style=mine#t97673716</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666292&amp;style=mine#t97666292</parent>
        </comment>
        <comment id="97682932" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682932#t97682932</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 15:50:19</date>
          <text>Такими были ощущение после первого поста про ВВМ.&lt;br /&gt;После этого все изменилось: человек повзрослел, перестал заниматься уголовщиной, переключился на создание "рок-движения", в общем стал скорее хорошим, чем скорее плохим - все благодаря русской охранке. Но после революции в советском мире не потерялся и стал своим. Ждем дальнейшие детали биографии Владимира Владимирыча.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666292&amp;style=mine#t97666292</parent>
        </comment>
        <comment id="97741300" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97741300#t97741300</url>
          <user name="ukr2016" username="ukr2016" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126508111/78106509" height="79" width="75" />
          <date>2016-09-21 17:05:13</date>
          <text>Кстати, Владимир Владимирович Пукин тоже родился в Грузии,а потом переехал в Питер</text>
          <comments>
            <comment id="97772020" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97772020#t97772020</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
              <date>2016-09-22 10:19:57</date>
              <text>Аватарка у вас хорошая :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97741300&amp;style=mine#t97741300</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666292&amp;style=mine#t97666292</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97666548" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666548#t97666548</url>
      <user name="Шалтай Константин Болтай" username="snus71" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84542145/17538494" height="64" width="64" />
      <date>2016-09-19 10:38:24</date>
      <text>в питёрке</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97666804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804#t97666804</url>
      <user name="einstg" username="einstg" />
      <date>2016-09-19 10:41:46</date>
      <text>Честно говоря, мне всегда было  совершенно непонятно, зачем на Маяковского вообще обращать внимание.  Это была громко орущая бездарность,  заметность которой обусловлена пиаром и социальным контекстом, но никак не качеством выдаваемых ею текстов.  Если бы не пиар с последующим помещением в школьную программу, кто бы эту бездарность сейчас вообще помнил?&lt;br /&gt;Современный аналог Маяковского - Дж.Роулинг, гаррипоттериана которой настолько бездарна, что, по-моему, вообще никем не оценивается как литературное творчество.  Но как коммерческий проект - превосходна.</text>
      <comments>
        <comment id="97668596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668596#t97668596</url>
          <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
          <date>2016-09-19 11:15:29</date>
          <text>Ну как сказать...&lt;br /&gt;Лично мне приходилось его зубрить в школе, но уже и не помню что учил. &lt;br /&gt;Разве только одну строку и ту не до конца: "Я достаю из широких штанин..." :).&lt;br /&gt;Хотя, например, бывший президент Бразилии Дилма Роуссефф в своей последней президентской речи цитировала как раз Маяковского. &lt;br /&gt;Понятно, что для людей левых политических взглядов Маяковский это символ.&lt;br /&gt;Так, что надо б и изучать, может какая польза от этого бастарда русским и будет :), с паршивой овцы хоть шерсти клок.</text>
          <comments>
            <comment id="97671668" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671668#t97671668</url>
              <user name="einstg" username="einstg" />
              <date>2016-09-19 11:51:12</date>
              <text>Да, согласен, изучать стоит - как социальное явление.  Чтобы узнать в ходе этого изучения про кое-какие наши русские слабости.&lt;br /&gt;Но интересно это в объёме жизни Маяковского.  Дальше идёт уже вполне обычный бизнес Бриков (ничего интересного), и - барабанная дробь - резолюция Сталина на письме Бриков, обеспокоенных снижением своих доходов от наследства Маяковского. Эта резолюция, в конечном счёте, и обусловила включение Маяковского в советскую  школьную программу, а затем и популярность "поэта" у леваков всего мира. Одним из листочков на этом дереве была цитата в речи Дилмы Русефф.&lt;br /&gt;Корнем же этого дерева была резолюция Сталина.  Встань в тот день Сталин с другой ноги - и к 1940 году про Маяковского уже никто бы не помнил.</text>
              <comments>
                <comment id="97672692" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672692#t97672692</url>
                  <user username="ext_1625578" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
                  <date>2016-09-19 12:15:04</date>
                  <text>Изучать конечно же стоит, но не в школе и не в вузе, а узким специалистам по нюансам русского прото-панка.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97683188" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97683188#t97683188</url>
                      <user name="einstg" username="einstg" />
                      <date>2016-09-19 16:02:25</date>
                      <text>Согласен.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672692&amp;style=mine#t97672692</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671668&amp;style=mine#t97671668</parent>
                </comment>
                <comment id="97677300" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97677300#t97677300</url>
                  <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
                  <date>2016-09-19 13:47:37</date>
                  <text>&lt;i&gt; Встань в тот день Сталин с другой ноги&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только не Сталин, а Георг V</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671668&amp;style=mine#t97671668</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668596&amp;style=mine#t97668596</parent>
            </comment>
            <comment id="97741812" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97741812#t97741812</url>
              <user name="ukr2016" username="ukr2016" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126508111/78106509" height="79" width="75" />
              <date>2016-09-21 17:10:46</date>
              <text>Если бы Собчак не взял Пукина,он бы и  продолжал гопничать в Питере...</text>
              <comments>
                <comment id="97770228" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97770228#t97770228</url>
                  <user name="kollonist" username="kollonist" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100326468/27262899" height="64" width="100" />
                  <date>2016-09-22 08:34:15</date>
                  <text>кто такой Пукин, твой ёбарь штоле?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97741812&amp;style=mine#t97741812</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668596&amp;style=mine#t97668596</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
        <comment id="97675508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675508#t97675508</url>
          <user name="Александр Клименко" username="a_v_klim" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122842481/68807034" height="100" width="73" />
          <date>2016-09-19 13:28:30</date>
          <text>Кем и чем угодно можно считать Маяковского! Единственное, кем и чем он не был - это бездарностью. В том числе и об этом тексты ДЕГа. &lt;br /&gt;Комменты, подобные вашему - это какая-то дикая профанация всего и вся. ДЕГ пытается передать "туземцам" хоть крупицу аналитических методов. Грубо говоря, то что он делает - это пропедевтика герменевтики. А в ответ  - в комментах - тупое мычание и блеяние.  </text>
          <comments>
            <comment id="97678068" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678068#t97678068</url>
              <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
              <date>2016-09-19 13:48:56</date>
              <text>Пускай лучше оставляют комментарии, чем машины поджигают</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675508&amp;style=mine#t97675508</parent>
            </comment>
            <comment id="97678580" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678580#t97678580</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-19 13:54:51</date>
              <text>&lt;i&gt;Кем и чем считать Маяковского?&lt;br /&gt;Ведь кем он не был так это бездарностью,&lt;br /&gt;Спросите об этом хотя бы Галковского,&lt;br /&gt;Раз комментировать хватает наглости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам бы туземцам набраться методов,&lt;br /&gt;Тогда дадим бой мы профанации!&lt;br /&gt;Пропедевтика герменевтов,&lt;br /&gt;Вместо блеяния прокрастинации.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97695988" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695988#t97695988</url>
                  <user name="mqowen" username="mqowen" />
                  <date>2016-09-19 20:22:18</date>
                  <text>Кем после этого считать читателей&lt;br /&gt;Текстов Галковского и его почитателей&lt;br /&gt;Коли на жопу надев очки&lt;br /&gt;Выхватываю из текстов они лишь клочки&lt;br /&gt;ДЕГ героически взрывает породу&lt;br /&gt;Угля дает нации - методу народу&lt;br /&gt;Разносит по полочкам черепки и кости&lt;br /&gt;Ископаемой цивилизации содержимое полости&lt;br /&gt;Нати товарищи, смотрите сюда&lt;br /&gt;Вот вам вся правда и для мозга еда&lt;br /&gt;Учитесь и думайте, чистите зубы&lt;br /&gt;Не вытирайте рукавом жирные губы&lt;br /&gt;Будьте приличными как в Европе положено&lt;br /&gt;А то вся культура из-за вас уничтожена&lt;br /&gt;Бьётся Галковский так не год и не два&lt;br /&gt;А плоды его каторги видны лишь едва &lt;br /&gt;Грязными рылами лезут неучи в книгу&lt;br /&gt;Копают им яму и ищут в ней фигу&lt;br /&gt;Как бы ругательств найти бы по больше&lt;br /&gt;Не интересует их ничего больше   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Печатать стих "лесенкой", читать громко и с выражением)&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="97757428" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97757428#t97757428</url>
                      <user name="sibrp" username="sibrp" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86766365/18593030" height="100" width="87" />
                      <date>2016-09-22 01:58:21</date>
                      <text>"Нати"… "по больше"... Виршесложник хренов с очками на жопе.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97800180" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97800180#t97800180</url>
                          <user name="mqowen" username="mqowen" />
                          <date>2016-09-23 11:42:36</date>
                          <text>Дурачок детектед...&lt;br /&gt;Я специально написал "Нати"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "метОду" вы почему пропустили?        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="97800692" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97800692#t97800692</url>
                              <user name="sibrp" username="sibrp" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86766365/18593030" height="100" width="87" />
                              <date>2016-09-23 11:56:31</date>
                              <text>И так понятно, что ты дурачок, "говен" на букву "м". Мог бы и не представляться. И не оправдываться – твои убогие стишата тебя наглядно характеризуют, вплоть до очков на твоей графоманской заднице.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="97801204" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97801204#t97801204</url>
                                  <user name="mqowen" username="mqowen" />
                                  <date>2016-09-23 12:20:50</date>
                                  <text>"И не &lt;u&gt;оправдываться&lt;/u&gt; – твои убогие стишата тебя "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ты хотел сказать не оправдываЙСЯ, конечно, но не смог это сделать грамотно по причине врождённого слабоумия, зато не забыл мягкий знак после буквы т. Подумал про себя, вспомнил правило и мнемонический приём по определению необходимости мягкого знака в таких случаях, но вот грамматика подвела...&lt;br /&gt;Какой конфуз(((&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С. И не оправдывайся...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97805300" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97805300#t97805300</url>
                                      <user name="sibrp" username="sibrp" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86766365/18593030" height="100" width="87" />
                                      <date>2016-09-23 15:57:31</date>
                                      <text>Безмозглый дурень, соедини в одно два идущих следом предложения, по смыслу диктуемых ответом на твоё хамство: &lt;i&gt;мог бы и не представляться, и не оправдываться&lt;/i&gt;. Не дошло? Тогда сделай зарубку на своей очкастой жопе: от глупого занудства не по делу твоя граммар-графоманская сущность не изменится. Можешь хоть лоб себе о клавиатуру расшибить, а помрёшь всё равно графоманом.  &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97805812" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97805812#t97805812</url>
                                          <user name="mqowen" username="mqowen" />
                                          <date>2016-09-23 16:15:11</date>
                                          <text>Ты клоун даже не знаешь что такое "графоман", коли обзываешь так человек с пустым журналом, практически. Вообще всё ещё хуже чем я думал - ты, оказывается, ещё и с композицией не дружишь, причём настолько, что разнёс по разным предложениям  "не представляться" и "не оправдываться", но при этом, вместо того чтоб после  "не оправдываться" поставить точку, а всё остальное поместить в другом предложении, ты всё написал вместе. И получилось то что получилось - безграмотная писанина идиотика. Идиотика, неспособного скомпоновать мысль в три строчки размером.&lt;br /&gt;Ты хоть понимаешь, что с каждым комментарием выглядишь всё глупее и глупее? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С. Граммар-графоманом меня обзывает человек, в первом комменте указывавший на ошибки в моём комменте! Я уж не говорю о том как это было глупо само по себе...</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97805300&amp;style=mine#t97805300</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97801204&amp;style=mine#t97801204</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97800692&amp;style=mine#t97800692</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97800180&amp;style=mine#t97800180</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97757428&amp;style=mine#t97757428</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695988&amp;style=mine#t97695988</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678580&amp;style=mine#t97678580</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675508&amp;style=mine#t97675508</parent>
            </comment>
            <comment id="97683444" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97683444#t97683444</url>
              <user name="einstg" username="einstg" />
              <date>2016-09-19 16:04:32</date>
              <text>Как хорошо, что в этом блоге есть нетупые нетуземцы, которые могут защитить Дмитрия Евгеньевича от тупых туземцев...&lt;br /&gt;&lt;b&gt;AND  LET  THE  SRUCH  BEGIN!!!&lt;/b&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97742324" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97742324#t97742324</url>
                  <user name="ukr2016" username="ukr2016" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126508111/78106509" height="79" width="75" />
                  <date>2016-09-21 17:13:49</date>
                  <text>А куда деваться от тупых путмасонов.? Они везде</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97683444&amp;style=mine#t97683444</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675508&amp;style=mine#t97675508</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
        <comment id="97675764" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675764#t97675764</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 13:36:53</date>
          <text>&lt;i&gt;Совершенно мне непонятно,&lt;br /&gt;Зачем к Маяковскому обращать внимание?&lt;br /&gt;Бездарность орущая громко,&lt;br /&gt;Без качества текста им выдаваемых!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы не пиар с помещением,&lt;br /&gt;Кто б бездарность сейчас помнил?&lt;br /&gt;Так Джоан Роулинг мы не оцениваем,&lt;br /&gt;Хотя как продукт она превосходна!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="97683700" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97683700#t97683700</url>
              <user name="einstg" username="einstg" />
              <date>2016-09-19 16:07:52</date>
              <text>Спасибо, повеселили!&lt;br /&gt;Я бы осмелился предложить вариант "выдаваемого" в четвертой строчке.</text>
              <comments>
                <comment id="97687028" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97687028#t97687028</url>
                  <user name="chlovis" username="chlovis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
                  <date>2016-09-19 17:07:57</date>
                  <text>Наверное да, так лучше. Не все до физики Краевича доучились!&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97683700&amp;style=mine#t97683700</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675764&amp;style=mine#t97675764</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
        <comment id="97687796" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97687796#t97687796</url>
          <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-19 17:14:46</date>
          <text>Потому что: "Его изучение разрушает сразу два взаимоисключающих, но при этом параллельно существующих мифа: миф о том, что нацизм и коммунизм это близнецы-братья, и миф о том, что нацизм и коммунизм это антиподы и смертельные враги."&lt;br /&gt;Это сильный замах. Обиженных будет масса. Часто вы видели воющих хором Зюганова и Альбац? Так вот, увидите. И это замах на следующие двадцать лет. Тема будет введена в оборот общественной дискуссии, и постепенно пережует сталинистов Гоблинов с общечеловеками Быковыми.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
        <comment id="97696500" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97696500#t97696500</url>
          <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 20:36:46</date>
          <text>Кстати, М. вероятно ощущал себя Гарри Поттером и был бы сейчас его фанатом и добровольным агитатором. Всё же, пропаганда - дело второе, а главное - изначально точная подгонка изделия под определённого потребителя. Иначе бы все эти коммерческие проекты прогорели. То есть, дело не столько в сопутствующем пиаре, сколько в запланированно коммерческом характере продукта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до школьных программ, то советские учителя и литературоведы обладают волшебной способностью отвратить читателя даже от Гоголя. Без них М. ещё ходил бы, пожалуй, в модных авторах (наподобие Есенина / Цоя).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь М. в некоторых деталях похожа на сказку про Буратино, только без голливудски соцреалистического финала (и, кажется, до встречи с Тортиллой). Видимо незамысловатой нравоучительностью она Галковскому и понравилась.</text>
          <comments>
            <comment id="97699060" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97699060#t97699060</url>
              <user name="einstg" username="einstg" />
              <date>2016-09-19 21:20:20</date>
              <text>Ну, ГП ронял свои сиротские слёзки - совестливо и не ставя дедлайнов, пока его не забрали в Хогвартс, тогда как М. не ждал милостей от природы, а искал слабостей в окружающей среде - бессовестно и энергично. И фанатом и добровольным агитатором ГП он не стал бы - скорее, обзавидовался бы и стал бы обличать классовые и идеологические изъяны ГП.  Маяковский фанател только от того, что могло реально и безнаказанно причинить ему боль (сов.власть, Лилька Брик). ГП Маяковскому страха бы не внушил.&lt;br /&gt;Всё же, мне кажется, аналог Маяковского - Дж.Роулинг: оба являются несравненными мастерами "точной подгонки изделия под определённого потребителя".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97696500&amp;style=mine#t97696500</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
        <comment id="97798132" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97798132#t97798132</url>
          <user name="Александр Артамонов" username="alex_artamonov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124559751/71595246" height="74" width="100" />
          <date>2016-09-23 10:02:29</date>
          <text>"Современный аналог Маяковского - Дж.Роулинг"&lt;br /&gt;Вы вообще как к поэзии относитесь?</text>
          <comments>
            <comment id="97808884" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97808884#t97808884</url>
              <user name="einstg" username="einstg" />
              <date>2016-09-23 18:09:20</date>
              <text>Да ничего так, позитивненько. Шутка.&lt;br /&gt;Честно говоря, у меня всегда вызывали затруднение столь общие вопросы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97798132&amp;style=mine#t97798132</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
        <comment id="97824756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97824756#t97824756</url>
          <user name="Natalya  Zlobina" username="Natalya  Zlobina" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124067201/72453504" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-24 18:32:37</date>
          <text>ку-ку</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97666804&amp;style=mine#t97666804</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97667316" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97667316#t97667316</url>
      <user name="valhammer" username="valhammer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
      <date>2016-09-19 10:48:24</date>
      <text>"А раззадорившийся Маяковский стал писать хорошие стихи. С проблесками гениальности".&lt;br /&gt;Ура.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97667572" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97667572#t97667572</url>
      <user name="Лехаим Навальный" username="lehaim_navalny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117054125/48804919" height="94" width="100" />
      <date>2016-09-19 10:51:19</date>
      <text>В третьей части ДЕГ расскажет о гадящей англичанке. Как в том анекдоте "а я все время о бабах думаю" </text>
      <comments>
        <comment id="97686260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97686260#t97686260</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-09-19 17:04:55</date>
          <text>В этом случае он все испортит, я уж по последним постам понадеялся, что там наняли какого-то нормального автора, действительно имеющего столь лелеемое Галковским "образование":)&lt;br /&gt;Такого уровня автор вряд ли зарядит про англичанку, но в следующих постах действительно посмотрит.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97667572&amp;style=mine#t97667572</parent>
        </comment>
        <comment id="97716980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97716980#t97716980</url>
          <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
          <date>2016-09-20 18:21:31</date>
          <text>Концепция изменилась уже - "Хорошо видно к чему готовили Европу французские хозяева". Рулит конечно же Франция. И я с этим согласен. Особенно если помнить что США с французской подачи создана, да и Императорская Россия получила лоск со времен после Великой Французской революции.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97667572&amp;style=mine#t97667572</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97667828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97667828#t97667828</url>
      <user name="Sacha Grechnevyi" username="Sacha Grechnevyi" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123685878/71574306" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-19 11:00:55</date>
      <text>Wow!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97668084" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668084#t97668084</url>
      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
      <date>2016-09-19 11:12:27</date>
      <text> //Бурлюк был типичным полоно-украинцем с бурлящим от возмущения разумом («вонючая Россия, Россия вонючая, клопы, вши, у вас квас, у нас борщ – совсем другое дело»)//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять хохлы, да что же это такое опять, криптохохол Галковский всюду тычет своих соплеменников, а русские, русские где я вас спрашиваю? В тюрmме, с обоих сторон решётки создают "русских" из хохляцких, еврейских и грузинских уголовников...</text>
      <comments>
        <comment id="97670388" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97670388#t97670388</url>
          <user name="lllooo" username="lllooo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123779460/51780999" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 11:44:00</date>
          <text>Русские - это упоминаемые в тексте генералы</text>
          <comments>
            <comment id="97670900" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97670900#t97670900</url>
              <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-19 11:46:04</date>
              <text>Упоминаемые в тексте генералы - это немцы на службе у немцев которые из цыган, татар и прочей мордвы лепили "русских". </text>
              <comments>
                <comment id="97671924" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671924#t97671924</url>
                  <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
                  <date>2016-09-19 11:51:55</date>
                  <text>Дайте я угадаю из какой страны вы пишите!&lt;br /&gt;Хотя, думаю и так усё всем ясно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97672436" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672436#t97672436</url>
                      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                      <date>2016-09-19 12:12:12</date>
                      <text>Вы не меня, а гуру ДЕГа читайте, как он после длительного молчания  плавно перешёл от творчества киевляниа Булгакова к русофобу Маяковскому. Знает что-то Дмитрий Евгеньевич, не зря Бурлюка вспомнил, скоро до  Энди Уорхола доберётся. &lt;br /&gt;Творческие люди хоть и не всегда умные, но в интуиции им не откажешь.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97672948" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672948#t97672948</url>
                          <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
                          <date>2016-09-19 12:18:02</date>
                          <text>Энди Уорхол это американский художник и деятель прочих видов искусств русского происхождения?&lt;br /&gt;Ну ok, хороший человек, наш.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97673460" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97673460#t97673460</url>
                              <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122476655/68070246" height="76" width="100" />
                              <date>2016-09-19 12:30:06</date>
                              <text>Русинского, к русским он примерно как румыны к римлянам, ну или ненцы к немцам.</text>
                              <comments>
                                <comment id="97674484" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97674484#t97674484</url>
                                  <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
                                  <date>2016-09-19 12:47:28</date>
                                  <text>Это вам сам Уорхол сказал?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97673460&amp;style=mine#t97673460</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672948&amp;style=mine#t97672948</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672436&amp;style=mine#t97672436</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671924&amp;style=mine#t97671924</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97670900&amp;style=mine#t97670900</parent>
                </comment>
                <comment id="97678324" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678324#t97678324</url>
                  <user name="lllooo" username="lllooo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123779460/51780999" height="100" width="100" />
                  <date>2016-09-19 13:49:58</date>
                  <text>Россия действительно была чем-то вроде США для европейцев, многие приезжали, добивались успеха, становились русскими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Саксен-Кобургские на британском троне вас не смущают?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97678836" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678836#t97678836</url>
                      <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
                      <date>2016-09-19 13:56:03</date>
                      <text>Его русские смущают, у них, в нэзалежной есть ответы на вопросы: "Кто виноват?" и "Что делать?".&lt;br /&gt;Вот человек и делает.&lt;br /&gt;Борется этот дурачок с теми, кто якобы виноват!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678324&amp;style=mine#t97678324</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97680628" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97680628#t97680628</url>
                      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122476655/68070246" height="76" width="100" />
                      <date>2016-09-19 15:06:38</date>
                      <text>Неправильная ассоциация, Россия не США, а Индия, немецкие офицеры приезжали в Россию, как британские в Индию. Просто напомню, что крепостное право в России было зарезервировано исключительно за русскими.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97681396" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97681396#t97681396</url>
                          <user name="lllooo" username="lllooo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123779460/51780999" height="100" width="100" />
                          <date>2016-09-19 15:33:43</date>
                          <text>Большинство европейских стран избавилось от крепостничества примерно в середине 19 века. Россия в их числе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Пьера Безухова были крестьяне из числа малоросов кажется</text>
                          <comments>
                            <comment id="97684724" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684724#t97684724</url>
                              <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122476655/68070246" height="76" width="100" />
                              <date>2016-09-19 16:42:08</date>
                              <text>Не большинство, а "к востоку от Эльбы", т.е. колонизированные германцами (и венграми)  страны (немецкая Африка). Все они не пережили ПМВ как первую антиколониальную революцию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому украинцев и записали в условные  малоросы, для расширения базы рабовладения и колониальной эксплуатации (к бенгальцам добавили маратхов).</text>
                              <comments>
                                <comment id="97685492" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97685492#t97685492</url>
                                  <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                                  <date>2016-09-19 17:01:10</date>
                                  <text>Украинцев никуда не записали, товарищ смердячий арнаут. Потому что их никогда не было.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97688564" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97688564#t97688564</url>
                                      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122476655/68070246" height="76" width="100" />
                                      <date>2016-09-19 17:38:47</date>
                                      <text>Как то по-детски прозвучало, размазывая от горькой обиды горячие слёзы по грязным щёчкам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Не-е было их, а значит украинские хлопцы не били меня в школьном дворе и не заставляли слизывать смачные плевки с чужих ботинок."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам бы к психоаналитику, за коррекцией поведения обратиться, а то ваши детские травмы мешаю общаться любителям изящной словесности в оригинальной интерпретации криптохохла Галковского. &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97689588" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97689588#t97689588</url>
                                          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                                          <date>2016-09-19 17:49:30</date>
                                          <text>Да слава богу, мне довелось вырасти в практически стерильном обществе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни вшей, ни крыс, ни хлопцев я не знал вплоть до того момента как начали показывать майдан с бабуинами.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97688564&amp;style=mine#t97688564</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97685492&amp;style=mine#t97685492</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684724&amp;style=mine#t97684724</parent>
                                </comment>
                                <comment id="97688308" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97688308#t97688308</url>
                                  <user name="lllooo" username="lllooo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123779460/51780999" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-09-19 17:37:12</date>
                                  <text>Интересная концепция. А какая от нее польза для русских?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684724&amp;style=mine#t97684724</parent>
                                </comment>
                                <comment id="97707508" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97707508#t97707508</url>
                                  <user name="Great Ball Of Fire" username="trankov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92054931/1063476" height="51" width="100" />
                                  <date>2016-09-20 08:51:21</date>
                                  <text>Всё же элементарно проверяется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a target="_blank" href="http://ic.pics.livejournal.com/trankov/1063476/48859/48859_original.png" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/trankov/1063476/48859/48859_original.png" alt="" title=""&gt;&lt;/a&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684724&amp;style=mine#t97684724</parent>
                                </comment>
                                <comment id="97770740" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97770740#t97770740</url>
                                  <user name="kollonist" username="kollonist" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100326468/27262899" height="64" width="100" />
                                  <date>2016-09-22 08:39:29</date>
                                  <text>Годы отмены крепостного права:&lt;br /&gt;Валахия : формально - 1746 год (фактически упразднено земельной реформой 1864 года)&lt;br /&gt;Молдавия : формально - в 1749 году (фактически упразднено земельной реформой 1864 года)&lt;br /&gt;Савой : 19 декабря 1771&lt;br /&gt;Австрия : 1 ноября 1781 (первый шаг, второй шаг: 1848)&lt;br /&gt;Чехия : 1 ноября 1781 (первый шаг, второй шаг: 1848)&lt;br /&gt;Баден : 23 июля 1783&lt;br /&gt;Дания : 20 июня 1788&lt;br /&gt;Гельветическая республика (будущая Швейцария) : 4 мая 1798&lt;br /&gt;Батавская Республика (Нидерланды): Конституция от 12 июня 1798 (в теории, но на практике с введением французского Кодекса Наполеона в 1811 году)&lt;br /&gt;Сербия : 1804 (де-факто, де-юре в 1830 году)&lt;br /&gt;Шлезвиг-Гольштейн : 19 декабря 1804&lt;br /&gt;Шведская Померания : 4 июля 1806&lt;br /&gt;Герцогство Варшавское ( Польша ): 22 июля 1807&lt;br /&gt;Пруссия : 9 октября 1807 (фактически 1811-1823)&lt;br /&gt;Мекленбург : октябрь 1807 (фактически 1820)&lt;br /&gt;Бавария : 31 августа 1808&lt;br /&gt;Нассау : 1 сентября 1812&lt;br /&gt;Аргентина : 1813&lt;br /&gt;Эстонии (провинция в составе Российской империи) : 23 марта 1816&lt;br /&gt;Курляндия (провинция в составе Российской империи) : 25 августа 1817&lt;br /&gt;Вюртемберг : 18 ноября 1817&lt;br /&gt;Ливония : 26 марта 1819&lt;br /&gt;Ганновер : 1831&lt;br /&gt;Саксония : 17 марта 1832&lt;br /&gt;Венгрия : 11 апреля 1848&lt;br /&gt;Хорватия : 8 мая 1848&lt;br /&gt;Австрийская империя : 7 сентября 1848&lt;br /&gt;Болгария : 1858 (де-юре по законам Османской империи ; де-факто в 1880 году)&lt;br /&gt;Русский Империя : 19 февраля 1861&lt;br /&gt;Тонга : 1862&lt;br /&gt;Гавайи : 1835&lt;br /&gt;Царство Польское : 1864&lt;br /&gt;Грузия : 1864-1871&lt;br /&gt;Исландия : 1894 (полностью)&lt;br /&gt;Босния и Герцеговина : 1918&lt;br /&gt;Афганистан : 1923&lt;br /&gt;Бутан : официально в 1959&lt;br /&gt;Тибет , Народная Республика Китай : 29 марта 1959 , ( но использование термина "крепостное право" для Тибета спорно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Франция - официально отменено в 1789 году.&lt;br /&gt;Великобритания - якобы, Елизавета I освободила последних крепостных в 1574. Но "остаточные формы" фактически были упразднены в 1925 году. В Шотландии полная крепостная зависимость просуществовала до 1799 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и закуску заметка из газеты 1957 года:&lt;br /&gt;"Сравнительно недавно король Сауд посетил "земля свободных" Соединенных Штатов Америки, где его чествовали президент Эйзенхауэр и другие американские политики. Мало что известно о его стране, за исключением того, что в Саудовской Аравии много песка и нефти. Но в недавнем докладе Организации Объединенных Наций (Новости Хроника, 22/2/57) дается некоторое представление о том, насколько "свободная" и демократическая страна короля Сауда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласно докладу, в Саудовской Аравии 450 000 рабов иливсего 20% населения. Цены на невольничьем рынке в Джидде, как утверждается, от £ 200 и £ 400 для девушек в возрасте от 5 лет; 150 £ для человека под 40 лет и 40 фунтов стерлингов - для старой женщины..."</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684724&amp;style=mine#t97684724</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97681396&amp;style=mine#t97681396</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97680628&amp;style=mine#t97680628</parent>
                        </comment>
                        <comment id="97731316" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97731316#t97731316</url>
                          <user name="1zubzazub1" username="1zubzazub1" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116966276/48619035" height="100" width="72" />
                          <date>2016-09-21 10:40:10</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;крепостное право в России было зарезервировано исключительно за русскими&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чучело, крепостными были не только Русские (Великорусы, малороссы, белорусы) но и инородцы включая татар и евреев.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97680628&amp;style=mine#t97680628</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97678324&amp;style=mine#t97678324</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97670900&amp;style=mine#t97670900</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97670388&amp;style=mine#t97670388</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668084&amp;style=mine#t97668084</parent>
        </comment>
        <comment id="97742580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97742580#t97742580</url>
          <user name="ukr2016" username="ukr2016" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126508111/78106509" height="79" width="75" />
          <date>2016-09-21 17:18:29</date>
          <text>а сколько русских сейчас в Кремле? Почему вокруг вождя так много евреев?  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668084&amp;style=mine#t97668084</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97668340" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97668340#t97668340</url>
      <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
      <date>2016-09-19 11:14:42</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Огромное спасибо!&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97669108" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669108#t97669108</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 11:35:57</date>
      <text>На самом интересном месте! Миня аш трисёт!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97669620" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669620#t97669620</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2016-09-19 11:38:09</date>
      <text>Российский артист эстрады и поэт В.В. Маяковский.</text>
      <comments>
        <comment id="98008820" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=98008820#t98008820</url>
          <user name="holy_holokost" username="holy_holokost" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126576197/73066154" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-29 22:36:57</date>
          <text>фронт-мэн популярной российской рок-группы. Хотя, скорей, участник успешного бойз-бэнда тогда уж</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669620&amp;style=mine#t97669620</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97669876" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669876#t97669876</url>
      <user name="Soso Jewgashwilly" username="jewgashwilly" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125376424/76754057" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-19 11:39:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а будет ли текст про то, "что достаточно знать о выборах в 2016 году"? Очень хотелось бы услышать ваше мнение. </text>
      <comments>
        <comment id="97674740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97674740#t97674740</url>
          <user name="Лехаим Навальный" username="lehaim_navalny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117054125/48804919" height="94" width="100" />
          <date>2016-09-19 13:02:18</date>
          <text>А че о них писать все ясно и так</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669876&amp;style=mine#t97669876</parent>
        </comment>
        <comment id="97686516" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97686516#t97686516</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-09-19 17:06:22</date>
          <text>Кто-то ходит разве еще из культурных людей у нас на "выборы"?:)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669876&amp;style=mine#t97669876</parent>
        </comment>
        <comment id="97691636" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97691636#t97691636</url>
          <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
          <date>2016-09-19 18:57:55</date>
          <text> Достаточно знать про общак в 30 млд, найденый у полковника и домик для Уточки. И усё ясно.&lt;br /&gt;ps как-то двусмысленно в этом блоге звучит - домик для уточки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97669876&amp;style=mine#t97669876</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97670132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97670132#t97670132</url>
      <user name="Играющий буквами Щекн Итрч" username="schekn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6013190/1141322" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 11:42:38</date>
      <text>Замечательно!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97671156" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671156#t97671156</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 11:46:44</date>
      <text>Нигилисты начала 20 века имели своей родиной Европу. &lt;br /&gt;Я считаю, что нынешние террористы продолжают жизнь нигилизма. &lt;br /&gt;Но верно ли, что и террористы происходят также от европейского нигилизма? </text>
      <comments>
        <comment id="97681908" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97681908#t97681908</url>
          <user name="lllooo" username="lllooo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123779460/51780999" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 15:39:53</date>
          <text>Неправильно считаете. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671156&amp;style=mine#t97671156</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97671412" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97671412#t97671412</url>
      <user name="mmnt" username="mmnt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 11:47:04</date>
      <text>Никогда не угадаешь - как Галковский повернет, кого затопчет, кого одобрит. Наверное, потому и читать интересно...-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, спасибо, ждем продолжение банкета.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97672180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97672180#t97672180</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 12:05:29</date>
      <text>В этой части интересны лишь картинки. Да, и то, что Бурлюк, получается, не жидовин, а хохол. :)))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97673972" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97673972#t97673972</url>
      <user name="ישראל ישראלי" username="inoplane_tyanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124204628/72880542" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 12:43:17</date>
      <text>&lt;i&gt;После своей смерти Познанский, памятуя об интересе Горького к медалям, завещал ему свою коллекцию.&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Исправьте:-)&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97713908" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713908#t97713908</url>
          <user name="homyakbrut" username="homyakbrut" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126054096/77754128" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-20 10:53:33</date>
          <text>Тоже обратил на это внимание. Иногда и Галковский клюет носом. Вспомнилось как некая пафосная вдовица на «Стихи Ру» опубликовала стихи покойного мужа с предисловием: «Стихи публикую с молчаливого согласия автора».</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97673972&amp;style=mine#t97673972</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97674228" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97674228#t97674228</url>
      <user name="ivan ivanov" username="ivan ivanov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120723786/63361871" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-19 12:44:10</date>
      <text>ЮРОДИВЫЙ Игорь Северянин - по выражению первого Северянина - Константина Шумлевича</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97674996" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97674996#t97674996</url>
      <user name="Andrew  Mironenko" username="Andrew  Mironenko" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125493074/76921563" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-19 13:06:20</date>
      <text>Отлично!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97675252" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675252#t97675252</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 13:12:39</date>
      <text>&lt;i&gt;Орете: "Пожарных! Горит Буратино!"&lt;br /&gt;А мы - не Диснея с каким-то Толкином&lt;br /&gt;ежика, - предложи на старье меняться, -&lt;br /&gt;мы и его обольем бензином&lt;br /&gt;и с эскалатора пустим - для иллюминаций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сталин с Гитлером. Клинтон, Обама,&lt;br /&gt;Радиоактивной демократии мегатонны,&lt;br /&gt;Строим дома на дне океана,&lt;br /&gt;А вы нас - "ловить покемонов?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ждете чай с печеньем на блюде?&lt;br /&gt;Вместо ложек - на столе ножницы.&lt;br /&gt;С перьями в ластах будут люди,&lt;br /&gt;Когда генетика приложится!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97676020" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97676020#t97676020</url>
          <user name="valhammer" username="valhammer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-19 13:37:00</date>
          <text>&lt;img src="http://s41.radikal.ru/i093/1609/54/be885b5149bc.jpg" /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="97677044" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97677044#t97677044</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-19 13:46:11</date>
              <text>Чем горбатиться&lt;br /&gt;   в офисе темном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше на улице&lt;br /&gt;  ловить покемона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда с рабочего&lt;br /&gt;  дерьма лопата,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пикачу моется&lt;br /&gt;  и не пьет зарплату.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97677812" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97677812#t97677812</url>
                  <user name="valhammer" username="valhammer" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
                  <date>2016-09-19 13:48:01</date>
                  <text>Если ваше - снимаю шляпу и съедаю свой виртуальный галстук! </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97677044&amp;style=mine#t97677044</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97676020&amp;style=mine#t97676020</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97675252&amp;style=mine#t97675252</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97676276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97676276#t97676276</url>
      <user name="valhammer" username="valhammer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
      <date>2016-09-19 13:40:31</date>
      <text>А "заказывать" сериалы у ДЕГа можно? Вот я бы заказал (просто первое что в голову приходит) Белого, Хлебникова, Кузмина.</text>
      <comments>
        <comment id="97686772" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97686772#t97686772</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-09-19 17:07:40</date>
          <text>Хлебников чудесен уже тем, что в революционный период в серьезную филологию просочилось творчество откровенного шизофреника. И, кстати, талантливого вполне.</text>
          <comments>
            <comment id="97804020" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97804020#t97804020</url>
              <user name="drpes" username="drpes" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52125979/11167258" height="100" width="86" />
              <date>2016-09-23 15:00:31</date>
              <text>шизофреник всегда откровенен- если он  врёт- значит, диссимулирует, понимая, что за манифестацию будут ататашки в виде мокрой простыни и аминазина</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97686772&amp;style=mine#t97686772</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97676276&amp;style=mine#t97676276</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97676532" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97676532#t97676532</url>
      <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
      <date>2016-09-19 13:42:23</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а могёте так же &lt;del&gt;про себя, свое время и своих "Маяковских"&lt;/del&gt; про Цоя и иже с ним?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97693684" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684#t97693684</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-19 19:35:17</date>
          <text>Что достаточно знать о Цое:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The Cure – In Your House ("Пачка сигарет")&lt;br /&gt;The Cure – Play For Today ("закрой за мной дверь")&lt;br /&gt;The Cure – Primary ("мама мы все тяжело больны")&lt;br /&gt;The Cure – M ("электричка")&lt;br /&gt;The Cure – Faith ("спокойная ночь")&lt;br /&gt;The Smiths – Reel Around The Fountain ("это не любовь")&lt;br /&gt;The Smiths – Barbarism begins at home ("перемен")&lt;br /&gt;The Smiths – Well I Wonder ("красножелтые дни", "братская любовь", "следи за собой")&lt;br /&gt;The Cure – A forest – Кончится лето&lt;br /&gt;The Smiths – Girlfriend in a coma – Когда твоя девушка больна&lt;br /&gt;The Clash – London Calling – Троллейбус&lt;br /&gt;The Police – Every breath you take – Фильмы&lt;br /&gt;The Cure – Boys don't cry – Видели ночь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не благодарите.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="97695220" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695220#t97695220</url>
              <user name="walrus" username="walrus_bta" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120053909/13652637" height="100" width="96" />
              <date>2016-09-19 20:00:15</date>
              <text>Зачет! )))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97697012" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97697012#t97697012</url>
              <user name="dubomir" username="dubomir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122546908/7211312" height="60" width="100" />
              <date>2016-09-19 20:50:50</date>
              <text>поблагодарю всё ж.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97701876" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97701876#t97701876</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-19 22:39:02</date>
              <text>Ну всё-таки надо добавить, что расцвет плагиаризма с ними случился, когда они от Пугачевой ушли к Айзеншпису, а Айзеншпис грохнул Цоя, чтобы продать большим тиражом последний диск, как он быстро понял, малоконкурентной в ситуации открытых музыкальных границ группы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97702132" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97702132#t97702132</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-19 22:51:40</date>
              <text>И да, как тускло сейчас смотрится сейчас The Cure, мама дорогая, а было прямо откровение тогда...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97710836" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97710836#t97710836</url>
              <user name="vozan68" username="vozan68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-20 09:53:22</date>
              <text>Гггггг.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97712628" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97712628#t97712628</url>
              <user name="vozan68" username="vozan68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-20 10:33:14</date>
              <text>Гггггг.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97717492" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97717492#t97717492</url>
              <user name="Клим Туев" username="klm2ev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125569024/32161406" height="100" width="78" />
              <date>2016-09-20 18:26:13</date>
              <text>Систерс оф Мерси забыли&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97717748" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97717748#t97717748</url>
              <user name="novorossia2014" username="novorossia2014" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122995919/69560428" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-20 18:34:39</date>
              <text>Не буду, хотя, безусловно, заслуживаете. Из комментов к ютуб-версии 1-й из приведённых песен: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The Sisters of Mercy - Amphetamine Logic ("Дальше действовать будем мы")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подскажите, а по другим советским исполнителям у Вас подобных подборок нет? </text>
              <comments>
                <comment id="97718260" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97718260#t97718260</url>
                  <user name="acrolect" username="acrolect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                  <date>2016-09-20 19:00:01</date>
                  <text>&lt;a href='http://flagon-f.livejournal.com/79551.html'&gt;http://flagon-f.livejournal.com/79551.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://flagon-f.livejournal.com/99337.html'&gt;http://flagon-f.livejournal.com/99337.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://flagon-f.livejournal.com/111835.html'&gt;http://flagon-f.livejournal.com/111&lt;wbr /&gt;835.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://flagon-f.livejournal.com/112125.html'&gt;http://flagon-f.livejournal.com/112&lt;wbr /&gt;125.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://flagon-f.livejournal.com/117689.html'&gt;http://flagon-f.livejournal.com/117&lt;wbr /&gt;689.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://flagon-f.livejournal.com/122159.html'&gt;http://flagon-f.livejournal.com/122&lt;wbr /&gt;159.html&lt;/a&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="97726964" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97726964#t97726964</url>
                      <user name="novorossia2014" username="novorossia2014" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122995919/69560428" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-21 06:32:57</date>
                      <text>Спасибо!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97718260&amp;style=mine#t97718260</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97717748&amp;style=mine#t97717748</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97751284" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97751284#t97751284</url>
              <user name="vitaliyan" username="vitaliyan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122456932/68020060" height="76" width="100" />
              <date>2016-09-21 20:15:46</date>
              <text>херотень ты пишешь</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97751796" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97751796#t97751796</url>
              <user name="Добрый Тупой Урод" username="dtu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122845265/10338224" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-21 20:35:40</date>
              <text>Экая у вас буйная фантазия....</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
            <comment id="97772276" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97772276#t97772276</url>
              <user name="starkov_blues" username="starkov_blues" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120561229/50668889" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-22 10:21:26</date>
              <text>&lt;b&gt;The Cure – Boys don't cry – Видели ночь.&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The Cure performing Boys Don't Cry. (C) &lt;b&gt;1993&lt;/b&gt; Polydor Ltd. (UK)</text>
              <comments>
                <comment id="97774068" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97774068#t97774068</url>
                  <user name="acrolect" username="acrolect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                  <date>2016-09-22 10:38:01</date>
                  <text>&lt;a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Boys_Don%27t_Cry_(The_Cure_album)' rel='nofollow'&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Boys_&lt;wbr /&gt;Don%27t_Cry_(The_Cure_album)&lt;/a&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97772276&amp;style=mine#t97772276</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693684&amp;style=mine#t97693684</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97676532&amp;style=mine#t97676532</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97679604" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97679604#t97679604</url>
      <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125637219/11984119" height="100" width="88" />
      <date>2016-09-19 14:41:25</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Никакой вербовки при разговоре, конечно, не было (как это сейчас предполагают некоторые чересчур смелые исследователи).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Эдуарда Филатьева речь идет не о прямолинейной вербовке, а о полицейском проекте наподобие зубатовщины, только ориентированной не на рабочих, а на интеллигенцию. Причем роль "попа Гапона" отводилась не Маяковскому, а Василию Каменскому.</text>
      <comments>
        <comment id="97687284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97687284#t97687284</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-09-19 17:09:01</date>
          <text>Ну так рок-группа была в их интересах. Даже если не вербовали, то неофициально могли оказать содействие. Протестные настроения у молодежи явно были, футуристы помогали направить в неопасное русло эпатажа. Быстрый успех, очевидно, объясняется и тем, что власти тоже сразу все поняли.</text>
          <comments>
            <comment id="97704948" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97704948#t97704948</url>
              <user name="pannopm" username="pannopm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82622339/17426462" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-20 01:30:50</date>
              <text>"Быстрый успех направленной на успех рок-группы объясняется тем, что власти тоже все сразу поняли" - ? Не умножайте сущности без необходимости.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97687284&amp;style=mine#t97687284</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97679604&amp;style=mine#t97679604</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97679860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97679860#t97679860</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 14:42:54</date>
      <text>Большое спасибо. Про итальянский фашизм безумно интересно. Как бы не оказалось интереснее всего Маяковского. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский ведь не только бунтарь; ему не чужд и пафос созидания. Возможно, это отчасти объясняет его присутствие в советском пантеоне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще он поэт подростковый, несмотря на, местами, гениальные формы. Подростковый по, так сказать, "загаду": "через 4 года здесь будет город-сад". Или, наоборот, выбросить кого-нибудь познаменитее с парохода современности. Тут нет двойного дна, подтекста и глубины. Или взять тон его любовной лирики -- ну для подростков же 100%. Любовь к четырем морковкам. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97681652" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97681652#t97681652</url>
      <user name="Дмитрий Гемусов" username="Дмитрий Гемусов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126381857/78288333" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-19 15:34:48</date>
      <text>Маяковский русским не нужен. От маяковщины русским нужно лечиться. Маяковский - это как грохнуть пять бутылок водки, а потом подсесть на героин и кончить в канаве наркоманом. Вот путь маяковщины. Вначале нужно привить вкус к хорошим вещам и искусству. ВООБЩЕ ПРИВИТЬ ВКУС. А у советских русских с этим большие проблемы. Маяковский - это отхожее место в русском доме. А советские в туалете отправляют все свои жизнедеятельности. И едят. И говорят на "высокие" темы. Ростят детей и.т.д. Туалет - это не гостинная. Вот что советские русские никак не могут понять. Поэтому туалет нужно убрать куда подальше, чтобы постепенно вырабатолось понятие: ЧТО ТАКОЕ ТУАЛЕТ. И не путалось со всеми комнатами дома.</text>
      <comments>
        <comment id="97684468" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684468#t97684468</url>
          <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121701726/3991329" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 16:37:01</date>
          <text>Маяковский - это отхожее место в русском доме.&lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в каком отхожем месте вас - всезнаек - клонируют?&lt;br /&gt;вот и Маяковский был в юности таким же идиотом, скидывал Пушкина с корабля современности,&lt;br /&gt;по потом то ума набрался, исправился.&lt;br /&gt;не вам чета.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97681652&amp;style=mine#t97681652</parent>
        </comment>
        <comment id="97700340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97700340#t97700340</url>
          <user name="ivanoff272" username="ivanoff272" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124043790/15289639" height="100" width="81" />
          <date>2016-09-19 21:57:07</date>
          <text>да будь я негрой преклоннах фотов&lt;br /&gt;или оленеводом оленьим&lt;br /&gt;еб рускки вючил только б зато&lt;br /&gt;что им рас-хо-варива-л Бля ЛЕНИН!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97681652&amp;style=mine#t97681652</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97682164" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682164#t97682164</url>
      <user name="Mayhem" username="ripperfrvr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99387746/14957482" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 15:44:43</date>
      <text>Все ясно, Маяковский - фашист.</text>
      <comments>
        <comment id="97696756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97696756#t97696756</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2016-09-19 20:47:54</date>
          <text>Маринетти, его дружбан-футурист, был видным фашистом, министром у Муссолини, много чего внедрили, например, Венецианский кинофестиваль, который до сих пор раздает призы.....Галковский же написал, что от левачества до фашизма - один шаг...Те же кукрыниксы наведывались к Муссолини, писали отчеты в "правде" о впечатлениях о дуче.</text>
          <comments>
            <comment id="97724660" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724660#t97724660</url>
              <user name="Георгий" username="66george" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-21 00:25:39</date>
              <text>Две ноздри у человека зря&lt;br /&gt;У Муссолини всего одна ноздря&lt;br /&gt;Да и та разорвана пополам ровно&lt;br /&gt;При дележе ворованного</text>
              <comments>
                <comment id="97729780" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97729780#t97729780</url>
                  <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71601799/14879477" height="75" width="100" />
                  <date>2016-09-21 09:11:58</date>
                  <text>Упырь всегда остается упырем: Россию всегда лягнет (зря оборвали "стих" для "правды"):                      &lt;br /&gt;                     Идеал&lt;br /&gt;                           Муссолиний -&lt;br /&gt;                                        наш Петр.&lt;br /&gt;                     Чтоб догнать его,&lt;br /&gt;                                       лезет из пота в пот.&lt;br /&gt;                     Портрет Петра.&lt;br /&gt;                                    Вглядываясь в лик его,&lt;br /&gt;                     говорит:&lt;br /&gt;                              - Я выше,&lt;br /&gt;                                     как ни кинуть.&lt;br /&gt;                     Что там&lt;br /&gt;                             дубинка&lt;br /&gt;                                     у Петра&lt;br /&gt;                                             у Великого!&lt;br /&gt;                     А я&lt;br /&gt;                         ношу&lt;br /&gt;                              целую дубину. -&lt;br /&gt;                     Политикой не исчерпывается -&lt;br /&gt;                                      не на век же весь ее!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724660&amp;style=mine#t97724660</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97696756&amp;style=mine#t97696756</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682164&amp;style=mine#t97682164</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97682420" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682420#t97682420</url>
      <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
      <date>2016-09-19 15:46:43</date>
      <text>До сих пор наименее изучено (на уровне фигуры умолчания) итальянское общество. Причин этого несколько, но главное в том, что фашизм в отличие от коммунизма и нацизма был право-левым эклектизмом&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Глубокое замечание. Фашизм не укладывается в прокрустово ложе сталинско-брежневских мифов людоедства. Знал одну еврейку, которая в 1940 спокойно села на поезд Гамбург-Рим. Её там встретили со всем радушием. Спокойно работала в Италии, наряду с сотнями тысячами других. Угроза наступила только в 1944 после оккупации Италии Германией. </text>
      <comments>
        <comment id="97692148" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692148#t97692148</url>
          <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
          <date>2016-09-19 19:04:31</date>
          <text>Относительно право-левой эклектики итальянского фашизма, чтобы разрушить какие-либо иллюзии, достаточно посмотреть фильм Паоло Пазолини "Сало, или 120 дней Содома". Просто, чтобы эту тему потом не поднимать. Один раз собраться с мужеством и посмотреть от начала и до конца. И этого будет достаточно. На всю жизнь запомнится, что такое итальянский фашизм.  </text>
          <comments>
            <comment id="97695732" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695732#t97695732</url>
              <user name="Igor Vladimirov" username="I Vladimirov" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122286748/67580376" height="90" width="90" />
              <date>2016-09-19 20:01:40</date>
              <text>Странно, что до сих пор находятся люди, принимающие за "исторический фильм" "Сало, или 120 дней Содома", то есть гомоэротические фантазии гоморежиссёра.</text>
              <comments>
                <comment id="97698292" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698292#t97698292</url>
                  <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                  <date>2016-09-19 21:10:47</date>
                  <text>"Евангелие от Матфея" тоже "гомоэротические фантазии"? Пазолини великий режиссер, итальянец, в молодости сам переживший всю эту трагедию. Но вам с камчатки, конечно, виднее. &lt;br /&gt;  </text>
                  <comments>
                    <comment id="97706996" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706996#t97706996</url>
                      <user name="gryzchick" username="gryzchick" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120254438/17639006" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-20 07:46:30</date>
                      <text>Ничего Пазолини не пережил, это экранизация француза, жившего за сто двадцать лет до появления такого слова "фашизм". Но ваша корневая мысль - мысль правильная. Чтобы понять, что такое фашизм, достаточно один раз собраться с духом и посмотреть "Властелина колец". Весь посмотреть, от начала и до конца. Вместе с "Хоббитом". И этого будет достаточно.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97716724" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97716724#t97716724</url>
                          <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                          <date>2016-09-20 18:13:50</date>
                          <text>Хороший пример. &lt;br /&gt;"Многие комментаторы отмечали ряд возможных параллелей между событиями саги про Средиземье и событиями в жизни Толкина. Часто «Властелин колец» сравнивают с Англией во время и сразу после Второй мировой войны. Но сам Толкин яро отвергал это мнение в предисловии ко второму изданию романа, заявляя, что он предпочёл простую аллегорию иносказаниям конкретных исторических событий[53]. Также он подробно рассмотрел данную тему в своем эссе «О волшебной сказке», где он утверждает, что сказки и волшебные истории уместны и применимы к жизни, так как согласованы и внутри себя, и истинами реальной жизни. Он приходит к выводу, что само христианство следует шаблону внутренней согласованности и внешней истины. Его вера в фундаментальные истины данной религии побуждает комментаторов и критиков искать аллюзии на христианство во «Властелине колец». Интересно, что сам Толкин решительно возражал против использования его другом Клайвом Льюисом религиозных ссылок в своих рассказах, которые часто открыто признавал лишь аллегорическими[54]. Однако, Толкин писал, что эпизод про Роковую Гору имеет параллели со строками из Молитвы Господней[55][56]. Также многие обозреватели творчества Толкина видят в образе Фродо и искушении в вопросе кольца параллели c библейским образом Иисуса Христа и его миссией искупителя грехов[57].&lt;br /&gt;Его любовь к мифам и набожная вера соединились в его суждении, что мифология подходит для божественного эха «Истины»[58]. Такое мнение он высказал в своей поэме и эссе — «Мифоэпия»[59]. Его теория, что мифы составляют «фундаментальные истины», стала центральной темой для «Инклингов» в целом." (Из Википедии).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, при обсуждении литературного творчества и личности творца важна не столько документальная фактология (пусть пироги печет пирожник), сколько истинность  его мировоззренческих "мифов" и глубина и сила создаваемых им метафор. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706996&amp;style=mine#t97706996</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698292&amp;style=mine#t97698292</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695732&amp;style=mine#t97695732</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692148&amp;style=mine#t97692148</parent>
            </comment>
            <comment id="97696244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97696244#t97696244</url>
              <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
              <date>2016-09-19 20:28:41</date>
              <text>Фильм не смотрел, хотя вам ответили, что фильм - это не документ. Что касается содома, то "левые" течения изначально  и означали "содом" и были направлены на "сокрушение" "правого" в библейском планею</text>
              <comments>
                <comment id="97699572" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97699572#t97699572</url>
                  <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                  <date>2016-09-19 21:33:23</date>
                  <text>А разве кто-то уже спрашивает документы?) Речь ведь о некоем "третьем пути" поэта и это ассоциируется с италофашизмом. Я и привожу в пример высказывание на эту тему настолько яркое и известное, что игнорировать его в рассуждениях на эту тему будет просто однобоко. Речь ведь об искусстве, о нравственном выборе художника и соответственно выбору качестве высказываний.&lt;br /&gt;Так что посмотрите. Заодно узнаете, какого эстетского сорта там было людоедство.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97696244&amp;style=mine#t97696244</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692148&amp;style=mine#t97692148</parent>
            </comment>
            <comment id="97700596" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97700596#t97700596</url>
              <user name="ivanoff272" username="ivanoff272" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124043790/15289639" height="100" width="81" />
              <date>2016-09-19 22:05:44</date>
              <text>а Мафия в те непростые годы финансировала университеты и думала о будущем&lt;br /&gt;en.wikipedia.org/wiki/Via_Panisperna_boy&lt;wbr /&gt;s</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692148&amp;style=mine#t97692148</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682420&amp;style=mine#t97682420</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97682676" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682676#t97682676</url>
      <user name="Дмитрий Гемусов" username="Дмитрий Гемусов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126381857/78288333" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-19 15:47:56</date>
      <text>Маяковский был чужд чувства прекрасного. Какое там искусство. Советское безобразие. "Переворачивание урн". Гениален Маяковский лишь своей низостью и антиэстетством. Антимузыкален и антипоэтичен. Для поэта - это приговор. Для советского поэта - способ опустить коренной народ в быдлосостояние.</text>
      <comments>
        <comment id="97687540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97687540#t97687540</url>
          <user name="einstg" username="einstg" />
          <date>2016-09-19 17:12:36</date>
          <text>Да, музыкальностью от него не пахнет.  Если не взгавкивать почти на каждом слове, то отстойность текста становится очевидной. На письме для обозначения этого взгавкивания Маяковский писал строку ступеньками, к которым мы со школы привыкли. Убрать ступеньки - получится протухшая, недельной давности каша. Каковой, собственно, тексты этого пиита и являются на самом деле.&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Маяковскому всегда была нужна среда, в которой он мог бы паразитировать.  То, что он стал плакать, когда его посадили в одиночную камеру, весьма характерно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682676&amp;style=mine#t97682676</parent>
        </comment>
        <comment id="97719284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97719284#t97719284</url>
          <user name="valhammer" username="valhammer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-20 19:53:32</date>
          <text>Нам просто ужасть как важно и интересно твое мнение, чувачок.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97682676&amp;style=mine#t97682676</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97684212" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684212#t97684212</url>
      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
      <date>2016-09-19 16:31:49</date>
      <text>кто эти два современных фрика на фотках?</text>
      <comments>
        <comment id="97684980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684980#t97684980</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2016-09-19 16:42:59</date>
          <text>Современные маяковские</text>
          <comments>
            <comment id="97685236" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97685236#t97685236</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121701726/3991329" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-19 16:46:26</date>
              <text>это слишком лестно для сабжа&lt;br /&gt;человеку уже 30 лет и порет такую чушь&lt;br /&gt;в этом возрасте Маяковский уже все написал и умер</text>
              <comments>
                <comment id="97686004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97686004#t97686004</url>
                  <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                  <date>2016-09-19 17:02:57</date>
                  <text>У них там революции кстати не случилось.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97689844" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97689844#t97689844</url>
                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121701726/3991329" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-19 18:17:35</date>
                      <text>где там и почему революции? :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97686004&amp;style=mine#t97686004</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97685236&amp;style=mine#t97685236</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684980&amp;style=mine#t97684980</parent>
            </comment>
            <comment id="97690100" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690100#t97690100</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
              <date>2016-09-19 18:18:40</date>
              <text>ссори, не по теме ответил :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684980&amp;style=mine#t97684980</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684212&amp;style=mine#t97684212</parent>
        </comment>
        <comment id="97706228" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706228#t97706228</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-20 07:11:53</date>
          <text>Бивис и Баттхед</text>
          <comments>
            <comment id="97778420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97778420#t97778420</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
              <date>2016-09-22 12:21:15</date>
              <text>спасибо</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706228&amp;style=mine#t97706228</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97684212&amp;style=mine#t97684212</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97685748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97685748#t97685748</url>
      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
      <date>2016-09-19 17:02:20</date>
      <text>Галковскому Исландия явно идет на пользу. Ожидал, что он тупо будет говном кидаться, а тут хорошо-то как все. Весьма адекватно, придраться даже не к чему.</text>
      <comments>
        <comment id="97727476" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97727476#t97727476</url>
          <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
          <date>2016-09-21 08:09:09</date>
          <text>Да, эта статья отлично получилась. По-моему как раз потому, что не было перебора с разоблачениями.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97685748&amp;style=mine#t97685748</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97688052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97688052#t97688052</url>
      <user name="gianes" username="gianes" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67810720/12959913" height="80" width="100" />
      <date>2016-09-19 17:21:50</date>
      <text>Прочитал. Очень любопытно. Дмитрий Евгеньевич? А как Вы к Буровскому относитесь?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97688820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97688820#t97688820</url>
      <user name="binf" username="binf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122124793/37435386" height="100" width="67" />
      <date>2016-09-19 17:39:25</date>
      <text>Йабанайврот! Йафшокиблять! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97690356" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690356#t97690356</url>
      <user name="marsek" username="marsek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91975997/12785159" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 18:31:29</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97690612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690612#t97690612</url>
      <user name="Chi Rho" username="XRISMAC" type="I" />
      <date>2016-09-19 18:34:22</date>
      <text>Гораздо более близкие аналогии, чем пэтэушный AC/DC можно найти в недавней истории питерского рока и соответствующем периоде художественного и экзистенциального андерграунда - Цой и Кино, например, возникшие на стыке новой музыки, эстетики, художественных и политических предпочтений. Там было все - брошенные школы и художественные училища, сложные отношения с охранкой, гомосексуализм, бытовая неразборчивость и наркотики, жажда денег и славы, свои Бурлюки , Мариенгофы и Северянины в лице Котельникова, Курехина и Новикова, геологические переломы уклада жизни в огромной стране и "близкие к гениальности" прорывы из советского морока.&lt;br /&gt;Представление об этом, так все еще не артикулированном (и уже точно никто из выживших дураков рок-клубовской и сайгоновской тусовки на это не способен) периоде можно получить в этом позднем интервью с Георгием "Густавом" Гурьяновым, прекрасно передающим дух ушедшей эпохи, даже и с учетом позиции публикатора.&lt;br /&gt;http://v-r-tsoy.livejournal.com/95952.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;br /&gt;...Могу рассказать про Клуб любителей Маяковского. Я изучал английский, как и все мы, по фильмам и по музыке. Любимый фильм на английском языке был «Некоторые любят по горячее» - это самый известный фильм с Мерлин Монро, где два молодых музыканта попадают на мафиозную разборку в гараже, потом бегут из ночного клуба, где они играли. Наизусть этот фильм я знал и знаю. В конце, по-моему, когда собираются все мафиози под крышей Клуба любителей итальянской оперы. А у нас – Клуб любителей Владимира Маяковского. Все мы очень любили, а я особенно, восхищались его стилем, его внешним видом. Не его ролью в истории литературы, а именно визуально, его образом. Это была наша «крыша», как Итальянская опера для мафиози. Это была такая идея. Моя роль была – Первый заместитель памятника Владимиру Маяковскому, потому что я был очень похож на него. Виктор тоже хорошо относился к Маяковскому, я даже слышал в каком-то репортаже такую речь, что в начале Виктор одел на себе революционную желтую рубашку Маяковского, но потом его песни оказались такими грустными. Как-то так. </text>
      <comments>
        <comment id="97693428" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693428#t97693428</url>
          <user username="ext_1625578" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
          <date>2016-09-19 19:28:16</date>
          <text>Поэзия Маяковского примерно то же самое, что художества Цоя или его же музыка. Дешёвка или поп-арт для нищих духом. Или подростков. Но, как говорится, кто-то должен и дерьмо откачивать. На золотарях же ничего серьёзного, дельного не построить.</text>
          <comments>
            <comment id="97699828" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97699828#t97699828</url>
              <user name="Chi Rho" username="XRISMAC" type="I" />
              <date>2016-09-19 21:41:00</date>
              <text>Маяковский все же поэтическое явление (безотносительно оценки его творчества, которую нам еще предстоит узнать, полагаю, она сильно будет отличаться от вынесенной вами) абсолютно в рамках европейской культурной модерновой традиции. Цой, конечно, бедный росток на выжженом напалмом поле советской массовой культуры, парадоксальным образом на короткое время ставший более востребованным, чем все, что могло предложить советское кино, радио и телевидение. Этим и интересен, как говорил тот же Маяковский.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693428&amp;style=mine#t97693428</parent>
            </comment>
            <comment id="97703924" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703924#t97703924</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-19 23:54:14</date>
              <text>Маяковский аутентичен. Если он заимствовал из итальянцев, то налицо творческое переосмысление. Цой - обычный плагиатор без музыкальных данных.</text>
              <comments>
                <comment id="97705204" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705204#t97705204</url>
                  <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                  <date>2016-09-20 02:21:50</date>
                  <text>один мой старый приятель как то пересекался с Цоем в те времена, да что там, малость фанател. На какой то хате дорвался до разговора по "душам за жисть". Рассказывал потом с некоторым удивлением, типа "песьни гениальные, а поговорить ... человек двух слов связать не может! Как это может быть? " &lt;br /&gt;Я сам не разговаривал, но видел его (Цоя) интервью после фильма Асса, подтверждаю: двух слов связать не может, какой то бессвязный бред...&lt;br /&gt;Интересно, кто писал тексты и музыку? </text>
                  <comments>
                    <comment id="97705716" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705716#t97705716</url>
                      <user name="apalgo" username="apalgo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
                      <date>2016-09-20 04:51:36</date>
                      <text>ну..болтунов хватает..поэты же творят как под гипнозом..не являясь в момент творчества самими собой..Цой же талант..и одновременно чурка косоглазая из кочегарки</text>
                      <comments>
                        <comment id="97735668" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97735668#t97735668</url>
                          <user name="Chi Rho" username="XRISMAC" type="I" />
                          <date>2016-09-21 15:13:51</date>
                          <text>Цой был до мозга костей питерский, не советский во взглядах и вкусах молодой человек, с хорошим и развитым художественным вкусом. Называть его чуркой может только барачный совок.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97758452" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97758452#t97758452</url>
                              <user name="apalgo" username="apalgo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
                              <date>2016-09-22 03:28:32</date>
                              <text>на чурку обиделся? значит попал ....кстати такая безапеляционность суждений -- может только -- характерна для чурок</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97735668&amp;style=mine#t97735668</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705716&amp;style=mine#t97705716</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705204&amp;style=mine#t97705204</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97715188" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715188#t97715188</url>
                      <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
                      <date>2016-09-20 13:54:54</date>
                      <text>ЦРУ же!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705204&amp;style=mine#t97705204</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97722612" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97722612#t97722612</url>
                      <user name="Chi Rho" username="XRISMAC" type="I" />
                      <date>2016-09-20 21:35:43</date>
                      <text>Лично зная Виктора Робертовича по играм в песочнице и позже, с трудом могу представить его ведущим пьяные разговоры по душам заплетающимся языком с незнакомым человеком на какой-то "хате". &lt;br /&gt;"Кто хлещет в жару портвейн, кто не греет пива зимой,&lt;br /&gt;Кто плюется как верблюд, кто смеется как козодой?&lt;br /&gt;Кто гадит в наших парадных, кто блюет в вагонах метро,&lt;br /&gt;Кто всегда готов подбить нам глаз и всадить вам в бок перо?"&lt;br /&gt;Это, знаете, было не декларативное, а тщательное культивируемое в то время и в той среде отношение.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="97726452" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97726452#t97726452</url>
                          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                          <date>2016-09-21 04:52:13</date>
                          <text>ничего добавить убавить не могу. повторю только, что сам, своими ушами слышал интервью Цоя на ТВ: было неудобно за человека. изъяснялся с трудом.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97735156" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97735156#t97735156</url>
                              <user name="Chi Rho" username="XRISMAC" type="I" />
                              <date>2016-09-21 15:03:30</date>
                              <text>Витька всегда был застенчив до болезненности и вообще немногословен. Никаких проблем с выражением мыслей у него не было, было развитое саркастическое чувство юмора.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97726452&amp;style=mine#t97726452</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97722612&amp;style=mine#t97722612</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705204&amp;style=mine#t97705204</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703924&amp;style=mine#t97703924</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693428&amp;style=mine#t97693428</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690612&amp;style=mine#t97690612</parent>
        </comment>
        <comment id="97694708" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694708#t97694708</url>
          <user name="einstg" username="einstg" />
          <date>2016-09-19 19:56:13</date>
          <text>Мне кажется, всех этих людей объединяет с Маяковским то, что они корчили из себя невесть что, так и не став никем и ничем.  Это культура из чашки Петри - изучать можно, если есть микроскоп.&lt;br /&gt;Я не раз слышал фамилию "Курёхин" - но где то, что он сочинил/спел/сыграл?  Цой был настолько раскручен, что я как-то специально решил послушать его песни. Послушал. Это нечто близкое к нулю.</text>
          <comments>
            <comment id="97700852" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97700852#t97700852</url>
              <user name="Chi Rho" username="XRISMAC" type="I" />
              <date>2016-09-19 22:12:51</date>
              <text>Где же вы живете, на каких Елисейских полях, что вам приходится ставить на себе такие эксперименты, как насильственное аудирование песен Кино?!&lt;br /&gt;Курехин был идеолог джазового и рокового музыкального авангардизма в позднем СССР, к сожалению, попавший в телевизор в 90-е совсем в другом качестве.&lt;br /&gt;Даже неловко предполагать, что любое культурное явление, вам незнакомое, не заслуживает внимания. Вот моя жена не знает, кто такой Джон Зорн, но это не умаляет его заслуг.</text>
              <comments>
                <comment id="97702388" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97702388#t97702388</url>
                  <user name="einstg" username="einstg" />
                  <date>2016-09-19 22:51:49</date>
                  <text>Я живу в Подмосковье, просто у меня нет привычки смотреть телевизор.&lt;br /&gt;Если Курёхин был именно идеологом (т.е. не сам делал, а рассказывал, что должны сделать другие), то я, конечно, зря задаюсь вопросом о том, что он сделал сам.  Мне, например, неизвестны кинокритики - а ведь они есть в природе и имеют иерархию!&lt;br /&gt;Не могу сказать, что совсем не интересуюсь эстрадной музыкой - или как там назвать то, что звучит, когда на сцену выходят люди, начинающие играть на электрогитарах и даже при этом петь.  Я даже смутно вспоминаю, что когда-то какие-то (очень немногие) песни представлялись мне интересными. Но в целом отечественная эстрада представляется мне беспросветно серой.  Ну, тусовались какие-то личности по подвалам в период своего полового созревания;  ну, рассказывали друг другу, какие они гении; но для стороннего наблюдателя (меня) всё это было ни о чём.&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;P.S. Насчёт известности: музыка - это не работа разведчика и даже не литература.  Эстрадная музыка всё время прёт в уши, даже когда идёшь по улице.  Иногда у меня бывало, что какая-то песня меня весьма интересовала, я её запоминал и старался потом найти.  Но это, увы, не были отечественные песни. Ах да, одна была - "Бухгалтер".  Никаких сильных, впрочем, чувств, просто очень смешная, в том числе и по музыкальным решениям. И это была честная попса, без претензий на культуру.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97700852&amp;style=mine#t97700852</parent>
                </comment>
                <comment id="97704180" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97704180#t97704180</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2016-09-20 00:15:31</date>
                  <text>Слушайте, прямо жалко вас. Вы русской музыки не слушали совсем. &lt;br /&gt;Курёхин - это такой же чиновник от рока, как Пригов от поэзии.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97700852&amp;style=mine#t97700852</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694708&amp;style=mine#t97694708</parent>
            </comment>
            <comment id="97701108" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97701108#t97701108</url>
              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
              <date>2016-09-19 22:15:39</date>
              <text>Про Курехина это напрасно. Фильм "Господин оформитель"- шедевр тех лет, как и музыка Курехина к нему. Курехин выдающийся музыкант. Правда, он много придуривался, возможно, чтобы выжить. Но он имел очень правильные взгляды на многие вещи, леваком не был.</text>
              <comments>
                <comment id="97702644" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97702644#t97702644</url>
                  <user name="einstg" username="einstg" />
                  <date>2016-09-19 22:52:43</date>
                  <text>Спасибо, посмотрю, когда будет время.  Вдруг действительно...</text>
                  <comments>
                    <comment id="97720564" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97720564#t97720564</url>
                      <user name="Энлиль Маратович" username="Энлиль Маратович" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125402521/76794617" height="50" width="50" />
                      <date>2016-09-20 20:37:48</date>
                      <text>Не стоит, потратите время зря. Очень правильно охарактеризовали совмузыку/руссмузыку  "беспросветно серой"...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97702644&amp;style=mine#t97702644</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97701108&amp;style=mine#t97701108</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694708&amp;style=mine#t97694708</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690612&amp;style=mine#t97690612</parent>
        </comment>
        <comment id="97703668" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703668#t97703668</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-19 23:53:05</date>
          <text>"Русский рок" - это специальный рок для советских, которые не имели доступа к просто року. Выдавался по каплям шир. нар. массам через персонажей типа "Артемия Троицкого" и официально КГБшный "Ленинградский рок-клуб".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотите аутентичного русского андеграунда? Так это Ноль и АукцЫон  - оба самый удачный синтез английского пос-панка на русской сцене - Ваша нарочито‑дегенеративная исполнительская манера смотрится дискредитацией советского рока. Далее это Ногу Свело. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще самая похожая аналогия - это, скорее всего, Н.О.М.</text>
          <comments>
            <comment id="97738484" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97738484#t97738484</url>
              <user name="Aufsicht" username="aufsicht" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45998851/10096109" height="64" width="100" />
              <date>2016-09-21 15:50:28</date>
              <text>Про НОМ, в точку.&lt;br /&gt; Наверное, если  это  воспринимать как пост-панк, то то бурлюковщина это пост-декаданс.&lt;br /&gt;К декадентам обращались уральская группа  Агата Кристи и неоромантики, и натужно Градский. Он же рокофицировал и самого Маяковского в 1988 году, и Элюара.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703668&amp;style=mine#t97703668</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690612&amp;style=mine#t97690612</parent>
        </comment>
        <comment id="97705460" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705460#t97705460</url>
          <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-20 02:34:33</date>
          <text>Гораздо интереснее узнать кто делал аранжировку "Нау..." 87-90 гг. &lt;br /&gt;И да, Федя Чистяков гораздо более талантливый представитель рок движения. Правда, его не раскручивали, разве что песенку про гашиш.</text>
          <comments>
            <comment id="97708020" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708020#t97708020</url>
              <user name="Great Ball Of Fire" username="trankov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92054931/1063476" height="51" width="100" />
              <date>2016-09-20 09:00:02</date>
              <text>Кто-то. В Свердловске консерватория своя. Там и делали. Вообще по воспоминаниям вдохновлялись пластинкой, как ни странно, Stray Cats, хотя так и не понимаю, где там общее.</text>
              <comments>
                <comment id="97724148" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724148#t97724148</url>
                  <user name="Aufsicht" username="aufsicht" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45998851/10096109" height="64" width="100" />
                  <date>2016-09-20 23:55:12</date>
                  <text>А, действительно,  у котов и Нау,  есть общее ощущение неприкаяности.&lt;br /&gt;Но коты, конечно, здоровее</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708020&amp;style=mine#t97708020</parent>
                </comment>
                <comment id="97724916" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724916#t97724916</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-09-21 00:36:39</date>
                  <text>Вы я вижу в теме. А Нау правда под Ельцинщину лепили, с участием Ледовласого в рекрутировании кадров??</text>
                  <comments>
                    <comment id="97727220" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97727220#t97727220</url>
                      <user name="Great Ball Of Fire" username="trankov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92054931/1063476" height="51" width="100" />
                      <date>2016-09-21 07:53:20</date>
                      <text>Бутусов говорил, что весь движняк проходил непосредственно под эгидой и по инициативе местного комсомола, то есть буквально был рок-клуб при ВЛКСМ и выездные семинары на турбазах "Где нам выдавали по бутылке водки и по банке тушёнки и оставляли в покое". Кормильцев прямо указывал на то, что покровительствовала этому всему будущая г-жа Дьяченко (тогда ещё просто «Танюха Ельцина»), при этом у него была легенда, что как-то в разгар пирушки в дочкиной комнате туда случайно заглянул Сам, смутился и извинившись, вышел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще по истории перестроечного регионального рока хорошо видно, что «взлетело» именно там, где была поддержка местных властей (помимо знаменитого ленинградского рок-клуба при КГБ). Уровень музыкантов и их информированности был в крупных городах примерно одинаковым, что, кстати, подтверждается успехами провинциальных талантов, переехавших в Москву и Ленинград (или вспомните песни Лагутенко владивостокского периода, которые 20 лет спустя прекрасно проканали на сцене нулевых годов). Но кого-то знают только местные жители и упоротые энтузиасты, а где-то людям срежиссировали инфраструктурку, на которой пошла всесоюзная слава (Свердловск, Ленинград, Омск).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Случайно это было или нет, рассуждать не возьмусь.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724916&amp;style=mine#t97724916</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97736436" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97736436#t97736436</url>
                      <user name="Aufsicht" username="aufsicht" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45998851/10096109" height="64" width="100" />
                      <date>2016-09-21 15:14:06</date>
                      <text>Свердловск - город особенный. Столица Тыла в войну. Техностолица Союза, с немалой технократической фрондой. Плюс бажовская мифология и татарско-башкирские дожжи.&lt;br /&gt;Колыбель уральского рока, УПИ наверное самый значимый провинциальный ВУЗ СССР.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724916&amp;style=mine#t97724916</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708020&amp;style=mine#t97708020</parent>
                </comment>
                <comment id="97725428" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97725428#t97725428</url>
                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                  <date>2016-09-21 01:47:09</date>
                  <text>Ни до, ни после этого периода такого звучания не было. По такую аранжировку любой Бродский Маяковский пойдёт не говоря уж о Кормильцеве. "Бриллиантовые дороги" в этой аранжировке до сих пор нравятся.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708020&amp;style=mine#t97708020</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705460&amp;style=mine#t97705460</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690612&amp;style=mine#t97690612</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97690868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97690868#t97690868</url>
      <user name="Георгий" username="66george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 18:34:48</date>
      <text>Шёл я по грязИ в новЫх&lt;br /&gt;Сапогах резиновых!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Маяковский! Маяковский Я!&lt;br /&gt;Очень интересно, пишите дальше.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97691124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97691124#t97691124</url>
      <user name="baaltazarr" username="baaltazarr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125699365/48289947" height="100" width="84" />
      <date>2016-09-19 18:57:22</date>
      <text>Круто.Восхищаюсь</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97691380" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97691380#t97691380</url>
      <user name="Alexander  Volovik" username="Alexander  Volovik" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121409236/59229362" height="80" width="80" />
      <date>2016-09-19 18:57:43</date>
      <text> Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, ждем продолжения!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень интересно услышать о реальном наполнении исторического явления "фашизм", увы, сейчас в русской культуре это просто ритуальное ругательство.</text>
      <comments>
        <comment id="97715956" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715956#t97715956</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71642284/14879477" height="100" width="88" />
          <date>2016-09-20 15:49:37</date>
          <text>"Фашизм" - чисто итальянское явление в стране мафий (семей). Смысл - Италия = семья=корпорация=пучок=братство. В семье - отец=дуче, на Небе - Патер Ностре. Всё по справедливости, путём. Земное отделяется от Небесного. Отсюда - государство Ватикан, созданное Дуче. Культура должна принадлежать Семье=Народу. Фашизм итальянский. Поэтому в Италии Маринетти -один из главных идеологов итальянского фашизма- за сохранение итальянского наследия. А в Москве он же выступал за снос Кремля. Дурак-упырь  Маяковский тоже за снос Кремля, но за сохранение Венеции, как и Маринетти. В этом их сходство и отличие</text>
          <comments>
            <comment id="97719540" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97719540#t97719540</url>
              <user name="valhammer" username="valhammer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-20 20:01:47</date>
              <text>Про фашизм интересно, спасибо. Про дурака М - так дурак и был, но в поэзии кое-что соображал и "весовая категория" у него там вполне приличная.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715956&amp;style=mine#t97715956</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97691380&amp;style=mine#t97691380</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97691892" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97691892#t97691892</url>
      <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
      <date>2016-09-19 19:03:20</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;хотелось бы ещё про Хармса?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97692404" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692404#t97692404</url>
      <user name="baaltazarr" username="baaltazarr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125699365/48289947" height="100" width="84" />
      <date>2016-09-19 19:08:25</date>
      <text>Я перечитал весь ваш архив..Раньше я восхищался Пелевиным..Но после "Смотрителя" вот взяло,и отвернуло..А вы?..Вы просто владеете словом как виртуоз..Без сомнения,как русскоязычном писателю вам медалька.Ну или орден.Государственная премия..&lt;br /&gt;  Я не ерничаю.Мне просто нравится то,что вы пишите,и то,как вы пишите..Хотя не скрою-вырос на Украине.Не знаю,может это для кого-то и критично,но я себя никак не мыслю без русского мира.У успехов вам,и вдохновения!</text>
      <comments>
        <comment id="97692660" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692660#t97692660</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-19 19:16:37</date>
          <text>"русскоязычному писателю". Это пять.&lt;br /&gt;Нет большего оскорбления для русского писателя или вообще русского человека, чем обозвать его русскоязычным.</text>
          <comments>
            <comment id="97692916" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692916#t97692916</url>
              <user name="baaltazarr" username="baaltazarr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125699365/48289947" height="100" width="84" />
              <date>2016-09-19 19:19:27</date>
              <text>Писать с мобильного телефона очень неудобно..Что,посмейтесь,смехачи</text>
              <comments>
                <comment id="97693172" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693172#t97693172</url>
                  <user name="vozan68" username="vozan68" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                  <date>2016-09-19 19:24:28</date>
                  <text>Я не про описку), сам с планшета стучу.&lt;br /&gt;Русскоязычный это какой-нибудь Быков или Улицкаячхартишвили.&lt;br /&gt;Они, кстати, обижаются, статьи о себе в вики правят, что они русские писатели.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97693940" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693940#t97693940</url>
                      <user name="baaltazarr" username="baaltazarr" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125699365/48289947" height="100" width="84" />
                      <date>2016-09-19 19:36:16</date>
                      <text>Наверно это коробит слух из-за русского,преподаваемого на Украине</text>
                      <comments>
                        <comment id="97694452" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694452#t97694452</url>
                          <user name="einstg" username="einstg" />
                          <date>2016-09-19 19:46:58</date>
                          <text>Да всё нормально, Вы же искренне сказали.  Украина как место рождения и место жительства - не проблема ни разу, там множество замечательных русских людей.&lt;br /&gt;И с русским языком у Вас всё нормально. У слова "русскоязычный" - основной смысл именно "пишущий/говорящий на русском языке".  Это не оскорбление никаким боком. Есть, действительно, и побочные значения, о которых сказал vozan68, но в Вашем тексте эти обертоны не звучат, просто котику захотелось их услышать, несмотря ни на что.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97708276" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708276#t97708276</url>
                              <user name="2trichter" username="2trichter" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
                              <date>2016-09-20 09:11:54</date>
                              <text>И с русским языком у Вас всё нормально. &lt;br /&gt;++&lt;br /&gt;Только надо различать "пишите" (повелительное) и "пишете" (изъяснительное). </text>
                              <comments>
                                <comment id="97710580" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97710580#t97710580</url>
                                  <user name="einstg" username="einstg" />
                                  <date>2016-09-20 09:48:43</date>
                                  <text>Ну, если всё так строго, тогда уж изъявительное наклонение надо называть изъявительным, а не изъяснительным.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97820404" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97820404#t97820404</url>
                                      <user name="2trichter" username="2trichter" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-09-24 10:36:28</date>
                                      <text>Извините, описался. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97710580&amp;style=mine#t97710580</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708276&amp;style=mine#t97708276</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694452&amp;style=mine#t97694452</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693940&amp;style=mine#t97693940</parent>
                        </comment>
                        <comment id="97694964" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694964#t97694964</url>
                          <user name="vozan68" username="vozan68" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                          <date>2016-09-19 19:56:27</date>
                          <text>Думаю, что русский на Украине вполне себе на уровне, это здесь совершенно не при чем.&lt;br /&gt;А вот риторика политиков и сама политика  РФ это что-то.&lt;br /&gt;Используют любой эфемизм лишь бы не назвать русских русскими. Россиянами, русскоязычными и т.д.&lt;br /&gt;Отсюда такая реакция на "русскоязычных" в частных разговорах.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97697524" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97697524#t97697524</url>
                              <user name="dubomir" username="dubomir" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122546908/7211312" height="60" width="100" />
                              <date>2016-09-19 20:55:06</date>
                              <text>+</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694964&amp;style=mine#t97694964</parent>
                            </comment>
                            <comment id="97708532" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708532#t97708532</url>
                              <user name="2trichter" username="2trichter" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
                              <date>2016-09-20 09:14:08</date>
                              <text>это здесь совершенно не при чем&lt;br /&gt;++&lt;br /&gt;В три слова - правильно! Но только "&lt;b&gt;ни&lt;/b&gt; при чём". </text>
                              <comments>
                                <comment id="97709300" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97709300#t97709300</url>
                                  <user name="vozan68" username="vozan68" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-09-20 09:30:36</date>
                                  <text>Ох. Сначало написал ни, но потом переправил, режежет слух. По старым правилам не. У всех классиков, кстати.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На грамоте ру,, копья ломают по сию пору по этому поводу.&lt;br /&gt;В случае отрицания, без усиления), не.., правильно.&lt;br /&gt;Вообще, язык изрядно отрезенталили и загнали в тесные рамки, те же самые русскоязычные для которых русский был не родной, как тот же Дитмар Эльяшевич Розенталь например.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97711348" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97711348#t97711348</url>
                                      <user name="einstg" username="einstg" />
                                      <date>2016-09-20 09:57:11</date>
                                      <text>Не знаю насчёт ломаемых копий, но чтобы  "ни при чём" писалось через "не" - такого не встречал, даже в дореволюционных изданиях.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97713140" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713140#t97713140</url>
                                          <user name="vozan68" username="vozan68" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-09-20 10:36:40</date>
                                          <text>Для меня нет сомнения, что ты тут не при чём, — высказался наконец он яснее, — но не посещай нас некоторое время, прошу тебя дружески, впредь до перемены ветра. Ф. М. Достоевский, «Идиот», 1869 г. ◆  — Слава Богу, — сказал сын, улыбаясь. — Бог тут не при чём. Ну, рассказывай, — продолжал он, возвращаясь к своему любимому коньку, — как вас немцы с Бонапартом сражаться по вашей новой науке, стратегией называемой, научили. Л. Н. Толстой, «Война и мир»</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97711348&amp;style=mine#t97711348</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="97713396" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713396#t97713396</url>
                                          <user name="vozan68" username="vozan68" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-09-20 10:42:26</date>
                                          <text>«Обстоятельства были так трудны, что Марья Алексевна только махнула рукою. То же самое случилось и с Наполеоном после Ватерлооской битвы, когда маршал Груши оказался глуп, как Павел Константиныч, а Лафайет стал буянить, как Верочка: Наполеон тоже бился, бился, совершал чудеса искусства, и остался не при чем, и мог только махнуть рукой и сказать: отрекаюсь от всего, делай, кто хочет, что хочет и с собою, и со мною.»&lt;br /&gt;Н. Чернышевский «Что делать?»</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="97714164" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97714164#t97714164</url>
                                              <user name="einstg" username="einstg" />
                                              <date>2016-09-20 10:55:20</date>
                                              <text>Что ж, спасибо за примеры.  Видимо, у меня произошло какое-то вытеснение "неправильного" варианта.  В принципе, "не" в этом обороте более логично.  Помню, что и ещё в нескольких случаях "ни" резало мне слух.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713396&amp;style=mine#t97713396</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97711348&amp;style=mine#t97711348</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97709300&amp;style=mine#t97709300</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="97820916" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97820916#t97820916</url>
                                      <user name="2trichter" username="2trichter" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-09-24 10:41:30</date>
                                      <text>Автором назначили еврея - так надо было. А сам свод правил вполне строг и логичен, над ним работали правильные люди, максимальное образованные рабы с родным русским. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97709300&amp;style=mine#t97709300</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708532&amp;style=mine#t97708532</parent>
                                </comment>
                                <comment id="97723636" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723636#t97723636</url>
                                  <user name="berezark" username="berezark" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                                  <date>2016-09-20 23:04:14</date>
                                  <text>Писать здесь "ни" - демонстрировать серьезную глухоту к русскому языку.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97820660" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97820660#t97820660</url>
                                      <user name="2trichter" username="2trichter" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-09-24 10:37:49</date>
                                      <text>Но таково Правило. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723636&amp;style=mine#t97723636</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97708532&amp;style=mine#t97708532</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97694964&amp;style=mine#t97694964</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693940&amp;style=mine#t97693940</parent>
                        </comment>
                        <comment id="97701620" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97701620#t97701620</url>
                          <user name="Юрий Штанов" username="shtanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
                          <date>2016-09-19 22:22:36</date>
                          <text>О писателе в Канаде или Швейцарии в принципе можно сказать "франкоязычный", но во Франции - только "французский".</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693940&amp;style=mine#t97693940</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97693172&amp;style=mine#t97693172</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692916&amp;style=mine#t97692916</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692660&amp;style=mine#t97692660</parent>
            </comment>
            <comment id="97701364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97701364#t97701364</url>
              <user name="избушка на курдльих ножках" username="krol_hydrops" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121411022/8968644" height="100" width="85" />
              <date>2016-09-19 22:15:56</date>
              <text>Нет, главное оскорбление для русского писателя - это в его присутствии восхищаться Пелевиным.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692660&amp;style=mine#t97692660</parent>
            </comment>
            <comment id="97714420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97714420#t97714420</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-20 11:53:30</date>
              <text>Не придумано еще то оскорбление, которое может оскорбить русского человека.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если рассуждать согласно теореме Геделя его скорее всего в русском язык вообще нет.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692660&amp;style=mine#t97692660</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692404&amp;style=mine#t97692404</parent>
        </comment>
        <comment id="97723892" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723892#t97723892</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2016-09-20 23:11:53</date>
          <text>Отсутствие интереса к русской литературе среди украинцев было заметно еще при Советах.&lt;br /&gt;Но: "Когда украинец умнеет, он становится русским" - Л.Гумилев.&lt;br /&gt;Его мать - хорошая иллюстрация этого положения.</text>
          <comments>
            <comment id="97822964" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97822964#t97822964</url>
              <user name="vozan68" username="vozan68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-24 14:13:47</date>
              <text>Пример с Анной Андреевной крайне неудачный.&lt;br /&gt;Она никогда не была украинкой, а всегда была русской.</text>
              <comments>
                <comment id="97961460" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97961460#t97961460</url>
                  <user name="berezark" username="berezark" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                  <date>2016-09-28 05:19:43</date>
                  <text>Однако фамилия Горенко русской не была никогда .&lt;br /&gt;Если быть более точным, поумнел еще кто-то из ее предков по отцовской линии.&lt;br /&gt;Нельзя сказать,  А.А. была к украинизмам равнодушна. Она не терпела вокруг себя даже щеголяния украинскими оборотами речи.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97978868" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97978868#t97978868</url>
                      <user name="vozan68" username="vozan68" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-28 19:23:47</date>
                      <text>Фамилия Горенко --русская.&lt;br /&gt;Не бало тогда никаких украинцев, в значимых количествах,, а Киев и Ровно были центрами русского национализма, например.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97980660" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97980660#t97980660</url>
                          <user name="berezark" username="berezark" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                          <date>2016-09-28 22:49:31</date>
                          <text>Сказать точнее - малорусская. Пусть украинцев раньше не было, но хохлы то были!&lt;br /&gt;Я вовсе не против признавать их всех за русских. Вредный с общеславянской точки зрения оттенок украинства появляется, когда они сами перестают себя считать русскими, тем более противопоставлять и убеждать себя, что их культура и порядки главнее во всех отношениях. Но к сожалению, их культурная традиция такова, что они никогда не смогут создать никакого государства с самостоятельной национальной идеологией. Хотя им, в отличие от России, "мировая закулиса" как бы позволила её иметь. Но тут, как говорится, "не в коня корм". &lt;br /&gt;Если бы  национальная идея всеми силами не запрещалась в России, у Европы очень скоро затряслись бы коленки и ей было бы не до шуток. А "вильна Украина" - ручной зверек, у которого она культивирует злость и русофобию, но главный прием дрессировки - водить за нос.&lt;br /&gt;Когда  малоросс излечивается от провинциализма, он  осознает истинное соотношение вещей и естественным образом начинает считать себя русским.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97978868&amp;style=mine#t97978868</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97961460&amp;style=mine#t97961460</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97822964&amp;style=mine#t97822964</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723892&amp;style=mine#t97723892</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97692404&amp;style=mine#t97692404</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97695476" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695476#t97695476</url>
      <user name="walrus" username="walrus_bta" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120053909/13652637" height="100" width="96" />
      <date>2016-09-19 20:01:23</date>
      <text>Хорошо бы третьим из разбираемых был Есенин.</text>
      <comments>
        <comment id="97698036" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698036#t97698036</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2016-09-19 21:03:32</date>
          <text>Есенин - великий Русский поэт, ничего общего с хохло-самостийником Маяковским не имеющий....Маяковский - это замарашкин из "страны негодяев" Есенина </text>
          <comments>
            <comment id="97703412" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703412#t97703412</url>
              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
              <date>2016-09-19 23:52:10</date>
              <text>Конечно, если выбросить Бальмонта, Сологуба, В. и Г. Ивановых, Мережковского и Гиппиус, Кузмина, Введенского и множество других, не пожелавших "сотрудничать" с сов. властью, нах с корабля современности, то, да, Сережа окажется велик.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698036&amp;style=mine#t97698036</parent>
            </comment>
            <comment id="97719796" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97719796#t97719796</url>
              <user name="valhammer" username="valhammer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-20 20:05:52</date>
              <text>"Есенин - великий Русский поэт" - что-то меня от подобных фраз уже мутит... Хлебников и Северянин не менее русские же. Или тот же еврей Бродский. Хватит смотреть на русскую культуру из спичечного коробка. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698036&amp;style=mine#t97698036</parent>
            </comment>
            <comment id="97727732" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97727732#t97727732</url>
              <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
              <date>2016-09-21 08:18:13</date>
              <text>В Есенине тоже дерьма не мало было...Хотя есть подозрения, что он всю жизнь просто выдавал то, что от него требовалось.</text>
              <comments>
                <comment id="97728756" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97728756#t97728756</url>
                  <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71601106/14879477" height="100" width="68" />
                  <date>2016-09-21 08:47:35</date>
                  <text>Требовалось кем? Люди - лодки: плывут по течению. Деревенский мальчик Серёжа хочет выбиться в люди. Его примечают в самом Питере. Серёжа - "ох-ах", в принципе нормальный русский паренек в "стране негодяев". Пишет восторженные стихи в честь царевен, потом ваяет оду "Ильичу", про которого ничего не знает. Потом пишет "страну негодяев"-чекистовых - маяковских-троцких-лениных (которого он идеализировал, но которого уже нет)</text>
                  <comments>
                    <comment id="97729012" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97729012#t97729012</url>
                      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
                      <date>2016-09-21 08:53:24</date>
                      <text>Потом женится на старой еврейке и возмущается гадами, притесняющими евреев.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97730292" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97730292#t97730292</url>
                          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
                          <date>2016-09-21 09:20:33</date>
                          <text>Известно, что его травили и он искал способы защиты, в том числе и этот: баба была видная, знаменитая, а его мужские кондиции позволяли многое: лишь бы морда человечья</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97729012&amp;style=mine#t97729012</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97728756&amp;style=mine#t97728756</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97727732&amp;style=mine#t97727732</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698036&amp;style=mine#t97698036</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695476&amp;style=mine#t97695476</parent>
        </comment>
        <comment id="97706740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706740#t97706740</url>
          <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
          <date>2016-09-20 07:42:28</date>
          <text>А что Есенин? Обычный нормальный поэт, никаких кувырков и прыжков на батуте. Даже если не убили, а сам повесился, то и это вполне типично.</text>
          <comments>
            <comment id="97721076" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97721076#t97721076</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-20 20:51:31</date>
              <text>Ага, Юра-музыкант.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706740&amp;style=mine#t97706740</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97695476&amp;style=mine#t97695476</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97698548" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698548#t97698548</url>
      <user name="ю энн" username="ne_volina" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121820877/12592620" height="100" width="75" />
      <date>2016-09-19 21:15:36</date>
      <text>Лучшие мысли про Маяковского, что вообще слышала. Откровение. Но я так и думала раньше всегда. Ну и не только о Маяковском блистательный текст, а вообще. Гениально.</text>
      <comments>
        <comment id="97712884" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97712884#t97712884</url>
          <user name="Mikhail Kopylov" username="mikhailkop" />
          <date>2016-09-20 10:33:32</date>
          <text>Есть книга Карабчиевского "Воскресение Маяковского", вероятно, с самым верным и глубоким диагнозом творчества Маяковского.  Галковский волшебным образом умеет в коротком очерке создать образ описываемого персонажа, в который веришь почти безоговорочно. Это как гипнотизер дает "установку." После очерка о фантасте Беляеве купил биографическую книгу  изданную в серии Замечательных людей, зря потратил деньги ничего нового в книге не было, почти все подробности Галковский сумел поместить в короткой статье.</text>
          <comments>
            <comment id="97721844" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97721844#t97721844</url>
              <user name="apalgo" username="apalgo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
              <date>2016-09-20 21:08:26</date>
              <text>дайте ссылку на очерк о Беляеве..плиз</text>
              <comments>
                <comment id="97733620" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97733620#t97733620</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2016-09-21 13:02:38</date>
                  <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/163676.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/16&lt;wbr /&gt;3676.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;просто набрать в окне гугла "галковский о беляеве"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97721844&amp;style=mine#t97721844</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97712884&amp;style=mine#t97712884</parent>
            </comment>
            <comment id="97930996" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97930996#t97930996</url>
              <user name="ю энн" username="ne_volina" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121820877/12592620" height="100" width="75" />
              <date>2016-09-26 14:05:03</date>
              <text>это точно</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97712884&amp;style=mine#t97712884</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698548&amp;style=mine#t97698548</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97698804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97698804#t97698804</url>
      <user name="ю энн" username="ne_volina" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121820877/12592620" height="100" width="75" />
      <date>2016-09-19 21:18:48</date>
      <text>Добавлю. Думала, да выразить было невозможно. Ну и все в деталях, которых тут просто на несколько эпох</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97699316" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97699316#t97699316</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-09-19 21:29:14</date>
      <text>Да…&lt;br /&gt;Уж до чего любили русские цеевропейскую культурку и государя-анператора!&lt;br /&gt;Надо же, аж 13 баб-террористок разом в тюрьме сидело.&lt;br /&gt;И всех руки по пояс в крови «женщин, детей, стариков».&lt;br /&gt;Галковский он такой, он не соврёт.&lt;br /&gt;А вот сколько людей было выморено, расстреляно, повешено и просто убито голубокровыми, он просто позабыл.&lt;br /&gt;Возраст уже сказывается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дебилов-утят, из секты Крякенсонского, кормят интеллектуальными помоями.&lt;br /&gt;Монархия – это террористическая диктатура воровского и паразитарного класса «господ и благородий», защищающего свою власть с помощью террора и геноцида.&lt;br /&gt;Мало того, этот привилегированный, воровской и паразитарный класс «господ и благородий», является классом потомственных РАБОВЛАДЕЛЬЦЕВ, естественно, с классовой психологией рабовладельцев.&lt;br /&gt;Ракованская немчура, имитировавшая «русских», была рабовладельцами, помимо того, что была расистами и шовинистами.&lt;br /&gt;При этом, что самое забавное, германские расисты записали в «чернь, быдло, холопов, дикие славяне» собственно русских.&lt;br /&gt;Вот такие, немецкие кукушата, залезли в русское гнездо.&lt;br /&gt;Ну а пидор Крякенсонский, на то он и пидор, чтоб лгать и клеветать, занимаясь антисоветской, антикоммунистической и русофобской пропагандой.&lt;br /&gt;Гадёныш неровно дышит к рабовладельцам.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97703156" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703156#t97703156</url>
      <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-19 23:40:48</date>
      <text>Даже не подозревал, что Маяковский был такой шебутной.</text>
      <comments>
        <comment id="97715444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715444#t97715444</url>
          <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
          <date>2016-09-20 13:58:30</date>
          <text>Сорванец и забияка!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97703156&amp;style=mine#t97703156</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97705972" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705972#t97705972</url>
      <user name="roombatman" username="roombatman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123892115/30043736" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-20 05:09:36</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;На заглавной фотографии вовсе не Владимир Маяковский, а -Адриано Челентано на пробах к фильму Серджио Леоне "Хороший, плохой, злой".&lt;/p&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97706484" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706484#t97706484</url>
          <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-20 07:38:09</date>
          <text>На фото Маяковский,вырезка из группового фото футуристов из их собачьего клуба.Вот АйСи/ДиСи не причем.Это скорее были первые хиппи со своими коммунами,если не учитывать достоевских бесов-народовольцев.Жили по древнеримскому принципу в свальном грехе.Те же римские корни и у их творчества.Лесеничный размер стиха,"Метаморфозы",плутовские мотивы.Бывшего в курсе их дел Брешко-Брешковского сознательно игнорировали.</text>
          <comments>
            <comment id="97709044" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97709044#t97709044</url>
              <user name="2trichter" username="2trichter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-20 09:19:32</date>
              <text>Вот АйСи/ДиСи не причем&lt;br /&gt;++&lt;br /&gt;А тут совсем плохо. Не айси, а эйси. Не "не причем", а "ни при чём". &lt;br /&gt;Почему не учитесь русскому языку настоящим образом? </text>
              <comments>
                <comment id="97710324" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97710324#t97710324</url>
                  <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
                  <date>2016-09-20 09:46:10</date>
                  <text>Училка младших классов?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97820148" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97820148#t97820148</url>
                      <user name="2trichter" username="2trichter" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-24 10:35:24</date>
                      <text>Нет. Но уровень свой ошибки Вы определили правильно. До Краевича явно не дошли. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97710324&amp;style=mine#t97710324</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97709044&amp;style=mine#t97709044</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97706484&amp;style=mine#t97706484</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97705972&amp;style=mine#t97705972</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97709556" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97709556#t97709556</url>
      <user name="baby1957owl" username="baby1957owl" />
      <date>2016-09-20 09:36:05</date>
      <text>...как остобрыдло всё на свете &lt;br /&gt;и зарыдал &lt;br /&gt;по лошадям...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не то что сам &lt;br /&gt;одной ногой в могиле&lt;br /&gt;но и в партком &lt;br /&gt;приходится стучком&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;умеренные &lt;br /&gt;за хер прихватили&lt;br /&gt;биографы &lt;br /&gt;залижут язычком&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;из "Осколков Девяностых" - таки Того!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97710068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97710068#t97710068</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-20 09:45:22</date>
      <text>Без освещения обратной стороны Луны этих кумиров совецкой молодежи вообще нет смысла испещрять буковками виртуальное пространство.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97713652" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713652#t97713652</url>
      <user name="berezark" username="berezark" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
      <date>2016-09-20 10:46:50</date>
      <text>Половина комментаторов наезжает на Маяковского, что-де в русской поэзии он форменный бастард. &lt;br /&gt;Но "нельзя путать кислое с пресным". &lt;br /&gt;Ну да, он враг и разрушитель исторической России, но одновременно - великий поэт. &lt;br /&gt;Все масштабные поэты ХХ в. его признавали за равного.&lt;br /&gt;Он укоренен в русском языке, это его дом. &lt;br /&gt;И он, как хозяин и совладелец, перестраивает его целиком на свой лад, без оглядки на бывшие архитектурные изыски. &lt;br /&gt;Думать на русском языке, как "до Маяковского" теперь нельзя. &lt;br /&gt;Вот и такой незаурядный поэт, как Арсений Несмелов, из  харбинских фашистов 30-х гг, его идейный враг,  сражавшийся против Советов с оружием, посвятил ему стихотворение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оборотень&lt;br /&gt;.                  Гению Маяковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он был когда-нибудь бизоном,&lt;br /&gt;И в джунглях, в вервиях лиан,&lt;br /&gt;Дышал стремительным озоном,&lt;br /&gt;Луной кровавой осиян.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И фыркал злобными ноздрями,&lt;br /&gt;И вяз копытом в теплый ил, &lt;br /&gt;Сражался грозно с дикарями&lt;br /&gt;Ревел, и в чащу уходил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для них, не знавших о железе, &lt;br /&gt;Угрозой был его приход,&lt;br /&gt;И в тростниковой мгле Замбези&lt;br /&gt;Они кончали час охот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его рога и космы гривы&lt;br /&gt;Венчал, вплетясь, чертополох, &lt;br /&gt;У обезьян толпы игривой&lt;br /&gt;Он взывал переполох.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошли века, и человеком&lt;br /&gt;Он носит бычие рога&lt;br /&gt;И глаз его, подбросив веко&lt;br /&gt;Гипнотизирует врага&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как тогда  - дорога черства,&lt;br /&gt;Но он принес из хладных недр&lt;br /&gt;Свое звериное упорство,&lt;br /&gt;Своих рогов железокедр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наклоняя шею бычью - &lt;br /&gt;Неуязвляемый базальт! - &lt;br /&gt;Он поднимает вилой клычьей&lt;br /&gt;Препон проржавленную сталь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(напечатано в газете "День" №46(74) за 1992 г.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97715700" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715700#t97715700</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2016-09-20 15:34:08</date>
          <text>Очень слабые стихи о слабом "поэте"....</text>
          <comments>
            <comment id="97716468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97716468#t97716468</url>
              <user username="ext_1625578" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
              <date>2016-09-20 17:04:13</date>
              <text>Панки не могут быть поэтами по определнию.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715700&amp;style=mine#t97715700</parent>
            </comment>
            <comment id="97720308" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97720308#t97720308</url>
              <user name="valhammer" username="valhammer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-20 20:13:43</date>
              <text>Слабые стихи (согласен) о великом поэте. Мы же о нем говорим, ДЕГ о нем сериал строчит. Имейте мужество смотреть в глаза реальности. Время лучший судья. А М проверку временем прошел успешно.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715700&amp;style=mine#t97715700</parent>
            </comment>
            <comment id="97723380" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723380#t97723380</url>
              <user name="berezark" username="berezark" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
              <date>2016-09-20 22:30:24</date>
              <text>Согласен, в том смысле, что у Несмелова есть стихотворения и получше.&lt;br /&gt;Но тут многие судят Маяковского "за политику", а у Несмелова прав говорить за это было гораздо больше.&lt;br /&gt;Ну а огульно называть Маяковского "слабым поэтом", просто означает, что ваш приемник не ловит его волну. Цветаева, скажем, посвятила ему не одно стихотворение. Но, возможно, и она для вас не авторитет.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97715700&amp;style=mine#t97715700</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713652&amp;style=mine#t97713652</parent>
        </comment>
        <comment id="97724404" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724404#t97724404</url>
          <user name="Георгий" username="66george" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-21 00:23:48</date>
          <text>Где среди пампасов&lt;br /&gt;Бегают бизоны&lt;br /&gt;И над баобабами закаты словно кровь</text>
          <comments>
            <comment id="97725940" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97725940#t97725940</url>
              <user name="berezark" username="berezark" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
              <date>2016-09-21 03:32:20</date>
              <text>Возможно, это дань тогдашней моде.&lt;br /&gt;Акмеисты, например Михаил Зенкевич,  вообще обожали воспевать допотопные пейзажи, ящеров, динозавров и махайродусов.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97724404&amp;style=mine#t97724404</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97713652&amp;style=mine#t97713652</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97717236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97717236#t97717236</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2016-09-20 18:24:20</date>
      <text>Концепция изменилась уже? "Хорошо видно к чему готовили Европу французские хозяева". &lt;br /&gt;Я тоже к этому склоняюсь. Рулит конечно же Франция. Если помнить что США это проект Королевства Франции, да и Императорская Россия получила лоск со времен после Великой Французской революции.</text>
      <comments>
        <comment id="97721332" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97721332#t97721332</url>
          <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-20 20:52:25</date>
          <text>Французскую революцию подготавливали в Санкт-Петербурге.Россия-испытательный полигон.Отсюда родом первые хиппи,сексуальная революция и прочее.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97717236&amp;style=mine#t97717236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97718004" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97718004#t97718004</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126372791/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-20 18:55:28</date>
      <text>Маяковский оказался без высшего образования, но не без способностей, в отличие от гимназистов. Непризнанные художники опасны. Талант как известно пробьет себе дорогу. Вот и пробил. Вернее пробили. Ибо таких маяковских оказалось очень много. Почему-то.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97720820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97720820#t97720820</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-09-20 20:42:52</date>
      <text>Евгенсоша, клоун либирастный.&lt;br /&gt;А за какие заслуги и как ты получил гражданство Исландии?&lt;br /&gt;Там ведь вариантов, под которые твоя плешь подходит, совсем нет.&lt;br /&gt;Как «беженец»?&lt;br /&gt;По линии ЦРУ или МИ-6?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97721588" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97721588#t97721588</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-09-20 20:54:05</date>
      <text>Я уже писал, что Голштинские паразиты были не просто классом воров и паразитов, но и потомственных рабовладельцев.&lt;br /&gt;Паскудный холуй Крякенсонский, из олигархических лакейских, это прекрасно понимает, и тем отвратительней эта тварь выглядит для нас, представителей потомственной, русской интеллигенции.&lt;br /&gt;Объясняю, как эта плешивая гнида поддерживает класс рабовладельцев в расиании.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что в расиании ныне устроили ЕбнеПутинские воро-мрази?&lt;br /&gt;Это классический капитализм.&lt;br /&gt;Дикий, бандитский, сырьевой, колониальный, компрадорский, ещё домарксовой эпохи.&lt;br /&gt;Это только в либирастных сказках о «мироточивом западе», капитализм был христианнейшей процветалией с экономическими «чудесами».&lt;br /&gt;На деле, капитализм всегда был экономической формой сатанизма, и тем смешнее выглядят визги православненьких паразитов.&lt;br /&gt;Это ведь всё терминология, а термины расплывчаты, некорректны и просто лживы.&lt;br /&gt;Надо смотреть суть явления.&lt;br /&gt;Что основного, общего между рабовладением, феодализмом и капитализмом?&lt;br /&gt;Расслоение на имущих и неимущих, на власть имеющих и не имеющих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гомо сапиенс физически не может существовать без системы жизнеобеспечения, основой которых являются территории планеты Земля.&lt;br /&gt;Грубо говоря, без пищи гомо сапиенс не выживает, источник пищи на планете только один – земля.&lt;br /&gt;Достаточно монополизировать «ЗЕМЛЮ» и гомо сапиенс оказывается порабощён.&lt;br /&gt;Хочешь жить? &lt;br /&gt;Работай на хазяена или сдохни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В силу примитивных, технологических укладов, в условиях рабовладения и феодализма, основой экономической системы были сельхозземли и крестьянин(раб), который их обрабатывал.&lt;br /&gt;Эта связка была неразрывна, отсюда и так называемое «крепостное право».&lt;br /&gt;Участки земли с полуразумными человекоорудиями – средства производства.&lt;br /&gt;Настоящими «людьми», в те времена, себя считали только «господа и благородия», отсюда и социальный расизм.&lt;br /&gt;Так откуда же взялся миф о «швабоде»?&lt;br /&gt;По мере развития нового, технологического уклада, «господам и благородиям» стали не нужны «холопы».&lt;br /&gt;Для обработки земли или выращивания на ней скота, и тем более для промышленного производства, уже не требовалось значительных объёмов трудовых ресурсов.&lt;br /&gt;А ведь эти «трудовые ресурсы» постоянно размножаются, особенно в условиях традиционных религий.&lt;br /&gt;Куда их девать?&lt;br /&gt;Отсюда и лживое «освобождение», и «огораживание» всякое.&lt;br /&gt;«Господа и благородия» попросту погнали с земель «холопов», а обставили это так, что «дали швабоду», естественно, загнав народ в кабалу - «ипотеку» тех времён.&lt;br /&gt;Почти то же самое устроили ЧубайсоГайдары со своими «леберальными реформами».&lt;br /&gt;Они попросту освободили «жизненное пространство», провели «реформы», отторгающие нацию от её системы жизнеобеспечения, а саму систему жизнеобеспечения «приватизировали».&lt;br /&gt;Хочешь жить?&lt;br /&gt;Работай на кремлёвскую жидву или сдохни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И всё очень просто.&lt;br /&gt;Капитализм, это тот же самый феодализм, но только в условиях нового технологического уклада.&lt;br /&gt;Фундаментальный принцип рабовладения, феодализма и капитализма абсолютно одинаковый.&lt;br /&gt;Это монополизация привилегированным классом системы жизнеобеспечения группы, присвоение им общественного продукта и природных рент, по праву сильного и под страхом смерти, другими словами, террором и геноцидом.&lt;br /&gt;Ещё проще.&lt;br /&gt;Группа самых хитрых и подлых обезьянок объявила пальму с бананами своей «священной частной собственностью», нагибает группу беззащитных обезьянок и заставляет их работать на себя, под страхом смерти, а «лишних» обезьянок и вовсе вымаривает.&lt;br /&gt;А всё остальное, это хитрая болтовня, маски и декорации, под визги лизоблюдов Крякенсконских.&lt;br /&gt;В идеальном варианте, создаётся система, когда бедные обезьянки испытывают иллюзию «швабоды» и как белки в колесе сами, радостно и песнями, вкалывают на класс упырей, а эти хитрые макаки позиционируют себя как «незаменимую элиту».&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97722100" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97722100#t97722100</url>
          <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-20 21:22:23</date>
          <text>Монополизация систем обеспечения путем оболванивания масс.Поэтому знание делят на элитное и профанское.Для профанов и существует хрестоматийная литература низшего пошиба.Маяковские,Булгаковы и Ильфы с Бурлюками.Мозговой мусор.</text>
          <comments>
            <comment id="97723124" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723124#t97723124</url>
              <user name="morejam101" username="morejam101" />
              <date>2016-09-20 22:00:38</date>
              <text>Ложь, двуличие, лицемерие, подлость и способности ко всем этим низменным проявления животной природы гомо сапинсов, как конкурентное преимущество говноэлиток.&lt;br /&gt;Отсюда и идёт «оболванивание».&lt;br /&gt;Потому знание делят на истинное и ложное.&lt;br /&gt;А «элитарное знание», это «знание» уголовников и их банд, которые имитируют «элиту» и действуют среди честных и наивных людей.&lt;br /&gt;А вот для такого быдла как вы, существуют сверхпаразиты Галковские, которые паразитируют уже на паразитах, имитируя интелигенофф и гуских писатэлей.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97728244" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97728244#t97728244</url>
                  <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
                  <date>2016-09-21 08:21:25</date>
                  <text>Тот же врач может существовать за счет своего знания.Это пример реального знания.Так что земельная теория несостоятельна."Знание" словоблудов иллюзорно.Поэтому в Риме все эти инженеры человеческих душ были презираемы и даже не имели прав быть похороненными на кладбище.В нонешней России,где все с ног на голову,массовики-затейники,арлекины и певицы претендуют на "элиту".Маяковские,Галкины и Петросяны.Показать народу их исподнее есть благородная задача.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97763572" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97763572#t97763572</url>
                      <user name="morejam101" username="morejam101" />
                      <date>2016-09-22 05:56:28</date>
                      <text>Вот оно как.&lt;br /&gt;А то я сразу не догадался, что здесь собрались любители ковыряться в чужих, несвежих портках.&lt;br /&gt;Сборище копро и урино-фетишистов.&lt;br /&gt;А я по незнанию сунулся, теперь многое стало понятным.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97728244&amp;style=mine#t97728244</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97723124&amp;style=mine#t97723124</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97722100&amp;style=mine#t97722100</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97721588&amp;style=mine#t97721588</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97722356" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97722356#t97722356</url>
      <user name="metromaxi" username="metromaxi" />
      <date>2016-09-20 21:23:15</date>
      <text>в самом начале я не понял, он бежал в числе шахидок и одной надзирательницы. &lt;br /&gt;Так он был бабой или трансвеститом, мне не совсем понятно.ю</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97722868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97722868#t97722868</url>
      <user name="Чёрная супрематическая лошадка" username="a_j_bolid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78354434/15094437" height="96" width="100" />
      <date>2016-09-20 21:44:21</date>
      <text>Очень интересный текст. Как, впрочем, и остальные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С благодарностью и нетерпением ждём продолжения.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97726708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97726708#t97726708</url>
      <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
      <date>2016-09-21 05:20:43</date>
      <text>Маруся Никифорова - не трансвестит, а гермафродит. Побег организовал Джунковский. Он же потом был советником чекистов по операции "Трест" и организации паспортного режима.</text>
      <comments>
        <comment id="97729524" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97729524#t97729524</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-21 09:02:44</date>
          <text>Масонский перстень Джунковского потом как-то оказался "по наследству" у Грищенко, начальника разведки Балтфлота. Через первую жену, надо полагать.</text>
          <comments>
            <comment id="97730548" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97730548#t97730548</url>
              <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
              <date>2016-09-21 10:02:48</date>
              <text>Посмотреть бы на эту печаточку. А то до революции они печатку Пушкина из музея украли. ДЕГ новый текст напишет: что нужно знать школьникам о масонской печатке Пушкина, как она досталась Жуковскому, потом Тургеневу, затем была украдена из музея и попала к Джунковскому, а затем к Троцкому как внуку Пушкина. Грищенко из этой цепочки выпадает как фигура малозначительная. И все это закодировал Булгаков в "Мастере и Маргарите". Но Маяковский разузнал о планах Булгакова, за что и был застрелен Аграновым.</text>
              <comments>
                <comment id="97731060" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97731060#t97731060</url>
                  <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                  <date>2016-09-21 10:35:08</date>
                  <text>Про перстень проболталась младшая жена Грищенко. Где-то около 2008 года, в какой-то обзорной передаче.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда про того же Грищенко снимали отдельный фильм, где-то в 2010-м, ничего подобного уже не говорили. "Не интересно".  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97730548&amp;style=mine#t97730548</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97729524&amp;style=mine#t97729524</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97726708&amp;style=mine#t97726708</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97727988" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97727988#t97727988</url>
      <user name="cyberputin" username="cyberputin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126356234/78240696" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 08:20:13</date>
      <text>В общем вкратце история такова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто такой Володя Маяковский?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вайт треш из цунарефских криминальных анклавов. Быдло замкадовское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понаехал в Москву. Человеком стал. КГБ в люди вывело. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стал панком,но впоследствии продался большевикам, опопсел (например начал ныть про любовные лодки разбивающиеся об бытовых клопов), нанюхался кокаина и застрелился как Сид Вишиз.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97731828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97731828#t97731828</url>
      <user name="Антон Агеев – каллиграф, художник" username="anton_ageev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59549267/12222935" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 10:44:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за лекцию!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97732084" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97732084#t97732084</url>
      <user name="1zubzazub1" username="1zubzazub1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116966276/48619035" height="100" width="72" />
      <date>2016-09-21 10:45:48</date>
      <text>"Хорошо видно к чему готовили Европу французские хозяева"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неожиданно.</text>
      <comments>
        <comment id="97732340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97732340#t97732340</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2016-09-21 11:03:43</date>
          <text>"Хозяева" чуток просчитались: их "смели" железные когорты фюрера, используя симпатии большинства франков к национал-социализму, шахты (Schacht) оприходовали (временно) их  активы и авуары, а колонии подобрали амэры с бритами. Однако катастрофических разрушений страны  во ВМВ "хозяевам" удалось избежать</text>
          <comments>
            <comment id="97733364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97733364#t97733364</url>
              <user name="1zubzazub1" username="1zubzazub1" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116966276/48619035" height="100" width="72" />
              <date>2016-09-21 11:58:13</date>
              <text>Были ли у большинства французов симпатии к национал-социализму? Это ведь был не абстрактный, а немецкий национал-социализм, то есть имперский жёсткий национализм, местами переходящий в шовинизм. К примеру, после оккупации Франции к Германии была присоединена часть французских земель, те же Эльзас и Лотарингия.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97732340&amp;style=mine#t97732340</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97732084&amp;style=mine#t97732084</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97732852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97732852#t97732852</url>
      <user name="bkl" username="bkl" />
      <date>2016-09-21 11:30:08</date>
      <text>Очень интересно, спасибо !</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97734900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97734900#t97734900</url>
      <user name="Маниак Дзекоратор" username="maniak_dz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57744888/10812474" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 14:50:56</date>
      <text>Ну, "Рабочий и колхозница" это, ведь, "Гармодий и Аристогитон".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97739508" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97739508#t97739508</url>
      <user name="jazminka" username="jazminka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126495369/78395367" height="100" width="91" />
      <date>2016-09-21 16:17:52</date>
      <text>Люблю этого поэта, познавательно)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97744884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97744884#t97744884</url>
      <user name="dms777" username="dms777" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124155595/72703312" height="90" width="100" />
      <date>2016-09-21 18:35:24</date>
      <text>Ну здесь он ещё более-менее...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97747188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97747188#t97747188</url>
      <user name="Harry Harriawolff" username="Harry Harriawolff" type="I" />
      <date>2016-09-21 18:56:03</date>
      <text>Хотите вы этого или нет, но В. Маяковский безусловно поэт.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97749748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97749748#t97749748</url>
      <user name="Дмитрий Коган" username="dmitrykogan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83812579/17858743" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 19:30:51</date>
      <text>У автора застарелый комплекс неполноценности. Поэтому он любит гадить в общественных местах</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97757684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97757684#t97757684</url>
      <user name="Алекс Моторин" username="Александр В. Моторин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110369296/37886682" height="90" width="75" />
      <date>2016-09-22 02:44:02</date>
      <text>что вы накинулись каркать как утки?&lt;br /&gt;Поэт из жизни ушел в валгалу.&lt;br /&gt;дерись за место с пассажиром маршрутки.&lt;br /&gt;перекуте нахуй свои орала. &lt;br /&gt;на всех поэтов нацелен глаз&lt;br /&gt;заряжен патрон и наточены ножики.&lt;br /&gt;ковырять мертвецов - моветон.&lt;br /&gt;ковыряте живые бложики</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97758708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97758708#t97758708</url>
      <user name="Владимир Постников" username="beatmix65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120185996/60529406" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-22 03:45:35</date>
      <text>Хулиган был, как всегда, с нежной и ранимой душой. Да еще поэт - обидеть художника может каждый(с).  Да баб развёл кучу. Вот и не выдержал. А поэт был гениальный.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97760244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97760244#t97760244</url>
      <user name="amentus" username="amentus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108507879/33089126" height="100" width="69" />
      <date>2016-09-22 04:10:00</date>
      <text>Так его, так! Особливо про  культуру жандармов и колониальную мОлодежь!  Особливо - когда  человек по фамилии ПОЗНАНСКИЙ (да хоть и генерал, таких жо хрена было) - объясняет человеку по фамилии ПЕШКОВ - что он, Пешков, "не еврей и не поляк". :)))&lt;br /&gt;Что касаемо  "фашизма-коммунизма".... тов. Сталин, кеак вам известно, еще в 1933 г. констатировал  "прекрасные  отношения" с фашистской Италией.  Итальянское общество - ЗДЕСЬ изучено плохо, понеже российский интеллигентишко просто  этим не интересовался.  А там - хорощо и давно, особливо в самой Италии. Пересказать хотите? &lt;br /&gt;"Французские хозяева" - это тоже хорошо. А главное - свежо, завлекательно: во-она оно как!  Европу готовили!&lt;br /&gt;Это все в смысле - Маяковский фашист?  Забавно.  Но - будет иметь успех у аудитории.. Неонменный. Аудитория скучает.</text>
      <comments>
        <comment id="98238452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=98238452#t98238452</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-10-06 01:30:40</date>
          <text>Что же Вы хотели сказать?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97760244&amp;style=mine#t97760244</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97760500" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97760500#t97760500</url>
      <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
      <date>2016-09-22 04:34:52</date>
      <text>"1972. Мне пять лет&lt;br /&gt;Мы с дедушкой идём за ручку по Тверской. Впереди видна стоящая спиной джинсовая фигура с толстенной каштановой косой до попы. И вторая за ней с распущенными длинными волосами. «Тётя» — показываю я дедушке на фигуру. Мне понравились эти нездешние джинса и коса. Я не нахожу слов чтобы объяснить это дедушке. И тут фигура оборачивается и я вижу, что на лице у неё густая борода. И у второй — тоже. «Дядя?!» — потрясенно спрашиваю я дедушку. И дедушка, тихий пенсионер, работавший телефонистом в Государственнрй Думе, потом воевавший в Первую мировую, два солдатских Георгия («Слава Богу никого не убил!» — молился он перед смертью. Связист. Болота, гать, шквальный артобстрел, провод. Отсюда и награды), участник савинковского антибольшевицкого подполья, во вторую войну — врач, ставил на ноги лётчиков «Нормандии-Неман», чудом избежавший ареста, и до выхода на пенсию занимавшийся своей лечебной физкультурой, беспартийный подполковник медицинской службы, говорит мне фразу, смысла которой я тогда не понял, но запомнил на всю жизнь. &lt;br /&gt;«Не обращай внимания, Серёж — сказал мне дедушка, — Это эти, как их... ФУТУРИСТЫ».&lt;br /&gt;С. Калугин</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97764340" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97764340#t97764340</url>
      <user name="kotoklakson" username="kotoklakson" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126353807/78234045" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-22 06:28:04</date>
      <text>Всё что помню из Маяковского...&lt;br /&gt;"Вдруг из маминой из спальни, кривоногий и хромой. Выбегает..."&lt;br /&gt;А больше ничего:((</text>
      <comments>
        <comment id="98238196" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=98238196#t98238196</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-10-06 01:28:53</date>
          <text>Это Маршак, лол.</text>
          <comments>
            <comment id="98238708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=98238708#t98238708</url>
              <user name="kotoklakson" username="kotoklakson" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126353807/78234045" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-06 02:01:08</date>
              <text>Да всё путаю...&lt;br /&gt;У меня маршак ассоциируется с певцом шансона. Маршал кажется..</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=98238196&amp;style=mine#t98238196</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97764340&amp;style=mine#t97764340</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97765876" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97765876#t97765876</url>
      <user name="brazen_penguin" username="brazen_penguin" />
      <date>2016-09-22 06:48:11</date>
      <text>Финал, если не врут, был закономерен посмертной запиской в заднем проходе: "жил грешно, и у мер смешно".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97782772" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html?thread=97782772#t97782772</url>
      <user name="галина лаврова" username="галина лаврова" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124710754/48063917" height="60" width="100" />
      <date>2016-09-22 16:39:31</date>
      <text>"...выйдЕте из тюрьмы" в данном наклонении.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>