<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-01-20 12:07:00</date>
    <text>За потоком послепраздничных будней всё не доходили  руки до ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажу несколько слов о презентации в «Жести».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё прошло без эксцессов, можно сказать тютелька в тютельку. Конечно, с учётом, что это первая публичная акция издательства, т.е. первый блин, который всегда комом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народу пришло ровно столько, сколько вмещало помещение, люди купили ровно столько книг, сколько я предполагал (29 экз.). Устроители мероприятия, господа Файзов и Цветков, всё сделали, как обещали, включая предоставление кабинета для последующего ужина в тесном кругу. Большое спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народ вёл себя чинно, был только один пьяный, впрочем, тоже чинно нёсший положенную ему околесицу: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмтр Евгеч, спассс, экземпляр нумер трисст дваддч ччч... лично, от доски до доски, кто я и кто вы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется, публика ушла не разочарованной, люди два часа сидели, задавали вопросы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь небольшое «но». &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Обычно я точно знаю, что хочу сказать, и что хочу сказать, говорю. Спокойным голосом и в полном объёме. В «Жести» произошёл редкий случай, когда я то, что хотел сказать, сказать не смог. Это привело меня в состояние бешенства. Кстати, люди чрезвычайно ошибаются, постоянно видя перед собой спокойного резонёра «Дмитрия Евгеньевича». Я отличаюсь бешеным темпераментом, и, сталкиваясь с внешним сопротивлением, не останавливаюсь никогда. Что, в общем, и видно по истории издания «Бесконечного тупика». Подростком, когда у меня не было маски социального поведения, я вытворял черти что. В зрелом возрасте я научился внешней сдержанности и даже скрытности, но навязывание чужого сценария приводит меня в ярость, я впадаю в злобно-депрессивное состояние, которое может непрерывно длится 18 часов, а потом «фиксируется по теме» и ситуативно воспроизводится годами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Началось всё с того, что я решил придти в «Жесть» в чёрных очках. Это вызвало приступ дикой ненависти Цветкова, он очки с меня сорвал и полчаса топтал каблуком. Почему это происходило – понятно. Двух писателей в одном помещении быть не может, писатель у нас - Цветков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально это происходило так: Цветков включил на карликовом помосте, на котором я сидел за столиком, рампу. Т.е. яркие лампы, которые били мне в глаза. Причём свет был красным, чтобы полностью снять тёмно-красную блокировку линз. Зачем он это сделал с точки зрения рациональной объяснить невозможно. Я лично неинтересный даже голый. Помещение было небольшим, все меня хорошо видели. Светом надо отделяться от людей в большом зале и(или) в случае того или иного «представления». В моём случае речь шла о диалоге с узким кругом читателей. Единственное оправдание такого освещения – профессиональные съёмки. Таковых, естественно не было. Моих робких возражений Цветков не заметил. Произошёл короткий диалог в знаменитом русской стиле, после которого отечественную свинью обычно товарят ногами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А может не надо всё-таки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, раз надо, получай, русская свинья, сапогом в живот. Сам просил. Впрочем, утят в белых халатах на этой встрече не было. Утята будут впереди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это только начало. Только я сделал шаг к микрофону, тут же нарисовался чел со словами признательности:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, счастлив лично... огромная честь... жизнь дали... неизбывно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был редкий случай, когда такого рода слова были уместны, по крайней мере выглядели официальным приличием. Я поклоннику поклонился, сказал, что душевно рад и попытался начать вечер. Не тут-то было. Оказалось это какой-то издатель сборника, в сборнике есть мой материал (собранные кем-то тематические фрагменты из ЖЖ) и надо тут же сесть и заполнить бланк договора, о том, что я «отказываюсь от претензий», «не буду вчинять иск»... С трудом я вспомнил ублюдка, показавшегося на горизонте «Реал лайфа» полгода назад. Реально ублюдка. Представьте, мы сидим (человек 15), приходит жижист: то-сё Дмитрий Евгеньевич, есть дело... Я говорю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-Замечательно, очень рад, что вы пришли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он заявляет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-В клуб я вступать не хочу, мне это не интересно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я падающего в лужу вежливо поддерживаю: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А, так Вы наш гость! Прекрасно, у нас часто бывают гости клуба. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек хряпается в грязь: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я и гостем быть не хочу. Заказал столик отдельно, подходите ко мне, поговорим. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. человек публично плюнул в лицо мне и всем членам клуба по очереди. ОТКАЗАЛСЯ ПЕРЕЛОМИТЬ ХЛЕБ. Мне даже интересно стало. Ладно, подсаживаюсь к нему. Он сидит спиной к общему застолью, жрёт единоличное сало и говорит, что делает какой-то сборник о социализме. По рекомендации Сергея Владимировича Волкова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Замечательно. А Волков как раз сегодня у нас в клубе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да, а где? Мы лично не встречались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да вот в центре, с бородкой, давайте я вас представлю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- НЕ НАДО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и так далее. Ладно, согласился я в этом сборнике публиковаться (не люблю отказывать лично). Он тут же полез с долларами, я говорю, что неудобно так сразу-то. Он заявляет, что это не только за статью, а ещё и за это, и за вот то вот, и ещё он о чём-нибудь попросит, о чём не придумал пока (попросил писать что-то для него лично, не для публикации. Я так понял как чёрный человек и Моцарт). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну ладно, сделал всё что просил, хотя он, честно говоря, меня извёл своими нелепыми просьбами. Но прикол не в этом. Идиот заплатил 400 долларов, из них 300 отказались принимать в обменном пункте. Из-за крайней ветхости. В 90-е за такое конкретно били в табло.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот последняя капля. Меня 70 человек ждёт, а его посыльный тычет мне в лицо документ, что я претензий на 47 рублей 36 копеек не имею. Это Я не имею. Выклянчили за гроши материал, изводили полгода и ещё я в письменном виде должен подтверждать, что не имею претензий к благотворительному сборнику в пользу детей Поволжья! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кегебистов к делам нельзя подпускать на пушечный выстрел. Это азбука. И кегебистов всегда бьют. Это тоже азбука. Потому как  кегебист по определению человек,  который занимается не своим делом. «Оказался не тем человеком, не в том месте и не в то время». ВРЕДИТЕЛЬ.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вот так я и начал свой вечер: меня слепого и замороченного выгнали перед честным народом. В глаза слепящий свет, ничего не вижу. Перед глазами текст договора – читать его в очках вблизи трудно, снять очки нельзя – глаза вообще выжжет. Кегебист орёт на ухо: номер паспорта, место прописки, от претензий отказываешься... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и дальше всё пошло наперекосяк. только я разговор до нормального уровня довёл, всё завернули в скатерть. В чапаевцев не сыграли, Носику надписать обещанный экземпляр не успели...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интерьер тоже там хороший... «Жесть» - это бывший филиал кегебистского ресторана «Майор Пронин». От него и антураж соответствующий остался, вплоть до ограждения у входа в виде столбов госграницы. Единый комплекс. В «Щите и мече» господа липовые офицеры под тихую музыку кушают омаров в шампанском, вокруг культура: бюсты Дзержинского и Андропова. большие окна, цены. А рядом для интеллигентской швали подвал: металлические тюремные двери с глазками (не гипербола), дешёвая жратва, официантка-сержант, красные лампочки и впресованная в пол мелочь. Дерьмо в естественных условиях. В полковничьей шинельке можно два шага пройти и на уродов посмотреть в естественной среде обитания. Посветить прожектором в глаза, проверить документ. А то и запереть на ночь «богему». Пускай на Лубянке  переночуют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только другой сценарий будет. Вы думаете, будет по-вашему. А будет по-нашему. Всегда. Сценарист из кегебиста такой же, как офицер. Тыры-пыры, растопыры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в заключение по просьбам трудящихся небольшая сценка предновогодней встречи с жежистами: &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/368.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Цветы роняют лепестки на песок...&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. На Цветкова и Файзова я не обижаюсь. Хлопчики они гарные, это я любя. Воспитаем. Раз Галковский сказал - надо делать. ПО СЦЕНАРИЮ.</text>
    <subject>453. НАВЯЗЫВАНИЕ СЦЕНАРИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/117203.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/117710.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="17159807" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17159807#t17159807</url>
      <user name="чужие картинки" username="m0desta" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82246414/13667021" height="100" width="68" />
      <date>2008-01-20 09:31:51</date>
      <text>а как же "желтая" сотня?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17160063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17160063#t17160063</url>
      <user name="paperdaemon" username="ex_paperdae" />
      <date>2008-01-20 09:33:29</date>
      <text>Ролевики млин =)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17160319" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17160319#t17160319</url>
      <user name="English garden in the rain" username="irkinson" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29848206/2228178" height="100" width="75" />
      <date>2008-01-20 09:39:14</date>
      <text>епт, из-за этого красного цвета не выходило Вас сфотографировать как следует. Выходило красно-белое лицо, а издалека если - вообще какой-то фонарь красный. Пришлось со вспышкой.&lt;br /&gt;Красный цвет много крадет полезного. Моей технической оснащенности не хватило, чтобы его побороть. )</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17161087" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161087#t17161087</url>
      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
      <date>2008-01-20 09:46:18</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич, за ответ про Меньшова. Я полтора года не мог понять, зачем же его ломать :)</text>
      <comments>
        <comment id="17174143" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17174143#t17174143</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-21 09:03:57</date>
          <text>поясните для чайников, а?</text>
          <comments>
            <comment id="17185663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17185663#t17185663</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2008-01-24 09:13:29</date>
              <text>Ну, как я понял, суть в том, что в русских условиях именно сценаристу правильнее быть главным, а не режиссеру.</text>
              <comments>
                <comment id="17186175" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17186175#t17186175</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-01-24 15:38:27</date>
                  <text>А чем плох режиссер Тарковский? Например, - в "Солярисе"?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17185663&amp;style=mine#t17185663</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17174143&amp;style=mine#t17174143</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161087&amp;style=mine#t17161087</parent>
        </comment>
        <comment id="17190527" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17190527#t17190527</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-27 13:08:39</date>
          <text>Народ! Подключайтесь!про "навязывание сценария"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- КОПЬЯ ЛОМАЕМ!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и - про "всепожирающую режиссуру".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://mathemnikiforov.livejournal.com/54192.html?view=259760#t259760'&gt;http://mathemnikiforov.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/54192.html?view=259760#t259760&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>про &amp;quot;всепожирающую режиссуру&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161087&amp;style=mine#t17161087</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17161343" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161343#t17161343</url>
      <user name="  ЗАПИСКИ ПОЛИТИЧЕСКОГО ЭКОНОМИСТА" username="ex_al1966" />
      <date>2008-01-20 10:02:36</date>
      <text>Дмитрий, поздравляю Вас с изданием книги. Не стоит тратить нервы на идиотов...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17161599" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161599#t17161599</url>
      <user name="merkwurdig" username="merkwurdig" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34590532/8203222" height="100" width="75" />
      <date>2008-01-20 10:07:16</date>
      <text>&lt;i&gt;Я отличаюсь бешеным темпераментом&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди собрались и стали говорить друг с другом. фашисты, космополиты, богачи и нищие, негры, старые итальянцы и итальянки, 18-летние японки, бизнесмен из никарагуа, молодая семья из под Твери, серьезные политики, клоуны из цирка, лысый ведущий детской программы о фокусах, программисты и скрипачи, умственно отсталые и дебилы. Они спорили, глухие размашисто жестикулировали, доказывали друг другу чтото. Hо под одеждой каждый был голый и ебался как зверь.</text>
      <comments>
        <comment id="17161855" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161855#t17161855</url>
          <user name="merkwurdig" username="merkwurdig" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34590532/8203222" height="100" width="75" />
          <date>2008-01-20 10:18:51</date>
          <text>(к) какан, конечно</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17161599&amp;style=mine#t17161599</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17162111" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162111#t17162111</url>
      <user name="1°" username="_woody__" />
      <date>2008-01-20 11:25:27</date>
      <text>Понятно, и тут без гадёнышей не обошлось.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17162367" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162367#t17162367</url>
      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
      <date>2008-01-20 11:55:18</date>
      <text>а кто такой Цветков и что он написал?</text>
      <comments>
        <comment id="17162623" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162623#t17162623</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-01-20 12:05:26</date>
          <text>Может быть, это Алексей Цветков, который "ТВ для террористов". </text>
          <comments>
            <comment id="17163135" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163135#t17163135</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-01-20 15:05:20</date>
              <text>Нет, тот Юрий. И даже Юриев Ц-ых в эхотажной области три человека: 1) фантаст 1940 года рождения, 2) режиссер, снявший, в том числе, Носика в одном из фильмов (но не того), 3) "литературтрегер", 1969 год, выпускник Литинститута. Искать надо по комбинации "Файзов Цветков".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Написал он, из того что находится, несколько стихов. Лучше Пригова, я считаю.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162623&amp;style=mine#t17162623</parent>
            </comment>
            <comment id="17175935" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17175935#t17175935</url>
              <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
              <date>2008-01-21 10:06:59</date>
              <text>Есть такой поэт-эмигрант Алексей Цветков, хотя разве он ведёт что-то на ТВ? может, это я о разных людях? Так вот, поэт на современном сером фоне русской поэзии вроде оригинальный (хотя выбирать, опять же, не из кого), если скандалист - он, то получается стрёмно.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162623&amp;style=mine#t17162623</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162367&amp;style=mine#t17162367</parent>
        </comment>
        <comment id="17166207" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17166207#t17166207</url>
          <user name="Противный" username="ffwanx" />
          <date>2008-01-20 18:28:27</date>
          <text>&lt;a href='http://www.cvetkov.org' rel='nofollow'&gt;http://www.cvetkov.org&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162367&amp;style=mine#t17162367</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17162879" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162879#t17162879</url>
      <user name="Д.сковод" username="d_e_k_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106190845/3671301" height="62" width="100" />
      <date>2008-01-20 14:03:57</date>
      <text>Был позавчера в Молодой Гвардии на Полянке. Поинтересовался у продавщицы около полок с современной российской прозой насчет Вашего "Тупика". Она переспросила пару раз ("Галковский?") потом посоветовала посмотреть в "фантастике".</text>
      <comments>
        <comment id="17178239" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17178239#t17178239</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2008-01-21 12:16:35</date>
          <text>Я на неделе купил БТ в магазине "Дом Книги" на Новом Арбате</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17162879&amp;style=mine#t17162879</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17163391" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163391#t17163391</url>
      <user name="going_out" username="going_out" />
      <date>2008-01-20 15:42:53</date>
      <text>Что за наваждение, Галковский! Как ни захожу к Вам в ЖЖ (были ведь у Вас очень интересные разговоры типа про Магеллана), получаю сплошной крик "Недодали!"</text>
      <comments>
        <comment id="17165183" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17165183#t17165183</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2008-01-20 17:16:54</date>
          <text>Так не мучайте себя. Уходя уходи. Going out, go out. :-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163391&amp;style=mine#t17163391</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17163647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163647#t17163647</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-01-20 16:01:13</date>
      <text>Что за наваждение, going_out(т.е. тот, кто всегда "пшел вон!)! Как ни читаю Ваш пост (а Вам все время про магеллана хотца и факт издания БТ Вы не понимаете), получаю сплошное скуление - "Магеллана недодали!"</text>
      <comments>
        <comment id="17171327" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17171327#t17171327</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2008-01-21 06:35:51</date>
          <text>Вы не в ту ветку попали.&lt;br /&gt;Из-за оборачиваемости языка получается неоднозначно.</text>
          <comments>
            <comment id="17174655" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17174655#t17174655</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-01-21 09:12:50</date>
              <text>НиПонялНиРазу.... да, впрочем - забейте</text>
              <comments>
                <comment id="17175167" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17175167#t17175167</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2008-01-21 09:23:13</date>
                  <text>&lt;b&gt;"Что за наваждение, going_out(т.е. тот, кто всегда "пшел вон!)! Как ни читаю Ваш пост (а Вам все время про магеллана хотца и факт издания БТ Вы не понимаете), получаю сплошное скуление - "Магеллана недодали!"&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- вот это Вы Дмитрию Евгеньевичу сказали.&lt;br /&gt;Получилось смешно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="17175423" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17175423#t17175423</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2008-01-21 09:27:12</date>
                      <text>я специально поставил в common-ленту, чтобы это "пшел-ВОН"-ящий (present continouis) был на обозрении у всех... с его "огородом в Киеве дядьки бузины"</text>
                      <subject>да мэтр понял, что Вы!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17175167&amp;style=mine#t17175167</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17174655&amp;style=mine#t17174655</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17171327&amp;style=mine#t17171327</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163647&amp;style=mine#t17163647</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17163903" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163903#t17163903</url>
      <user name="Богомил" username="bogomilos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59341946/8465481" height="100" width="66" />
      <date>2008-01-20 16:02:13</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Я очень редко комментирую Ваш журнал, поэтому позволю себе надеяться, что в этот раз Вы меня услышите. "Бесконечный тупик" - совершенно великолепно, ничего равного в русской литературе конца ХХ века нет. НО - ахтунг! - конца ХХ века. Вы меня простите, из меня ЖЖист небогатый, а вот как бы осчастливить простого читателя чем-нибудь на уровне "Тупика", но уже в реалиях XXI века?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не обижайтесь на этот - возможно, глупый и нелепый, - вопрос, но очень бы было интересно....</text>
      <comments>
        <comment id="17164415" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164415#t17164415</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-01-20 16:45:06</date>
          <text>А, вот и тема для обсуждения появилась: какие у нас реалии появились/исчезли за 20 лет с 1988 (год БТ) до 2008 (сейчас).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вкратце так:&lt;br /&gt;1. Ушел СССР, пришли лимитрофы,&lt;br /&gt;2. Ушла коммунистическая угроза, пришла исламская,&lt;br /&gt;3. Ушла номенклатура, пришла олигархия,&lt;br /&gt;4. Пришла евроинтеграция,&lt;br /&gt;5. Возрос Китай,&lt;br /&gt;6. Вместо мегагерцев гигагерцы,&lt;br /&gt;7. Банг-адресация сменилась доменной, придумали www, развернули интернет как коммерческое и культурное явление, web 2.0 и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что я пропустил и какие из [сменившихся] реалий устаревшим образом оттрактованы в БТ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, замутите проект "народный багфикс к БТ". Весь БТ лежит под вики, а публика бешено комментирует: "ДЕ недоучел, ДЕ ошибся, ДЕ не знал, ДЕ не мог знать, ДЕ и не подозревал". Будет забавно.</text>
          <subject>Реалии за 20 лет</subject>
          <comments>
            <comment id="17164671" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164671#t17164671</url>
              <user name="Богомил" username="bogomilos" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59342053/8465481" height="100" width="62" />
              <date>2008-01-20 16:58:09</date>
              <text>Ничё я мутить не стану. И Ваше мнение - при всём уважении - мне не очень интересно.&lt;br /&gt;Просто потому, что ДЕГ есть ДЕГ, а Вы - есть Вы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне, недостойному, хотелось бы почитать современную работу ДЕГ уровня "БТ". Мне, недостойному, представляется, что ДЕГ в ЖЖ "мечет бисер перед свиньями".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, я неправ. Но решать - или просто игнорировать - будет ДЕГ.</text>
              <subject>Re: Реалии за 20 лет</subject>
              <comments>
                <comment id="17165439" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17165439#t17165439</url>
                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                  <date>2008-01-20 17:24:14</date>
                  <text>Извините, что вмешиваюсь, но если "бисер перед свиньями", то зачем Вы лично отнимаете у человека время?</text>
                  <subject>Re: Реалии за 20 лет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17165695" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17165695#t17165695</url>
                      <user name="Богомил" username="bogomilos" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59342053/8465481" height="100" width="62" />
                      <date>2008-01-20 18:00:59</date>
                      <text>Я - отнимаю - у человека - время?&lt;br /&gt;Отнюдь.&lt;br /&gt;Просто мне представляется - и поправьте меня, если я неправ, - что уважаемый ДЕГ мог бы расходовать свой уникальный талант более рационально. Впрочем, я не вправе ему указывать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается конкретно "свиней", - ну не все же тут такие: но будем обективны - подавляющее большинство.</text>
                      <subject>Re: Реалии за 20 лет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17179519" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179519#t17179519</url>
                          <user name="Key-real" username="key_real" />
                          <date>2008-01-21 13:27:29</date>
                          <text>&amp;gt; А что касается конкретно "свиней", - ну не все же тут такие:&lt;br /&gt;&amp;gt; но будем обективны - подавляющее большинство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не любите людей. :-) Не согласен, большинство как раз представляются вполне приличными людьми (сужу по комментам).</text>
                          <subject>Re: Реалии за 20 лет</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17165695&amp;style=mine#t17165695</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17165439&amp;style=mine#t17165439</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164671&amp;style=mine#t17164671</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164415&amp;style=mine#t17164415</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163903&amp;style=mine#t17163903</parent>
        </comment>
        <comment id="17173631" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17173631#t17173631</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-21 08:55:58</date>
          <text>1. Почитайте данный ЖЖ. Попробуйте найти хоть одну из русских насущных тем, кот. были бы здесь не затронуты (и - много мировых, особенно - европейских) - именно тем XXI века. Этого в БТ не было, не так ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Далее. Сам ЖЖ Галковского уже не только "рукопись", и не только "витруальный журнал" (этакое эфемерное литературное творчество) - а он уже тысячью нитей связан с реальностью и ПЕРЕВОРАЧИВАЕТ реальность. Разве я не прав? Одно "письмо бедной Лизе" чего стОит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Самый простой пример. Лично я и лично Вы и лично - и другие Жи-Жисты имеют в 1000 раз больше возможностей помогать мэтру в увеличении эффективности ЖЖ и другой деятельности, чем в 1988. Например, я присутствую на "сайте эффективных менеджеров" e-xecutive.ru. Года два назад при упоминании фамилии "Галковский" начинался КРИК и ОР = "фашист! мизантроп!". Но шаг за шагом, сообщение за сообщением... и также благодаря моему незлобивому характеру :) и популярности - &lt;br /&gt;теперь уже спокойно реагируют, одни ссылки на "УП" чего стоят. Ситуация подвинулась сильно. СИЛЬНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самый свежий пример -   я попросил тех, у кого есть ЖЖ - проголосовать за нашу сообщницу Стаси (nik=pilot_bagira)  - в "Ленте Галковского". И что? И - вот: НИ ОДНОГО КРИКА и ни одной ругани. А чтО было бы раньше? Два года назад меня всерьез гнали с ресурса за такое...&lt;br /&gt;А сейчас - с самым резким критиком Галковского - я в самых дружеских отношениях. Чисто личностно - мы другу другу симпатишны. По профессиональной маркетинговой тематике. Даже сталкиваемся иногда на Большом проспекте Петроградки - "Хай!- Привет!"</text>
          <subject>У мэтра УРОВЕНЬ - уже ВЫШЕ на 2-3 порядка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163903&amp;style=mine#t17163903</parent>
        </comment>
        <comment id="17176191" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176191#t17176191</url>
          <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
          <date>2008-01-21 10:13:07</date>
          <text>А этот ЖЖ и есть что-то вроде "Бесконечного тупика" 21 века, только новая тематика и новая форма. Ведь БТ, если заметили, это что-то вроде "Дневника писателя" Достоевского, а это произведение - прообраз всей сетевой публицистики.</text>
          <subject>ПРЕДПОЛОЖЕНИЕ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17163903&amp;style=mine#t17163903</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17164159" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164159#t17164159</url>
      <user name="Павел" username="reeders" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-20 16:37:30</date>
      <text>Отличная встреча, замечательный Дмитрий Егеньевич&lt;br /&gt;места всё же было маловато, вам было не видно, а ещё  много людей стояло за углом.у барной стойки.&lt;br /&gt;на выложенное видео обнаружился высокий спрос :), я закачал всё что отснял так и не дождавшись вашей отмашки.  надеюсь - поступил правильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ отличная фотка</text>
      <comments>
        <comment id="17166975" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17166975#t17166975</url>
          <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
          <date>2008-01-20 19:34:10</date>
          <text>А где можно скачать видео?</text>
          <comments>
            <comment id="17167231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167231#t17167231</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-20 20:51:53</date>
              <text>&lt;a href='http://www.youtube.com/profile?user=Reeder495' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/profile?user=Ree&lt;wbr /&gt;der495&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="17168767" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17168767#t17168767</url>
                  <user name="Никита Поляков" username="nik_polyakov" />
                  <date>2008-01-20 22:53:30</date>
                  <text>Большое спасибо за видео! А вы не могли бы выложить тот фрагмент, где хозяин журнала отвечает на вопрос про "тени на стенах"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="17172607" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17172607#t17172607</url>
                      <user name="Павел" username="reeders" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                      <date>2008-01-21 08:09:37</date>
                      <text>увы и ах.  карточка  к этому моменту закончилась.&lt;br /&gt;выложено почти всё что снято.&lt;br /&gt;несколько минут тишины и обсуждение модератора вырезано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я могу вам только сказать, что это такие тени, что тряпкой их не сотрёшь :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17168767&amp;style=mine#t17168767</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167231&amp;style=mine#t17167231</parent>
                </comment>
                <comment id="17169791" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169791#t17169791</url>
                  <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                  <date>2008-01-20 23:51:36</date>
                  <text>Где же такие вопрошатели нашлись. «Вам не стыдно?» «Сломать Меньшова.» «Масонские песни.»</text>
                  <comments>
                    <comment id="17170047" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170047#t17170047</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-01-21 00:46:46</date>
                      <text>А что бы Вы спросили? Вот, предположим, бытовая ситуация -- вы с ДЕ сталкиваетесь в компании, он задает некий незначительный вопрос, вы быстро отвечаете, возникает пауза...</text>
                      <comments>
                        <comment id="17170559" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170559#t17170559</url>
                          <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                          <date>2008-01-21 01:34:26</date>
                          <text>«Дмитрий Евгеньевич, знаете ли масонские песни? А не стыдно? Может, лучше Меньшова сломаем, фильм снимем? А потом мы вам книжку перепишем, прямо через ЖЖ. Гыыыыы, а мы думали, что это ответ Билану.»</text>
                          <comments>
                            <comment id="17170815" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170815#t17170815</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2008-01-21 02:51:21</date>
                              <text>А потом высыпать пепельницу себе на голову и плюнуть себе же в нагрудный карман рубашки. И только потом упасть на пол в корчах, но так, чтобы никто не понял -- это эпилепсия или брейк-данс.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170559&amp;style=mine#t17170559</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170047&amp;style=mine#t17170047</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169791&amp;style=mine#t17169791</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167231&amp;style=mine#t17167231</parent>
                </comment>
                <comment id="17171071" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17171071#t17171071</url>
                  <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                  <date>2008-01-21 04:51:12</date>
                  <text>Спасибо!&lt;br /&gt;Файлы 10 и 11 без звука. Льзя ли выложить архив с файлами куда-нибудь на рапиду, например? </text>
                  <comments>
                    <comment id="17172351" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17172351#t17172351</url>
                      <user name="Павел" username="reeders" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                      <date>2008-01-21 08:05:07</date>
                      <text>и 10 и 11 со звуком.&lt;br /&gt;это у вас чтото не установлено видать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на рапиду.....&lt;br /&gt;не знаю.  я подумаю.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17171071&amp;style=mine#t17171071</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167231&amp;style=mine#t17167231</parent>
                </comment>
                <comment id="17181567" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17181567#t17181567</url>
                  <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
                  <date>2008-01-22 00:20:19</date>
                  <text>Спасибо!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167231&amp;style=mine#t17167231</parent>
                </comment>
                <comment id="17191551" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17191551#t17191551</url>
                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                  <date>2008-01-27 15:45:25</date>
                  <text>Спасибо!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167231&amp;style=mine#t17167231</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17166975&amp;style=mine#t17166975</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164159&amp;style=mine#t17164159</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17164927" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164927#t17164927</url>
      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
      <date>2008-01-20 17:08:25</date>
      <text>...никто не знает, как мой путь одинок...</text>
      <comments>
        <comment id="17173119" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17173119#t17173119</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-21 08:34:25</date>
          <text>а по-моему, здесь мэтр сделал двойное, а то и тройное дно:) - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;типа "Я-то мистер Икс, но еще неизвестно, в какой аксиоматике! (и с кем:):) - )"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17164927&amp;style=mine#t17164927</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17165951" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17165951#t17165951</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2008-01-20 18:05:17</date>
      <text>&lt;br /&gt;быть к сожалению так и не смог, купил экземпляр книги, как только будет ваше очередное публичное явление явлюсь за аФтограФом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... "никуда от нас не дется и не скрыться", жаль что так обламали вам презентацию, гнусно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17166463" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17166463#t17166463</url>
      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
      <date>2008-01-20 18:49:19</date>
      <text>В целом прошло достойно. Публика недостатков не замечала.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17166719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17166719#t17166719</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2008-01-20 18:59:32</date>
      <text>Читать было пост. Думал все будет лучше. Зато девушка красивая на фото с Вами. Надеюсь это компенсирует тяжелые впечатления :)</text>
      <subject>Грустно, Дмитрий Евгеньевичь,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17167487" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167487#t17167487</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2008-01-20 21:31:11</date>
      <text>&lt;a href='http://www.apn.ru/publications/article17514.htm'&gt;http://www.apn.ru/publications/article1&lt;wbr /&gt;7514.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"2. Внешняя политика Великобритании, как и других крупных государств, находится под определяющим влиянием крупнейших нефтегазовых монополий Роял Датч Шелл (Шелл) и Бритиш Петролеум — Амоко (ВР), при этом интересы этих двух компаний могут быть взаимоисключающими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. И Шелл и ВР контролируются крупными финансово-промышленными группами. Шелл — конгломератом, условно именуемым «британской ветвью Ротшильдов», а ВР — группой, концентрирующейся вокруг британской королевской семьи, историческими акционерами Ост-Индской компании и группой американских акционеров бывшей Амоко."&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Любителям англичан</subject>
      <comments>
        <comment id="17167743" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167743#t17167743</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-01-20 21:39:49</date>
          <text>Ну и, кстати, включил в свою ленту stalinium и kolobok1973.</text>
          <subject>Re: Любителям англичан</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167487&amp;style=mine#t17167487</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17167999" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167999#t17167999</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-20 22:01:28</date>
      <text>Дмитрий Евгеньвич, а как Вы прокомментируете - в свете своей "английской теории" - нынешнее обострение российско-английских отношений по поводу Британского Совета, а также намерение Англии выслать 30 российских дипломатов? ЗАЧЕМ всё это, если, как мы знаем, РФ и так - криптоколония Британии?! Сказали бы Путину - он бы сам, как гауляйтер РФ, отозвал бы не 30, а все 40 дипломатов РФ?</text>
      <subject>Британский совет</subject>
      <comments>
        <comment id="17168255" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17168255#t17168255</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-01-20 22:46:16</date>
          <text>а декорум? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британский Совет тоже так просто не уберешь, приходится заставлять РФ озвучивать соответствующие инициативы.</text>
          <subject>Re: Британский совет</subject>
          <comments>
            <comment id="17169535" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169535#t17169535</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-20 23:31:31</date>
              <text>Англии понадобилось "убирать Британский совет"? Куда? Зачем??</text>
              <subject>Re: Британский совет</subject>
              <comments>
                <comment id="17177215" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17177215#t17177215</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-01-21 10:57:44</date>
                  <text>ага, из РФ, думаю затем, что существование БС в России идет вразрез с текущей политикой сворачивания демократических институтов.</text>
                  <subject>Re: Британский совет</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169535&amp;style=mine#t17169535</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17168255&amp;style=mine#t17168255</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167999&amp;style=mine#t17167999</parent>
        </comment>
        <comment id="17168511" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17168511#t17168511</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-01-20 22:52:16</date>
          <text>это, видимо, перфоманс такой - перед выборами демонстративно англичанке пальчиком погрозить&lt;br /&gt;дескать, при чем тут англичанка, мы и сами ого-го&lt;br /&gt;как всегда, всё шутейно, с карнавализьмой - посол садится пьяным за руль, его вяжут бравые дпс'ники))</text>
          <subject>Re: Британский совет</subject>
          <comments>
            <comment id="17169279" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169279#t17169279</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-20 23:29:50</date>
              <text>А ЗАЧЕМ?</text>
              <subject>Re: Британский совет</subject>
              <comments>
                <comment id="17170303" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170303#t17170303</url>
                  <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
                  <date>2008-01-21 01:08:24</date>
                  <text>&lt;br /&gt;Это игра. типа для быдла Лондон выставлен как рассадник всего непотребного а для елиты - дом родной. &lt;br /&gt;дочь министра иностранных дел Лаврова учится в Лондоне&lt;br /&gt;&lt;a href='http://blogs.guardian.co.uk/art/2008/01/strangers_in_moscow.html' rel='nofollow'&gt;http://blogs.guardian.co.uk/art/200&lt;wbr /&gt;8/01/strangers_in_moscow.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;еще до кучи примеров сынков и дочек министров и особо приближенных владельцев крупных активов проживающих в Лондоне&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трещит говорите по швам UK, а вот Лавров так не считает - детям же все лучшее приянто давать. Так что ничего удивительного нет в том что British Council положил на "страшные речи" Лаврова сделанные для внутреннего пользования, а ФСБшники взяли и перестарались - начали охоту на сотрудников BC в Питере, Лавров наверно теперь с квадратной головой сидит - назад откатить вроде лицо потерять а далее играть тоже нельзя - дочь должна получить в лондрне образование и работать там.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Британский совет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17181311" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17181311#t17181311</url>
                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                      <date>2008-01-21 22:11:54</date>
                      <text>ничо себе трещит по швам - вон уже америку как охаживают в данный момент! &lt;br /&gt;тот же самый сценарий, кстати, что был во франции - два нуля на выбор, или баба, или метис&lt;br /&gt;кого ни выберут - "оба хуже"</text>
                      <subject>Re: Британский совет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17183615" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17183615#t17183615</url>
                          <user name="karppp" username="karppp" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62058249/6785595" height="100" width="85" />
                          <date>2008-01-22 16:18:20</date>
                          <text>&lt;i&gt;или баба, или метис кого ни выберут - "оба хуже"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оба хуже для кого, позвольте узнать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Британский совет</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17181311&amp;style=mine#t17181311</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17170303&amp;style=mine#t17170303</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169279&amp;style=mine#t17169279</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17168511&amp;style=mine#t17168511</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17167999&amp;style=mine#t17167999</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17169023" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17169023#t17169023</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2008-01-20 22:54:18</date>
      <text>кстати, в жж опять занялись любимым делом - сбором средств на похороны&lt;br /&gt;на этот раз, правда, не пригова, а бачинского</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17171583" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17171583#t17171583</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2008-01-21 06:45:49</date>
      <text>Замечательное фото, Дмитрий Евгеньевич. Вы вместе прекрасно смотритесь..</text>
      <comments>
        <comment id="17183871" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17183871#t17183871</url>
          <user name="Малюточка" username="x_maluto4ka_x" />
          <date>2008-01-22 19:08:10</date>
          <text>Это чёрт и его малютка ;)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17171583&amp;style=mine#t17171583</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17172095" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17172095#t17172095</url>
      <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69392560/11483416" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-21 07:50:37</date>
      <text>&lt;q&gt;Только я сделал шаг к микрофону, тут же нарисовался чел со словами признательности:&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Меня 70 человек ждёт, а его посыльный тычет мне в лицо документ, что я претензий на 47 рублей 36 копеек не имею.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а почему собственно, нельзя было элементарно послать его нах, сославшись на реальную занятость? кому нужна эта подпись? хозяину посыльного или вам? если хозяину посыльного, то вы вправе были (и есть) сделать это тогда, когда вам удобно. или не делать вообще. я сам всегда так поступаю. когда-то это было принципом, а теперь стало привычкой. </text>
      <subject>одного не пойму:</subject>
      <comments>
        <comment id="17172863" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17172863#t17172863</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-21 08:31:15</date>
          <text>он бы потом весь вечер ЛЕЗ со своими бумажками...Перебивал бы, мешал...</text>
          <subject>Re: одного не пойму:</subject>
          <comments>
            <comment id="17173887" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17173887#t17173887</url>
              <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-21 08:56:28</date>
              <text>а это смотря как объяснить))) в конце концов у гостей тоже терпение не резиновое. </text>
              <subject>Re: одного не пойму:</subject>
              <comments>
                <comment id="17174399" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17174399#t17174399</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-01-21 09:09:06</date>
                  <text>в договоре с организаторами таких встреч отдельным разделом прописывать&lt;br /&gt;подобные ситуации и раздел "управление рисками".</text>
                  <subject>значит - надо в договоре прописывать</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17175679" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17175679#t17175679</url>
                      <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                      <date>2008-01-21 09:33:50</date>
                      <text>или в раздел "форс-мажор". но что-то мне сдается, что организаторы в курсе были, типа отрежиссированная попытка срыва</text>
                      <subject>Re: значит - надо в договоре прописывать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17176959" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176959#t17176959</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2008-01-21 10:43:19</date>
                          <text>1. Управление рисками - это СНИЖЕНИЕ (и понимание) неопределенности самого события, но ТАКОЕ, которое возможно урегулировать так сказать " в рабочем порядке" (администрированием, охраной, удалением "пьяных и буйных с поля" и т.п.)- под ответственность Договоаривающихся Сторон (и/или их представителей).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. А Форс-мажор - это обстоятельства непреодолимой силы. Типа замлестрясения, пожара, террАкта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Таким образом в данном случае Организаторы понесли бы материальную ответственность за "Ненадлежащую обстановку в зале и/или Препятствия, чинимые Автору". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Соответсвенно - Представители Автора имели бы Основания регулировать (дать в бубен и выкинуть:) ) ход встречи (возможно - Предмет Договора)</text>
                          <subject>форс-мажор - это совсем другое</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17175679&amp;style=mine#t17175679</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17174399&amp;style=mine#t17174399</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17173887&amp;style=mine#t17173887</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17172863&amp;style=mine#t17172863</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17172095&amp;style=mine#t17172095</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17176447" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176447#t17176447</url>
      <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
      <date>2008-01-21 10:18:02</date>
      <text>Старый закон: "Писателя обидеть может каждый!" Не обращайте на них внимания, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17176703" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176703#t17176703</url>
      <user name="sir_uinston" username="uinston" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
      <date>2008-01-21 10:29:53</date>
      <text>ВСе понятно, но меня больше всего удивляет другое.&lt;br /&gt;Продано 29 экземпляров. Это как понимать? На сколько я знаю на любой книжной презентации принято дарить книги своим близким и надежным почитателям, как подарок. Сам выпустил 5 штук и никогда не додумывался на презентациях сдирать с друзей, знакомых и почитателей бабло. Люди-то пришли поздравить, поблагодарить, порадоваться за вас. А тут взял и по 700 целковых содрал и еще не доволен. &lt;br /&gt;Это всеравно что приглашенным на день рожденье выдать чек за съеденое и выпитое, или придя к другу на именины с подарком, потом потребовать от него оплаты полной  его стоимости.&lt;br /&gt;Необыкновенное жлобство. &lt;br /&gt;Действительно, этот Галковский всех своих прихлебателей держит за лохов. Так им и надо.&lt;br /&gt;Браво Дмитрий Евгенич! Так их!&lt;br /&gt;На такое способны только москвичи.</text>
      <subject>Необыкновенное жлобство.</subject>
      <comments>
        <comment id="17178495" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17178495#t17178495</url>
          <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69392560/11483416" height="100" width="100" />
          <date>2008-01-21 12:17:32</date>
          <text>каждая книга чего-то стоит - полиграфия, бумага, логистические, транспортные издрежки и т. д. почему автор должен оплачивать это из своего кармана? каждая книга - это свидетельство интереса читателей к творчеству автора. и спрос в данном случае - наилучший индикатор данного интереса. &lt;br /&gt;вы чего, позвольте поинтересоваться, 5 штук выпустили? и по какой розничной цене их реализовывали?&lt;br /&gt;вот читатели Галковского готовы платить по 700 рэ за книгу, и это на мой взгляд, лучший показатель того, что его творчество востребовано целевой аудиторией. замечу: далеко не каждую книгу будут покупать по такой цене.  </text>
          <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
          <comments>
            <comment id="17178751" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17178751#t17178751</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-01-21 13:11:32</date>
              <text>Это даже представить жутко! Носег зеленея курит в сторонке....</text>
              <subject>5 уинстонов - эт тебе не 5*****!!!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17178495&amp;style=mine#t17178495</parent>
            </comment>
            <comment id="17180031" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17180031#t17180031</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2008-01-21 14:28:29</date>
              <text>Книги продавала "Жесть". Это было условие организации вечера, что разумно. Ведь фактически речь шла об аренде помещения, к тому же в рабочий период ресторана. </text>
              <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
              <comments>
                <comment id="17181823" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17181823#t17181823</url>
                  <user name="sir_uinston" username="uinston" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
                  <date>2008-01-22 05:08:38</date>
                  <text>Всеравно дикость. &lt;br /&gt;Презентация книжки (притом философического содержания) в .... харчевне-ресторане!?! &lt;br /&gt;Уж лучше бы сразу в публичном доме. Мдааа! облико-морале, культур-мультур. Это всеравно что свадьбу на клажбище справить. &lt;br /&gt;Вообще-то приличные люди презентации своих книг проводят в читальных залах библиотек, в клубах, в домах культуры, в художественых салонах, в книжных магазинах... Дешево, надежно и публика поприличнее. В заключении вместо обжираловки и массовой пьянки - легкий фуршет, с шампанским шоколадом и бутербродами. Непринужденная светская беседа любезных джентельменов и дам.  &lt;br /&gt;Все чинно и благородно.</text>
                  <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17182847" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17182847#t17182847</url>
                      <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                      <date>2008-01-22 08:33:08</date>
                      <text>да-да, в самом деле - какие дикие некультурные москвичи - книгу презентуют в харчевне. у вас-то в Замкадье наверняка никто до такого не опустится. и дешевле, и надежнее, и публика не в пример читателям Галковского приличнее некуда, и фуршет облегченный, и беседа светская... а у нас вот в столице РФ приняты такие непритязательные посиделки в кругу почитателей. че, не нравится, да?.. </text>
                      <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17181823&amp;style=mine#t17181823</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17180031&amp;style=mine#t17180031</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17178495&amp;style=mine#t17178495</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176703&amp;style=mine#t17176703</parent>
        </comment>
        <comment id="17183103" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17183103#t17183103</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2008-01-22 14:23:51</date>
          <text>Мне БТ был подарен. И знаете почему? Потому что я ерунду в чужих жж не пишу. И вообще, Вы морализаторством занимаетесь от себя или от каких-то общественных организаций? :) Да, и чтобы было с чем сравнивать, дайте ссылку на Ваш труд, который раздавался направо и налево. Почитаю на досуге. Может, я чего в жизни неправильно понимаю, а вот Вы меня и наставите на путь истинный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Необыкновенное что-то</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176703&amp;style=mine#t17176703</parent>
        </comment>
        <comment id="17184895" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184895#t17184895</url>
          <user name="dura2" username="dura2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
          <date>2008-01-23 19:16:54</date>
          <text>Милый Уинстон! Правильно.Лет 20-25 назад какой-нибудь вучёный в каком-нибудь НИИ ХРЕНЬ-ПЕНЬ выпускал великое творение (страничек в 50-150)"Использование метода плюх-бултых в повышении густоты киселя", или "Методологические основы теории пения Сидора Никаноровича Кукарекина ",  одаривал сим продуктом всех и вся. Сейчас тоже встречаются доброхоты, знаем. Академики разных экзотических наук, поеты-писатели. Те, что умеют "вальсировать мазурку". На обычных же, публичных книжных презентациях, например, в книжных магазинах,или литературных клубах, почитатели (лохи они, однозначно) покупают книгу и стоят в очереди за автографом. Автор, конечно, делает подарки, но либо близким знакомым, либо тем, кто оказывал содействие в издании и распространении.&lt;br /&gt;Душка Уинстон! Ну что за  оксюморон "бесконечный тупик", ваш  "платящий прихлебатель" - это круто и ужасно красиво. Как бы хотелось прочесть хоть одну вашу книгу (из пяти). Ну скажите, как называется.</text>
          <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
          <comments>
            <comment id="17185919" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17185919#t17185919</url>
              <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-24 10:22:45</date>
              <text>1. Теоретическое обоснование и практическая реализация возможности назвать научный труд столь нелепым образом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Теория отностиельности на место и положительности где взял&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Трактат о скотской сущности земледельца&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. История прачечного дела от царицы Тамар до наших дней&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Правила гигиены для лейб-гусар ея императорского величества. </text>
              <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184895&amp;style=mine#t17184895</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176703&amp;style=mine#t17176703</parent>
        </comment>
        <comment id="17198719" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17198719#t17198719</url>
          <user name="Палисандр" username="palysandr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16903049/3698658" height="99" width="100" />
          <date>2008-01-31 09:38:08</date>
          <text>Как профессиональный московский книжный журналист, посетивший за 13 лет непрерывного стажа не одну сотню самых разных книжных презентаций, скажу: &lt;i&gt;"принято дарить книги... почитателям"&lt;/i&gt; только на мероприятиях, проводимых в формате дружеской/корпоративной вечеринки. Если же презентация организована автором/издательством для широкого круга и в расчете на прессу, то есть как &lt;i&gt;официальное общественное событие&lt;/i&gt;, то книги бесплатно (для работы) получают только &lt;i&gt;заранее аккредитованные журналисты&lt;/i&gt;. Остальные покупают книги за свои деньги. Исключения, конечно, как и везде в жизни, бывают, но это именно исключения, а не правило.</text>
          <subject>Re: Необыкновенное жлобство.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17176703&amp;style=mine#t17176703</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17177471" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17177471#t17177471</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-01-21 11:01:40</date>
      <text>ВСе понятно, и меня совсем не удивляет другое.&lt;br /&gt;Проведена презентация для 70 человек. Полтора урода пытались испортить. Это как понимать? На сколько я знаю на любой книжной презентации принято вдумчиво и бережно относиться к авторам.  Сам участвовал в 5-им штуках и никогда не додумывался на презентациях считать деньги. Люди-то пришли поздравить, поблагодарить, порадоваться за автора. А тут взял один-второй урод и влез всем всё портить и еще другой урод не доволен. &lt;br /&gt;Это все равно что примазаться к приглашенным на день рожденье и читать нотации, или придя в Ж-журнал потребовать от него отчета по стоимости книги.&lt;br /&gt;Необыкновенное уродство. &lt;br /&gt;Действительно, этот уинстон всех своих читателей держит за лохов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На такое способны только уинстоны. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Необыкновенное уродство.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17177727" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17177727#t17177727</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2008-01-21 11:29:55</date>
      <text>Поначалу, подумала, что и хорошо, что не удалось прийти, но посмотрев видео, расстроилась. Хотя Вы явно были несколько раздражены, тем не менее, разговор сложился достаточно интересно.&lt;br /&gt;Хотелось бы несколько продолжить тему о русском характере. По моим ощущениям, подтверждаемым наблюдениями за окружающей действительностью, мы сейчас скорее в депресняке. &lt;br /&gt;Выход из депрессивного состояния - дело случая или для этого всё же нужны некоторые сознательные усилия (немецкое планирование:=))?</text>
      <comments>
        <comment id="17177983" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17177983#t17177983</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2008-01-21 11:48:48</date>
          <text>Извините, а где видео?</text>
          <comments>
            <comment id="17179775" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179775#t17179775</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2008-01-21 14:12:51</date>
              <text>reeders&lt;br /&gt;2008-01-20 08:51 pm UTC (ссылка) Отслеживать&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.youtube.com/profile?user=Reeder495' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/profile?user=Ree&lt;wbr /&gt;der495&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="17181055" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17181055#t17181055</url>
                  <user name="b_graf" username="b_graf" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                  <date>2008-01-21 20:02:39</date>
                  <text>- как там с порядком номеров, с какого клипа из 11 начинать ? Ролик с номером 1 начинается с полуслова (про возможность ТВ и кино постановки). (А то плохо что-то скачивается, хотя разрешение слабенькое - смотрибельно только при 100 %, но не при увеличении). И насчет цвета в коричневой гамме - очень стильно, как раз хорошо для ю-тьюба в маленьком окошке.</text>
                  <subject>а каков порядок просмотра</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179775&amp;style=mine#t17179775</parent>
                </comment>
                <comment id="17184127" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184127#t17184127</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-01-23 17:20:52</date>
                  <text>Н-да... Товарищи под влиянием то ли "Мефисто", то ли еще чего-то. Д.Е. в этом жутком освещении как-то не похож на себя. Только голос узнаваем.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179775&amp;style=mine#t17179775</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17177983&amp;style=mine#t17177983</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17177727&amp;style=mine#t17177727</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17179007" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179007#t17179007</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-01-21 13:23:53</date>
      <text>Насколько я понял, в данном случае отметка шкалы была 2,5 уинстона?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с учетом ненадписанного носегу экземпляра - 3,5?</text>
      <subject>Шкала навязывания сценариев</subject>
      <comments>
        <comment id="17179263" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179263#t17179263</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-21 13:25:30</date>
          <text>но всё время писать  dolboeb как-то рука не поднимается. Чего-то нехорошо...</text>
          <subject>пусть меня носик извинит...что пишу носег...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17179007&amp;style=mine#t17179007</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17180287" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17180287#t17180287</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-21 15:51:44</date>
      <text>О, вот и издатель попал в русскую литературу. "Впрессованная в пол мелочь."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А фото хорошо. Какая фемина!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17180799" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17180799#t17180799</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2008-01-21 16:41:22</date>
      <text>соответствует названию клуба, где проходило мероприятие :-). Занятная концепция у него &lt;a href='http://zhst.livejournal.com/'&gt;http://zhst.livejournal.com/&lt;/a&gt; Интересно, почем проведение презентации ? (если не коммерческая тайна - "а смотря по человеку" типа :-))  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но кафе "Щит и меч" прикольнее - по крайней мере, раньше было. Подорожало что ли ? Раньше какие-то армяне там заправляли (и по кухне видно было), а прикол был в соседстве напротив-наискось: кажется, управление Конторы по Моск.обл., современное такое здание. Видимо, оттуда в кафе и антураж, для привлечения тех клиентов. Кстати, бар там был выгодный с точки зрения неофициальных небольших встреч (до 25 чел). И без окон, кстати (кишка вглубь зала) - не иначе как явку секретную символизировал, тогда как зал с окнами - ГБшную столовку (с кухней за занавеской и рукомойниками на входе :-)). Кстати, в собственно ФСБ-шном клубе (в продолжении здания, где 40-й магазин был, а ныне - "7ой континент") буфет загибается: если раньше там был бульон за 3 руб. с  копейками и т.д. - это уже после кризиса - то теперь и по нормальным ценам никакого меню. Раздаточный пункт питания, хотя и за деньги-с (или не знаю, на какие уж мероприятия он работает на поолную моСЧ :-)). По оформлению он никак на "Щит и меч" не похож: украшен чуть ли не пустыми бутылками из-под импортных напитков и такими же конфетными коробками, в стиле 70-80-х "А на улице - дефицит". Все портреты и проч. - это святое, они либо в музее на 2-ом этаже, либо в выставочном зале, тоже на 2-ом этаже, но по другой лестнице. Так что никак не может все это быть в настоящей точке гб-шного общепита - что бы там хозяева "Щита и меча" ни выставляли. Настоящий гб-шник не будет жрать под портретом Дзержинского, одним словом :-)</text>
      <subject>описание</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17182335" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17182335#t17182335</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-22 07:55:56</date>
      <text>Всё будет хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А фотография - очень удачная,&lt;br /&gt;тёплая,дружеская.&lt;br /&gt;Это и есть настоящая жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17183359" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17183359#t17183359</url>
      <user name="proffesor_007" username="proffesor_007" />
      <date>2008-01-22 15:19:44</date>
      <text>Извините, что не по теме. Но крайне важно! Скажите пожалуйста, поддерживаете ли Вы введение визового режима в России со странами Закавказья и Средней Азии. Если вы являетесь сторонником визового режима с этими странами, то очень прошу Вас написать мне на емейл - kontakt.narod@gmail.com.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17184383" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184383#t17184383</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-01-23 17:33:12</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как-то Вы Леонтьева принизили совсем. Розанов-то его считал по крайней мере не ниже себя - среди совсем единиц, - а то и повыше. И писал он хорошо - мало кто обладал такой ясностью и свободой изложения, таким стилем. Может, он и "треть Тургенева" как романист (может даже и меньше), но... кому интересны эти "Подлипки" или рассказы из жизни христиан в Турции. А вот "Анализ, стиль, веяние", "Национальная политика", "Византизм и славянство" с "триединым процессом" - останутся как образчики лучшей русской публицистики. И он, конечно, много выше Данилевского, при внешней близости тем. Данилевского точно забудут, а Леонтьева - нет. Было в нем нечто... рыцарственное. "Певец реакционной романтики" (с) :).</text>
      <comments>
        <comment id="17184639" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184639#t17184639</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-01-23 18:14:10</date>
          <text>P.S. Но стиль и дух его были, пожалуй, малорусскими, если вообще русскими, тут Вы правы. Русских он не любил, а то, как они себя изображали - в особенности. Два исключения - Толстой (с существенными оговорками) и Болеслав Маркевич :).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184383&amp;style=mine#t17184383</parent>
        </comment>
        <comment id="17185407" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17185407#t17185407</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2008-01-24 00:11:36</date>
          <text>А где Вы увидели "принижение"? &lt;br /&gt;У Вас идут неверные точки отсчёта. Галковский говорит о том, что всякий философ есть некая "вещь в себе". Естественно, сохраняются некие впечатления от того момента, когда человек впервые вступает на путь, но потом начинается "философствование молотом", процесс, в результате которого некие любимые осколки остаются, но это осколки, из которых создаётся новая мозаика, а не портрет любимого учителя. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17184383&amp;style=mine#t17184383</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17185151" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17185151#t17185151</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2008-01-23 19:45:28</date>
      <text>&lt;i&gt;Идиот заплатил 400 долларов, из них 300 отказались принимать в обменном пункте. Из-за крайней ветхости. В 90-е за такое конкретно били в табло. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что в нашей стране доллары, не совсем платежное средство, а скорее некоторая разновидность ценных бумаг. Отсюда и излишне придирчевое отношение к помятости и потертости этих бумажек. В странах, где они используются для платежей , и за них можно купить мороженое или покататься в автобусе  к ним и  отношение другое (сравните, как мы относимся к рублям).	&lt;br /&gt;Мятые и ветхие долларовые купюры принимают некоторые спецализированные обменные пункты. Например в станции метро "Пушкинская". Но там, их принимают по иному, менее выгодному курсу, чем обычные купюры.&lt;br /&gt;Лучше попробовать их поменять в хамеровском Совинцентре. Там много иностранцев, которые приносят мятые купюры (они же ими пользуются!), поэтому  там к их потертости относятся спокойно. Там же принимают в обмен и долларовую мелочь (металлические монеты). Насколько я знаю, их больше не принимают ни где. &lt;br /&gt;Единственная проблема, там на входе стоит фейс-контроль. Можно попробовать уговорить охранника пропустить в обменный пункт (говорят, иногда это удается). Однако, лучше попросить какого-нибудь знакомого, который работает в совинцентре, чтобы вас встретил (он же может показать, где обменные пункты  находятся).&lt;br /&gt;</text>
      <subject>***</subject>
      <comments>
        <comment id="17186687" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17186687#t17186687</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-01-24 20:15:20</date>
          <text>Вообще-то странно, что в ход пошли американские дензнаки, как будто 10 лет назад. Наверное, их еще тогда заготовили, но только сейчас мечта осуществилась :).</text>
          <subject>Re: ***</subject>
          <comments>
            <comment id="17188479" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188479#t17188479</url>
              <user name="VБplus" username="vb73" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
              <date>2008-01-26 16:41:07</date>
              <text>ну чего ж тут странного - это агитпроп РФ пять лет требует от граждан валюту сдавать, =&amp;gt; ушлые люди поступают наоборот. А самые ушлые, подобно тому ушлёпку, о коем Д.Е. упомянул, берегут баксы для случая ОСОБОГО. Сэкономил - и прославился. В качестве КОГО (ЧЕГО) прославился - вопрос для ушлёпка второстепенный. "ОБУЛ ЛОХА".&lt;br /&gt;;-ь</text>
              <subject>Re: ***</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17186687&amp;style=mine#t17186687</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17185151&amp;style=mine#t17185151</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17186431" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17186431#t17186431</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-24 16:00:34</date>
      <text>&amp;gt;Ну ладно, сделал всё что просил, хотя он, честно говоря, меня извёл своими нелепыми просьбами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему нельзя было СРАЗУ отказать?</text>
      <subject>400 долларов?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17186943" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17186943#t17186943</url>
      <user name="  ЗАПИСКИ ПОЛИТИЧЕСКОГО ЭКОНОМИСТА" username="ex_al1966" />
      <date>2008-01-24 20:39:40</date>
      <text>Европа станет британской  &lt;a href='http://www.rbcdaily.ru/2008/01/24/focus/315843' rel='nofollow'&gt;http://www.rbcdaily.ru/2008/01/24/f&lt;wbr /&gt;ocus/315843&lt;/a&gt; </text>
      <subject>оффтоп</subject>
      <comments>
        <comment id="17188223" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188223#t17188223</url>
          <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59952955/848090" height="64" width="85" />
          <date>2008-01-26 15:32:58</date>
          <text>Эх, поскорей бы. А то надоела эта серость за окном... </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17186943&amp;style=mine#t17186943</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17187199" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187199#t17187199</url>
      <user name="Егор Просвирнин" username="ex_nomina_o" />
      <date>2008-01-25 17:59:13</date>
      <comments>
        <comment id="17188991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188991#t17188991</url>
          <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
          <date>2008-01-26 18:48:27</date>
          <text>Тут и без Галковского всё разъяснили. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причины конфликта вокруг Британского совета - Минин и Сусанин! :)&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Лондонская газета «The Morning Star» опубликовала сенсационный материал (24.1.2007, №16. P. 3A): истинная причина конфликта вокруг Британского совета в том, что в распоряжение Кремля попал оригинал-макет брошюры, которая должна была выйти под эгидой БС. Кремль поставил жёсткий ультиматум: или Британский совет отказывается издавать эту книгу, или он будет выгнан из России. БС сослался на свободу академических исследований. Брошюра является популярным изложением диссертации, подготовленной в Кембридже стажёром из Костромского педагогического университета Алексеем Зайцевым (он попал в Кембридж на грант, выделенный Британским советом). Совершенно случайно, занимаясь историей русско-британских научных контактов, Зайцев обнаружил в архиве Кембриджа письмо английского посла в России сэра Гая Глетчера (1565-1633, посол в 1603-1630 гг.), которого попросили установить судьбу выпускника Кембриджа Бенджамена Мининга, приехавшего в Россию в 1611 году и бесследного пропавшего. Письмо датируется 1629 годом. В нём сообщается, что Мининг, сын купца из Лоу-Ньюсити Эбрахама Мининга, был так увлечён Россией, что, видя неспособность русских положить конец гражданским распрям, возглавил освободительное движение. Он назвался купцом Кузьмой Мининым из Нижнего Новгорода и в короткий срок организовал низовое (он сам говорил, «on the grass-root level», «на уровне травы») гражданское движение за восстановление правопорядка и созыв парламента («собора всея земли»). Происхождение его не было, впрочем, большой тайной, почему во многих документах отмечалось, что Минин “вельми смыслён» («meaning» на английском «смысл»). Миннинг достиг в России высоких чинов и сколотил состояние. Его верной подруге Джоанне-Сью Аннен (они не могли пожениться, потому что Миннинг был англиканином, а Аннен католичкой) повезло меньше: она вызвалась привезти в Москву Михаила Романова, которого британец счёл подходящим кандидатом на царский престол, но заблудилась в костромских лесах и была тут замучена отрядом поляков.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Отсюда: &lt;a href='http://yakov-krotov.livejournal.com/40672.html'&gt;http://yakov-krotov.livejournal.com/406&lt;wbr /&gt;72.html&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="17190783" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17190783#t17190783</url>
              <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-27 14:03:58</date>
              <text>&lt;br /&gt;Бокова Вера Михайловна, д.и.н., старший научный сотрудник Государственного исторического музея недавно рассказывала, что подвиг Сусанина не подтверждается. Нет никаких источников кроме выражения благодарности Сусанину в царской грамоте, неясно за что.  &lt;br /&gt;Находка в костромских лесах скученно трупов (якобы времен Смутного времени) с католическими крестами и одного с православным была ей отвергнута. Поляки не могли умереть, заблудившись в одном месте, а разбрелись бы по лесу.</text>
              <subject>подвиг Сусанина - миф</subject>
              <comments>
                <comment id="17191295" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17191295#t17191295</url>
                  <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
                  <date>2008-01-27 15:04:20</date>
                  <text>&lt;i&gt;Поляки не могли умереть, заблудившись в одном месте, а разбрелись бы по лесу.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отправить бы Вашу д.и.н. в зимний лес часа на 3-4. После этого у неё никах разбредательных идей больше не появлялось бы.</text>
                  <subject>Re: подвиг Сусанина - миф</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17191807" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17191807#t17191807</url>
                      <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
                      <date>2008-01-27 16:21:40</date>
                      <text>&lt;br /&gt;Ну до трясины, где по легенде погибли поляки, они и по морозу добрались...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, не скрою, я сам был несколько удивлен столь категоричной трактовкой событий.&lt;br /&gt;Но это подавалось как давно известный науке факт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Боковой много спорных рассуждений. Мне был крайне любопытен именно взгляд официального историка, очень похожий на взгляды Гагариной из музеев Кремля. Это попытки создания компроммисного с западными коллегами варианта трактовки русской истории. Типа мы стали более объективными.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу выложить, как появится, запись встречи с Боковой "Формирование русского национального самосознания в начале 19-го века" в Русском историческом обществе.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>трактовки русской истории</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17191295&amp;style=mine#t17191295</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17190783&amp;style=mine#t17190783</parent>
                </comment>
                <comment id="17196927" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17196927#t17196927</url>
                  <user name="Кобольд" username="k0bold" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40912684/9190124" height="100" width="81" />
                  <date>2008-01-29 09:00:19</date>
                  <text>Знаете, в зимнем лесу людям, окончательно понявшим, что заблудились, лучше держаться вместе и кучнее - и тепла это больше даст, и защиту от возможных диких зверей повысит. Кроме того, как это ни грубо звучит, шанс прокормиться за счёт проигравшего по жребию и потому обречённого стать блюдом неудачника в то время никогда не отбрасывался по нравственным понятиям - человечину в безвыходных ситуациях потребляли. Немногим (по историческим меркам, конечно) позднее один из депутатов Запорожского войска в Новоуложенную комиссию Екатерины II 1767 г. Скапа будет очернять конкурента письмами, где с настойчивостью повторялся навет, будто Головатый не брезгует человечиной.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17190783&amp;style=mine#t17190783</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188991&amp;style=mine#t17188991</parent>
            </comment>
            <comment id="17192831" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192831#t17192831</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-01-27 23:17:11</date>
              <text>&amp;gt;  английского посла в России сэра Гая Глетчера (1565-1633, посол в 1603-1630 гг.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;осьминог Джек Присоскин :))</text>
              <comments>
                <comment id="17193087" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193087#t17193087</url>
                  <user name="sir_uinston" username="uinston" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
                  <date>2008-01-28 04:45:36</date>
                  <text>Все верно. Почему никто не задает элементарного вопроса, вот когда сэр Мининг обратился к народу собирать бабло на снаряжение народного ополчения, то куда эти денежки вложили и кто дал русским вооружение и снаряжение на них? Ответ прост. Войско снарядила и вооружила английская торговая колония Архангельска, Ярославля и др городов. Пушки были сняты с английских кораблей и попросту подарены. на них можете воочию сами посмотреть в музее. Все эти действия вполне объясняются раскладом сил надвигавшейся мировой (30-летней) войны где русские и англичане были союзниками против католиков. Так что если бы не братья англичане, то Московия стала бы захолустной польской колонией.</text>
                  <subject>Если бы не завязки сэра Мининга с англичанами, то...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192831&amp;style=mine#t17192831</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188991&amp;style=mine#t17188991</parent>
            </comment>
            <comment id="17193343" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193343#t17193343</url>
              <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
              <date>2008-01-28 09:23:09</date>
              <text>вообще, насколько я знаю, сообщение с англичанами через Архангельск (точнее - через Колмогоры) было прервано в 1608 в возобновлялось эпизодически в 1612 (миссия наемника Якова Шоу), а официально - только в 1619 (в декабре 1618 английский корабль дал полный ход, прервав переговоры о предосталении займа правительству Михаила Романова, причиной послужило известие о штурме поляками Москвы 1 октября 1618). вопрос - попал Мининг в Московию до 1608 или позже? в принципе, ничего невероятного в превращении англичанина в русского купца не вижу. в том же смутном времени такие примеры были (Лоуренс Биугге, он же Тимофей Бьюгов). вопрос №2: зачем это Минингу понадобилось? вопрос №3: кем и когда была сочинена легенда о русском купце Кузьме Минине?</text>
              <comments>
                <comment id="17193599" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193599#t17193599</url>
                  <user name="sir_uinston" username="uinston" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
                  <date>2008-01-28 09:59:46</date>
                  <text>Легенда про русского царя Петра1 гораздо круче. Когда он вернулся в Россию из Европы его никто не узнвал, он был старше лет на 15, очень плохо говорил по русски сам не узнавал даже самых близких своих людей. Оспаривать очевидный факт, что Петрушку подменили англичане просто глупо. По сути бритты подарили России квалифицированнного менеджера из каких нибудь помилованных пиратов с вполне конретной целью - подорвать гегемонию Швеции в Северной Европе, а Турции на юге. Капитан Сэр Питер Блад с задачей спавился блестяще. Шведы опущены, Россия - империя, и до Турции потом дойдути руки. А вы все еще твердиде, что англичане такие-сякие. Поблагодарили бы лучше.</text>
                  <subject>Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Бла</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17193855" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193855#t17193855</url>
                      <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                      <date>2008-01-28 11:14:42</date>
                      <text>гм, легенда красивая, а зачем, собственно, его менять-то было? он и до поездки 1695 - 96 гг. проявлял тягу к разрушению того хорошего, что было в Московии, и форсированию хода реформ своего отца (сам Петр ничего не изобрел). </text>
                      <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17194111" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194111#t17194111</url>
                          <user name="sir_uinston" username="uinston" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
                          <date>2008-01-28 11:33:31</date>
                          <text>Так кто ж его знает, может тест на сообразительность или лояльность не прошел? (Вон Алексей Михайлович с этими реформами столько начудил, что хуже всяких завоевателей навредил, до сих пор расхлебать невыходит). А может Петя просто заболел и помер случайно. Представте себе приезжает Ангела Меркель в какую страну и умирает. (ууужасс, позор несмываемый) Вот Бритты или голандцы, чтоб не разводлить международного скандала запустили своего двойника.</text>
                          <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17194623" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194623#t17194623</url>
                              <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                              <date>2008-01-28 14:01:54</date>
                              <text>а вам не кажется, что обмусоленная фабула сакрального мифа про Подменного Царя - есть просто компенсация традиционного Русского Распиздяйства? ведь если вдуматься, никто русским не вредил больше, чем они сами. </text>
                              <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194111&amp;style=mine#t17194111</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193855&amp;style=mine#t17193855</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193599&amp;style=mine#t17193599</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17194367" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194367#t17194367</url>
                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                      <date>2008-01-28 13:11:58</date>
                      <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/52132.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/52&lt;wbr /&gt;132.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"бомбардир Михайлов" и без того был настолько законспирирован (в три слоя), что его можно было даже не подменять - осьминожья сущность видна без очков&lt;br /&gt;над Петрушей во время стажировки "люди" так поработали, что получился какой-то андроид</text>
                      <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17194879" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194879#t17194879</url>
                          <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                          <date>2008-01-28 14:03:50</date>
                          <text>между прочим, будущий король Владислав IV путешествовал по Европе под псевдонимом Снопковский, и более того - лично участвовал в осаде голландской крепости Бреды то ли в 1624, то ли в 1625-м. так что конспирация Петруши - на 3-</text>
                          <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17195647" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195647#t17195647</url>
                              <user name="sir_uinston" username="uinston" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
                              <date>2008-01-29 04:36:24</date>
                              <text>Выходит тогда Сталина подменили или на худой конец вербанули в Швеции на съезде. А Берию где? Эnот в заграницах вроде не бывал?</text>
                              <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17196159" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17196159#t17196159</url>
                                  <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-01-29 07:51:43</date>
                                  <text>бывал. в гражданскую войну, был связан с мусаватистской разведкой, вроде бы. </text>
                                  <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195647&amp;style=mine#t17195647</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194879&amp;style=mine#t17194879</parent>
                            </comment>
                            <comment id="17195903" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195903#t17195903</url>
                              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                              <date>2008-01-29 06:48:06</date>
                              <text>эта былина - из той же оперы, что и "бомбардир"&lt;br /&gt;Владислав IV-Петр I-Осьминог XXXIV, почтенный магистр ложи Марианская Впадина</text>
                              <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17196415" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17196415#t17196415</url>
                                  <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-01-29 07:52:51</date>
                                  <text>в плане? не было никакого Владислава? мож, и Хмельницкого не было? а кто был? Джек Присоскин?</text>
                                  <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="17196671" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17196671#t17196671</url>
                                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                                      <date>2008-01-29 08:32:18</date>
                                      <text>Джек Присоскин - этот точно был. Наверно, и сейчас есть, где-нибудь в окрестностях Британского совета обитает&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Владислав наверняка был, только вот странно - не утвердили его в должности. Ну что это такое - царем выбрали, ехал-ехал, и не доехал до Москвы. Погода нелетная. Пришлось стать польским королем.</text>
                                      <subject>Re: Петр1 тоже англичанин - помилованный корсар - Питер Б</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="17197183" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17197183#t17197183</url>
                                          <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-01-29 09:55:58</date>
                                          <text>на моей взгляд, это и есть одна из самых больших ошибок России. а не утвердили отнюдь не из-за происков коварного Сигизмунда, желавшего сесть одной дупой на три трона, а из-за интриг клана Романовых, ловко обмишуривших простодушных казацких вождей, а потом скинувших их со счетов, когда отпала необходимость. а могло бы быть совсем иначе!&lt;br /&gt;вот уж не думал Земской Собор в 1613, что через полтораста лет на трон усядется жирная немецкая принцесса, убившая придурковатого мужа... </text>
                                          <subject>а вот зря не утвердили!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="17197439" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17197439#t17197439</url>
                                              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                                              <date>2008-01-29 11:28:17</date>
                                              <text>по-моему, тогдашние Романовы - это как минимум Романские какие-нибудь, а то и Романиусы&lt;br /&gt;т.е. бояре vs. шляхтичи - это борьба северян с южанами в Америке, где-то так&lt;br /&gt;"бомбардир" всё равно проект "Россия" пустил  по общеевропейскому пути, так что Владислав, не Владислав - думаю, разницы бы не было. Развитие шло, и развитие устойчивое - до 20-го века</text>
                                              <subject>Re: а вот зря не утвердили!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="17197695" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17197695#t17197695</url>
                                                  <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-01-29 12:03:54</date>
                                                  <text>да, примерно так и было. предок Романовых участвовал в русско-литовской войне 1445 - 49 гг. на литовской стороне (сам факт участия не отрицается, просто умалчивается, за кого воевал). &lt;br /&gt;а "бомбардир" пустил проект не по общеевпропейскому, а по псевдоголландскому пути. тупо копировал абсолютно неприменимый вариант маленькой морской торговой республики с протестантским сознанием. куда позвольте, делся с таким трудом построенный флот? тупо сгнил. "европейскости" это нам не прибавило ни на йоту. а развитие шло не благодаря, а скорее, вопреки. достаточно вспомнить Указ о запрете ношения длинных традиционно рускких кафтанов, датированный 1680 годом, когда "бомбардир" еще бомбардировал изнутри свои портки известной субстанцией. </text>
                                                  <subject>Re: а вот зря не утвердили!</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17197439&amp;style=mine#t17197439</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17197183&amp;style=mine#t17197183</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17196671&amp;style=mine#t17196671</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17196415&amp;style=mine#t17196415</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195903&amp;style=mine#t17195903</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194879&amp;style=mine#t17194879</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17194367&amp;style=mine#t17194367</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193599&amp;style=mine#t17193599</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17193343&amp;style=mine#t17193343</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188991&amp;style=mine#t17188991</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187199&amp;style=mine#t17187199</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17187455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187455#t17187455</url>
      <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
      <date>2008-01-25 18:36:29</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Попытался расшифровать Ваше первое воспоминание исходя из "Бесконечного тупика" (вот здесь &lt;a href='http://husainov.livejournal.com/22788.html#cutid1'&gt;http://husainov.livejournal.com/22788.h&lt;wbr /&gt;tml#cutid1&lt;/a&gt;).</text>
      <comments>
        <comment id="17187967" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187967#t17187967</url>
          <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
          <date>2008-01-26 14:29:35</date>
          <text>Прочитал. Любопытно. Айдар, в Вашем наблюдении чувствуется научный подход. Это Вы на добровольных началах или Галковским специально занимаетесь, в смысле - может быть пишете по его творчеству какое-нибудь исследование и т.д.?</text>
          <comments>
            <comment id="17188735" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188735#t17188735</url>
              <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
              <date>2008-01-26 17:30:49</date>
              <text>Вообще я "исследую"  первое воспоминание как факт биографии каждого человека, из которого следует вся его дальнейшая судьба. В моем жж есть начало этого исследования. Хотите, попробую расшифровать Ваше?   </text>
              <comments>
                <comment id="17191039" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17191039#t17191039</url>
                  <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
                  <date>2008-01-27 14:21:52</date>
                  <text>Ну, давайте. Первое воспоминание, если можно ручаться, что первое, - скудное: белая больничная стена (точно помню и знаю, что больница), кафельная, мимо которой меня несут. Мне в эту пору года два. Не знаю, насколько содержательно, но говорю, что вспомнил. Удачи.</text>
                  <comments>
                    <comment id="17192063" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192063#t17192063</url>
                      <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
                      <date>2008-01-27 18:19:46</date>
                      <text>Ваша жизнь колеблется между прекрасной Упорядоченностью и  Хаосом. Вы если не  педант, то все-таки не зря наукой занимаетесь. Вас увлекает познание, в нем для вас движение жизни. Кажется, Вы не умеете и не хотите отдыхать. Возможно, не любите праздники. &lt;br /&gt; Это на первый взгляд. Возможно, что Вы  это осмыслили и тогда научились чередовать вдумчивое, усердное занятие наукой с бесшабашным отдыхом.   </text>
                      <comments>
                        <comment id="17195135" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195135#t17195135</url>
                          <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
                          <date>2008-01-28 14:22:52</date>
                          <text>Айдар, удивлён и восхищён: признаю полное попадание. Заинтригован вашим методом: он индивидуален, или ещё есть люди, которые этим занимаются? В любом случае желаю Вам успеха в написании книги об этом, а также и во всех Ваших начинаниях. Буду заглядывать и в Ваш ЖЖ, а может быть по мере интеллектуальных усилий оставлять там свои строчки.</text>
                          <comments>
                            <comment id="17195391" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195391#t17195391</url>
                              <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
                              <date>2008-01-28 16:45:31</date>
                              <text>Метод пока индивидуален. Я разрабатываю его в своем жж. Приглашаю участвовать! Приглашаю читать,  есть на мой взгляд небесполезные рекомендации. Спасибо за добрые пожелания!  </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17195135&amp;style=mine#t17195135</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192063&amp;style=mine#t17192063</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17191039&amp;style=mine#t17191039</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17188735&amp;style=mine#t17188735</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187967&amp;style=mine#t17187967</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187455&amp;style=mine#t17187455</parent>
        </comment>
        <comment id="17198207" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17198207#t17198207</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-01-30 13:38:42</date>
          <text>Есть спец. сообщество -- o_galkovskom &lt;br /&gt;Вот бы туда.</text>
          <comments>
            <comment id="17199231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17199231#t17199231</url>
              <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
              <date>2008-02-01 08:50:04</date>
              <text>А адреса не знаете? Единомышленников ведь встретить - великое дело. А собравшиеся вместе поклонники Галковского - вообще страшная сила:-)) </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17198207&amp;style=mine#t17198207</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187455&amp;style=mine#t17187455</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17187711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17187711#t17187711</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
      <date>2008-01-26 03:04:33</date>
      <text>Is this your girlfriend? </text>
      <subject>cool</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17189759" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17189759#t17189759</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-01-27 00:30:59</date>
      <text>"Писатель должен видеть дальше. Когда режиссер ставит кино про компьютерный игры, ему необязательно знать о них, а писатель - должен."&lt;br /&gt;(с) 2008. Галковский. &lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=fiKBRK-ruUY&amp;feature=user' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=fiKBRK-r&lt;wbr /&gt;uUY&amp;feature=user&lt;/a&gt;  Galkovsky-TV 3 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Режиссер Анджей Бубень &lt;br /&gt;(ныне - режиссер Театра Сатиры на Васильевском острове, в дальнейшем театр преобразуется в Госудаственный драматический, то есть - более широкого спектра - "Люди пришли посмеяться в театр Сатиры, а тут - разные вещи показывают, поэтому мы преобразуемся - Анджей, вчера - 26-01-08 на встрече в Публичной библиотеке) -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;этот вопрос, то есть эту идею "не захотел воспринять с листа"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всепожирающая режиссура -&lt;br /&gt;/рецензия Ъ на спектакль  "Саранча" Анджея Бубеня&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kommersant.ru/doc.aspx?DocsID=819326' rel='nofollow'&gt;http://www.kommersant.ru/doc.aspx?DocsI&lt;wbr /&gt;D=819326&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Анджей согласился дать интервью, возможно - возьму его для одного питерского журнала.&lt;br /&gt;Может, тогда я смогу лучше задать вопрос про "Интерфейс-2015".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заодно - возможно - дать сказки ДЕГа...?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://mathemnikiforov.livejournal.com/54192.html?view=251056#t251056'&gt;http://mathemnikiforov.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/54192.html?view=251056#t251056&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Всепожирающая режиссура</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17190271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17190271#t17190271</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-01-27 13:07:27</date>
      <text>- КОПЬЯ ЛОМАЕМ!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и - про "всепожирающую режиссуру".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://mathemnikiforov.livejournal.com/54192.html?view=259760#t259760'&gt;http://mathemnikiforov.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/54192.html?view=259760#t259760&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Народ! Подключайтесь!про &amp;quot;навязывание сценария&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17192319" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192319#t17192319</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-01-27 18:53:36</date>
      <text>&lt;p&gt;//Калмыцко-ингушская эконометрика=нАрмальные13%-паЦАНЫ// &lt;br /&gt;&lt;font size="4"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;Такого издевательства над наукой я еще не видел... &lt;br /&gt;&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0001y3dr/" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0001y3dr/s320x240" width="480" height="350" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;+++++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="4"&gt;&lt;strong&gt;Кубань - АНОМАЛИЯ!!! &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;Выброшено 109 из 334 по продукту и 52,8 из 128,3 по инвестициям. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;font size="3"&gt;То есть - 32,7% и 41%(!) - соответственно. &lt;br /&gt;&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;А по сравнению с осташимися - выброшено 48,4% и 70%(!!) соответственно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="3"&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Зато - "нАРМАЛЬНЫЕ ПАЦАНЫ" - калмыкии и ингушетии-дагестаны составляют &lt;br /&gt;по 13,3% от общего количества.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt; И по продукту и по инвестициям. Каким - интересно??? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font color="#ff0000" size="5"&gt;&lt;strong&gt;Ну без них куда русским??? Ведь помрут!!!&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;вариант поменьше - цифры менее размыты&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0001x6ez/" rel="nofollow"&gt;&lt;img height="233" src="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0001x6ez/s320x240" width="320" border="0" alt="" /&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где это?&lt;br /&gt;А вот - СПб Гос. Университет(!!???) Сервиса и Экономики, факультет - Экономики</text>
      <subject>Калмыцко-ингушская эконометрика=нАрмальные13%-паЦАНЫ</subject>
      <comments>
        <comment id="17192575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192575#t17192575</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-01-27 19:01:40</date>
          <text>а в задании сказано - "посчитать регрессию Да и критерий Фишера"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой к черту критерий на идиотских точках типа Калмыкии, где "гениальные инвестиции" в 3 раза больше всего продукта??? НаРМАЛЬНЫЕ ПаццАНЫ!!!</text>
          <subject>Re: Калмыцко-ингушская эконометрика=нАрмальные13%-паЦАН</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17192319&amp;style=mine#t17192319</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17198463" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17198463#t17198463</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2008-01-30 14:13:46</date>
      <text>Всё нормально?</text>
      <subject>Извините, где Вы Дмитрий Евгеньевич?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17198975" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/117375.html?thread=17198975#t17198975</url>
      <user name="Прудник Александр" username="socprud" />
      <date>2008-01-31 10:31:26</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вчера стал счастливым обладателем вашей книги. Зашел в Нижнем Новгороде в магазин без особой надежды на успех (недавно искал книги по асторономии, а меня продавщицы все время подводили к полке "астролология" - оказалось, что у них по лже-науке книг - хоть пруд пруди, а по науке - ни одной)и вдруг, вижу в разделе русской литературы знакомые обложки! Так что весь вечер наслаждался текстом. Большое спасибо!&lt;br /&gt;Александр</text>
      <subject>Триумфальное шествие &amp;quot;Бесконечного тупика&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>