<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-28 02:07:00</date>
    <text>Рецензия Лизы Новиковой в "Коммерсанте" на "Пропаганду". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший Галковский написал "Бесконечный тупик" от лица нехорошего персонажа; хорошие люди обиделись, решив, что персонаж - это сам Галковский, а сам Галковский сделал из хороших обидевшихся людей нехороших и явно мифических "шестидесятников", с которыми стал бороться. В общем казус, оксюморон, контаминация, обознатушки-перепрятушки. А всё почему? - Путают люди факты и артефакты, выдумку и действительность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский (или Сосипатыч - какая разница?) в параллель к нехорошему персонажу придумал себе также хорошего. Будто бы Галковский не пьёт и не курит, будто бы читает книги, будто бы чуть ли не философ, чуть ли не гонимый. Этот персонаж Галковского... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...с бешеной энергией начинает отстаивать достоинство философской мысли как таковой. Настаивает на завете Шопенгауэра – меньше читать и больше думать. Если бы срочно потребовалось оставить в университете только один факультет, он ради родного философского стал бы крушить и физиков, и лириков (в общем наезде на шестидесятников пострадали и естественные науки, и литературоведение)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвольте, а как же, &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;например, следующие слова Галковского из статьи "Разбитый компас указывает путь":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Конечно, надо закрыть издевательский "философский факультет МГУ" и тому подобные заведения в провинции, переведя наиболее способных студентов на созданное для этой цели философское отделение филологического факультета. И потом, лет через 10, можно было бы открыть и небольшой философский факультет. Один на всю страну." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это-то куда? А ТУДА ЖЕ. Мало ли что Галковский Сосипатыч говорит. Это всё постмодернизм карнавалистский. ВООБЩЕ ЧИТАТЬ НЕ НАДО. Какой смысл читать автора, который может сказать всё что угодно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве что ДЛЯ ПРИКОЛА. Таковым прикольщиком Галковский и вернулся к людям, написав для Меньшова "Друга Утят", улучшенный вариант "Ширли-Мырли". В этом качестве его и будем читать и даже давать литературные премии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Сорокин, Пелевин, Галковский... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим позволю себе привести ещё одну цитату из "Разбитого компаса":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В марксизме интересен ещё один аспект. Удивительная особенность этой "философской системы" заключается в том, что она может быть (то есть притворяться) любой философией...  Для атеиста (не просто индифферентно относящегося к вопросам веры, а атеиста-алкоголика, "профессионала") Бога НЕТ и, следовательно, отвечать не перед кем. "Да чо ты, дурак, успокойся. Был твой Христос, был. И есть". Неужели вы думаете, что Берлиоз, если бы ему это было выгодно, не стал бы пространно доказывать что Христос - сын Божий, распятый за грехи наши? Почему бы и нет, раз ДЕНЬГИ ПЛАТЯТ? Поэтому марксизм очень древняя и живучая философская система, которая существовала со дня сотворения человека и будет существовать вечно, "до второго пришествия"."&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>38. ПОСТМОДЕРНИСТСКИЙ КАРНАВАЛИЗМ И НАТУРАЛЬНАЯ ЛИМОННАЯ КОРКА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="290202" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=290202#t290202</url>
      <user name="Чертей рисую" username="flaass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4456799/793195" height="100" width="100" />
      <date>2003-11-28 05:22:31</date>
      <text>Из всех "культурных отсылок" понял лишь одну: "Пелевин" (ну, не читал я Галковского и Сорокина, каюсь...). Не понял только, к чему она отсылает? Постмодернизьм там и рядом не стоял. А других гипотез не возникло. Просветите!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="290458" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=290458#t290458</url>
      <user name="------" username="tinct" />
      <date>2003-11-28 05:35:27</date>
      <text>Боюсь, что завет Лизы Новиковой прямо противоположен завету&lt;br /&gt;Шопенгауера - т.е. она больше читает, чем думает. &lt;br /&gt;Но етим "недугом" страдают, на мой взгляд, &lt;br /&gt;почти все журналисты. </text>
      <comments>
        <comment id="290714" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=290714#t290714</url>
          <user name="Ardento" username="ardento" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19662065/983299" height="99" width="100" />
          <date>2003-11-28 05:46:00</date>
          <text>Некоторые журналисты ещё и не читают.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=290458&amp;style=mine#t290458</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="294298" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=294298#t294298</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2003-12-01 03:06:29</date>
      <text>Как поняла, так и написала. Могло быть и хуже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно то, что Ъ вообще взялся рецензировать "Пропаганду".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="294554" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=294554#t294554</url>
      <user />
      <date>2003-12-01 08:19:47</date>
      <text>А "гуманистические организации" своим помогают. Был "спящий" Галковский. Теперь вот начинают "будить", или как там это у них называется?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="294810" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=294810#t294810</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2003-12-02 04:50:36</date>
      <text>Прочитал сначала Ваш комментарий, затем рецензию. Оказывается Вы ее даже смягчили в пересказе. Галковский-Сосипатыч - это нечто.&lt;br /&gt;Таких рецензий похоже будет еще не на один том "пропаганды". Не обращайте, по возможности, внимания, лучше еще какую-нибудь "ширли-мырли" улучшите.</text>
      <comments>
        <comment id="295066" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=295066#t295066</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-02 07:36:28</date>
          <text>Да бросьте, рецензия как рецензия. Как такие вещи пишутся - за 20 минут левой ногой. Лиза сострила, я пошутил. Делов-то. Факты вот не нужно искажать. Например, в рецензии написано, что книга вышла в Твери, а на самом деле книга вышла в Пскове.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html?thread=294810&amp;style=mine#t294810</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>