<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-02-07 04:26:00</date>
    <text>Была в Советском Союзе такая "наука" – "история международного коммунистического и рабочего движения". Шли туда люди совсем тёмные, без претензий. Выдавали на гора нечитабельную партийную макулатуру: "коммунистическая партия Непотамии основана товарищем Гауноло Выносерцо"; "на очередном 32 съезде генеральный секретарь Непотребии принял постановление"; "дружественный визит состоялся".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этом фоне как-то выделялись массовые компартии Франции и Италии. Там был евромарксизм, экзистенциализм, человеческий фактор. Но и защищались подобные диссертации по другим епархиям – например на кафедре "истории зарубежной философии".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что представляли собой "типовые" компартии несоциалистических государств? Вроде понятно – сектантскую группу в несколько тысяч человек, живущих на советские дотации. Платили им хорошо, кроме того подобные партии были нашпигованы агентами местной тайной полиции. Основной контингент: мелкое жульё, бездельники, просто серые, тупые люди. Фикция. Грянула перестройка, бензопровод из СССР перекрыли, ничтожные тарахтелки заглохли. В общем хотели Советы заниматься инспирацией как у взрослых – да ничего не вышло. Отвалилась искусственно прививаемая зараза как древесный гриб от линии высоковольтной передачи.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Что же, подобная концепция имеет под собой основания. Однако с двумя поправками. Во-первых, коммунистические партии возникли не на пустом месте. В старых цивилизованных государствах они имели богатую "дореволюционную" историю. Продукт это вполне местный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, коммунистическая партия Великобритании образовалась летом 1920 года. Навряд ли в это время у нищего Ленина были возможности для серьёзного финансирования английских коммунистов. Но главное КПВ возникла не с нуля. Просто из Социалистической партии выделилось левое крыло и объявило себя новой организацией. Когда же возникла Социалистическая партия?      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь следите за напёрстками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британская социалистическая партия возникла в 1911 году, в результате слияния Социал-демократической партии с частью Независимой рабочей партии и Фабианского общества. Партией руководил английский шовинист Гайндман. В 1916 году в целях инспирации социалистических революций на континенте он был притворно отстранён от руководства. При этом Британская социалистическая партия стала коллективным членом рабочей (лейбористской) партии и с таким послужным списком участвовала в учреждении III Интернационала в 1919 году. Вот из левого крыла этой партии и образовались английский коммунисты. Тем временем "выгнанный" из партии Гайндман основал новую партию, с простым неприхотливым названием: "Английская национал-социалистическая партия". Вскоре это название было сменено на "Социал-демократическую федерацию". Название не случайное. Дело в том, что Социал-демократическая партия, явившаяся основой Британской социалистической партии, до начала 20 века называлась именно так.  Гайндман руководил последовательно и Социал-демократической федерацией, и социал-демократической партией и (первое время) социалистической партией, наконец снова заняв пост возобновишейся Социал-демократической федерации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о Социал-демократической федерации. Она основана в 1884 году на базе Демократической федерации. Ещё не устали? – для этого всё и делается. В СССР многотомная пустопорожняя долбня отшибала интерес к истории Неизвестных Отцов напрочь. Лучше, чем богословие - к истории церковного аппарата. Но вдруг в демократическом обществе кто-то нос сунет? Тут и пригодится заморочка: шарик налево – шарик направо.  Махнут рукой и отойдут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, 1884 год. Основание Социал-демократической федерации сопровождается уходом из аппарата основателей Демократической федерации: четы Эвелингов и Вильяма Морриса. Они учреждают параллельную Социалистическую лигу. Социал-демократическая федерация под руководством Гайднмана пытается участвовать во внутриполитической жизни,  первое время безуспешно. Лига сосредотачивается на "внешнеполитической" деятельности. Гайднман внутри Англии шумит: "Безобразие, почему слабо увеличивается королевский военно-морской флот". Моррис шумит на Парижском международном конгрессе Интернационала: "Безобразие, никакой поддержки национальным правительствам, хватит строить германский военно-морской флот!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее. Как говорилось выше, в генезисе Британской социалистической партии поучаствовали Независимая рабочая партия и Фабианское общество.  На самом деле это одно и то же. Сначала, в том же 1884 году возникло Фабианское общество, в состав которого входили Бернард Шоу, чета Веббов, а впоследствии ещё один ярый поклонник сталинизма – Герберт Уэллс. Быдло в 1893 году объединилось в Независимую рабочую партию, а в 1906 году и фабианцы и независимцы влились в большую Рабочую партию Великобритании, стыдливо именуемую советскими товарищами "лейбористской". При этом и те и другие сохранили свою оргструктуру. Фабианское общество было мозговым центром, доступ пролетариям туда запрещался. Независимая рабочая партия являлась "кузницей кадров". В её составе было несколько десятков тысяч человек (у лейбористов в целом – несколько миллионов), но значительная часть партийного аппарата формировалась именно из независимцев.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К десятым годам британское рабочее движение (точнее, движение рабочими) состояло из двух групп: лейбористов, занимающихся реальной внутрибританской политикой, и в десять раз более малочисленных социалистов, имитирующих социал-демократическую партию европейского типа и использующихся в целях подрывных и шпионских. Как уже говорилось выше, в 1916 году, непосредственно перед русской революции, произошло фиктивное объединение этих двух групп, да ещё с пародийным изгнанием Гайднмана. Ещё выше я говорил, что тезис о руке Москвы опровергается богатой досоветской историей европейского коммунизма. Это "во-первых". Есть и "во-вторых".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположим, что российская социал-демократия создана отечественным правительством, на его деньги содержится и в военно-политических целях используется. Из кого будет состоять подобная партия? Очевидно из патриотов. "Товарищи" будут ходить в косоворотках, окать. ЦК такой партии будет состоять из Доброгоров и Пересветов, в партийных харчевнях будут играть на гуслях-самогудах. Ну и наоборот – это мы видели. Типичный "русский" социалист - вороватый цыган в клетчатой кепке, говорящий с еврейско-грузинско-польско-немецко-латыш&lt;wbr /&gt;ско-финским акцентом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следовательно, у истоков английских социалистических партий должен находиться человек, увлекающийся историей войны Алой и Белой розы, знающий назубок легенды о короле Артуре и в целом повёрнутый на старой доброй Англии. В целях конспирации его конечно замаскируют донельзя, навалят на гиппопотама десять одеял: шарик есть – шарика нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мы гиппопотама наружу. Зачинателем английской "социал-демократии" был Вильям Моррис. Родился в 1834 году, учился в Оксфорде, одно время хотел принять сан, затем вошёл в кружок прерафаэлитов, организовал "Общество охраны памятников старины". Написал массу стихотворений и поэм в псевдосредневековом английском духе. Русский аналог: "гой еси добрый молодец", "ох и стал Добрынюшка татарином помахивати, а и жиловат собака татарин, не изломается". Кроме того разносторонний Моррис основал коммерческое предприятие по выпуску декоративной мебели, обоев, гобеленов. Выпускал книги под старину с миниатюрами. Стиль – можно представить по русскому провинциальному самоделкину Васнецову. Один к одному, только у подражателя Васнецова коряво и с запозданием на полвека.  &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Сагами ещё увлекался, исландскими, кстати.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот такой человек – богатый, талантливый, умный, патриотически настроенный, на голубом глазу восхищался марксизмом, развил бурную деятельность по созданию коммунистических кружков, призывал поджигать фабрики и ломать станки. Причём всё делал "одновремённо".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Утро. В особняке: лакей разбудил, умыл, накрыл на стол. Откушали завтрак. Немножко порисовали картинку: вид на Вестминстерское аббатство в 14 веке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;День. На производстве разговор с управляющим о закупке нового оборудования для производства обоев, разнос нерадивого мастера. Откушали обед. В рабочем кабинете правили статью: "Влияние Чиволло д'Алькамо на творчество Данте-Габриеля Россетти". В конце рабочего дня собрание в социалистическом клубе:&lt;br /&gt;"Товарищи! Напрасно толстомордая буржуйская сволочь надеятся уцелеть в грядущих революционных боях. Английский пролетариат своей мозолистой рукой вышибет мозги из обывательских черепов. На баррикады! Уничтожайте станки и оборудование, поджигайте фабрики. Хватит себя тешить детскими побасенками о парламентской демократии. Парламент это организованное надувательство трудящихся. Бомбу туда! Бей очки и шляпы!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оторал, теперь вечер: ужин в дорогом ресторане, закрытый клуб. Что делал в закрытом клубе – неизвестно. Занавесочка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот ещё пример "английского коммунизма". Генезис Коммунистической партии Великобритании немного сложнее, выше я отпустил детали. Туда влилась шотландская "Социалистическая рабочая партия", ряд организаций Уэлльса. Но об одном кубике композиции упомяну отдельно. Членом-учредителем КПВ была "Социалистическая федерация рабочих" – лондонская организация суфражисток, возглавляемая Сильвией Панкхёрст.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас мало кто понимает, что такое "женское движение" начало века. Суфражистки - это банды хулиганок. Их главой была мать Сильвии – Эммелин, кадровая сотрудница английской тайной полиции. К 1900 году стало ясно, что избирательные права женщинам надо давать. Серьёзных припятствий для этого не было, для английских высших классов участие женщин в политической жизни было традиционно. Однако англичане опасались, что женская МАССА, в силу своей неразвитости, будет инспирироваться Германией. Поэтому Эммелин Панкхёрст было поручено всячески дискредитировать участие женщин в политике. И почтенная миловидная вдова, образованный человек, мать пятерых детей, пустилась во все тяжкие. Началось с избиения лорда Грея (кстати, либерала) на встрече с избирателями. Панкхёрст с воплем "бей, его, бабы!" стала лупить лорда зонтиком (вещь по тем временам увесистая), в потасовку включились дочери, потом началась общая свалка. Грей был сильно избит, Панкхёрст получила чёрный пиар. И понеслось. Хулиганки переворачивали урны, поджигали почтовые ящики. Обыватели стали вызывать полицию. Тогда суфражистки додумались перекусывать телефонные и телеграфные провода. Думаю, офицер-гестаповец посоветовал. А вот плескаться кислотой – ход мысли женский. Особенно доставалось музеям, однажды суфражистки разгромили ботанический сад, где погибла редкая коллекция орхидей. Эффект понравился и они стали выжигать кислотой клумбы и площадки для гольфа. Потом подожгли старинную церковь (вот вам прерафаэлиты говённые). Любили бить стёкла в витринах. Кидание булыжниками дополнялось дракой с кастетами – удачный ход. Всё-таки масса дамского кулачка небольшая, на родине бокса особенно не разгуляешься. Но кастеты стали во время арестов квалифицировать как холодное оружие. Тогда руководство суфражисток посоветовало изучать товаркам джиу-джитцу. Кажется это была мысль именно Сильвии, которая отличалась от матери в сторону ещё большего радикализма. &lt;br /&gt;Вони от суфражисток было много, а вреда особого – нет. Ну например изуродовали картину послерафаэлита Веласкеса, хулиганку задержали, она заявила "я искалечила самую красивую женщину древности в знак того, что наше правительство калечит самую прекрасную женщину современности" (Эммелин старела, старость объяснялась репрессиями правительства). Лозунг у них был хороший: "Женщинам – избирательное право, мужчинам – целомудрие!" Детский сад. А результат на лице: деятельность Эммелин Панкхёрст затормозила предоставление избирательных прав женщинам лет на 15. Для сравнения:&lt;br /&gt;Новая Зеландия – права предоставлены в 1893 (первый случай в мире)&lt;br /&gt;Австралия -  1902 &lt;br /&gt;Англия – 1918 (т.е. когда вопрос с Германией был решён).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно конечно сказать, что Панкхёрст это политическая случайность, "баба сошла с ума" или её использовали в тёмную. Сказать-то конечно можно, но есть в истории момент истины. Истина открывается в миг броска тигра, когда наступает прямое костоломство. Тут уж не до маскировки. Маски сброшены, началось месилово. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Двадцать второго июня,&lt;br /&gt;Ровно в четыре часа,&lt;br /&gt;Киев бомбили, &lt;br /&gt;Нам объявили,&lt;br /&gt;Что началася война.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что делает Панкхёрст в 1914 году? Человек постоянно заявлял, что основной враг суфражисток – правительство, восторгался ирландским сопротивлением, призывал к гражданскому неповиновению, ненавидел монархию (одна из активисток погибла, бросившись под копыта королевской лошади). Тут бы и оттянуться анархисткам, воткнуть нож в спину. Что же сделала Панкхёрст? Правильно: запела "а ну-ка девушки, а ну красавицы". Пошли вопли: "всё для фронта, всё дя победы", "заменим мужей у доменных печей", "да здравствует движение многостаночниц". Денег на агитацию выделили немеряно (хорошо бы сравнить заходы с советскими 30-ми – плакаты, "Паша Ангелина". По трафарету ведь действовали). Впрочем деньги у суфражисток были всегда. До сих пор историки пиара изучают постановку дела: значки, открытки, речёвки, лекции, концерты, митинги – всё дорогое и добротное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ещё не всё. Женское движение использовалось англичанами не только в целях консолидации государства. Была у него и другая задача, не менее важная – подрывная работа на континенте. С этой целью и использовалась дочурка Сильвия. Эта орала пацифистские лозунги (слышные только за пределами Соединённого Королевства), в 1919 году поехала в Германию, где участвовала в создании западноевропейского Бюро Коминтерна, затем стала одной из осоновательниц КПВ. Характерно, что Ленин в "Детской болезни левизны" критиковал Панкхёрст за излишний экстремизм и советовал ей учиться у... Ллойд-Джоржа.</text>
    <subject>179. АНГЛИЙСКАЯ КОММУНИСТИЧЕСКАЯ ПАРТИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/45954.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/46511.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3010413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3010413#t3010413</url>
      <user name="tkatchev" username="tkatchev" />
      <date>2005-02-07 01:41:15</date>
      <text>Это тупейший гон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Товарищ не смыслит в истории, и в частности -- новейшей истории западных государств &lt;em&gt;ну вообще ничего&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3015021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015021#t3015021</url>
          <user name="ВД" username="valery_d" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
          <date>2005-02-08 09:57:15</date>
          <text>То, что бессмысленный гон - это все знают. Поэтому и читают :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3010413&amp;style=mine#t3010413</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3010925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3010925#t3010925</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2005-02-07 02:02:55</date>
      <text>Из нарисованного Вами образа Уильяма Морриса выбивается только&lt;br /&gt; "День. На производстве разговор с управляющим о закупке нового оборудования для производства обоев"&lt;br /&gt;Так как в мастерстких "Art&amp;Crafts" принципиально не использовались станки в современном понимании этого слова, они выступали за возврат к корням, назад в средневековье, ручной труд и  национальные истоки. Не знаю как с ним был связан наш Стасов, и Тенишева и французский Виоле ле Дюк это звенья одной цепи противников поточного производства выступающих в защиту индивидуального мастера, конца 19 века.</text>
      <comments>
        <comment id="3011181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011181#t3011181</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-07 03:27:42</date>
          <text>Ага, в ручную обои раскрашивал (прикиньте объём - уклеил всю Англию). На работу бегал на четвереньках - вместо лошади (телега - механизм). Почему-то вспоминается история с "экологически чистыми яйцами" в 80-е годы ХХ века. Фирма торговала обычными куриными яйцами, а за этикетку брала впятеро. Работали так много лет. ЖУЛИК. А его подельник Эвелинг - подонок и развратник, доведший до самоубийства свою жену - Элеонору Маркс (дочурка). </text>
          <comments>
            <comment id="3011437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011437#t3011437</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2005-02-07 04:43:14</date>
              <text>Ну зачем же так в ручную, производство обоев кардинально изменилось только с 60 годов ХХ века, с изобретением массовой фотопечати, а до этого по трафарату более или мене сложному с середины 17 века шлёпали, вспомните самые непритязательные обои 70-х, сейчас кстати они сново в моду входят экология и всё такое. Да и не в обоях дело а в подходе к производству, основу составляли небольшие серии, главное это превалирование художественной составляющей, а за счёт национальной составляющей удавалось убедить людей купить своё но дороже, чем их но дешевле, как же "Старая добрая англия" бренд до сих пор весьма конкурентный. &lt;br /&gt;Он явно переоценивал свою роль процессе становленя индустриального общества, но делал это весьма искренне, во всяком случае он был последователен, а то как его использовали более умные люди это другой вопрос. Такой был петрушка типа нашего Морозова. Схватил копьё и всю жизнь бегал за ветрянными мельницами. Под старость по затылку получил и успокоился. &lt;br /&gt;А Эвелинг если не ощибаюсь вместе с дочуркой покончил с собой если память не изменяет там что то венерическое было, а в викторианские времена это было немного черезчур.    </text>
              <comments>
                <comment id="3011693" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011693#t3011693</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-07 05:07:47</date>
                  <text>&amp;gt;за счёт национальной составляющей удавалось убедить&lt;br /&gt;&amp;gt;людей купить своё но дороже, чем их но дешевле, как же&lt;br /&gt;&amp;gt;"Старая добрая англия" бренд до сих пор весьма конкурентный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот-вот. Ближе к теме. "Удавалось убедить", "бренд".   &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="3014765" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3014765#t3014765</url>
                      <user name="Антон" username="gabor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                      <date>2005-02-08 08:49:52</date>
                      <text>разъясните пожалуйста, что в этом плохого, &lt;br /&gt;естественное состояние любой экономической модели купите нашего плохого (хорошего) подороже, чем ихнего. &lt;br /&gt;В этом смысле английский автопром зеркало — неудобно, ненадёжно, дорого (исключение Ролс-Ройс, и тот немцы вытаскивают). А в конце 19 века начале 20 века все были националистами. Моррис на этом и играл. А социал демократия это так игрушки (ах обмануть меня не трудно я сам обманываться рад), поправьте если не так.   </text>
                      <comments>
                        <comment id="3018093" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3018093#t3018093</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-08 10:46:03</date>
                          <text>Плохого в рекламе ничего нет. Моррис как профессиональный бизнесмен ею пользовался и очень успешно. Производство сложное, штучное, с массой ручной работы. Подведём базис: "традиции", "качество", "профессионализм". В общем "куды плотнику до столяра". Это понятно, хорошо. Но когда прожжённый профессиональный пиарщик начинает строить дурочку и писать романы, где с наслаждением описывает, как "плотников" сжигают на лесопилках, да ещё кроме подстрекательство создаёт для этого организацию практиков...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой "цельностью концепции" здесь и не пахнет. Перед нами либо шизофреник, либо расчётливый циник, имеющий деньги и с того и с другого рода деятельности. Моррис не шизофреник. Действовал он всегда успешно, был в большой прибыли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, живёт человечек. Найдёт собачку, прикормит, подлечит, отдаст в хорошие руки. Или сошьёт шапку. Раздвоение личности? Никак нет - СОБАЧИЙ ВОР. </text>
                          <comments>
                            <comment id="3019117" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3019117#t3019117</url>
                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                              <date>2005-02-08 11:29:54</date>
                              <text>А, кстати, почему бы и не шизофреник. Вот сейчас идет фильм про Говарада Хьюза -- успешный был бизнесмен, но "временами впадающий в безумие".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3018093&amp;style=mine#t3018093</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3027053" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027053#t3027053</url>
                              <user name="Антон" username="gabor" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                              <date>2005-02-10 09:59:37</date>
                              <text>Экак получается у Вас — трудом праведным не построишь палат каменных, но в этом и есть залог победы лелеять своё и по возможности портить чужое. Для этого небольшая шизофпеничность только полезна. А собачий вор или нет это по плодам надо смотреть, если дело идёт неплохо, то может и поучиться стоит, сделать выводы.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3018093&amp;style=mine#t3018093</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3014765&amp;style=mine#t3014765</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011693&amp;style=mine#t3011693</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011437&amp;style=mine#t3011437</parent>
                </comment>
                <comment id="3013997" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3013997#t3013997</url>
                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                  <date>2005-02-08 03:08:23</date>
                  <text>&amp;gt;вспомните самые непритязательные обои 70-х&lt;br /&gt;Вы имеете в виду советские обои 70-х или британские?</text>
                  <comments>
                    <comment id="3014509" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3014509#t3014509</url>
                      <user name="Антон" username="gabor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                      <date>2005-02-08 07:15:03</date>
                      <text>Советские напечатанные на скромной желтой бумаге.&lt;br /&gt;В британии тогда уже вовсю на виниле печатали. Мечта советской домохозяйки моющиеся обои (доставались строго по блату).  </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3013997&amp;style=mine#t3013997</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011437&amp;style=mine#t3011437</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3011181&amp;style=mine#t3011181</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3010925&amp;style=mine#t3010925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3013485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3013485#t3013485</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-02-07 10:29:54</date>
      <text>&amp;lt; Родился в 1834 году, учился в Оксфорде, одно время хотел принять сан, затем вошёл в кружок прерафаэлитов, организовал "Общество охраны памятников старины".&amp;gt;&lt;br /&gt;Старший сын богатого лондонского маклера, учился в школе Мальборо, с 18 лет в Оксфорде.&lt;br /&gt;Все предпосылки для романа с социал-демократией.</text>
      <subject>дополнение</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3014253" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3014253#t3014253</url>
      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-08 05:29:36</date>
      <text>По-моему, необходимо найти четкий водораздел, когда западная (в данном случае английская) социал-демократия представляла из себя «общество по интересам», объединяющее фанатиков-энтузиастов, и когда превратилась в политическую силу. Т.е. требуется найти тот момент, когда людей взяли в оборот, и начали финансировать и поддерживать на государственном уровне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общественные объединения культивируют как деревья в саду: полезные поливают и удобряют, а бесполезные или вредные выдергивают с корнем как сорняки. Автор подразумевает, что социал-демократия была опознана как полезное растение с самого начала, а это может быть не так. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует и еще один, гораздо более глубокий вопрос. Почему идеи эгалитарного, социально-ориентированного общества нашли такой отклик и были развиты именно в среде "диких акул капитализма"? Что сделало коммунистическую идею популярной у самих заводчиков? Не тот ли факт, что дикий капитализм XIX века не стимулировал роста богатства широких слоев населения, и затруднял как рост производительных сил, так и рост прибылей самих капиталистов? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Социальное общество XX века, основанное на кредите решило этот вопрос. Социал-демократические идеи оказались исключительно плодотворны. Вопрос в том, когда пришло понимание их полезности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Полезность социал-демократии</subject>
      <comments>
        <comment id="3015277" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015277#t3015277</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-08 10:46:52</date>
          <text>В случае с Англией возможен только вариант "с самого начала". Англия это корпорация, замаскированная под государство. В корпорации никаких "случайностей" быть не может. "Дженерал моторз". Все случайности "Дженерал моторз" - внешние, внутри всё спланировано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой там "социализм-коммунизм", возьмите "прерафаэлитов". Вроде бы возвышенное эстетическое направление в искусстве. "Преддекаданс", свободный от его ядовитых крайностей. Кроме того, движение христианское, начавшееся с картины Гольмана Гента "Светоч мира", изображавшую Христа с горящим фонарём. Но Англия, Англия. Зачем пиратам Христос? Всё что made in England сделано специально, с определённой целью и целью политической. Поэтому прерафаэлиты это английские националисты, точнее англо-итальянские. Виднейшими прерафаэлитами была семейка Россетти. Россетти-старший был резидентом английской разведки в Королевстве обеих Сицилий, активно участвовал в революции 1820 хода, затем, переодевшись в форму английского офицера бежал на английском корабле в Лондон, стал профессором итальянского языка в Королевском колледже в Лондоне. Одна из основных тем прерафаэлитов это проанглийская интерпретация итальянской истории, поддержка карбонариев и т.д. и т.п. Всё это было в 50-70-е годы 19 века на злобу дня. И всё в Англию на злобу дня. КОРПОРАЦИЯ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А картины прерафаэлитов что же... Есть очень хорошие. Народ-то старый, европейский. Культурный. Только государство до сих пор им так и не удалось создать. Живут не по законам, а по понятиям. Нет законов - нет чести и совести. СОВСЕМ. </text>
          <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
          <comments>
            <comment id="3015533" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015533#t3015533</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-02-08 01:18:42</date>
              <text>&lt;i&gt;возьмите "прерафаэлитов...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, расскажите про Йетса, &lt;br /&gt;и других что ближе к нашей современности.&lt;br /&gt;С Йетсом вообще все выглядит странно. Один из луших поэтов, интеллектуал, а участвовал в каких-то полусумасшедших тайных обществах, тусовался с Блаватской... Одно время возглавлял "Золотой рассвет"&lt;br /&gt;под именем "Брат-Демон-Противобог":))&lt;br /&gt;Об этом много понаписано, но даже читать как-то неловко, ощущение какой-то буффонады.</text>
              <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
              <comments>
                <comment id="3016045" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3016045#t3016045</url>
                  <user name="Антон" username="gabor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                  <date>2005-02-08 03:28:38</date>
                  <text>Помилуйте, а кто там не состоял. Это вам сейчас кажется что они полусумашедшие, а если бы вас с колледжа приучали состоять в таких кружках вы бы не удивлялись, там ведь не только "черную мессу" служат там и по интересам общаются обсуждают так сказать текущий момент.&lt;br /&gt;ВКП(б) тоже из таких кружков выползла.  </text>
                  <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3016301" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3016301#t3016301</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2005-02-08 04:10:33</date>
                      <text>я читал (давно правда) в известной книге "Утро магов", что то общество было как-то родственно с обществом "Туле" и "Аненербе", если это вообще не одно и то же. И получается, что они вроде как соратники "по партии", если не с Гитлером, то уж с Гессом и Гимлером точно. Впрочем, что-то мог слегка напутать.</text>
                      <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3017581" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017581#t3017581</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-08 10:15:53</date>
                          <text>"Утро магов" - грязная антигерманская фальшивка, вроде "Протоколов сионских мудрецов". Основа антибританской (и антифранцузской) пропаганды нацистов заключалась в том, что передовая культурная Германия борется против средневековых мракобесов. В подтверждение этого тезиса в оккупированной Франциии устраивались выставки и читались научно-популярные лекции. Основная мысль:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Некоторые недоумевают, как Германия, ослабленная Версальским договором смогла так быстро и без потерь разгромить франко-британские аойска. Дело в том, что Англией и Францией управляют слабоумные мракобесы, не имеющие даже среднего образования. Они надевают разноцветные портки, кувыркаются через голову и думают, что таким образом могут выиграть современную войну. Вместо напяливания колпаков и фартуков, лучше бы мыли руки с мылом, чистили зубы, занимались зарядкой. И конечно ходили в школу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что в отличие от мифических "туле" и "ананербе" германская пропаганда имела документальную базу: хохочущим европейским обывателям показывали захваченные в ложах масонские обереги, монисты, лягушачьи лапки, колпаки, циркули и прочую средневековую дребедень.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После 45-го обладатели лапок и волшебных палочек несколько лет обиженно молчали, а потом встали на четвереньки и начали крякать про "мистический нацизм". Вообще-то очень глупо пилить сук на котором сидишь, но при отсутствии контрпропаганды может работать. Некоторое время.</text>
                          <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3018861" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3018861#t3018861</url>
                              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                              <date>2005-02-08 11:14:16</date>
                              <text>да, в той книжке договорились до многих вещей...&lt;br /&gt;увлекательно было читать про то, что верхушка нацистов исповедовала теорию полой земли,  - даже проводили опыты в разгар войны в целях доказательства (исследовательские корабли, рентгеновские лучи в небо... и т.п.),- а также доктрину Мирового Льда.&lt;br /&gt;Тем не менее, должен признаться, не без влияния этой книги мне стало нравиться думать, что лидеры Третьего Рейха руководствовались больше мистическими возвышенными мотивами, чем идеей превосходства германской Нации и и т.п. То есть хотелось думать, что все-таки глубоко копали ребята.&lt;br /&gt;А что касается поэтических обществ в Ирландии и Англии, если для таких как Йетс это не более, чем декорации, чем они-то конкретно на самом деле были мотивированы? Об этом хотелось что-нибудь услышать - в контексте разговора о служении Англии и проч.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3029869" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029869#t3029869</url>
                                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                  <date>2005-02-11 06:36:01</date>
                                  <text>Дмитрий Евгеньевич в этом вопросе совершенно прав. Гитлер был вполне рациональной личностью и притом -- европоцентристом с сильным уклоном в нормальный немецкий национализм. Никакой восточной мистики, никаких тибетов, никаких посвящений и практик. "Лучше я пешком уйду во Фландрию". Личного астролога, кстати, у него тоже не было. Он даже не одобрял (правда, и не запрещал) археологических изысканий под эгидой СС и лично Гиммлера. Глядя на черепки примитивных горшков и каменные наконечники древних германцев, Гитлер заявил (цитирую по памяти, но за смысл ручаюсь): "Когда наши предки жили в пещерах, в Греции построили Парфенон. Поэтому, когда нас будут спрашивать о наших корнях, мы должны называть древних греков".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В нормальных источниках нигде не упомянуто, чтобы Гитлер инспирировал какие-либо исследования, исходящие из экзотических источников. Наоборот! Все очень рационально, все получило свое дальнейшее развитие и после проигранной Германией войны: тяжелые танки, реактивная авиация, баллистические ракеты, управляемые ракеты, штурмовые винтовки под промежуточный патрон и т.п. Достаточно прочесть мемуары бывшего рейхсминистра вооружений Альберта Шпеера -- никогда Гитлер не обращался к нему с откровенной ерундой. Вот про Лея Шпеер действительно пишет, что на исходе войны тот носился с неким изобретателем, создавшим "лучи смерти". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реальным любителем всяческой мистики был Гиммлер. Тот -- да: и СС -- закрытый орден, носитель истинного арийского духа, и экспедиции в Тибет. и прочая ерунда. Но вешать все это на Гилера -- неправильно: у него и своих грехов достаточно. </text>
                                  <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3031149" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3031149#t3031149</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-02-11 05:36:38</date>
                                      <text>Да. Эпиграф к "Майн кампф" - "Волга впадает в Каспийское море". Суть Гитлера - обывательский рационализм, что кстати, хорошо видно по его живописи. Маленькие тщательно прорисованные красивенькие пейзажики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, что и романтизм СС, а равно и гитлерюгенда - это тщательно спланированная пропаганда. По крайней мере я читал циркуляр о распространении Нострадамуса в гитлеровской Германии. Чтобы создать ареол подлинности, его "предсказания" о победе Гитлера специально распространяли "подпольно" и т.д. и т.п. У немцев всё регламентировалось. Буду благодарен, если дадут ссылку о регламентации лёгкой музыки в третьем рейхе. Там предписывалось, на каких инструментах, что и поскольку играть. В процентном отношении: джаза столько-то, народной музыки - столько-то, оперетточной - столько-то.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мистицизм в третьем рейхе это что-то вроде эрзац-питания для детей: "молочная смесь", "гематоген". </text>
                                      <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3032173" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032173#t3032173</url>
                                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                          <date>2005-02-12 05:07:39</date>
                                          <text>&amp;gt; Буду благодарен, если дадут ссылку о регламентации лёгкой музыки в третьем рейхе. Там предписывалось, на каких инструментах, что и поскольку играть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Черт! Лично перед Новым годом держал в руках книгу "Искусство в 3-м Рейхе". Сборник статей из немецких газет, журналов, выступлений вождей по вопросам искусства. Посредственного качества издание и за триста рублей -- жаба задавила. Тем более, что в тот день и так книг понабрал на весьма ощутимую сумму.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до распространения Нострадамуса и вообще разного рода слухов -- это все Геббельс со своим бесподобным министерством пропаганды. Сам Гитлер в его деятельность особо не лез, целиком и полностью полагаясь на таланты Геббельса. Своей вотчиной он считал архитектуру и личную опеку вагнеровского фестиваля в Байрете. Почти трогательно читаются сцены из мемуаров Шпеера, когда Гитлер робко предлагает директору Дрезденской галлереи полотна своих любимых немецких художников 19-го века (фон Штука и т.п.), а тот сухо отвергает их: "Не подходят, не дотягивают до уровня нашей галлереи". И Гитлер не смеет возразить...    </text>
                                          <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3031149&amp;style=mine#t3031149</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029869&amp;style=mine#t3029869</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3018861&amp;style=mine#t3018861</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017581&amp;style=mine#t3017581</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3016301&amp;style=mine#t3016301</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3016045&amp;style=mine#t3016045</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015533&amp;style=mine#t3015533</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015277&amp;style=mine#t3015277</parent>
            </comment>
            <comment id="3017069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017069#t3017069</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-02-08 05:05:38</date>
              <text>Ув. Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы пишете:&lt;br /&gt;&amp;gt;В случае с Англией возможен только вариант "с самого начала". Англия это корпорация, замаскированная под государство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Живут не по законам, а по понятиям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут два утверждения неочевидны, &lt;br /&gt;- первое, внутри настоящей корпорации правила "писаны" и выполняются очень строго - это те же законы и есть. В чем Вы видите существенную разницу между управляющей структурой корпорации и государством?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- и второе, почему Вы противопоставляете уголовные "понятия" - законам? Естественно полагать "понятия" - законами уголовного мира. Ведь так и говорят: вор в законе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И риторический вопрос, может мы все просто плохо понимаем Англию... &lt;br /&gt;Не исключено, что там на порядок более высокий уровень массового (и немассового) мышления, чем в остальном мире. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто не получилось бы так, что если в России "интеллектуалов" во всей стране - человек пятьсот, а информированных интеллектуалов, "на уровне" - человек сто, то в Англии - миллион или два... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, если это так и есть, что кстати хорошо согласуется с Вашими взглядами, то Англии нет необходимости напрягать силы элиты государства, что бы "раскрутить" мировое рабочее движение. Она это могла сделать силами полсотни человек, из которые большинство и денег от государства не получало.</text>
              <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
              <comments>
                <comment id="3017837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017837#t3017837</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-08 10:34:59</date>
                  <text>Никаких законов у корпорации нет. У корпорации есть интересы. Ни одна нормальная фирма законы не соблюдает. Она создаёт видимость соблюдения законов, выполняет те законы, которые прямо не нарушают её интересы. Но любой бухгалтер любой фирмы рассматривает налоговое законодательство как препятствие, а не как инструкцию. То же касаетс законов об охране окружающей среды, КЗОТа и т.д. У фирмы один Бог - прибыль. Фирмы, нагло игнорирующие законы - гибнут. Фирмы, соблюдающие законы - гибнут ещё быстрее. Капитал сам по себе есть преступление, поэтому капиталистическое общество всегда есть синдикат преступников. Классический пример - США второй половины 19 века. Ну а англичане - англичане заявили открыто: "У Англии нет постоянных союзников, у Англии есть постоянные интересы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отличие законов от понятий очень простое. У Горького есть автобиографический эпизод. Он устроился работать в артель, встал с миской в очередь за кашей. Очередь подходит, его кашевар спрашивает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Мил человек, а как тебя зовут?&lt;br /&gt;- Олексей.&lt;br /&gt;- Ишь-та, Ляксе-ей? А Ляксеям у нас каши не дают!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ложкой по лбу с оттяжкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это и есть "понятия". У "ляксеев" свои законы, а у кашеваров свои. Ляксеи своих законов не знают, а кашевары их на ходу им придумывают. Кашевар Горькому ещё добрый попался, мог бы и ложку с дыркой дать.  &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3019373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3019373#t3019373</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2005-02-08 11:33:40</date>
                      <text>А как же, к примеру, японская Якудза, живущая по средневековым принципам? Жестокость и определенность которых (именно что мало "импровизации") как раз обеспечивается ее преимущество перед государствами и другими корпорациями. Это не Макдональдс с кучей безумных правилна на грани суеверия (типа не упоминать вслух конкурента, собственные гимны по утрам поют, сволочи...)&lt;br /&gt;Может различие между  "понятиями" и Законом лежит в другом? Это как различие (правда уже отвлекаясь от Японии) между западным миром (в основе римское право, католицизм) и общинным, "общаковым" сознанием...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно я хотел прояснить следующий момент.&lt;br /&gt;На каком основании Вы отказываете джентлменам, мореплавателям, Джеймсам Бондам в наличии у них чести?&lt;br /&gt;Ведь приняв за условие их предполагаемую сверхорганизованность, проницательность и изощренность скорее резонно было бы допустить, что они руководствуются некой присущей им идеей сопричастности, служения... Как наиболее мощным организующим принципом. Отсюда один шаг и до тайных обществ, только уже не бутафорских.</text>
                      <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3022189" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3022189#t3022189</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-09 03:18:40</date>
                          <text>Якудза - это государственные чиновники. Японцы люди простые. Узнали, что на западе есть организованная преступность, т.е. преступность, частично интегрированная в систему государственной власти. Может государство контролировать проституцию? Нет. Надо проституцию контролировать? - Надо. Уничтожить её невозможно, махнуть рукой - начнётся эррозия общества. А как конролировать? Установить правила игры для верхушки преступной пирамиды, гарантировать относительную безопасность в обмен на сотрудничество с властями и ограничение беспредела. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Японы создали организованную преступность до того, как она появилась. Результат - в Японии многие виды преступлений практически отсутстсвуют.</text>
                          <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3019373&amp;style=mine#t3019373</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017837&amp;style=mine#t3017837</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3021165" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021165#t3021165</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-02-09 02:47:35</date>
                      <text>Спасибо, по поводу корпораций - убедили. Действительно если финанисовая жидкость в корпоративном пузыре должна расти на 10% в год, то она разорвет любую коробку из законов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу понятий, в общем ладно, хотя кашевар А.Пешкову кажется правильно каши не налил... Не подвело "врожденное чувство справедливости" :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот у Вас появляется похожий на марксизм тезис:&lt;br /&gt;&amp;gt;Капитал сам по себе есть преступление, поэтому капиталистическое общество всегда есть синдикат преступников&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вызывает пару вопросов.&lt;br /&gt;- как быть с положением "Капитализм плох, но лучше ничего люди пока не придумали" и&lt;br /&gt;- любой ли капитал - преступление? Напр., человек (скажем, итальянец) работал всю жизнь, законов не нарушал, много зарабатывал, отложил денег, теперь живет как рантье. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец, не лучше ли изучать законы денежной жидкости, что бы использовать ее - на пользу людям ? Луддизм вещь привлекательная, но обреченная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
                      <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3021933" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021933#t3021933</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-09 03:10:56</date>
                          <text>По-поводу кашевара это Вы ошибаетесь. "Олексей" сделал выводы, назвался Максимом, усыновил "Пиню Пешкова". После этого жрал всю жизнь в три горла, только ложка по миске поскрёбывала.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капитализм это редкая и экзотическая политическая система. В чистом виде встречалась, пожалуй, только в Америке и просуществовала от силы лет 70. В европейских странах (например в Англии периода промышленной революции) был смазанный вариант, но тоже  впечатляющий. Однако и здесь максимиум - продолжительность жизни СССР. Социализм и капитализм - экзотика. Капитализм - это экономика, сожравшая государство, социализм - государство, ставшее экономикой. "Государственный капитализм", как и было сказано. В обычном обществе экономический класс не является преобладающим. Ему противостоит бюрократия, военная каста, аристократия, цехи, интеллигенция. В лучшем случае он имеет треть власти. </text>
                          <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3022445" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3022445#t3022445</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-02-09 03:52:54</date>
                              <text>&amp;gt;По-поводу кашевара это Вы ошибаетесь. "Олексей" сделал выводы, назвался Максимом, усыновил "Пиню Пешкова". После этого жрал всю жизнь в три горла, только ложка по миске поскрёбывала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да. Но все-таки умер нехорошо... Может кашевар почувствовал гниль? Просто заглянул Алеше внутрь и что-то там увидел... Не будем недооценивать народные таланты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В обычном обществе экономический класс не является преобладающим. Ему противостоит бюрократия, военная каста, аристократия, цехи, интеллигенция. В лучшем случае он имеет треть власти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При таком "прямом" определении капитализма "базара нет", конечно. Но без больших войн каста военных подтачивается, и скоро превратится в глобальную полицию... Со всеми печальными вытекающими из этого последствиями, главное из которых, перерождение в олигархию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остальные касты Вашего государства без "булата" не устоят перед силой "злата". Есть такое опасение. &lt;br /&gt; </text>
                              <subject>&amp;quot;Все куплю - сказало злато&amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021933&amp;style=mine#t3021933</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3023725" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3023725#t3023725</url>
                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                              <date>2005-02-09 12:55:53</date>
                              <text>Логично... Капитализм и социализм спустя 50-100 лет исчерпывают ресурс развития и приходит Рузвельт/Горбачёв с Новым курсом/Перестройкой...&lt;br /&gt;Но почему такие разные результаты?</text>
                              <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021933&amp;style=mine#t3021933</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3025517" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025517#t3025517</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-09 11:24:58</date>
                              <text>&amp;gt; Социализм и капитализм - экзотика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А некоторые опять хотят! &lt;a href='http://www.pravaya.ru/side/584/2222' rel='nofollow'&gt;http://www.pravaya.ru/side/584/2222&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Читайте внимательно, - это просто песня! Я насладился! ;-)</text>
                              <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3028845" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3028845#t3028845</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2005-02-10 07:34:09</date>
                                  <text>И что Вы там нашли такого песенного? Сергей Кара-Мурза - вполне разумный и вменяемый автор. Я не считаю его деятельность бессмысленной. Вы ведь понимаете, что даже перестановку мебели в комнате лучше делать сначала на бумаге. Поэтому обсуждение того, какие исходы из нынешней ситуации возможны - дело достаточно важное. Диссиденты на кухнях говорили-говорили, Солж в Вермонте что-то пописывал, и по их чертежам всё осуществилось. А будь их идеология чуть посовершенней, мы бы не имели сейчас многого того, что делает наше общество столь нестабильным.</text>
                                  <subject>А в чём песенность?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3034477" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3034477#t3034477</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-02-13 08:51:33</date>
                                      <text>Вменяемый? Да Вы почитайте, ЧТО он пишет! Я было хотел сделать разбор этих тезисов, да плюнул, там и разбирать нечего, - зоология.</text>
                                      <subject>Re: А в чём песенность?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3034733" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3034733#t3034733</url>
                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                          <date>2005-02-13 10:44:44</date>
                                          <text>С.Г.Кара-Мурза пишет подобные вещи уже очень много лет. Я бы на этот текст просто не обратил никакого внимания, так как там всего-навсего в сжатом виде изложены его обычные идеи. Уверяю Вас, что сам по себе автор - человек действительно разумный. Это не Анпилов и не  Шандыбин. Я не знаю, что там Вас так шокировало. Про "уравниловку"? Так у него это совсем не та уравниловка. Я, кстати, не разделяю взглядов автора по многим причинам, но считаю, что он относится к числу очень немногих, кто вообще может изъясняться человеческим языком (в частности, без истерики и визга). Поэтому и ответные возражения (а они вполне могут быть) должны быть адекватны ситуации.</text>
                                          <subject>Re: А в чём песенность?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3034477&amp;style=mine#t3034477</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3028845&amp;style=mine#t3028845</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025517&amp;style=mine#t3025517</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021933&amp;style=mine#t3021933</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021165&amp;style=mine#t3021165</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017837&amp;style=mine#t3017837</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3022701" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3022701#t3022701</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-02-09 05:42:22</date>
                      <text>Государства, они тоже, не без греха...  ""И мы тот закон переменим" И переменил." (Салтыков-Щедрин). В современных государствах корпорации выглядят деспотиями, но не хуже, чем те же государства сто лет назад. Цели корпорации, надо признать, несколько проще целей государства - выражаются одной переменной, деньгами.  Но в этом смысле и Великобритания не была бы мирового значения "государством", если всё сводила только к прибыли основных вкладчиков. "Пиратство" играло роль (контроль торговых путей?), но была и  "мастерская мира". "Республика Ичкерия - мастерская мира!" - звучит!&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017837&amp;style=mine#t3017837</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017069&amp;style=mine#t3017069</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015277&amp;style=mine#t3015277</parent>
            </comment>
            <comment id="3020397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3020397#t3020397</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2005-02-09 01:05:09</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;А кто владельцы этой корпорации?&lt;br /&gt;Сколько их?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
              <comments>
                <comment id="3021677" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021677#t3021677</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-09 02:59:28</date>
                  <text>Разные есть мнения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Списочек пайщиков Ост-Индской компании можно проанализмровать. Впечатляет: "Себастьян Перейра, торговец черным деревом, негоциант".</text>
                  <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3023981" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3023981#t3023981</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2005-02-09 12:57:33</date>
                      <text>Типа спрут из Магеллановых облаков?</text>
                      <subject>Re: Полезность социал-демократии</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021677&amp;style=mine#t3021677</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3024749" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3024749#t3024749</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-02-09 05:37:08</date>
                      <text>Вообще-то, если сравнить, например, флаги&lt;br /&gt;&lt;a href='http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/8/82/Gb_heic.png' rel='nofollow'&gt;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/e&lt;wbr /&gt;n/8/82/Gb_heic.png&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.testecvw.com/carl/images/american_Flag.gif' rel='nofollow'&gt;http://www.testecvw.com/carl/images/ame&lt;wbr /&gt;rican_Flag.gif&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;то создается впечатление что победили они не в Англии а в Америке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А такие "совладельцы" как валлиец Elihu Yale или ирландец Edmund Burke, или вся эта бостонская чайная катавасия? Или, например, а что если интересы владельцев Компании разошлись, и одни поставили на Англию а другие на Америку? Или во взглядах на французскую революцию? Какова роль карибской пиратской республики, то бишь West Indian Company? И если во главе стояли рабовладельцы типа Перейры, то что в ней было английского?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пролейте свет. </text>
                      <subject>Остаётся гадать на чайной гуще</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3025005" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025005#t3025005</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-09 09:09:20</date>
                          <text>Что касается флагов, то у Америки политика разумного консерватизма. Они сохраняют вражескую символику (как и англичане в Канаде). Сравните флаг Миссисипи. А Гаваи вообще улёт. Так же анличане поступили с Квебеком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Из всех штатовских флагов мне больше всего нравится флаг Луизианы :) Просто и ясно.</text>
                          <subject>Re: Остаётся гадать на чайной гуще</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3025261" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025261#t3025261</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-02-09 10:15:50</date>
                              <text>- мне больше всего нравится флаг Луизианы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дак ить они никогда и не скрывались. Вот шедевр архитектуры: &lt;img src="http://www.gwmemorial.org/Tour/Memorial/Exter01.jpg"&gt;</text>
                              <subject>Re: Остаётся гадать на чайной гуще</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3025773" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025773#t3025773</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-02-10 01:43:28</date>
                                  <text>Всё равно ничего круче входа в метро на Комсомольской не сделают. Апофеоз.</text>
                                  <subject>Re: Остаётся гадать на чайной гуще</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025261&amp;style=mine#t3025261</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025005&amp;style=mine#t3025005</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3026541" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026541#t3026541</url>
                              <user name="Антон" username="gabor" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                              <date>2005-02-10 09:33:30</date>
                              <text>Есть ли в этом какой-то смысл кроме того, что "мы помним". -Смотрите, но без шуток, шаг в сторону, конвой стреляет без предупреждения.</text>
                              <subject>Re: Остаётся гадать на чайной гуще</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3025005&amp;style=mine#t3025005</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3024749&amp;style=mine#t3024749</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021677&amp;style=mine#t3021677</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3020397&amp;style=mine#t3020397</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015277&amp;style=mine#t3015277</parent>
            </comment>
            <comment id="3031917" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3031917#t3031917</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-02-11 07:38:19</date>
              <text>Мне кажется что применять принципы морали и нравственности к государству так же плодотворно как фрейдистскую сексуальную механику. Были такие попытки: царь - отец, страна - мать, народ (интеллигенция) - маленький мальчик наблюдающий "акт насилия". Приведите пример "морального" государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было три Ост-Индийских компании. К середине 17 в. они примерно одного размера (у английской, по-моему, было на 100-200 судов больше, но не это решило исход конкуренции а семилетняя война) и одной "морали". Одна компания победила. Ничего особенно аморального - business as usual. Но и победившая компания была неоднородна во взглядах и методах. Да и вряд ли могла бы быть при 2000 пайщиках-то. Несогласные отвалили в Новый Свет. Кстати, именно пайщики компании (Бурке) выступали с "моральными" принципами обхождения с колонизованными, а против было государство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Имена у директоров были занятные: Child, Papillon. Так и представляешь их капитанами пиратских кораблей. Чести и совести у таких капитанов было не меньше чем у внебрачных лордов и бояр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. Кстати, у них еще и мозгов было больше. Джосая Чайлд предупреждал английское правительство что морское усиление поселенцев Сев. Америки до добра не доведет.</text>
              <subject>О львах и зебрах</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3015277&amp;style=mine#t3015277</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3014253&amp;style=mine#t3014253</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3017325" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017325#t3017325</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-08 07:01:13</date>
      <text>"Не исключено, что там на порядок более высокий уровень массового (и немассового) мышления, чем в остальном мире."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть воспоминания американца Бакминстера Фуллера, как его натаскивали британцы на морского офицера, когда понадобилось перебросить пару миллионов американских солдат в Европу в ПМВ. Смысл - морской офицер должен представлять полностью политику партии, чтобы действовать вдали от метрополии. Фуллер пишет, что Британия "добровольно" передала эти основы управления Америке. В значительной мере эти знания были обесценены развитием технологии в Америке и Европе.</text>
      <subject>Уровень мышления Британии</subject>
      <comments>
        <comment id="3019885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3019885#t3019885</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2005-02-09 12:06:54</date>
          <text>&amp;gt;В значительной мере эти знания были обесценены развитием технологии в Америке и Европе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не факт. Я года два дружил с англичанином, компьютерным инженером. "Простой инженер", и в общем - недалекий парень, говоря нашим языком, он демонстировал замечательные знания в области истории, дипломатии, социальной психологии. С такими деталями, например, какую по размерам взятку дал русский премьер Витте - премьер-министру Китая в 1904 году за спорные с Японией территории. Эта идиотская взятка китайцам, по его словам и явилась конкретной причиной русско-японской войны. &lt;br /&gt;И по каждому поводу у него находились всякие такие детали, в русской исторической литературе - совершенно недоступные...&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Уровень мышления Британии</subject>
          <comments>
            <comment id="3020653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3020653#t3020653</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2005-02-09 01:07:27</date>
              <text>&amp;gt;в общем - недалекий парень&lt;br /&gt;Да, что вы стесняетесь? Так и скажите: просто дебил!</text>
              <subject>Re: Уровень мышления Британии</subject>
              <comments>
                <comment id="3021421" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021421#t3021421</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2005-02-09 02:55:08</date>
                  <text>Профессионально соображал медленно и плохо (работали на одной фирме).&lt;br /&gt;В области бизнеса, финансов, истории - знал все буквально. Причем, знал - не думая, сходу. Русскую ментальность кстати мог по-пунктам разложить. Путешествовал по всему миру... Знал сорта южноафриканского пива и турецкого гашиша. Сегодня думаю, персонаж из Галковского.. :)</text>
                  <subject>Re: Уровень мышления Британии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3024237" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3024237#t3024237</url>
                      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-09 04:21:42</date>
                      <text>"Профессионально соображал медленно и плохо"&lt;br /&gt;и я об этом - отбор был по признаку сила есть ума не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В области бизнеса, финансов, истории - знал все буквально."&lt;br /&gt;Вот они и крутятся на остатках старых знаний.&lt;br /&gt;ДЕГ пишет - "побеседовал с приказчиком по поводу закупки новых станков", а сейчас надо эти станки проектировать. Вот англичане и пролетели. ДЕГ их и дразнит по интернету...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя приказчику приказать "сделай мне новый станок". Надо делиться с приказчиком деньгами делать тогда его партнером. Эдисон за свое первое изобретение получил сумашедшие деньги - 30000. А чтобы изобретатель хронометра получил обещанное английским королем вознаграждение потребовались годы и вмешательство больших людей. Позор.</text>
                      <subject>Вот вот это оно, технология тютю</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3021421&amp;style=mine#t3021421</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3020653&amp;style=mine#t3020653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3019885&amp;style=mine#t3019885</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3017325&amp;style=mine#t3017325</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3022957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3022957#t3022957</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-02-09 05:47:06</date>
      <text>Из всех "экспортеров идей" Британия конечно выделяется, но сравнивать её с корпорацией я б не стал, корпорация не работает по принципу "чем хуже - тем лучше", а в случает с Британией это так, хотя и "размыто по времени", ведь если рассматривать Совок - как погибшую Империю, а нашу ностальгию по нему как "ущемленное" самолюбие имперцев, то что ж говорить о "некогда" Великой Британии, Владычицы Морей и т.д. и т.п. и комплексе "англосаксов".....</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3023469" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3023469#t3023469</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-02-09 06:06:02</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, расскажите пожалуйста публике об истории партийной газеты британских коммунистов. А то у нас все про газету "Искра" писали и рассказывали, а газету "Morning Star" незаслуженно замалчивали. А ведь тираж у "Утренней Звезды" был немерянный, как у "Мурзилки" и "Пионерской Правды". Выписывали британскую партийную газету по всей территории Советского Союза, от Улан-Батора до Берлина. Свободно ведь можно было подписаться, без ограничений. И название такое поэтическое - УТРЕННЯЯ ЗВЕЗДА.</text>
      <subject>УТРЕННЯЯ ЗВЕЗДА</subject>
      <comments>
        <comment id="3024493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3024493#t3024493</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-02-09 05:32:07</date>
          <text>Люцифер, стало быть.</text>
          <subject>Re: УТРЕННЯЯ ЗВЕЗДА</subject>
          <comments>
            <comment id="3029101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029101#t3029101</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-02-10 07:52:11</date>
              <text>шПионеры и Шпионерская правда&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот еще бывают &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%F1%EA%E0%F3%F2%FB-%F0%E0%E7%E2%E5%E4%F7%E8%EA%E8" rel="nofollow"&gt;Скауты-Разведчики&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а в Польше есть &lt;a href="http://www.scout.nw.ru/rus/iskorka/doc14.html" rel="nofollow"&gt;Ассоциация Скаутов и Гайдаров&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;наши ГАЙДАРЫ и ЛЮЦИФЕРЫ</text>
              <subject>ГАЙДАРЫ и ЛЮЦИФЕРЫ Re: УТРЕННЯЯ ЗВЕЗДА</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3024493&amp;style=mine#t3024493</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3023469&amp;style=mine#t3023469</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3026285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026285#t3026285</url>
      <user name="unknown planet" username="planetarij" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-10 08:55:06</date>
      <text>Пока вы тут плюшками балуетесь,живые масоны из Англии учат русский для скорого воцарения. Есть такой политолог&lt;br /&gt;Белковский: Восстановление монархии — единственный выход для России&lt;br /&gt;АПН: В последнее время распространились слухи о новом претенденте на русский престол — британском принце Майкле Кентском. Насколько вероятно восстановление монархии в России? &lt;br /&gt;Б: Я считаю, что восстановление монархии, формальной или неформальной, является единственным выходом для России, потому что это единственный способ восстановления сакральности центральной власти. Других вариантов просто нет. Призвание «на царство» Майкла Кентского — идея, которой я занимался на протяжении последнего года, то есть с весны 2004 года. Эту идею я пытался пропагандировать различными неформальными способами. &lt;br /&gt;Я считаю, что М.К. самый легитимный из наследников Дома Романовых и потому он может претендовать на престол. Кроме того, в России всегда правители не русского происхождения были максимально эффективны и сама идея отчуждения власти от народа, то есть идея мистики и трансцендентного происхождения власти, она всегда акцентировалась в виде нерусских, не до конца понятных и прозрачных фигур. Поэтому я считаю, что если говорить о становлении формальной монархии, то М.К. со всех точек зрения является оптимальной фигурой. &lt;br /&gt;АПН: Каким мог бы быть механизм? &lt;br /&gt;Б:Через Учредительное собрание и принятие новой Конституции. Возможна формальная монархия, возможна — неформальная. То есть некоронованный монарх, который будет называться президентом, но по смыслу своего президентского служения он будет во многом монархом. Весь вопрос в том, как лягут карты и как будет развиваться политическая трансформация России в ближайшие годы. &lt;br /&gt;&amp;lt;http://www.apn.ru/?chapter_name=events&amp;amp;data_id=1276&amp;amp;do=view_single&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот и сам принц-масон:&lt;br /&gt;МАЙКЛ КЕНТСКИЙ: Я ЧУВСТВУЮ ГЛУБОКУЮ ПРИВЯЗАННОСТЬ К ВАШЕЙ СТРАНЕ&lt;br /&gt;Принц Майкл Кентский - офицер Ее Величества, военный разведчик, масон и большой друг России. Его русским корням мы обязаны многими начинаниями, которые облегчают положение бездомных в нашей стране и расширяют поле российско-британских контактов. Член королевского семейства, он живет в Кенсингтонском дворце, но не получает никаких средств из государственной казны. С согласия королевы принц Майкл зарабатывает на жизнь и свои благотворительные программы самостоятельно, возглавляя частную консультативную фирму. Его Высочество дал интервью корреспонденту "Независимой газете".&lt;br /&gt;продолжение интервью следует&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Масоны идут! Причем тут коммунисты?</subject>
      <comments>
        <comment id="3026797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026797#t3026797</url>
          <user name="unknown planet" username="planetarij" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-10 09:35:45</date>
          <text>А вот и само интервью принца-масона-благотворителя-наследника,&lt;wbr /&gt; чуток мною сокращенное.&lt;br /&gt;ПРИНЦ МАЙКЛ КЕНТСКИЙ: "Я ЧУВСТВУЮ ГЛУБОКУЮ ПРИВЯЗАННОСТЬ К ВАШЕЙ СТРАНЕ"&lt;br /&gt;- [В России]не очень хорошо представляют себе повседневную жизнь члена королевской семьи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я посвящаю до двух третей своего времени благотворительной деятельности. Всего патронирую ок.120 проектов, в т.ч. в РФ. Кроме того, у меня масса интересов в сфере бизнеса... &lt;br /&gt;- Поле для благотворительной деятельности в РФ?.. &lt;br /&gt;- Всякий раз, когда я приезжаю в Р, пытаюсь объяснить людям, что беды есть не только у вас... В Британии тоже существуют и трудноизлечимые болезни, и бездомные на улицах. Это всегда было заботой международного сообщества. В Р. идея благотворительных сборов стала укореняться лишь в последние годы. Собственными глазами наблюдаю изменения в сознании русских. &lt;br /&gt;- Какие из ваших благотворительных проектов в России вы считаете главными? &lt;br /&gt;- В 1995 году в Р. произошла ужасная ж\д катастрофа со многими погибшими... После этого был основан госпиталь им.Сперанского в Москве, где лечат детей, получивших серьезные ожоги... Я оказываю ему поддержку через проект "Друзья детей России". &lt;br /&gt;Другой приоритет - приют для бездомных в С.Петербурге. [здесь их] ок.75 тыс... Патронирую брит. отделение амер. благотворительной программы "Фонд мировых памятников". &lt;br /&gt;Я также стараюсь помогать восстановлению деревянных домов, построенных без гвоздей, в основном церквей. Это очень близко моему сердцу. &lt;br /&gt;... Мы помогаем брит.компаниям работать в Р., а российским - инвестировать в Бр. Кстати,Росс.-брит.торг.палата была основана в 1912 году. У меня есть письма короля Георга V и царя Н.II, в которых эти мои родственники выражали надежду на то, что от нее будет польза. &lt;br /&gt;- Наша газета...пишет о...масонах... &lt;br /&gt;- Я являюсь Великим мастером Великой ложи, которая объединяет примерно треть масонов в Британии. Все мы стремимся установить связи с Россией. Правда, я еще не встречался ни с кем из российских партнеров, но надеюсь, что это скоро произойдет. &lt;br /&gt;- Чем занимается ваша ложа? &lt;br /&gt;- Масонские ложи объединяют людей, которые верят в высший разум. Мы ведем очень активную деятельность и стремимся привлечь в свои ряды больше молодых людей. Масоны могут быть христианами, мусульманами, исповедовать любую другую религию. Наши регулярные встречи и ритуалы закрыты для посторонних. В остальном же мы очень открытые люди. В странах Восточной Европы, как и в России, к такой форме мышления и общения только начинают привыкать. Прогресс пока не столь велик, но есть надежда, что роль масонства будет расти. Сбор денег на благотворительные нужды не является приоритетом для масонства, но тем не менее это стало одним из важнейших его занятий, в том числе в интересах благотворительности в России. &lt;br /&gt;- Можно ли сказать, что Россия - важный объект для британской политики? &lt;br /&gt;- Без сомнения. Но мой интерес к России, включая личный, гораздо шире, чем можно выразить в рамках этого интервью...&lt;br /&gt;...Летом прошлого года...мы совершили тур - от предприятия по демонтажу реакторов подлодок в Мурманске до промыслов Нефтеюганска...Мы встречались со многими политиками, в том числе с самим А.Чубайсом. После поездки журналисты, которые были со мной, стали писать о Р. гораздо доброжелательнее. &lt;br /&gt;- Вы - родственник последнего русского царя и чл.британского королевского семейства, [а] вашим крестным отцом был [президент США]Ф.Рузвельт.&lt;br /&gt;- Я родился 4 июля. Поэтому мой отец позвонил Р. и сказал: "Моему сыну было суждено родиться в День независимости. Вы должны быть его крестным отцом!" И Рузвельт согласился.&lt;br /&gt;- [Вы чувствуете]свою миссию посредника в развитии отношений между Британией, США и Россией? &lt;br /&gt;- Более всего меня заботит то, как использовать все мои связи, чтобы привлечь должное внимание к сближению Британии и России. Вообще же я чувствую глубокую привязанность к России. Моя бабушка была русская... Мне хочется больше бывать в России и вызывать у русских интерес к Британии. &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ng.ru/world/2002-03-18/5_prince.html'&gt;http://www.ng.ru/world/2002-03-18/5_pri&lt;wbr /&gt;nce.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Интервью будущего царя-масона</subject>
          <comments>
            <comment id="3027309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027309#t3027309</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2005-02-10 10:34:53</date>
              <text>Фотографии, бывает, врут, а бывает, и правду говорят ...&lt;br /&gt;У морского офицера на фото глаза проходимца. Международного масштаба.&lt;br /&gt;... для Египта они в свое время решили: будете хлопчатник растить.&lt;br /&gt;Что для России? Думаю, лен.&lt;br /&gt;Безукоризненный выбор - экология, польза.&lt;br /&gt;Может, еще антоновских садов насажают. Но это уже в виде бонуса, если со льном дела пойдут.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>барин приехал! на этот раз из Лондона</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026797&amp;style=mine#t3026797</parent>
            </comment>
            <comment id="3027565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027565#t3027565</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2005-02-10 11:39:20</date>
              <text>&lt;img src="http://www.princemichael.org.uk/gallery/gallery_images/large_2.jpg"&gt;&lt;br /&gt;человек проходит как хозяин ;) &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.princemichael.org.uk/" rel="nofollow"&gt;http://www.princemichael.org.uk/&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Интервью будущего царя-масона</subject>
              <comments>
                <comment id="3028077" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3028077#t3028077</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-10 03:27:40</date>
                  <text>naja, позади казашек стыдливо семенят элемента местной вертикали, "аксессуары к писуарам".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серьезность подхода демонстрирует обращение к православным авторитетам.&lt;br /&gt;Уже отмечено явление Преподобного Серафима Саровского, который &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/priest_dimitriy/295841.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;"поведал, что до воцарения Государя "осталось потерпеть 3-5 лет"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>из 10 тыс.батарей</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3028333" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3028333#t3028333</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2005-02-10 04:15:43</date>
                      <text>&amp;lt;элемента местной вертикали, "аксессуары к писуарам".&amp;gt;&lt;br /&gt;Нет. Никто бы не купил. Хотя ... были такие "на производстве" - чугунная чушка на цепи. Такие вещи рождали метафоры вроде "стремительным домкратом".</text>
                      <subject>санитарно-техническое</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3028077&amp;style=mine#t3028077</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027565&amp;style=mine#t3027565</parent>
                </comment>
                <comment id="3029357" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029357#t3029357</url>
                  <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-10 08:11:35</date>
                  <text>Там есть другая фотография (его жены), то вообще песня, в особенности, с подписью&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.princemichael.org.uk/princess/princess_images/2_tigers.jpg" width="320" height="250" align="Middle"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Princess Michael feeding two white tiger cubs with Siegfried and Roy. Roy Horn was mauled at the beginning of October 2003 by one of his tigers"  &lt;font size="-1"&gt;(Жена принца Майкла кормит двух тигрёнышей с Зигфридом и Роем. Рой Хорн был растерзан одним из его тигров в начале октября 2003)&lt;/font&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Скормила Роя тигрятам, я так понимаю. Не могли другую фотографию найти для официальной страницы, что ли? Или это для тех кто понимает, что к чему.</text>
                  <subject>Re: Интервью будущего царя-масона</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027565&amp;style=mine#t3027565</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026797&amp;style=mine#t3026797</parent>
            </comment>
            <comment id="3030381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3030381#t3030381</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2005-02-11 10:51:01</date>
              <text>любо. пусть михаил будет русским царём, а ксюша собчак -- царицей.&lt;br /&gt;это решит многие проблемы.&lt;br /&gt;многие лета михаилу английскому и его августейшей супруге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пкгцп</text>
              <subject>Re: Интервью будущего царя-масона</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026797&amp;style=mine#t3026797</parent>
            </comment>
            <comment id="3036013" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036013#t3036013</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-02-13 09:14:19</date>
              <text>&amp;gt;Я оказываю ему поддержку &lt;br /&gt;&amp;gt;через проект "Друзья детей России".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дети это хорошо. А утята как? Англичане славятся своей любовью к животным. Утята очень озабочены, просто-таки не находят себе покоя, ждут английских друзей. К тому же у них есть встречная программа благотворительности для английского народа.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Интервью будущего царя-масона</subject>
              <comments>
                <comment id="3037293" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3037293#t3037293</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-14 04:24:10</date>
                  <text>&lt;i&gt;Дети это хорошо. А утята как? Англичане славятся своей любовью к животным.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цыган! Цыган забыли! То ли дело Джордж Сорос:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.inosmi.ru/translation/217175.html' rel='nofollow'&gt;http://www.inosmi.ru/translation/21&lt;wbr /&gt;7175.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Die Presse: Вы уже много лет поддерживаете демократические движения в Восточной Европе. Теперь Вы все больше внимания уделяете цыганской проблеме. Почему Вы, предприниматель до мозга костей, проявляете такое великодушие к этой обделенной группе людей?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Джордж Сорос (George Soros): Цыганская проблема - самая серьезная и, несмотря на это, ей в Европе уделяют часто меньше всего внимания. Мы говорим о девяти миллионах обделенных людей, вынужденных жить в страшных условиях. Это превращает их в обществе в силу, несущую негативный потенциал. Мой фонд с давних пор уделяет большое внимание цыганам.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И далее по тексту со всеми остановками.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Интервью будущего царя-масона</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036013&amp;style=mine#t3036013</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026797&amp;style=mine#t3026797</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3026285&amp;style=mine#t3026285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3027821" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027821#t3027821</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-02-10 12:32:21</date>
      <text>А, может, так и надо?&lt;br /&gt;Может, в этом и есть сермяжная правда?...</text>
      <subject>О Михаиле II</subject>
      <comments>
        <comment id="3029613" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029613#t3029613</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-02-10 08:59:26</date>
          <text>А, может, так и надо?&lt;br /&gt;Может, в этом и есть сермяжная правда?...&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;===========&lt;br /&gt;Как писал поэт,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-И то сказать, из девки блудной&lt;br /&gt;хоть вымой девку добела&lt;br /&gt;царицы не получишь путной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Белковский, слава Богу, не Господь Бог, единственно от воли Которого зависит востановление монархии как сакрального института.&lt;br /&gt;Это нельзя выдумать - вот, посадим масона и будет царь.Не будет он царем. &lt;br /&gt;Это как с псевдо-мощами убиенных царственных мучеников - вся шумиха и помпа оказалась зряшной. И доказали, что мощи - не мощи.&lt;br /&gt;Такими вещами шутить нельзя.</text>
          <subject>Мишка-самозванец?</subject>
          <comments>
            <comment id="3030125" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3030125#t3030125</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-11 07:37:51</date>
              <text>Вообще-то я пытался пошутить.&lt;br /&gt;Видимо, неудачно.&lt;br /&gt;Как было сказано? - "По мощам и елей"!&lt;br /&gt;В РФ - вышло по-социалистически: от каждого по способности, каждому по труду - какого начальника "заработали", такого и имеем.&lt;br /&gt;Хотим иметь лучшего - надо заслужить. И вымолить у Бога.</text>
              <subject>Re: Мишка-самозванец?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029613&amp;style=mine#t3029613</parent>
            </comment>
            <comment id="3031661" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3031661#t3031661</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-02-11 06:52:31</date>
              <text>- царицы не получишь путной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И был неправ &lt;img src="http://www.peoples.ru/state/king/russia/ekaterina_I/ekaterina_I_s.jpg"&gt; Так что идея кухарки управляляющей государством принадлежит не Ленину. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не будет он царем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно не будет, хотя по сравнению с "сосисками сраными", английский масон - это шаг вперед. По классификации ДЕГ, это шаг от криптоколонии к вице-королевству. Смотришь, в один прекрасный день получит независимость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы: независимо от того чем уж она спасла Петра в прутском походе, русская история должна быть ей за это благодарна.</text>
              <subject>Re: Мишка-самозванец?</subject>
              <comments>
                <comment id="3033453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3033453#t3033453</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-02-12 08:37:33</date>
                  <text>Вообще-то это не о ЕкатеринеI, которая, какой бы она ни была, все-таки стала коронованной царицей.&lt;br /&gt;Это - только точности для - о княжне Таракановой, САМОЗВАНКЕ.</text>
                  <subject>Путная царица</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3033709" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3033709#t3033709</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-02-12 09:26:18</date>
                      <text>Да уж конечно не о царице! О царице такое написать, замOчат, не успеешь до сортира добежать. И не только в России. Но поэты - народ лукавый, иногда сами не ведают о чем поют. Конечно захудалая итальянская авантюристка не смогла бы стать такой императрицей, какой стала захудалая немецкая княжна (никто бы не смог), но современники, я думаю, имели возможность сравнить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, а Тараканова - тоже английская инспирация? Поляки сами не потянули бы, а?</text>
                      <subject>Re: Путная царица</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3036781" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036781#t3036781</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2005-02-14 12:41:00</date>
                          <text>Это современный поэт писал. Это не опубликовано.&lt;br /&gt;Вообще не доказано, что Тараканова - это от поляков. Вот Пугачев - их ставленник, это да.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Путная царица</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3037549" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3037549#t3037549</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-02-14 07:20:59</date>
                              <text>Поляки обсели ее тройным кольцом: Огинский, Радзивил, Доманский -  все борцы с Понятовским и Екатериной. Но поляки, как и ее воздыхатель князь Лимбургский, были бедны. А откуда денежки, чтобы вести такой образ жизни? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тараканова была английской шпионкой восточного (знание персидского и арабского было редкостью даже для образованных людей в Европе в те времена) происхождения. Появилась в Париже в 1772 в обшестве двух самозванных баронов и англиского банкира &lt;strong&gt;Mackey&lt;/strong&gt;, который готов был ссуживать "черкесскую княжну" деньгами сколько бы не понадобилось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История известная: интриги, похищение Орловым, патропавловка, допросы, на которых она ничего путного не сказала, кровохаркание, смерть в ноябре 1775 в присудствие католичского священника или при потопе 1777-го. Орлов, после "успешной" операции по похищению самозванки, вскорости был отправлен на пенсию к себе в имение. В опалу, то бишь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вдруг она появляется в письме Matthew Boulton to James Watt, датированным 24 февраля 1775 года:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"I have received a letter from &lt;strong&gt;Mackey&lt;/strong&gt; who advises of having sent me a larg[e] quantity of his different Iron  Ores to Assay for him, and also some of his Fossill Charcoal. I think  he may be likely to find me employ[ment] for my leasure hours.  &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;The Empress of Russia is now at my house  and a charming woman she is."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что Екатерине и в голову бы не пришло зимой 75-го торчать в Сохо. Так что "the Empress of Russia" - это шутка, понятная людям определенного круга. Это никто иная как наша красавица с пепельными волосами (у черкешенки?) Тараканова- Эмети. А за то что Орлов (по ошибке или намерено) всучил Катьке какую-то неведомую католичку, которая и под пыткой-то ничего толкового рассказать не могла, его "удалили". Екатерина могла простить что угодно, но не это.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Деталь: "Английский посол сэр Уильям Гамильтон и его супруга, леди  Гамильтон, встречали Тараканову с распростертыми объятиями и обхаживали, как настоящую царицу." (&lt;a href='http://nearyou.narod.ru/art/Galery/pick/tarakanova2.html' rel='nofollow'&gt;http://nearyou.narod.ru/art/Galery/pic&lt;wbr /&gt;k/tarakanova2.html&lt;/a&gt;)</text>
                              <subject>Теорема</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036781&amp;style=mine#t3036781</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3033709&amp;style=mine#t3033709</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3033453&amp;style=mine#t3033453</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3031661&amp;style=mine#t3031661</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3029613&amp;style=mine#t3029613</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3027821&amp;style=mine#t3027821</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3030637" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3030637#t3030637</url>
      <user name="Елена" username="bojarinja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
      <date>2005-02-11 03:17:08</date>
      <text>Любопытно...&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.tmnlib.ru/resources/abstract/pdf/Dolzhenkov.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.tmnlib.ru/resources/abst&lt;wbr /&gt;ract/pdf/Dolzhenkov.pdf&lt;/a&gt; · </text>
      <comments>
        <comment id="3030893" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3030893#t3030893</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2005-02-11 04:16:58</date>
          <text>ссылка не работает</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3030637&amp;style=mine#t3030637</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3031405" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3031405#t3031405</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2005-02-11 06:07:16</date>
      <text>Инопланетяне летают над Англией, как у себя дома!&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kp.ru/daily/23459/36725/' rel='nofollow'&gt;http://www.kp.ru/daily/23459/36725/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Что творится!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3032429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032429#t3032429</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-12 08:29:07</date>
      <text>Воля Ваша, Дмитрий Евгеньевич, но я никак не могу увлечься живописаниями британских безобразий и того, как сия Британия правит миром. Я бы хотел все ж вернуться к родным осинам. Очень интересно - что Вы скажете по поводу этого &lt;a href='http://www.novayagazeta.ru/obsud/lat.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.novayagazeta.ru/obsud/lat.sh&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;. Мне так очеь даже понравилось...</text>
      <subject>Oфф-топик</subject>
      <comments>
        <comment id="3032685" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032685#t3032685</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2005-02-12 03:41:18</date>
          <text>&lt;i&gt;"У информации нет корней и нет прописки."&lt;/i&gt; - зато у информации есть части тела и органы, которые не спрячешь.</text>
          <subject>Re: Oфф-топик</subject>
          <comments>
            <comment id="3032941" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032941#t3032941</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-12 05:46:27</date>
              <text>"Органы информации" - это, надо полагать, СМИ. Но другие "части тела" информации? </text>
              <subject>В тупике (не бесконечном, надеюсь)</subject>
              <comments>
                <comment id="3033965" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3033965#t3033965</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2005-02-12 10:51:27</date>
                  <text>Рога и копыта - это органы или части тела? Торчат ведь отовсюду "органы" - ушки, глазки, зубки... Вот такая информация.</text>
                  <subject>Re: В тупике (не бесконечном, надеюсь)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032941&amp;style=mine#t3032941</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032685&amp;style=mine#t3032685</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032429&amp;style=mine#t3032429</parent>
        </comment>
        <comment id="3033197" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3033197#t3033197</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2005-02-12 07:48:56</date>
          <text>"Тупые криптоагенты из похоронного бюро обижають хороших и добрых американцев.&lt;br /&gt;Но мы им еще покажем! &lt;br /&gt;Мы им в суп плюнем!!! &lt;br /&gt;Наверно..." &lt;br /&gt;:))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Зонтик для рыбки.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032429&amp;style=mine#t3032429</parent>
        </comment>
        <comment id="3036269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036269#t3036269</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-13 09:29:27</date>
          <text>Эмоции, сплетни и прочая "художественная литература". Впрочем, верно подмечено про гебню. Тайная полиция в нетоталитаром государстве - вид вспомогательных войск, нечто изначально второстепенное. "Полевая жандармерия". Вещь необходимая, как и сапёры-минёры, но войну выигрывают другие. Ошибка Путина в том, что он после 4-летнего пересменка полез "по центру" и стал везде - в бизнесе, СМИ, общесвенной жизни, продвигать никчемушную "элиту" с коньяком и миллиметровым лбом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, показательый пример - клуб "Товарищ". Взяли и из стукачей сделали политический клуб. ЗАЧЕМ? Стукач априори существо бестолковое, кончившее ВУЗ по протекции. А главное на кого они там стучать будут? Друг на друга? Значит, решили "от себя" писать-говорить.  Так НЕ УМЕЮТ. У них работа другая. Взяли, из полевой жандармерии сделали ударный батальон. Ну и берут одного боевика, вооружённого пистолетом, трое суток. С танками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, сейчас в РФ даже стукачей нет - "все ушли на фронт". В райотдел КГБ в Кремле. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Oфф-топик</subject>
          <comments>
            <comment id="3036525" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036525#t3036525</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-13 09:38:46</date>
              <text>"Нас всех тошнит!" (Д. Хармс)</text>
              <subject>Re: Oфф-топик</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036269&amp;style=mine#t3036269</parent>
            </comment>
            <comment id="3037037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3037037#t3037037</url>
              <user name="unknown planet" username="planetarij" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-14 02:45:37</date>
              <text>Англичане на поверку оказались зверьем. Вот какие ужасы в Англии вашей бывают:&lt;br /&gt;Бойня в магазине IKEA: покупатели орали "Мое, мое!" и били друг друга арматуройСкандалом закончилась распродажа в крупнейшем магазине IKEA в Великобритании в городе Эгмонтон, пишет The Daily Telegraph. Распродажа была приурочена к открытию магазина и, по предварительным оценкам, должна была привлечь как минимум 2000 покупателей за первые часы. Однако организаторы просчитались.&lt;br /&gt;Получив возможность купить товары за треть их цены, более 6000 посетителей смели охрану и ворвались в магазин. В давке и драках серьезные ранения получили 20 человек. "Гвоздем" распродажи был диван, который можно было купить за 91 доллар. Именно вокруг этого дивана и развернулись настоящие бои.&lt;br /&gt;Одна женщина сообщила полиции, что диван у нее отобрал мужчина, угрожавший ей кувалдой. Другую посетительницу обокрали прямо в очереди в кассу. Трое неизвестных подростков, угрожая ей оружием, отобрали у женщины диван.&lt;br /&gt;По словам очевидцев, у многих посетителей с собой были бейсбольные биты и арматура, которые использовались как весомые аргументы в спорах за диваны. Пострадавшие сообщили полиции, что охрана в страхе бежала, когда поняла, сколько народу пришло в магазин.&lt;br /&gt;"Люди прыгали на диваны, ложились на них плашмя и обхватывали их руками. Другие пытались стащить их за ноги. Люди тянули друг друга в разные стороны и кричали: "Мое, мое!" Это было настоящее безумие", - вспоминает один из посетителей.&lt;br /&gt;Однако даже те посетители, которые все-таки смогли заполучить диваны, не могли чувствовать себя в безопасности. Одного покупателя пырнули ножом у автостоянки. Правда, полиция так до сих пор и не подтвердила, был ли этот инцидент связан с распродажей.&lt;br /&gt;Вскоре после полуночи на автостоянку выстроилась очередь из 1000 машин, а некоторые покупатели бросили свои автомобили на дороге и дошли до IKEA пешком. Это привело к образованию пробок. Представители IKEA утверждают, что поножовщина никак не связана с давкой. Через 40 минут после начала распродажи магазин был блокирован полицией и закрыт "до дальнейших распоряжений". Всех пострадавших срочно доставили в местные больницы. Шеф полиции заявил журналистам, что такого случая массового безумия он не встречал ни разу за все время своей работы. &lt;br /&gt;&amp;lt;http://www.polit.ru/news/2005/02/11/ikea.popup.html&amp;gt;</text>
              <subject>Ужасы английского городка</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3036269&amp;style=mine#t3036269</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3032429&amp;style=mine#t3032429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3149165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3149165#t3149165</url>
      <user name="Роман Соколов" username="rsokolov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24337511/1187940" height="100" width="57" />
      <date>2005-02-17 05:31:13</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Однако англичане опасались, что женская МАССА, в силу своей неразвитости, будет инспирироваться Германией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, конспиролог в вас победил литератора. Нелепая эта фраза совершенно уничтожает в остальном довольно красивое рассуждение.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3169133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=3169133#t3169133</url>
      <user name="svjatoy" username="svjatoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49234454/3669788" height="83" width="100" />
      <date>2005-02-19 12:23:03</date>
      <text>"... Что представляли собой "типовые" компартии несоциалистических государств? Вроде понятно – сектантскую группу в несколько тысяч человек, живущих на советские дотации. Платили им хорошо, кроме того подобные партии были нашпигованы агентами местной тайной полиции. Основной контингент: мелкое жульё, бездельники, просто серые, тупые люди. Фикция. Грянула перестройка, бензопровод из СССР перекрыли, ничтожные тарахтелки заглохли. В общем хотели Советы заниматься инспирацией как у взрослых – да ничего не вышло. Отвалилась искусственно прививаемая зараза как древесный гриб от линии высоковольтной передачи. ..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прямо как нынешние российские правозащитники.&lt;br /&gt;Перекроет Запад бензопровод, куда денуться?&lt;br /&gt;Те кто от грантов урвал побольше, осядут на этом же Западе.&lt;br /&gt;Ну, а тем кому "пряников сладких" недосталось, тут же превратятся в ультра-патриотов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69846637" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/46189.html?thread=69846637#t69846637</url>
      <user name="pavtojeva" username="pavtojeva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122359422/67046060" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 02:16:56</date>
      <text>Подбор текстов хороший удачный, добавлю сайт в закладки.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>