<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-09-11 18:53:00</date>
    <text>Недавно в ЖЖ появился &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/gest/219863.html" rel="nofollow"&gt; замечательный разбор&lt;/a&gt; романа Юлии Латыниной о Чечне. Ценно здесь не только содержание, но взгляд - анализ ИДЕОЛОГИЧЕСКОГО СМЫСЛА художественного текста. Ведь Латынина - советский писатель и пишет по принципу "...ического реализма". Художественные и метафизические задачи её не волнуют. Важна идеология + обёртка конфетки: внешняя занимательность. ТАК И НАДО АНАЛИЗИРОВАТЬ. 5% - об обёртке и 95% о направленности пропагандистских усилий. За год латынины превратятся в тех, кем они являются на самом деле - в пинаемых ногами партийных агитаторов. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Коммивояжёров, которые продают расчёски по квартирам или суют прохожим рекламу папирос. Расчёски уродливые, папиросы гнилые. То есть судьба латыниных - это перманентные плевки и побои. Андеграунд. Хочешь плясать на похоронах и одевать траур на свадьбу – «будь готов к труду и обороне». Написал книжку про чеченских батыров в стране, где чеченцев ненавидит 99,9% населения – готовься к праздничной жизни. Пока латынины получали только навар и премии за своё НЕУМЕНИЕ ВЕСТИ ПРАВИЛЬНУЮ ПРОПАГАНДУ. Фаза плакатов «Слава КПСС» сменилась «бестселлерами», где столь же оторванный от реальности тезис вкусно иллюстрировался причудливыми картинками. Книжный рынок завалили книги о кале, невкусной и нездоровой пище, гордых чеченцах, смелых кегебистах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Казус Латыниной, - маргинальной дурищи, безнаказанно усевшейся в центр Официальной Государственной Литературы, - есть частное следствие общего дефекта культуры. Грубая дифференциация советского общества, завуалированная государственной пропагандой, привела к дегенерации классового самосознания. Люди не понимают своих социальных интересов, не отдают отчёта в детерминированности своего социального поведения, всегда основанного на Интересах. Т.е. Интересы постсоветского человека «оправляются» им в максимально грубой, животной форме. В современной РФ существует два привилегированных сословия (специализированные этнические группы) – евреи и чеченцы. Латынина – еврейка, тесно связанная с чеченской диаспорой. И пишет грубый, совершенно НЕ ЗАМАСКИРОВАННЫЙ опус на эту тему. По страницам её романа психической атакой маршируют еврейско-чеченские чудо-молодцы. Ать-два, ать-два. Фанфары, аксельбанты, погоны, выпушки-петлички. По обочинам корячится русская рвань, в лучшем случае напоминающая «бусурман» из экранизации «Сказки о царе Салтане». Голубушка, ДА НАДО ЖЕ МАСКИРОВАТЬСЯ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Латынина не маскируется, ибо её пропагандистский опус на деле является нерефлексированным «криком души». Что является следствием более общей проблемы: НЕПОНИМАНИЯ ПОСТСОВЕТСКИМ ЧЕЛОВЕКОМ САМОЙ СУТИ ХУДОЖЕСТВЕННОГО ТВОРЧЕСТВА. Он разделяет, по старой советской памяти, «пропаганду» и «чистое искусство». А никакого «чистого искусства» нет. Любой текст, выданный разумным существом, имеет определённый смысл, следовательно, неизбежно является пропагандой (И пропагандой). Речь и письмо – частное проявление изменения реальности. А суть изменения реальности разумным существом - в преследовании своих Интересов. Мастерство (и свобода) писателя не в карнавалистских плясках на иррациональном  Поле Чудес, а в умении встать на чужую точку зрения, в понимании чужих Интересов и в умении показать КОЛЛИЗИЮ, то есть столкновение этих интересов. Латынина превратилась бы в писателя, если бы смогла написать хотя бы плохонький роман с позиции русского человека. Представить себя на секунду русской, посмотреть на мир глазами русского человека. О чём русский думает, что чувствует, какие у него Интересы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами, абсолютная мотивированность текста приводит к отсутствию конкретной мотивации. Или (что ни делает дурак, всё он делает не так), простое информационное сообщение начинает обладать мотивационной насыщенностью художественного произведения. Вроде «Рассказа О Том, Как Ельцин Сломал Ногу». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы знаем о Борисе Николаевиче? Да, в общем, ничего. Он старый, сидит в пледе у телевизора. У него есть жена Наина Иосифовна. Борис Николаевич увлекается теннисом и волейболом. Ещё, подобно Ноздрёву, наш герой является «историческим человеком». Ему отрывает пальцы, он падает с моста в реку. В результате на фоне «Сардинии» (абстрактной подмалёвки классической оперетты) происходит Сценическое Действие:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Мы отдыхали с первого сентября в Италии, на Сардинии. Вы знаете, что Борис Николаевич заядлый болельщик, поэтому смотрели практически все игры открытого чемпионата США, я от него тоже теннисом заразилась. До шести утра мы смотрели поединок Марии Шараповой и Надежды Петровой. Игра была интересной. Обе россиянки, в любом случае мы знали, что победа будет за нами. "Все, пошли спать", - сказали мы друг другу под утро. Там в гостиной было две ступеньки, это случилось практически на ровном месте. Я только успела сказать в темноте про эти ступеньки. Хорошо, что Борис Николаевич еще смог, как волейболист, сгруппироваться и не произошло чего-нибудь худшего».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что даже в плохоньком рассказе Каспаров сломает ногу, играя в шахматы. Что в общем уже и произошло. После появления на политической сцене хорошо оплаченный аноним набил Гарри Кимовичу шишку шахматной доской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, кое у кого большие проблемы с литературой. А Россия – страна литературная.</text>
    <subject>231. ВЫСОКАЯ МОТИВИРОВАННОСТЬ ХУДОЖЕСТВЕННЫХ ТЕКСТОВ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/59145.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/59881.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4606121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606121#t4606121</url>
      <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
      <date>2005-09-11 15:21:35</date>
      <text>Эрефия - страна нелитературная. И Латынина тут не к месту явно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский, ты лучше расскажи, как английские спецслужбы посадили в дурдом философа Ницше.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>че за хрень</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4606377" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606377#t4606377</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-11 15:30:21</date>
      <text>Возможно, я не оригинален но мне кажется что вся современно-российская литература лишена мозга так же как и русская нация. Я читал по чуть-чуть практически всех современных писателей и ни заметил там ничего интересного для себя. Какой ни будь там Сорокин не пишет ничего, а какой-нибудь пелевин это для меня голос московских окраин, он кстати и выглядит так же. Если кто и выезжает то только на нервных центрах, чем-то подсознательном с догадками в превращенной форме. Как раз по этой теме хотелось бы отметить писателя &lt;a href="http://whiteangelofsorrow.tripod.com" rel="nofollow"&gt;Масодова&lt;/a&gt;, не думаю что вы знакомы с его творчеством но лично для меня это своеобразный гимн поколения. Вторым моим любимым писателем является Галковский, но прочитав недавно ваш БТ обнаружил что обнаружить какой-то четкой грани между этими писателями не представляется возможным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я имею ввиду не литературу или тематику, а именно мое личное восприятие, что масодов пишет о том же что и глаковсий но не на уровне разума а на уровне подсознательных догадок, но гораздо ближе и интимнее к моему поколению, потому что описывает все в стилистике детского восприятия примерно так же как окружающая действительность воспринималась в раннем детстве, ну и конечно с последующим выходом на общее для всех бесконечное одиночество, ненужность и “лишнесть” и поиски понимания, почему так устроен мир. Причем по стилистике считается, что масодов является современным продолжателем “масодовщины” хотя для меня лично сложнее найти у них нечто общее, чем увидеть связь с Галковским, у которого “все тоже самое” просто на уровне интеллекта, а не ощущений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, конечно, за столь неуместный офф-топ просто хотелось бы услышать мнения других читателей по этому поводу.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4607401" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607401#t4607401</url>
          <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
          <date>2005-09-11 16:54:56</date>
          <text>&lt;i&gt;Какой ни будь там Сорокин не пишет ничего, а какой-нибудь пелевин это для меня голос московских окраин, он кстати и выглядит так же.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вторым моим любимым писателем является Галковский, но прочитав недавно ваш БТ обнаружил что обнаружить какой-то четкой грани между этими писателями не представляется возможным.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грань-то одна в наше время одна: садовое кольцо. Она есть грань между добром и злом, она же -- между хорошими писателями и плохими&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4608425" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608425#t4608425</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-11 19:14:57</date>
              <text>Согласен. Всё что живёт за пределами Садового кольца и 70 лет лезет по центру (КРАЙНЕ неудачно) заслуживает использования только по прямому назначению (т.е. несложная физическая работа). </text>
              <comments>
                <comment id="4612009" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612009#t4612009</url>
                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-12 12:26:42</date>
                  <text>Извините, а всё что живёт внутри Садового кольца, чего заслуживает? </text>
                  <subject>Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4612777" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612777#t4612777</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-12 12:50:46</date>
                      <text>Вы думаете, это вас как-то характеризует?</text>
                      <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4619689" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619689#t4619689</url>
                          <user name="MOR" username="mor_ii" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                          <date>2005-09-13 07:40:57</date>
                          <text>Думаю, характерезует. И не только меня, а и всех, кто живёт за пределами Садового кольца. Латынина живёт внутри Садового кольца, там же пишет свои романы. Их (романы Латыниной) там же издают, продают, покупают, читают, критикуют, комментируют критику. За пределами Садового кольца (допустим в Сызрани или Караганде), никакой Латыниной (и её романов) нет и быть не может.</text>
                          <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4621481" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621481#t4621481</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-13 09:53:38</date>
                              <text>Да бросьте! Я как раз и начал читать Латынину, будучи в длительных командировках по нашей необъятной... Первый роман, помнится, купил в Саратове, последующие - то в Самаре, то в Магадане.</text>
                              <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4623273" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623273#t4623273</url>
                                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-09-13 10:19:22</date>
                                  <text>&amp;gt;Я как раз и начал читать Латынину&lt;br /&gt;&amp;gt;, будучи в длительных командировках &lt;br /&gt;Я как раз об этом же. Саратовцу или магаданцу зачем Латынину читать? Она ему кто?</text>
                                  <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4623529" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623529#t4623529</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-09-13 10:22:54</date>
                                      <text>Да уж, саратовцу и магаданцу, с ВАШЕЙ точки зрения, вообще надо читать своих, ИСКОННО-ПОСКОННЫХ. К счастью, они вас не слушают. Я ж говорю - я покупал книжки Латыниной в МЕСТНЫХ книжных магазинах.</text>
                                      <subject>Саратовцу- саратовского, магаданцу - магаданского!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4624809" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624809#t4624809</url>
                                          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
                                          <date>2005-09-13 10:38:10</date>
                                          <text>Ну и ну!</text>
                                          <subject>Re: Саратовцу- саратовского, магаданцу - магаданского!</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623529&amp;style=mine#t4623529</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4626857" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626857#t4626857</url>
                                          <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-09-13 12:13:31</date>
                                          <text>Вы ошибаетесь. Читать "своих" "ИСКОННО-ПОСКОННЫХ" латыниных, будут (где угодно) именно москвичи. Неужели вы думате, что (допустим) воронежец (при равной доступности) выберет для прочтения не роман (допустим) Ремрка, а роман (допустим) Латыниной. Если Вы ответите, что это будет зависеть от образовательного и культурного уровня воронежца, то ошибётесь. В провинции, среднего уровня почти нет. Обычно, он либо весьма низкий, либо достаточно высокий. Так что, Латынина это как раз для москвичей и питерцев. </text>
                                          <subject>Re: Саратовцу- саратовского, магаданцу - магаданского!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4628393" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4628393#t4628393</url>
                                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                              <date>2005-09-13 13:40:39</date>
                                              <text>Присоединяюсь. Если кто и купит из зажиточных провинциалов дурную русофобскую книжку, то чтобы похвастаться в "обществе": "&lt;i&gt;Так Вы что, Латынину не читали? Ту, которая в программе...?!&lt;/i&gt;"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так получается, скурвилась Москва, а скурвившись, спряталась.</text>
                                              <subject>Re: Саратовцу- саратовского, магаданцу - магаданского!</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626857&amp;style=mine#t4626857</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623529&amp;style=mine#t4623529</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623273&amp;style=mine#t4623273</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621481&amp;style=mine#t4621481</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619689&amp;style=mine#t4619689</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612777&amp;style=mine#t4612777</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612009&amp;style=mine#t4612009</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4615337" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615337#t4615337</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-12 21:04:26</date>
                      <text>Возглавлять государство. Россия всегда была страной крайне централизованной. Как Франция. Уберите парижан с политического олимпа, не допускайте туда тех,кто получил образование в Париже, и через пять лет Франция будет управляться как Румыния.</text>
                      <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4617641" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617641#t4617641</url>
                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                          <date>2005-09-13 04:36:59</date>
                          <text>Централизованность Франции - тяжелое наследие прошлого. В США или Германии такой централизации нет. В такой большой стране как Россия она тоже не нужна. Невозможно эффективно всем управлять из одного места.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще деление людей на "московский"/"провинциальный" "столичный"/"не столичный" это характерная черта как раз советского мышления. Странно видеть её у человека, отрицающего советскость.</text>
                          <subject>Централизация</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4618153" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618153#t4618153</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-09-13 05:46:53</date>
                              <text>Уровень централизации зависит от многих факторов и никак не связан с "отсталостью". Отсталостью можно считать игнорирование строения своего государства и своей культуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для советской культуры всегда было характерн немыслимое захваливание провинции. Провинциальный город - лучше столичного, село - замечательно. Глухая деревня или стойбище оленеводов - Вершина Мировой Культуры. В Кремле сидели чуни в лаптях, студентов и преподавателей заставляли собирать картошку.</text>
                              <subject>Re: Централизация</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4619177" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619177#t4619177</url>
                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                  <date>2005-09-13 06:56:44</date>
                                  <text>В России разрыв между Москвой и остальной частью страны достигает вполне нигерийских масштабов. Такого нет больше нигде. И образовался он именно в советское время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же до культуры. Вы сами как-то писали, что советская культура делалась извращенцами. Захваливание захваливанием, а что происходило в реальной жизни?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"По расчетам известной экономистки-"яблочницы" Оксаны Дмитриевой, в конце 80-х годов около половины тех средств, которые централизованно перераспределялись между российскими регионами, шло на "дотирование экономического и социального развития Москвы". Иными словами, в годы жестокого товарного дефицита российская провинция жертвовала (поневоле, разумеется) внушительной частью своего благосостояния ради поддержания в столице особого благополучия."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советская система была кастовой, строго иерархичной. Жители Москвы обладали в ней тысячей преимуществ, обеспечивавшихся административным принуждением, начиная с пресловутой "категории снабжения" и.т.д.</text>
                                  <subject>Re: Централизация</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4619433" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619433#t4619433</url>
                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                      <date>2005-09-13 07:31:49</date>
                                      <text>&amp;lt;вполне нигерийских масштабов&amp;gt;&lt;br /&gt;Увы. Лагос - довольно молодой город, и никаких наук там нет. И интеллектуалов тоже. Есть футбол.&lt;br /&gt;С Москвой случай совершенно уникальный. Умышленный. Минимально человеческие условия существования, призрачная анонимность, возможность выбора - этого не было нигде. В результате - пылесос интеллектуальных ресурсов. Для чего это все делалось? Наверное, отчасти легче было контролировать.&lt;br /&gt;... а вот взять бы, всю эту орду дармоедов и азиатских проходимцев, построить, и могучего пенделя. "Перезагрузка". Домой, на историческую, так сказать, родину. Как инженера Павловского. Осталось бы полтора миллиона москвичей с полностью решенным жилищным вопросом и три миллиона рабочих с видом на жительство другого цвета. Тогда можно было бы и говорить о садовом кольце.</text>
                                      <subject>Re: Централизация</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4619945" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619945#t4619945</url>
                                          <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-09-13 08:10:17</date>
                                          <text>&amp;gt;Осталось бы полтора миллиона москвичей с полностью &lt;br /&gt;&amp;gt;решенным жилищным вопросом и три миллиона рабочих&lt;br /&gt;&amp;gt;с видом на жительство другого цвета. &lt;br /&gt;И что бы это дало для России в целом?</text>
                                          <subject>Re: Централизация</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4623785" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623785#t4623785</url>
                                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                              <date>2005-09-13 10:23:05</date>
                                              <text>&amp;lt;И что бы это дало для России в целом?&amp;gt;&lt;br /&gt;Всё. Каждый московский дармоед жрёт в три горла как минимум, так что 15 миллионов с шеи долой. Кроме того, они же все вредители. Так что прикиньте, какой профит.&lt;br /&gt;А потом ... это был бы акт русской щедрости: возвращение домой высококультурных грузин, армян, азербайджанцев, и прочих экзотов, обогащенных русской духовностью, дало бы мощнейший импульс развитию их "родин".</text>
                                              <subject>Re: Централизация</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4624041" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624041#t4624041</url>
                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-09-13 10:27:03</date>
                                                  <text>Сегрегация по "московскому" признаку? Я сам москвич как минимум в 3 поколении, причем и по матери. и по отцу. Так вот, все подобные идеи "депортаций" не вызывают у меня ничего, кроме гадливости.</text>
                                                  <subject>&amp;quot;За столом никто у нас не лишний&amp;quot;!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4624553" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624553#t4624553</url>
                                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                      <date>2005-09-13 10:38:05</date>
                                                      <text>&amp;lt;Сегрегация по "московскому" признаку?&amp;gt;&lt;br /&gt;Ага. Как заходит речь о восстановлении исторической справедливости, так сразу "сегрегация". Вы б еще про права человека вспомнили.</text>
                                                      <subject>&amp;quot;Лишний лишний, до того лишний...&amp;quot;</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4625321" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625321#t4625321</url>
                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-09-13 10:56:27</date>
                                                          <text>"Историческая справедливость" - это вообще абсурдное словосочетание, применяемое исключительно для оправдания различных "чисток", зачисток и захватов территорий. Сидит жлоб, поперек себя шире, морда красная, - и ноет жалобным голоском: "Моего прадедушку обидели, отняли копеечку..."&lt;br /&gt;Тьфу!&lt;br /&gt;Забудьте об истоической справедливости - а то всю жизнь будете чувствовать себя обиженным.</text>
                                                          <subject>Re: &amp;quot;Лишний лишний, до того лишний...&amp;quot;</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4631209" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631209#t4631209</url>
                                                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                              <date>2005-09-13 19:38:22</date>
                                                              <text>&amp;lt; Сидит жлоб&amp;gt;&lt;br /&gt;Вы перепутали журнал философа с синагогой. Смените терминологию. </text>
                                                              <subject>Re: &amp;quot;Лишний лишний, до того лишний...&amp;quot;</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4631465" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631465#t4631465</url>
                                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2005-09-13 19:57:09</date>
                                                                  <text>Не знаю, как там в синагоге, но вы уж точно перепутали журнал философа с уездным собранием скинхедов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, кстати, что-то не пойму - чего вам Москва-то далась? Вы ж вроде из Минска, если верить юзеринфо? То есть, если б мне принять вашу "историческую справедливость", мне же (как КОРЕННОМУ москвичу) и придется вас за шкирку из Москвы выкидывать "на историческую родину"?</text>
                                                                  <subject>Re: &amp;quot;Лишний лишний, до того лишний...&amp;quot;</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4631977" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631977#t4631977</url>
                                                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                                      <date>2005-09-13 20:09:34</date>
                                                                      <text>&amp;lt; с уездным собранием скинхедов.&amp;gt;&lt;br /&gt;Откуда вы знаете что я лысый?&lt;br /&gt;&amp;lt;Я, кстати, что-то не пойму - чего вам Москва-то далась?&amp;gt;&lt;br /&gt;За соседей обидно. Опять же, со стороны виднее. Последний раз был в мае, до этого не был 10 лет. Москва пожелтела во всех смыслах.</text>
                                                                      <subject>Re: &amp;quot;Лишний лишний, до того лишний...&amp;quot;</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631465&amp;style=mine#t4631465</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631209&amp;style=mine#t4631209</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625321&amp;style=mine#t4625321</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624553&amp;style=mine#t4624553</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624041&amp;style=mine#t4624041</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623785&amp;style=mine#t4623785</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="4627369" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4627369#t4627369</url>
                                                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-09-13 12:15:41</date>
                                                  <text>Скажите, а как именно Вы предлагаете это осуществить на практике? Надеюсь, не методом геноцида?</text>
                                                  <subject>Re: Централизация</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4630953" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4630953#t4630953</url>
                                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                      <date>2005-09-13 19:15:45</date>
                                                      <text>&amp;lt; как именно Вы предлагаете это осуществить на практике?&amp;gt;&lt;br /&gt;Первоначально методом убеждения и лаской. &lt;br /&gt;Как советовал профессор Преображенский.</text>
                                                      <subject>родина-мать зовет</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4627369&amp;style=mine#t4627369</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623785&amp;style=mine#t4623785</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619945&amp;style=mine#t4619945</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619433&amp;style=mine#t4619433</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619177&amp;style=mine#t4619177</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="4620713" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620713#t4620713</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-09-13 09:21:48</date>
                                      <text>О "дотационном" снабжении Москвы говорить бессмысленно. Коммунисты забирали всё, 90% пускали на гонку вооружений, из оставшихся 10% выдавали "подарки" населению ("в очередь, суки, в очередь"). Москва была крупнейшим промыщленным центром СССР. Один ЗиЛ по площади и числу рабочих - ГОРОД (40 тысяч человек).</text>
                                      <subject>Re: Централизация</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4621993" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621993#t4621993</url>
                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                          <date>2005-09-13 09:57:45</date>
                                          <text>В том то и дело, что 10% "подарков населению" распределялись далеко не равномерно. Кто-то получал по первому разряду, кто-то по второму, кто-то по третьему. И жители Москвы в отличие от остальных получали по первому разряду. Как это соотносилось с производством в Москве - сложно сказать. Помню, видел данные по товарообороту между республиками СССР - дотационными были все республики, кроме РСФСР и Туркмении.</text>
                                          <subject>Re: Централизация</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4628905" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4628905#t4628905</url>
                                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                              <date>2005-09-13 13:55:08</date>
                                              <text>В этой ветке публика внимательно рассматривала фото русофобки Латыниной, пытаясь вникнуть в корни русофобии. Все так сошлись во мнении, что русских любить ей особенно и нечего, за исключением, может, только кассира, выдающего зарплату.  А вот теперь стоит взглянуть, КТО настаивает на абсолютном первенстве Москвы.</text>
                                              <subject>Re: Централизация</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621993&amp;style=mine#t4621993</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620713&amp;style=mine#t4620713</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="37797545" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=37797545#t37797545</url>
                                          <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
                                          <date>2010-10-04 06:25:28</date>
                                          <text>В середине 80-х на ЗиЛе работало около 70 тыс человек. Только койко-мест в общагах заводских было 25 тысяч.</text>
                                          <subject>Re: Централизация</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620713&amp;style=mine#t4620713</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619177&amp;style=mine#t4619177</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="4633001" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4633001#t4633001</url>
                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                      <date>2005-09-13 21:45:29</date>
                                      <text>По ППС разница средней заработной платы в Москве и в среднем по России составляет где-то 13%. Не вижу тут никаких катастрофических диспропорций.</text>
                                      <subject>Re: Централизация</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4636841" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4636841#t4636841</url>
                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                          <date>2005-09-14 08:31:14</date>
                                          <text>С трудом верится. Статистика в данном случае какая-то корявая. У меня ряд знакомых работает программистами. В Москве это - 700 баксов как минимум за самую простую и заурядную работу (просто сидеть и быть "тапёром", безо всякого "креатива"). У нас в провинции будут и за 200 баксов такое делать. А если говорить о доходах по-настоящему высоких (типа обсуждаемой Латыниной), то в провинции ничего подобного нет.</text>
                                          <subject>Re: Централизация</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4633001&amp;style=mine#t4633001</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4662441" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4662441#t4662441</url>
                                          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                          <date>2005-09-16 00:57:29</date>
                                          <text>разница в 2/ в полтора раза даже с питером, чего уж говорить о</text>
                                          <subject>Re: Централизация</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4633001&amp;style=mine#t4633001</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4619177&amp;style=mine#t4619177</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618153&amp;style=mine#t4618153</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617641&amp;style=mine#t4617641</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615337&amp;style=mine#t4615337</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4620201" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620201#t4620201</url>
                          <user name="MOR" username="mor_ii" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                          <date>2005-09-13 08:15:08</date>
                          <text>&amp;gt;Возглавлять государство. Россия всегда&lt;br /&gt;&amp;gt;была страной крайне централизованной. &lt;br /&gt;Разве Российская Империя управлялась исключительно "питерскими"?&lt;br /&gt;Второе. Вы действительно считаете, что если (высшему) госуправлению допускать лишь коренных москвичей, то в России наступит немедленно социально-экономическое процветание?</text>
                          <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4620969" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620969#t4620969</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-09-13 09:25:36</date>
                              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Разве Российская Империя управлялась исключительно "питерскими"?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Естественно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Вы действительно считаете, что если (высшему) госуправлению допускать&lt;br /&gt;&amp;gt;лишь коренных москвичей, то в России наступит немедленно&lt;br /&gt;&amp;gt;социально-экономическое процветание?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. НЕМЕДЛЕННОЕ. Только к москвичам я бы приплюсовал провинциалов, нефиктивно закончивших МГУ (честь и хвала). </text>
                              <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4622249" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4622249#t4622249</url>
                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                  <date>2005-09-13 10:00:43</date>
                                  <text>МГУ не лучший университет в России, а только самый известный.</text>
                                  <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4623017" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623017#t4623017</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-09-13 10:13:44</date>
                                      <text>А какой же лучший? Урюпинский государственный? ИЛи какая-нибудь, прости господи, МВТУ?</text>
                                      <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4624297" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624297#t4624297</url>
                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                          <date>2005-09-13 10:34:27</date>
                                          <text>В экономике - РЭШ лучше МГУ, &lt;br /&gt;в физике - МФТИ и НГУ лучше МГУ,&lt;br /&gt;в гуманитарных дисциплинах - РГГУ лучше МГУ.&lt;br /&gt;Так что МГУ не лучший университет почти ни в чём.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4625577" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625577#t4625577</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-09-13 11:02:21</date>
                                              <text>РЭШ вообще-то изначально создан ПРИ МГУ. Мне ли не знать, когда у меня половина друзей по шахматной сборной МГУ туда поступила аккурат в момент учреждения РЭШ? :)&lt;br /&gt;Про физику не знаю - пусть физики расскажут, где там преподавал Ландау.&lt;br /&gt;Мехмат вы опустили из своего перечня, и это, безусловно, очень разумно для ВАС ;)&lt;br /&gt;РГГУ? Ну да, неплохой ВУЗ. На уровне МГУ.</text>
                                              <subject>Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4628649" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4628649#t4628649</url>
                                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                  <date>2005-09-13 13:49:46</date>
                                                  <text>Физтех был, безусловно, лучшим техническим вузом.  МГУ даже не был вторым. Для справки, сейчас МГУ снова "лучший" в совокупном показателе (по всем дисциплинам), занимает почётное 90-какое-то место в мировом табеле о рангах университетов. </text>
                                                  <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4634025" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634025#t4634025</url>
                                                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                      <date>2005-09-14 03:45:10</date>
                                                      <text>Нет, не был. Отнюдь и увы. МГУ был, безусловно лучшим, только не техническим. Технических факультетов в МГУ не было никогда. Вы, безусловно, ни МГУ, ни Физтех не заканчивали, следовательно и судить не можете.</text>
                                                      <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4640937" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4640937#t4640937</url>
                                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                          <date>2005-09-14 12:09:52</date>
                                                          <text>Я Вас не понял. Если ни физтех ни МГУ не были лучшими техническими вузами (в золотые годы застоя), то что за таинственным лучший технический вуз Вы имеете в виду? Ваш ник намекает на МАИ:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На моей памяти мехмат МГУ был крут, но не сильно влиятелен, генерируя хилую прослойку яйцеголовых математиков, что "не от мира сего". Физфак был так себе. Факультет вычислительной математики был ничего, но были у него вполне достойные конкуренты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Квалификацию некоторых гуманитарных факультетов оценить трудно. Журналистика, например, была жутко ангажирована политически, "для блатных". Про философию и психологию лучше не высказываться негативно в связи с присутствием оных выпускников в этой самой ветке. </text>
                                                          <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4650921" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4650921#t4650921</url>
                                                              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                              <date>2005-09-14 20:52:19</date>
                                                              <text>Для своего ника я хотел выбрать Кукумбер, так как люблю водку закусывать солёными огурцами, но он был занят и посоветовавшись с женой и друзьями, я выбрал ник - Aeroplan. Я выпускник Физфака, причём, по классификации Дмитрия Евгеньевича, не фиктивный. &lt;br /&gt;Про крутость. МГУ был, есть и будет НЕ техническим вузом. Технические вузы: МАИ, МЭИ, МВТУ и т.д. В МГУ готовили учёных, а не инженеров. Кто был крут, кто нет, я не в курсах.  Уровень подготовки выпускников физфака был в разы выше ВМК. Программирование - это не наука. Уровень выпускников Физтеха был очень высок, и примерно соответствовал уровню Физфака (отличаясь в подходах к образованию и некоторыми деталями), в естественно научных дисциплинах и безнадежно проигрывал во многих остальных.  Это преимущество интенсивного меж - профессионального общения. Процент успешно реализовавших себя в науке для Физтеха и Физфака застойных годов был одинаков. Биологический, Химический, Мехмат, ГеоФАКи, Журфак, Филфак, Философский, Экономфак, Психфак + ИСАА были лучшими в стране. В целом между МГУ и любым другим вузом (исключение - Физтех) была пропасть. МГУ был и остаётся единственным местом в Москве, где у людей глаза умные.&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4658601" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4658601#t4658601</url>
                                                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                  <date>2005-09-15 14:30:00</date>
                                                                  <text>Я понимаю, что Ваше мнение не может быть беспристрастным, равно как и мнение самого Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитав Ваш ответ, я был очень удивлён: до этого мне казалось, что первенство физтеха совершенно неоспоримо, по крайней мере, такое положение вещей никто не оспаривал.  Но время идёт, вся система высшей школы России обрушилась, и на её обломках появляется новая, ориентированная на Запад.  Там преподавание и исследовательская деятельнсть локализована в университетах, гораздо реже в институтах, что, как правило, обозначает университет с техническим профилем. Так что физтех должен терять свою актуальность в наши дни, ведь западный работодатель будет с подозрением смотреть на его выпускника. &lt;br /&gt;Второй фактор - слабая исследовательская база самого физтеха. Студенты делают  дипломы в т.н. базовых НИИ, что западным учёным опять-таки непонятно.  Поэтому физтех не катит в мировом табеле о рангах. Ведь там учитываются публикации с аффилиацией в учебных университетах, чего нет в физтехе. Так что я вижу причины, почему Вы усомнились. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но чтобы восстановить справедливость, предлагаю назвать, за неимением лучшего критерия, нобелевских лауреатов России, которые учились или преподавали в МГУ. Я знаю, что Ландау, Капица и Гинзбург преподавали в физтехе. Алфёров связан с ЛГУ (? - не уверен, по памяти), Басов из МИФИ. </text>
                                                                  <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4659369" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4659369#t4659369</url>
                                                                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                                      <date>2005-09-15 16:51:55</date>
                                                                      <text>Никто и не не оспаривает первенство МФТИ. Ибо его никогда не было. &lt;br /&gt;"в 1958 г. профессора МГУ, академики И.Е.Тамм и И.М.Франк, вместе с П.А.Черенковым были удостоены Нобелевской премии по физике, а 1962 г. еще одним лауреатом стал профессор физического факультета, академик Л.Д.Ландау."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ГИНЗБУРГ  закончил аспирантуру физфака&lt;br /&gt;Басов - зав кафедрой на физфаке.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; "Из 18 лауреатов Нобелевской премии наших соотечественников 11 являлись выпускниками или профессорами Московского университета."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капица- английский шпион, таких нам не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но не в этом суть. И вообще ондрей, не спорьте. Просто выучите то, что я Вам написал и всё. Для Вашего-же блага.&lt;br /&gt;Вы на физфаке -то были когда? В МГУ были? &lt;br /&gt;Всё. Справедливость восстановлена. &lt;br /&gt;</text>
                                                                      <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="4672425" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4672425#t4672425</url>
                                                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                          <date>2005-09-16 13:48:12</date>
                                                                          <text>Вам лучше известно, что "нобелевка" даётся лет через 30 после активного наукотворчества. Поэтому славные времена МГУ со времён Ломоносова здесь не обсуждаются. А сравниваются уже существующие вузы. Физтех, по-моему, был основан в 1951 г.  Лет 5 на становление - отсюда и отсчёт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот: Гинзбург окончил физфак МГУ в 1938 г. (физтеха тогда не было), а стал завкафедрой МФТИ в 1968 г. И это что-то да значит!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами физтехи (странные какие-то) считают Ландау и Капицу своими профессорами: Основателями и сотрудниками института были лауреаты Нобелевской премии П.Л.Капица, Н.Н.Семенов, Л.Д.Ландау - из официального сайта МФТИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Басов заведовал кафедрой Квантовой электроники МИФИ. А что за кафедра в МГУ? Заканчивал он, кстати, тоже МИФИ. Вот беда-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Капицы, то он, возможно, самый крупный (в отличие от деланных - Ландау) советских физиков. При чём здесь шпион?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вы на физфаке -то были когда? В МГУ были?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Должен Вас огорчить - в МГУ я был, и, к сожалению, на физфаке тоже был. Лица физфаковцев с особой печатью учёности меня не поразили. &lt;br /&gt;Также я знаю физфаковцев не понаслышке.  Моё личное мнение: их профессионализм на порядок уступает физтеховскому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что справедливость восстановлена.</text>
                                                                          <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="4674473" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4674473#t4674473</url>
                                                                              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                                              <date>2005-09-16 17:58:39</date>
                                                                              <text>Ну вот, Вы ещё будете тут правила котировки Вузов устанавливать. &lt;br /&gt;У Вас много заблуждений внутре головы.&lt;br /&gt;Нобелевская премия даётся не 30-ть лет работы. Сходите на сайт Нобелевского комитета- там чиста по Английски написано за что её дают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Что касается Капицы, то он, возможно, самый крупный &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же не физик - откуда Вам это известно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(в отличие от &amp;gt;деланных - Ландау) советских физиков. При чём здесь шпион?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; А шпион здесь при том, что или физика или шпионские дела. Вы, про Джеймса Бонда фильмов не смотрели? Какая там физика?- телки одни, стрельба на поражение, да спортивные автомобили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Печатью учёности на Физфаке поражают не лицами, а всякими другими местами. Вы плохо просили, вот Вам и не показали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для Вас это наверно сюрприз, но качество учебного заведения определяется совсем не знаниями, которые там преобретаются. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Урок Вы не учили. Очень плохо. И перестаньте у Физтеховцев консультироваться. Эта дружба знаете-ли до добра не доведёт. Слышали как там детишки Нобелевских лауретов топорами своих поклонников обслуживают?</text>
                                                                              <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="4676777" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4676777#t4676777</url>
                                                                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                                  <date>2005-09-17 02:13:26</date>
                                                                                  <text>&lt;q&gt;У Вас много заблуждений внутре головы.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На то оно, голова, и дадена.  Раз ошибёшься, два ошибёшься, а на третий - глядишь - что-нибудь интересное и обнаружится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К физтехам в гости я не ходил, иначе там был бы сейчас пир горой "поваляться-покататься на аэроплановых косточках".  Народ они агрессивный, любители шумных развлечений. Нет - я просто подумал, что Вам будет полезно услышать мнение человека со стороны, как Вы очень остроумно заметили "не физика".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нобелевка. Лауреатам по физике, химии, биологии (не литературы), на момент вручения за 65 лет. Вы как физик должны знать, что продуктивный период с 30 до 40.  Вот и отнимите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капица. Его все уважают. Ландау же не уважают, нет - его боготворят все те, кто боготворят Эйнштейна, а равно как и Вейцмана. Большие трудности у обожателей вызывает вопрос, ЧТО же всё-таки сделал великий Дау?  Обычно ответ такой: "Труднее ответить, чего он НЕ сделал." Вот как. Злые языки говорят, что его (нобелевская) теория сверхтекучести была в аккурат вынесена с доклада Боголюбова, который великий бескромпромиссный Дау яростно критиковал. Ну да ладно...  Вот ещё такой характерный пример: Некто Ганс Демелт недавно получил нобелевку за т.н. ионные ловушки. В самых первых своих работах он ссылается на некоего Капицу, который этот принцип открыл, продемонстрировал и описал.  Есть ссылка и на Ландау, который его задокументировал в своей книжке. Со временем же ссылка на Капицу начинает исчезать, испаряясь из нобелевской истории, а вот звук фанфар за великого Дау становится всё громче.  В этом примере - реальное соотношение Капицы и Ландау.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капица - шпион.  Я не знаю, насколько это достоверно. Но судить о шпионском деле на примере Джеймса Бонда - это то же самое, что судить о качестве товара по его рекламе. Вот представьте себе (чисто умозрительно): За "рюмкой пива" спрашивают тов. Петра: "Peter, what do you think about this new fellow from Russia who's joined the Rutherford's lab lately". "I think that he is more politically motivated than he should be."  Вот такой диалог. Такие слова запомнили, и этому новому русскому парню в чём-то отказали.  А потом тот пронюхал почему. Здесь совершенно очевидно искушение объявить Капицу английским шпионом, написав такую историю: &lt;br /&gt;"Бледный Пётр с трясущимися руками пробирался в самую цитадель МИ-5, что находилась в глубоких подвалах Тауэра. Он вздрагивал при каждом оклике неожиданно выдвигающегося из стены охранника. И только в кабинете Главного Буржуина он наконец успокоился, затянувшись дорогой кубинской сигарой и заев едкий дым ложкой варенья, что стояла рядом с огромной корзиной печенья. "Ну что, будем сейчас Родину предавать или вы ещё не до конца обработали своего клиента?" - вежливо осведомлися Глваный Буржуин."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попросить показать "келдыша" я не догадался, поскольку имею абсолютно традиционную ориентацию.  Поэтому &lt;b&gt;чему ещё&lt;/b&gt; кроме физики учат на физфаке, я - увы - упустил.  Может просветите?</text>
                                                                                  <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="4678057" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4678057#t4678057</url>
                                                                                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                                                      <date>2005-09-17 08:27:45</date>
                                                                                      <text>Большое Вам спасибо за Ваши ответы на Ваши вопросы. &lt;br /&gt;Таки Вы не хотите заучивать правильные ответы, а продолжаете цитировать гугла. Плохо Ондрюша. Про то какие физтехи можете не рассказывать. Мне это известно гораздо лучше Вас и давно. И дружил и работал вместе. Сейчас у меня в подчинении один есть- так вот он попал- и всё из-за Вашего нежелания учить уроки. Придется его наказать, чтобы не повадно было!&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Не нужно ссылаться на пьяные базары антисемитов по поводу того, что сделали Ландау и Эйнштейн. Хотя мне лично первый неприятен чисто по-человечески, я не могу не признавать, что у него были сильные работы. Про многотомник такой слышали: Ландавшиц называется? Не каждому дано такое написать - одного этого достаточно для признания заслуг. Хотя, конечно, сволочь была та ещё.&lt;br /&gt;Эйнштейн сволочью не был. Зато ссылки на него встречаются в физике во многих местах, нравится Вам это или нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз сообщаю Вам: качество учебного заведения определяется НЕ знаниями, которые там приобретаются.&lt;br /&gt;Правильным вопросом будет, не "а чему ещё учат?", а "а чем оно определяется?". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В какой аудитории на Физфаке Вы были? Как она называется? Её номер? В каком году Вы там были?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Физфаковцы менее профессиональны, чем физтеховцы, по Вашему утверждению. Приведите конкретные примеры, в чем это выражалось. Вопрос понятен? Как Вы лично убедились в лучшей профессиональной подготовке физтеховцев? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот представьте себе -  что за панибратство, юноша?&lt;br /&gt;</text>
                                                                                      <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="4678313" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4678313#t4678313</url>
                                                                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                                          <date>2005-09-17 09:39:42</date>
                                                                                          <text>Вести этот диалог, в отдельные моменты сужающийся до монолога, в правильном русле - мой единственный шанс донести до Вас информацию из внешнего мира о реальном положении вещей.  Отвечать на вопросы типа: "Разве Вы не согласны, что только кретины могут считать физтех лучшим вузом?" - значит поощрять дурную привычку такие вопросы генерировать.  Может, слышали про такие вопросы loose-loose? Вот и славно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что у Ландау были сильные работы ещё не даёт основание считать его "лучшим русским учёным всех времён". У Вас какие возражения против такого утверждения, что уже не обсуждается на Западе? Ну значит, Вы - "пьяный антисемит". Про Ландау в лифчике я слышал. А вот Вы слышали такую фамилию, Пятигорский, в связи с этими книжками?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что Эйншетейн был сволочью признают даже евреи (!!!). В это, разумеется, не включается научная нечистоплотность оного, от которой неискушённые гои просто руками разводят. Просто по жизни, говорят, таким был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я заинтригован: &lt;q&gt;"а чем оно определяется?"&lt;/q&gt;? Я - человек простой и всегда думал, что дешёвый товар - тот, за который платят меньше денег. Но вот в рекламах это измудряются перевернуть.  Может, и у Вас получится?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последние два параграфа останутся без ответов.  До времени. Придётся поверить мне на слово.</text>
                                                                                          <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="4679593" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4679593#t4679593</url>
                                                                                              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                                                              <date>2005-09-17 16:56:11</date>
                                                                                              <text>Я просил- конкретно.&lt;br /&gt;Пока неуд! Подготовитесь- приходите. </text>
                                                                                              <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                                              <comments>
                                                                                                <comment id="4682665" depth="24">
                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4682665#t4682665</url>
                                                                                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                                                  <date>2005-09-18 12:00:50</date>
                                                                                                  <text>Вот почитает этот диалог будущий абитуриент и скажет: "&lt;i&gt;Нет не пойду на физфак МГУ. А то выучусь и буду таким же сердитым как Ероплан.  Заведут у меня в голове органчик "МГУ-лучший вуз. МГУ - лучший вуз", и пустят гулять по свету.  А Ероплан вот с Басовым "петуха" дал - и замял под шумок. Учителей строгих готовят, а знаний приличных не дают.&lt;/i&gt;" Ох-ох.</text>
                                                                                                  <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                                                                  <comments />
                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4679593&amp;style=mine#t4679593</parent>
                                                                                                </comment>
                                                                                              </comments>
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4678313&amp;style=mine#t4678313</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4678057&amp;style=mine#t4678057</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4676777&amp;style=mine#t4676777</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4674473&amp;style=mine#t4674473</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4672425&amp;style=mine#t4672425</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4659369&amp;style=mine#t4659369</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4658601&amp;style=mine#t4658601</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4650921&amp;style=mine#t4650921</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4640937&amp;style=mine#t4640937</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634025&amp;style=mine#t4634025</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4628649&amp;style=mine#t4628649</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625577&amp;style=mine#t4625577</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="4635305" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4635305#t4635305</url>
                                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                  <date>2005-09-14 06:28:35</date>
                                                  <text>Так почему ваши друзья туда поступили, почему не продолжили учебу в МГУ? Из ваших собственных слов следует, что РЭШ лучше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про математику не знаю. Если здесь есть математики, то пусть кто-нибудь выскажется, что лучше - МГУ или НМУ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нужно ещё учитывать, что МГУ по сравнению с другими университетами всегда находился в привилегированном положении. Он всегда финансировался существенно лучше, чем другие университеты. Если лишить МГУ этих привелегий, то окажется что есть как минимум несколько университетов, работающих лучше.</text>
                                                  <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4635561" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4635561#t4635561</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-09-14 06:45:57</date>
                                                      <text>Во-первых, как я уже сказал, РЭШ ПРИ МГУ. Во-вторых, ВСЕ они уже закончили на тот момент МГУ (кто мехмат, кто ВМК, кто еще что).&lt;br /&gt;А уж что до "привилегированного положения"... Тут Ваша логика меня изумляет. Это все равно что сказать: "Да какой же Шварцнеггер силач?! Это он просто питается хорошо, самые лучшие продукты ему, подлецу, дают. А если его запереть в комнате да и не кормить дней 20-30 - вот тогда увидите, что это за "силач". Тьфу!"</text>
                                                      <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4635817" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4635817#t4635817</url>
                                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                          <date>2005-09-14 06:59:22</date>
                                                          <text>Нет, не совсем так. На чемпионате мира по поднятию тяжестей всем спортсменам дали настоящие штанги, а одному резиновую надувную. Вот он и побеждает всех. А  сапожник говорит "Вот это настоящий силач, какая сила, какое упорство, какая воля к победе... МГУ - лучший университет. Чем лучший? Тем. Лучший потому что он лучший. Это вам не какой-нибудь урюпинский государственный. Это же МГУ"</text>
                                                          <subject>Re: Чем, ЧЕМ лучше?!</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4635561&amp;style=mine#t4635561</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4635305&amp;style=mine#t4635305</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625577&amp;style=mine#t4625577</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4624297&amp;style=mine#t4624297</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4623017&amp;style=mine#t4623017</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4622249&amp;style=mine#t4622249</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620969&amp;style=mine#t4620969</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4626601" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626601#t4626601</url>
                                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-09-13 12:04:19</date>
                                  <text>Дмитрий Евгеньевич, позвольте ещё два коротких вопроса в этой ветке.&lt;br /&gt;Первый. Процедура (механизм) верификации. Кто и как определит фиктивное ВО или нет.&lt;br /&gt;Второй. Не кажется ли Вам самому, что предложенный Вами "рецепт"..., слишком простой, что ли.</text>
                                  <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4630185" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4630185#t4630185</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-09-13 17:20:46</date>
                                      <text>Определить фиктивное образование в первом приближении просто: цикл образования должен быть осмысленным (сельскохозяйственное ПТУ - Дипакадемия - не проходит), непрерывным (начальная школа, средняя школа, высшая школа) и своевременным (начало учёбы 6-8 лет, окончание в 21-28).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается рецепта, то рецепт и должен быть простым. "Три раза в день после еды".</text>
                                      <subject>Re: Кто такая Латынина я не знаю ВООБЩЕ.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4636073" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4636073#t4636073</url>
                                          <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79880521/5789047" height="100" width="75" />
                                          <date>2005-09-14 07:01:42</date>
                                          <text>Дмитрий Евгеньевич, а Зельдовича Якова Борисыча не разъясните?&lt;br /&gt;Довольно занятная у него биография.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Советский физик, физико-химик и астрофизик. Родился 8 марта 1914 в Минске. С середины 1914 по август 1941 жил в Петрограде (затем Ленинград), до лета 1943 в Казани, с 1943 в Москве. С осени 1930 по май 1931 учился на курсах и работал лаборантом Института механической обработки полезных ископаемых. В мае 1931 был зачислен лаборантом в Институт химической физики АН СССР (ИХФ), с которым был связан до конца жизни. Начав работу в ИХФ без высшего образования, занимался самообразованием при помощи и под руководством сотрудников института. С 1932 по 1934 учился на заочном отделении физико-математического факультета ЛГУ, который не окончил; позже посещал лекции физико-механического факультета политехнического института. В 1934 был принят в аспирантуру ИХФ, в 1936 защитил кандидатскую, а в 1939 – докторскую диссертацию. С 1938 заведовал лабораторией в ИХФ. В конце августа 1941 институт был эвакуирован в Казань. В 1943 вместе с лабораторией был переведен в Москву. С 1946 по 1948 заведовал теоретическим отделом ИХФ и одновременно был профессором Московского инженерно-физического института. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С февраля 1948 по октябрь 1965 занимался оборонной тематикой, работая над созданием атомной и водородной бомб, в связи с чем удостоен был Ленинской премии и трижды – звания Героя Социалистического Труда СССР. С 1965 по январь 1983 заведовал отделом Института прикладной математики АН СССР. С 1965 профессор физического факультета МГУ, заведующий отделом релятивистской астрофизики Государственного астрономического института им. П.К.Штернберга (ГАИШ МГУ). С 1983 заведующий отделом Института физических проблем АН СССР, консультант дирекции Института космических исследований АН СССР. С 1977 руководитель Научного совета по горению АН СССР. В 1946 был избран членом-корреспондентом АН СССР, а в 1958 академиком. Награжден золотой медалью им. И.В.Курчатова за предсказания свойств ультрахолодных нейтронов и их обнаружение и исследование (1977)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В других биографиях пишут, что все работы им были написаны совместно с учениками. А первый ученик появился аж в ... 20 (!) лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением.</text>
                                          <subject>В связи с этим</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="86084265" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=86084265#t86084265</url>
                                              <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
                                              <date>2014-11-26 14:33:59</date>
                                              <text>Зельдович - несомненно гений и исключение из всех правил.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4636073&amp;style=mine#t4636073</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4630185&amp;style=mine#t4630185</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626601&amp;style=mine#t4626601</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620969&amp;style=mine#t4620969</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620201&amp;style=mine#t4620201</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615337&amp;style=mine#t4615337</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612009&amp;style=mine#t4612009</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608425&amp;style=mine#t4608425</parent>
                </comment>
                <comment id="4630697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4630697#t4630697</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2005-09-13 18:08:48</date>
                  <text>А с Питером как быть?&lt;br /&gt;Помню, в 90-е годы мои однокашники организовали движение за отделение Спб от России. Даже не знаю, какова там была доля шутки в этой шутке. Как раз тогда тема автономий была модной. Даже пару раз по телевидению выступили. Это я к чему говорю? Ведь можем и обидеться...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Великая Московия?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4634281" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634281#t4634281</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-14 03:59:35</date>
                      <text>До революции 70% - Питер, 25% - Москва, 5% - всё остальное. Сейчас 90% - Москва, 5% - Питер, 5% - всё остальное. Увы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Питер сейчас является подлинной столицей РФ. В смысле органическим центром российской провинции. Менталитет - российский, уровень жизни - тоже. Что такое Украина? "РФ-Москва=Украина". Переход власти в руки москвичей (не лужковых, а университетских) вызовает ЗА ГОД увеличение качества управления В РАЗЫ. У РФ появится МЕТРОПОЛИС.</text>
                      <subject>Re: Великая Московия?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4634793" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634793#t4634793</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-09-14 05:13:51</date>
                          <text>Так, наверное, "университетские" должны брать сами власть.&lt;br /&gt;Но пока незаметно, чтоб они к этому стремились.&lt;br /&gt;Хоть бы объединились как-то - типа "общества выпускников МГУ"...  </text>
                          <subject>Re: Великая Московия?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634281&amp;style=mine#t4634281</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4637097" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4637097#t4637097</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-09-14 08:38:57</date>
                          <text>Меня в этом рассуждении смущает вот что: если исходить из того, что все люди - честные, то Вы правы. Пока же мы видим иное: власть развращает людей, превращает их в хапуг, причём львиная доля усилий уходит на борьбу с конкурентами. Я не вижу, каким именно образом проявились бы интеллектуальные достоинства таких людей. Это было бы возможно, но только при условии однопартийной системы, с деидеологизированной государственной партией. А демократия ведёт только к распылению ресурсов.</text>
                          <subject>Re: Великая Московия?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634281&amp;style=mine#t4634281</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4630697&amp;style=mine#t4630697</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608425&amp;style=mine#t4608425</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607401&amp;style=mine#t4607401</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606377&amp;style=mine#t4606377</parent>
        </comment>
        <comment id="4608681" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608681#t4608681</url>
          <user name="Морозов" username="morozow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7045579/1026349" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-11 21:26:20</date>
          <text>а Вы, простите, современную прозу читаете из мазожизма или по долгу службы?&lt;br /&gt;Классики на наш век хватит.</text>
          <comments>
            <comment id="4639657" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4639657#t4639657</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-14 11:35:12</date>
              <text>Думаю тут сыграла та же причина что и у остальных – банальное любопытство, причем честно прочитав целую книгу Сорокина был несколько обескуражен тем что собственно не могу вспомнить ничего из прочитанного просто нарезка из каких-то популярных образов и забавная стилизация под стили разных писателей в начале книги. Пелевин awesome бездарно – мировоззрение “чуть выше среднего” жителя московских окраин, прочитавшего несколько книг. Конечно же Дмитрий Евгеньевич прав называя творчество этих литераторов инспирацией постсоветской литературы как литературы вообще. И Конечно прав о садовом кольце как разграничителе (я к сожалению сейчас пишу эти строки в доме стоящем ровно в 1000 метров от садового, так что к вам в высшее общество не попадаю) в смысле естественного отбора на пути формирования национальной элиты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я в общем-то писал не об этом, а о том что в современной России ЛИЧНО для меня существуют два писателя. То есть таких писателя, у которых я куплю любую книгу и за любые деньги, что бы они не написали. Так же я заметил что такая жизненная позиция невооруженным взглядом просматривается у всех более мение интеллектуально развитых людей моего поколения, единственное что Галковского достать (приходиться именно по-советски доставать) ещё сложнее чем Масодова и в массе (в провинции поголовно) все это читают через Интернет не имея возможности (а обычно просто не зная) съездить в лавку Лита купить книг. Потому, что масодова постоянно то запрещают, то изымают, а Галковского просто невозможно купить как дефицит. Да и масодова никому почему-то не приходит в голову сравнивать с Сорокиным хотя может это и что-то сходное по стилю и “бездарности” (уверен что человек не родившийся в СССР вообще не поймет о чем речь).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, это отдельная тема, я лично считаю, что масодов это отражение подсознательного осмысления глобальной ситуации в которой мы оказались, так сказать азиатская часть русского разума, а галковский – европейский разум. Поговорив на эту тему с многими друзьями обнаружил что у них на поверку такая же точка зрения. ПО этому мне очень интересно, что по этому поводу думают здешние читатели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608681&amp;style=mine#t4608681</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606377&amp;style=mine#t4606377</parent>
        </comment>
        <comment id="4673449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4673449#t4673449</url>
          <user name="hasid" username="hasid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-16 15:53:49</date>
          <text>по-моему, лучший наш писатель - Платонов. Ему зорче всех удалось взглянуть в чулан русской души.</text>
          <comments>
            <comment id="4684201" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4684201#t4684201</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-18 20:29:11</date>
              <text>ну да, даже у из сорокина я помню только про "ломтевозы" платонова. Но для моего поколения масодов это конечно все, уж простите за возможные преувеличения :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4673449&amp;style=mine#t4673449</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606377&amp;style=mine#t4606377</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4606633" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606633#t4606633</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2005-09-11 15:43:27</date>
      <text>А зачем вообще обсуждать Латынину, и так ведь понятно, что это такое. Женщина просто не хочет работать, лучше ведь графоманствовать на теплом месте и думать, что ввиду этого являешься публицистом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Латынина и сотоварищи - социальные паразиты, прямое следствие текущей ситуации в стране.</text>
      <comments>
        <comment id="4606889" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606889#t4606889</url>
          <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
          <date>2005-09-11 16:23:12</date>
          <text>"Женщина просто не хочет работать"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ойвей, а кто таки в этой стране хочет работать? Взять хотя бы жижистов - хлебом не корми, дай только в интернете попиздеть</text>
          <subject>справедливости ради</subject>
          <comments>
            <comment id="4611497" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4611497#t4611497</url>
              <user name="ffix1975" username="ex_ffix1975" />
              <date>2005-09-12 10:59:35</date>
              <text>Об этом говорит и прайм тайм - основной поток постов - с 10 до 18, в выходные просто на порядок меньше :-)</text>
              <subject>Re: справедливости ради</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606889&amp;style=mine#t4606889</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4606633&amp;style=mine#t4606633</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4607145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607145#t4607145</url>
      <user name="Генрих Лейхтвейс" username="dubadam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390304/4942670" height="100" width="68" />
      <date>2005-09-11 16:33:48</date>
      <text>Так! её, ату.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вначале очень хорошо, к концу скучнее. &lt;br /&gt;Если кульминацию не придумать - просто выкинуть предпоследние абзацы (четвёртый, третий и второй с конца), и будет короче, но не хуже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отличный литературный текст. </text>
      <comments>
        <comment id="20186793" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=20186793#t20186793</url>
          <user name="finitalacomedia" username="finitalacomedia" />
          <date>2008-06-12 09:25:07</date>
          <text>а можно раскрыть тему о прочеченских интересах Латыниной</text>
          <subject>+1</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607145&amp;style=mine#t4607145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4607657" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607657#t4607657</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-09-11 17:38:55</date>
      <text>Латынину не читал, никто из знакомых тоже не читал и о таком писателе не слышал. Но судя по рецензии, это не пропагандисткий проект, в отличии скажем от &lt;a href='http://www.vif2ne.ru/' rel='nofollow'&gt;http://www.vif2ne.ru/&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Это культирование некой над-русской элитарности, с её космополитизмом, попытками извинится перед всеми обиженными Российской Империей, начиная с хазар.&lt;br /&gt;Все вписывается в теорию Дмитрия Евгеньевича о самоколонизации,&lt;br /&gt;только если до 17 года европейцы колонизировали азиатскую Русь, то теперь (ближне)азиаты колонизировали европейцев.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Агитки Бедного Демьяна</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4607913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607913#t4607913</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-09-11 18:44:58</date>
      <text>&amp;lt;Россия – страна литературная&amp;gt;&lt;br /&gt;И не только литературная:&lt;br /&gt;Теодор Шанин: История поколений и поколенческая история России&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.polit.ru/lectures/2005/09/09/shanin.html' rel='nofollow'&gt;http://www.polit.ru/lectures/2005/0&lt;wbr /&gt;9/09/shanin.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Только подивиться своевременности Вашей презентации в Утиной правде.</text>
      <subject>подтягиваются обществоведы в штатском</subject>
      <comments>
        <comment id="4608169" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608169#t4608169</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-11 19:11:54</date>
          <text>(Удовлетворённо покачиваясь в креслице):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Азбука - при правильно поставленной пропаганде государство, даже самое могущественное, будет проигрывать индивидууму, даже с самыми скромными материальными ресурсами. Государство с его бюрократическими "лепартаментами" делает один ход, а человек, в тот же отрезок времени, - двадцать. Государство замахивается дубиной, но пока дубина опустится на намеченную площадь, человечек будет попивать чаёк совсем в другом месте. Шанину уже давно бритвой трусы срезали, сделали на лбу татуировку "Беру в лыку", а он всё полоумным тредиаковским вещает с кафедры и учит аборигенов уму-разуму. 18 век. </text>
          <subject>Re: подтягиваются обществоведы в штатском</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4607913&amp;style=mine#t4607913</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4608937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608937#t4608937</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2005-09-11 21:29:19</date>
      <text>Дело не в том, что латынины пишут плоские агитки.&lt;br /&gt;Дело в том, что нынешнее общество способно воспринимать ТОЛЬКО подобные агитки.&lt;br /&gt;Если было бы иначе, творчество Латыниной не пользовалось бы таким спросом, каким оно пользуется. Оно вообще не пользовалось бы никаким спросом.&lt;br /&gt;У "русского патриота" Проханова, что ли, лучше, чем у Латыниной?&lt;br /&gt;Да нет, та же агитка, только вид сбоку.&lt;br /&gt;А то, что посложнее Латыниной и Проханова - читающая публика не может воспринять. Утрачены способности к восприятию сложного.</text>
      <comments>
        <comment id="4612521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612521#t4612521</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-12 12:49:15</date>
          <text>Вы что-то путаете. По-настоящему спросом пользуется "творчество" Донцовой, Марининой и Устиновой. </text>
          <comments>
            <comment id="4615849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615849#t4615849</url>
              <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
              <date>2005-09-12 21:29:00</date>
              <text>А в моём городе по-настоящему спросом пользуется творчество Рериха, Кастанеды, Пелевина и Анастасии (которая - "Звенящие кедры России"). А также - творчество Даниила Андреева и Григория Климова... :-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле есть разные сегменты читательской аудитории. Есть сегмент читателей Донцовой. Есть сегмент читателей Марининой (кстати, временами неплохого автора). Есть сегмент читателей Устиновой (тоже - довольно профессионального автора). Эти три сегмента имеют мало совпадений.&lt;br /&gt;И есть - сегмент читателей Латыниной и Проханова (как ни странно, читатели этих диаметрально противоположных по идеологии авторов практически составляют одно). Это сегмент социально активных читателей, которые способны повлиять на творящуюся политику. Поэтому имеет смысл говорить именно об этом сегменте (ведь читатели Донцовой - вообще не влияют на политику).   </text>
              <comments>
                <comment id="4617129" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617129#t4617129</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-13 03:53:46</date>
                  <text>Это что ж у Вас за город такой - град Китеж?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4618409" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618409#t4618409</url>
                      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
                      <date>2005-09-13 06:20:08</date>
                      <text>Нет. Город Майкоп.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4621737" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621737#t4621737</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2005-09-13 09:55:16</date>
                          <text>"...А может, бросить все и махнуть... в Майкоп?!"</text>
                          <subject>Точно как из старого анекдота</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618409&amp;style=mine#t4618409</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617129&amp;style=mine#t4617129</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615849&amp;style=mine#t4615849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612521&amp;style=mine#t4612521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4608937&amp;style=mine#t4608937</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4609193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609193#t4609193</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-09-12 04:11:38</date>
      <text>Латынина обожает чеченцев, и считает их сверх-людьми. И дело не в только еврействе. Ведь она тоже догадывается об их реальной роли в РФ. :) Собственно, Д.Е. уже намекал на это.</text>
      <comments>
        <comment id="4612265" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612265#t4612265</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-12 12:45:28</date>
          <text>Это не совсем верно. Латынина "обожает" не столько чеченцев, сколько вообще жителей Кавказа. Она считает, что кавказцы более свободолюбивы и горды, чем русские.&lt;br /&gt;Фактура есть и для таких заключений. Вполне.</text>
          <comments>
            <comment id="4613289" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613289#t4613289</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-09-12 14:11:26</date>
              <text>Больше всех о свободе говорят те, кто свободы никогда и не видел (как прыщавый школьник то и дело взволнованно рассуждает о голых женщинах), реально свободным людям эта тема нужна как бантик на одно место. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гордые люди очень слабые, "я не буду унижаться", так они думают (рыдая в подушку). Гордые люди не торгуют баклажанами на базаре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя, я считаю, путать благородство и гордость. Первое - хорошее происхождение, второе - качество озлобленных выскочек. Обладающие свободой разумного выбора люди всегда бывают дипломатичны и осмотрительны в плане взаимных выгод. Гордые народы не выживают и не делают истории.</text>
              <comments>
                <comment id="4613545" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613545#t4613545</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-12 14:15:15</date>
                  <text>Ну, "что лучше - благородство или гордость" - довольно бессмысленный терминологический спор.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4614313" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4614313#t4614313</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-09-12 18:42:52</date>
                      <text>Как это - терминологический спор? Это ведь просто противоположные вещи.</text>
                      <subject>?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4615081" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615081#t4615081</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2005-09-12 21:02:32</date>
                          <text>Т.е. "гордый" не может быть "благородным" - и наоборот? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет-нет, тут весь вопрос в том, что понимать под этими обозначениями. </text>
                          <subject>Да что вы?!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4632233" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4632233#t4632233</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-09-13 20:15:51</date>
                              <text>Я не предлагаю вам спорить - я написал мнение, а вы заговорили про спор, вместо чтобы написать свое.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615081&amp;style=mine#t4615081</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4637353" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4637353#t4637353</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2005-09-14 08:48:27</date>
                              <text>В контексте разговора значение терминов задано очень чётко. "Благородный" - это тот, кто УЖЕ обладает каими-то объективными достоинствами, УЖЕ чего-то добился. "Гордый" - это тот, кто свято верит в себя и свои силы (основательно или безосновательно) и ПЫТАЕТСЯ утвердиться. Я считаю, что именно по этой линии и должен проходить водораздел. Есть Уважаемые Люди, и им всяческий решпект, а есть отбросы общества, погань, шпана, выскочки. Последнюю категорию населения нужно гнобить всеми доступными способами. МОРДОЙ ОБ СТОЛ, И НЕ ДАВАТЬ ПЛАКАТЬ, как любил говорить один Уважаемый Человек. Национальные и классовые различия - по боку. Самое ужасное в нынешней ситуации то, что многим людям объективно дрянным и ничтожным дали возможность подняться. В этом заключается преступная сущность дерьмократии - уже даже без кавычек. Попутно "опустили" и людей уважаемых, так как часть "сладких пряников" отошла шпане. Но первое даже намного страшнее второго.</text>
                              <subject>дерьмократия без кавычек</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4615081&amp;style=mine#t4615081</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4614313&amp;style=mine#t4614313</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613545&amp;style=mine#t4613545</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613289&amp;style=mine#t4613289</parent>
                </comment>
                <comment id="4614569" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4614569#t4614569</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-09-12 18:52:21</date>
                  <text>Я прочитал это с восхищением. Вы очень хорошо описали разницу между теми, кому всё должно принадлежать по праву и неудачниками, которые "делают себя". Self-made men, так сказать. Между прочим, именно по этой причине я не люблю всевозможных националистических потуг. Люди сами себя унижают, а потом у них кто-то виноват. Таких и будут гнобить. Надо знать себе цену.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, правда, что эту точку зрения разделяют немногие. Слишком влиятелен стал плебс. (Я из-за этого ненавижу демократию.) Но ясно, что вся эта шушера должна заниматься "чисткой сараев - прямым своим делом", а вовсе не карьерой. Для меня это - альфа и омега в вопросе "как оно должно быть".</text>
                  <subject>согласен с Вами</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4632489" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4632489#t4632489</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-09-13 20:34:00</date>
                      <text>&amp;gt;неудачниками, которые "делают себя"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Инициативные люди, есть такие. (И среди них больше неудачников, это правда) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Люди сами себя унижают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но уважение к своей нации это хорошо, главное это ощущение рационализировать, тогда русский национализм перестает быть унизительным. Можно совмещать национализм и русофобию, как это я делаю, например.</text>
                      <subject>Re: согласен с Вами</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4637609" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4637609#t4637609</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-09-14 08:59:24</date>
                          <text>Уважение к своей нации - вещь совершенно естественная. Уважать можно всё, что обладает хотя бы какими-то достоинствами (и уважать именно за эти достоинства). Плохо боготворить и фетишизировать свою нацию. Когда люди поддерживают своего сородича, совершившего явно дурной поступок - для меня это признак нравственного нездоровья нации. "Круговая порука мажет как копоть" (c)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совмещение национализма и русофобии (в том виде как Вы это понимаете) - вещь опять-таки крайне естественная. Если я вижу у своих соплеменников какие-то недостатки, то восхищения это у меня вызвать не может.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слова о том, что в Россию можно только ВЕРИТЬ - это слова очень глубокие. Я настолько верю в Россию, что никакая русофобия, никакой национализм на этом фоне просто не канает. Люди, которые призывают нас из-за сиюминутных выгод становиться сволочами (ради пресловутого "выживания нации"), в Россию просто не верят. Таких надо или переубеждать или гнать поганой метлой как провокаторов (к последним относятся многие существа из семейства "цитрусовых").</text>
                          <subject>Re: согласен с Вами</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4632489&amp;style=mine#t4632489</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4614569&amp;style=mine#t4614569</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613289&amp;style=mine#t4613289</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612265&amp;style=mine#t4612265</parent>
            </comment>
            <comment id="4613801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613801#t4613801</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-09-12 14:40:38</date>
              <text>Да уж, куда тут нам...:) Родина демократии, ептыть, а не горный хребет. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612265&amp;style=mine#t4612265</parent>
            </comment>
            <comment id="4614825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4614825#t4614825</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-12 20:39:31</date>
              <text>&amp;gt; Латынина "обожает" не столько чеченцев, сколько вообще жителей Кавказа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять Вы раздуваете межнациональную рознь! Опять фашиствуете, погромщик проклятый!&lt;br /&gt;Разве можно бесстрашных, истинно верующих в истинного Аллаха гордых Нохчей ставить на одну доску с какими-то жалкими верующими в какого-то "бога" осетинами, с трусливыми, любящими напиваться грузинами и рабски ползающими (уже долгие тысячи лет) в христианском ярме армянами? Вот так взяли и смешали с прочей кавказской грязью благородных, героических, справедливых Ичхеров! Как Вам не стыдно! Это в вас имперский комплекс всё сидит!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот из-за таких жестоких палачей, как Вы, и вынуждены воины Аллаха воевать и принимать наркотики. От Вашего плевка в душу как не заболеть душе у привыкшего к правде и свободе жителя гор? А ведь у героя книги Литвиновой дедушка защищал Брестскую крепость, слышите, Вы, кровожадный грубый урус-дьявол! Это такие как Вы от своей урусской злобы устраиваете невиным мусульманам Джаханнам на Земле! Ясно, что если дедушка главного героя покарает вас и вашу семью заточением в рабство, то и тогда сотой доли своей вины не искупите!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Научитесь наконец любить, жестокие вы северны люди! Разве вы можете любить так, как это могут Настоящие Мужчины этого великого народа, тейпов Ялхорой (вай!), Мелордо (славно!), Хилдихархъой (ы-ыыых!), Чеберло (хэхэхэй!), Босохой (гииии!йиих!), Харачой (так-то вот!) и прочих прекрасных, родных людей! Не можете, оттого и завидуете, оттого и ненавидите!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612265&amp;style=mine#t4612265</parent>
            </comment>
            <comment id="4616105" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4616105#t4616105</url>
              <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
              <date>2005-09-12 22:51:22</date>
              <text>Как же &lt;i&gt;не столько чеченцев&lt;/i&gt;, когда сплошь и только чеченцев.&lt;br /&gt;А это про "фактуру". "Свежачок-с":&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://terek-grozny.ru/cgi-bin/mainpage.cgi" rel="nofollow"&gt; С вашей помощью, уважаемый президент, возродив "Терек", мы подарили многострадальному народу Чечни отдушину. Все эти пять лет республика, забыв свои беды и невзгоды, живет успехами и достижениями любимой команды. За "Тереком" смотрят и наблюдают старики, женщины, дети.&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>!?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4612265&amp;style=mine#t4612265</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609193&amp;style=mine#t4609193</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4609449" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609449#t4609449</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2005-09-12 05:51:31</date>
      <comments>
        <comment id="4609961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609961#t4609961</url>
          <user name="Варнак" username="barnak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29892080/5548095" height="100" width="79" />
          <date>2005-09-12 07:23:26</date>
          <text>&lt;i&gt;Не-а. Ноздрёв – о чём в свое время было известно каждому прогрессивному русскому человеку и что сейчас благополучно забыто – это Мюрат, Неаполитанский король. Чичиков = Наполеон, Манилов = Александр, Великая Армия = мертвые души, нашествие = миф, выдумка. Александр пообещал Наполеону поддержку личным составом, а потом отыграл назад. А у самого капрала небогато людей-то было. Полмиллиона (якобы) в Россию вошли и рассосались. Забавно. Во втором томе даже сцена осталась – бегство Наполеона (Чичикова) из-под стражи (подмена человечка). Видно, Гоголь там (во втором томе) вообще страх потерял. За что и поплатился. До сих пор детей пугают: мол, по ошибке похоронили живым.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Гы...&lt;br /&gt;Откуда такая информация? Вы не могли изложить несколько по-подробней? Кто Коробочка, Собакевич, кто - Туманный Альбион? Оч-чень интересно!</text>
          <comments>
            <comment id="4610217" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610217#t4610217</url>
              <user name="Pachvara" username="pachvara" />
              <date>2005-09-12 07:31:18</date>
              <comments>
                <comment id="4610473" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610473#t4610473</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2005-09-12 08:39:07</date>
                  <text>Это вы "Мертвые души" (поэму, кстати, а не роман) с "Ревизором" путаете...</text>
                  <comments>
                    <comment id="4610985" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610985#t4610985</url>
                      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                      <date>2005-09-12 09:29:51</date>
                      <comments>
                        <comment id="4611241" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4611241#t4611241</url>
                          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                          <date>2005-09-12 10:11:04</date>
                          <text>по-русски: "не морочьте"</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610985&amp;style=mine#t4610985</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610473&amp;style=mine#t4610473</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610217&amp;style=mine#t4610217</parent>
                </comment>
                <comment id="4610729" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610729#t4610729</url>
                  <user name="Варнак" username="barnak" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29892080/5548095" height="100" width="79" />
                  <date>2005-09-12 09:25:00</date>
                  <text>А где у Пушкина?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4610217&amp;style=mine#t4610217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609961&amp;style=mine#t4609961</parent>
            </comment>
            <comment id="4636329" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4636329#t4636329</url>
              <user name="unknown planet" username="planetarij" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-14 07:28:23</date>
              <text>Оказывается, уже появилась книга. Называется "Наполеон в поисках чаши Грааля". Много интересной информации и трактовок - как раз те самые "ключики", от которых говорит Pachvara.&lt;br /&gt;В частности, такие: "Наполеон" - это проект. Александр играл за англичан (собственно, сам одним из них и был), обманули "француза" посылами идти вместе Индию воевать, Кутузов (рыцарь Тевтонского ордена) сжег Москву, свалили все на "французов".&lt;br /&gt;Вот фрагмент из книги Андрея Стамболи (активный участник проекта "Цивилизация"):&lt;br /&gt;Вернемся к «Мертвым душам». Вот смотрите, формирование Великой Армии и начало подготовки к походу произошло во время посещения Наполеоном Манилова, то есть на плоту посреди Немана в Тильзите (сейчас это город Советск). Здесь Гоголь сохраняет хронологические рамки исторических событий, начиная свой рассказ с Тильзита. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;—Так, с Маниловым все ясно. Давай дальше.&lt;br /&gt;—Не все ясно, Палпалыч. А почему Вы ни разу не задали мне вопрос относительно того, против кого же создавался военный оборонительно-наступательный союз Чичикова с Маниловым? &lt;br /&gt;—Если бы я задавал тебе вопросы по каждому своему недоумению, то не дал бы тебе вообще и слова произнести. &lt;br /&gt;—Тем не менее, очень важно, что главным своим противником Наполеон считает Оттоманскую Порту, а вовсе не Англию. Вот, читаем статью 8 Тильзитского Договора о союзе: « Франция будет дей­ствовать заодно с Россией против Оттоманской Пор­ты, и обе высокие договаривающиеся стороны придут к соглашению по поводу того, чтобы изъять все про­винции Оттоманской империи в Европе, исключая го­рода Константинополя и Румелийской провинции из-под ига и жестокого управления турок». &lt;br /&gt;А в другом месте Наполеон прямо пишет, что предлагал Англии военный союз: &lt;br /&gt;« CCXLI. Я всегда придерживался того мнения, что для европейских держав постыдно терпеть существование варварийских государств. Еще при Консульстве я сносился по этому поводу с английским правительством и предлагал свои войска, ежели б оно захотело дать мне корабли и припасы». &lt;br /&gt;Вот на что я хотел обратить Ваше внимание, и именно Манилов наобещал Чичикову больше всех, а Чичиков, поверив его обещаниям, построил на них свои планы переселения мертвых душ в южные губернии. Так что на мертвых душах Манилова Чичиков и строил свои наполеоновские планы завоевания всего мира. Совершенно очевидно, что под южными губерниями Гоголь подразумевает Оттоманскую Порту, а самое большое сочувствие своим планам Чичиков нашел именно у Манилова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее Чичиков направился к Собакевичу, а попал к Коробочке. Эти два героя явно списаны с каких-то правителей, но я пока не распознал их. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;—Я тоже,—в задумчивости произнес Палпалыч.—Но знаешь, ведь именно они продали Чичикову мертвые души, хоть немного, а все же … &lt;br /&gt;—Коробочка продала немного душ. И вдруг неожиданно вклинился Ноздрев. Я считаю, что Ноздрев—это Мюрат… &lt;br /&gt;—Ты знаешь, я размышлял о Ноздреве, но кроме Мюрата я нашел другой прототип—Жерома, брата Наполеона, короля Вестфальского. &lt;br /&gt;—Но ведь Мюрат был зятем Наполеона, и в «Мертвых душах» тоже выведен зять Ноздрева. Это во-первых. Во-вторых, и Мюрат, и Ноздрев были страстными поклонниками лошадей и собак. &lt;br /&gt;—Пока не очень убедительно. Любовь к лошадям и собакам могла относиться и к Жерому. &lt;br /&gt;—Но разве не является иносказанием, что в романе выведен зять Ноздрева, то есть сам Наполеон был зятем Мюрата? &lt;br /&gt;—Да, но Жером учинил скандал и удалился из России со своими Мертвыми Душами—вестфальцами"... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;http://www.neplaneta.ru/napoleon.shtml&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>дешифровка мифа про наполеона</subject>
              <comments>
                <comment id="4636585" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4636585#t4636585</url>
                  <user name="Варнак" username="barnak" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29892080/5548095" height="100" width="79" />
                  <date>2005-09-14 08:07:21</date>
                  <text>&lt;i&gt;Далее Чичиков направился к Собакевичу, а попал к Коробочке. Эти два героя явно списаны с каких-то правителей, но я пока не распознал их. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дык это...  я про них и спрашивал! Поэтому - &lt;i&gt;Пока не очень убедительно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Думал, может кто подробней Стамболи осветит...</text>
                  <subject>Re: дешифровка мифа про наполеона</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4636329&amp;style=mine#t4636329</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609961&amp;style=mine#t4609961</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4609449&amp;style=mine#t4609449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4611753" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4611753#t4611753</url>
      <user name="byzdec" username="byzdec" />
      <date>2005-09-12 11:03:30</date>
      <text>с Латыниной более или менее ясно. А вот по поводу этой дамы что скажете? Не холмогоровка случаем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/ogurcova'&gt;http://www.livejournal.com/users/ogurco&lt;wbr /&gt;va&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4616617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4616617#t4616617</url>
          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
          <date>2005-09-13 00:54:00</date>
          <text>Это - некто Ирина Дедюхова, преподша строительного института из города Ижевска, помешавшаяся на национальном вопросе (в виде борьбы с мировым еврейским засильем). Её ближайший литературный аналог (по стати и уровню аргументации) - Мадам Стороженко из повести В.Катаева "Белеет парус одинокий". Национальный вопрос она очень любит смешивать с вопросом половым - ей сейчас как раз под полтинник, самая пора!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4611753&amp;style=mine#t4611753</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4613033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4613033#t4613033</url>
      <user name="Андрей" username="ondrei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
      <date>2005-09-12 13:22:34</date>
      <text>Вот замечательный человек и писатель Кабаков тоже отличился на ниве русофобии. Как мне объяснили, так человек реализовывал свою свободу творчества в, простите за выражение, романе "Сочинитель". Уже само название выдаёт гадкий намёк на "Мастера...", где гадкие-прегадкие военные чины (разумеется, русские) мешают жить чистейшему писательскому созданию, даже и трёх жён не успевшему сменить - это ли не ангел?! Облапав грешными своими руками "Мастера...", мастер-сочинитель решил залезть в карман "Приглашения на казнь", дабы облегчиться такой вот жизнеутверждающей для России концовкой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"&lt;i&gt;Здесь и сейчас, сказал Сочинитель.&lt;br /&gt;     Здесь. Сейчас&lt;br /&gt;     Один  за  другим,  быстро  увеличиваясь,  шли  вниз  "апачи".   Они&lt;br /&gt;зависали метрах в двух  от земли, винты поднимали  тучи не то снега,  не&lt;br /&gt;то песка, а  из дверей уже  сыпались здоровые ребята  - были и  девушки,&lt;br /&gt;эмансипированная армия не оставляла сомнений в своей принадлежности -  в&lt;br /&gt;камуфляжных куртках,  в туго  шнурованных ботинках  с узкими голенищами,&lt;br /&gt;десантных  jump-boots,  карманы  по  бокам  штанин раздувались запасными&lt;br /&gt;обоймами,  антидотами,  готовыми  к  еде  полевыми завтраками, казенными&lt;br /&gt;евангелиями  и  молитвенниками  всех  представленных  в войсках религий.&lt;br /&gt;Глубоко  надвинутые  каски  в  матерчатых  чехлах  скрывали лица, но все&lt;br /&gt;равно было заметно много темнокожих.&lt;br /&gt;     И, держа  наперевес свои  вечно несущие  благодать М-16,  они сразу&lt;br /&gt;припускались  бегом  к  цели.  Стреляя  на  ходу,  припадая на минуту на&lt;br /&gt;колено,  чтобы  разрядить  базуку,  скаля  зубы,  покрытые  у  полкового&lt;br /&gt;дантиста на очередном приеме фтористым лаком.&lt;br /&gt;     Впереди бежали люди super team, добровольцы и проводники.&lt;/i&gt;"</text>
      <subject>У кого русофобия зеленее</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4616873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4616873#t4616873</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2005-09-13 01:24:51</date>
      <text>Что-то не могу понять, а какие претензии могут быть к Латыниной? У неё вроде всё чин чинарём. Высшее образование имеется, занимается умственным трудом, то бишь типичная представительница класса "интеллигенции". Свои интересы осознаёт, более того, активно за них борется (совместно со всей командой, засевшей на "Йеху Москвы"). ГРУБО работает? Так это тоже объяснимо. Работает-то на "чехов", а им так и надо, грубо. Зато, бабки свои получает, эфир имеет. Чечены у нынешней власти в почёте, вот она их и обслуживает, при этом не забывая периодически делать выпады в сторону власти, и благодаря тому, слывя оппозиционеркой. Вполне последовательная интеллигентская позиция.&lt;br /&gt;А если б встала на русскую точку зрения, сразу бы оказалась на обочине. Да и не способна она на это. Я тут на днях, ради ознакомления, послушала минут десять её передачу. Всё понятно просто уже по тому "окей", которым она завершает каждую произносимую фразу. Дело даже не в словечке, а в той совершенно "восхитительной" интонации, с которой она его произносит. </text>
      <comments>
        <comment id="4617897" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617897#t4617897</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-13 05:39:39</date>
          <text>Если бы Латынина "осознавала свои интересы", то не восторгалась бы отсталой народностью, находящейся на стадии разложения родо-племенного строя. Такой приём возможен в эпоху сентиментализма, сначала взрослого, а затем детского: пастушок Сифилис, Оцеола - вождь сименолов. И за спасительным Океаном.  </text>
          <comments>
            <comment id="4625833" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625833#t4625833</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2005-09-13 11:09:52</date>
              <text>Нет, нет, Дмитрий Евгеньевич. Преклонение перед примитивными народами зто совершенно типичное поведение для интеллигента. Тут можно вспомнить и французских интеллектуалов, по сути создавших "негритюд" и, тем самым, заложивших основы современного негритянского расизма, и "нашу" советско-еврейскую интеллигенцию с культом блатняка. &lt;br /&gt;А Европарламент, периодические проявляющий столь трогательную заботу об "отсталых народностях"? А эта, как её Ванесса Редгрейв (если не путаю) под ручку с бандитом? А американцы, приютившие крымских татар?&lt;br /&gt;Какая уж тут сентиментальность, вполне хладнокровный расчёт. Правда, всё равно порочный и имеющий глубоко иррациональную основу, но на то она и интеллигенция, чтобы этого не осознавать. Самомнение мешает.  &lt;br /&gt;  </text>
              <comments>
                <comment id="4627625" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4627625#t4627625</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-13 13:21:25</date>
                  <text>&lt;q&gt;глубоко иррациональная основа&lt;/q&gt; - это полный слив здоровых основ общества, как то национализм, рационализм и институт семьи, под напором мирового еврейства &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/emdrone/116128.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/emdron&lt;wbr /&gt;e/116128.html&lt;/a&gt;  .  Случилось это в 20-х прошлого века.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625833&amp;style=mine#t4625833</parent>
                </comment>
                <comment id="4628137" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4628137#t4628137</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-13 13:39:36</date>
                  <text>&amp;gt; и "нашу" советско-еврейскую интеллигенцию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один гиперсионист про другого: &lt;a href="http://lj.rossia.org/users/avrom/3472.html" rel="nofollow"&gt;"мы с ним почти свойственники, по городу Козлову Тамбовской губернии, ныне Мичуринск: мой прадед был там предводителем дворянства, а его прапрадед - попечителем учебного округа".&lt;/a&gt; </text>
                  <subject>дворянское гнездо острова Моро</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625833&amp;style=mine#t4625833</parent>
                </comment>
                <comment id="4634537" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4634537#t4634537</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-14 04:04:54</date>
                  <text>Сентиментализм и садизм вещи почти неразрывные. Сад резал девушку, резал милую, потом трогательно перевязывал, обливаясь слезами от жалости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём здесь интеллигенция? Это фаза в развитии индивидуальной культуры. А что касается "боевого применения", то "применяют" всё и всегда. Изобрели мягкий, "детский" материал - резину. Тут же появились резиновые дубинки и резиновые пули. "Люди". </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625833&amp;style=mine#t4625833</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617897&amp;style=mine#t4617897</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4616873&amp;style=mine#t4616873</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4617385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617385#t4617385</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-09-13 04:08:26</date>
      <text>А какой смысл Латыниной скрыватm то, что она еврейка.&lt;br /&gt;Я сам слышал ее ответ на вопрос о национальности на "Эхе Москвы" — чистокровная русская.&lt;br /&gt;Может она забыла добавить — (чистокровная русская) еврейка :-)))</text>
      <comments>
        <comment id="4618665" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665#t4618665</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-13 06:52:31</date>
          <text>Ну, это она явно погорячилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://hse.ru/news/b_images/2005/20050128_8.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень характерно, кстати, сутуло выпячивать губу на манер "матёрого" политического "аналитика" Радзиховского.</text>
          <comments>
            <comment id="4618921" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618921#t4618921</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-13 06:55:59</date>
              <text>Мда, ржавоголовая Юдифь с глазами Кашпировского</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665&amp;style=mine#t4618665</parent>
            </comment>
            <comment id="4620457" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620457#t4620457</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-09-13 09:05:18</date>
              <text>Насколько мне помнится она неоднократно отвечала на этот вопрос.&lt;br /&gt;Гарячи еврэйски девушк :-)</text>
              <comments>
                <comment id="4631721" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631721#t4631721</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-09-13 20:09:01</date>
                  <text>Симпатичная армянка.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4635049" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4635049#t4635049</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2005-09-14 05:44:24</date>
                      <text>Латынян. Еще лучше.</text>
                      <subject>Латынян так Латынян</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4631721&amp;style=mine#t4631721</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4620457&amp;style=mine#t4620457</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665&amp;style=mine#t4618665</parent>
            </comment>
            <comment id="4621225" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621225#t4621225</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-13 09:27:58</date>
              <text>В Лондон, на конкурс красоты.</text>
              <comments>
                <comment id="4622505" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4622505#t4622505</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-13 10:07:46</date>
                  <text>Все понимаю, чистокровная англичанка, королевская семья, паспорт. Но смотришь на неё в молодости - типичная правозащитная челюсть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прямо как советский генсек: из деревни Большие Пупырышки, 15 ребенок в большой крестьянской семье, собирал русские балалайки, на радио инкогнито играл на ложках. А лицо холеного биндюжника.</text>
                  <subject>На счет Е2</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4627881" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4627881#t4627881</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2005-09-13 13:27:42</date>
                      <text>Здесь намёк на то, что мусульманка победила на конкурсе красоты Великобритании, заявив при этом, что она - не последняя. </text>
                      <subject>Re: На счет Е2</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4622505&amp;style=mine#t4622505</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4621225&amp;style=mine#t4621225</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665&amp;style=mine#t4618665</parent>
            </comment>
            <comment id="4625065" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4625065#t4625065</url>
              <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
              <date>2005-09-13 10:53:52</date>
              <text>Как раз тот случай, когда лицо таки зеркало души.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665&amp;style=mine#t4618665</parent>
            </comment>
            <comment id="4626089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626089#t4626089</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-13 11:12:06</date>
              <text>А это нынче такой хороший тон у "патриотов" - вывесить фотографию молодой женщины и глубокомысленно обсуждать, истинно ли арийская у нее внешность?</text>
              <subject>&amp;quot;Пикейные жилеты&amp;quot; пошли вразнос!</subject>
              <comments>
                <comment id="4626345" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626345#t4626345</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-13 12:02:48</date>
                  <text>Обсуждать собственно говоря нечего. Какая уж там "арийская внешность". Махровая журналистка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а на счет портрета, то почему бы и нет, если это объясняет 2/3 её &lt;b&gt;публичной&lt;/b&gt; стойки: фобии, симпатии и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626089&amp;style=mine#t4626089</parent>
                </comment>
                <comment id="4627113" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4627113#t4627113</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-13 12:14:30</date>
                  <text>Кстати, с М.Пьюзо та же петрушка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотришь - какие-то сопли восторга вокруг кривоногих сицилийцев: дон Педро ЛИЧНО очистил апельсин, дон Педро выдержал паузу и вежливо сказал, дон Педро...  Ну а все белые разумеется либо пожилые извращенцы, либо недалекие потомки из пионерских семей. Т.е. вроде бы ничего, но против настоящего сицилийца жидковаты. Все понятно - человек пишет про своих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Написал бы такое об особой философии азербайджанской мафии какой-нибудь Муса Алиев, хохот бы стоял по всему интернету. А в чем разница с Латыниной? А в том, что про "особую философию азербайджанской мафии" пишет такая же напудренная белилами азиатка&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626089&amp;style=mine#t4626089</parent>
                </comment>
                <comment id="4629673" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4629673#t4629673</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-13 16:48:50</date>
                  <text>Вот это правильно. Пускай в парандже ходит. Чтобы чужие мужики Гюльчатай не обсуждали. Её в чеченском гареме потомственный работорговец с волосатыми кулачищими обсудит. Чурек пресный - в рыло. Плов нежирный - в харю. Настроение плохое - пенделя. Косяка нет - кастетом по рёбрам. Настроение хорошее - становись у стенки, я в тя помидорами кидаться буду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Египет страна в мусульманском мире страшно передовая, западная. Соседи плюются - совсем белым шайтанам продались. Там даже недавно выборы сделали. В евроньюсах у египтянки спрашивают - может ли жена голосовать не как муж? У той глаза из орбит - мужу надо подчиняться всегда и во всём, а тут такой важный вопрос, как выборы. Аллах покарает.  </text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Пикейные жилеты&amp;quot; пошли вразнос!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626089&amp;style=mine#t4626089</parent>
                </comment>
                <comment id="4633257" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4633257#t4633257</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-09-13 22:13:02</date>
                  <text>вывесить фотографию молодой женщины &lt;br /&gt;================================&lt;br /&gt;Очень молодая. Ей до сорока остался год.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Пикейные жилеты&amp;quot; пошли вразнос!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4626089&amp;style=mine#t4626089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665&amp;style=mine#t4618665</parent>
            </comment>
            <comment id="4652457" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4652457#t4652457</url>
              <user name="Евстафий" username="_aye_aye_" />
              <date>2005-09-15 00:09:34</date>
              <text>Мужеподобный облик у Юлии какой-то больно уж :( Да и лохмы-то неряшливые, клочками рыжими завиваются, словно у овечки Долли, как-то не очень-то презентабельно это смотрится (если это не парик, конечно ж), лучше б она, что ль, налысо побрилась "под Котовского", так бы хоть какая-то изюминка была б, шарм какой-никакой, ежели б не красотой, так бы оригинальностью брала мужиков за шевроны, ведь нынче-то лысые горбуньи весьма востребованы, в цирках и ночных клубах Родины недочет живой силы - но это ежели по-доброму её внешность оценивать, а злословить я не буду, её и так Бог уже наказал. Зато она, наверное, умная, коли уж... По крайней мере, лобик выпуклый, рельефный. Но есть ли что-то там внутри? Или там пусто, хоть шаром покати? Не знаю, не знаю, для меня это terra incognito :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. И улыбка у Юлии хорошая, открытая и немножко застенчивая, как и полагается хорошей девушке. Только зубы, по-моему, не мешало бы "Блендамедом" чистить чуть-чуть почаще (если они настоящие, конечно ж). В общем, нормальная она женщина, только волосы и зубы чуть подправить, так вообще красавицей станет. Или не станет. Если пожалеет денег на хороших пластических хирургов. Впрочем, внешность не так и важна, главное, чтобы человек был хорошим :)</text>
              <comments>
                <comment id="4654249" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4654249#t4654249</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-15 06:25:24</date>
                  <text>Ну это Вы неприличный какой-то разговор завели.&lt;br /&gt;Зачем стебаться красивая/некрасивая?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фото привел лишь с целью проиллюстрировать ветку "влияние этнопсихологии на поток сознания". Волосы, глаза Кашпировского, нижняя часть лица, осанка. Я никогда не видел её по телевизору (да и слава богу), но вполне четко представляю как звучит ея речь.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4662185" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4662185#t4662185</url>
                      <user name="Евстафий" username="_aye_aye_" />
                      <date>2005-09-16 00:18:33</date>
                      <text>Да, ладно вам, передо мной-то можно не оправдываться и не объяснять зачем вы привели данную фотку, я ведь не следователь. К тому же, отношусь я к вам с пониманием, я отнюдь не истеричный либерал наподобие "Сапожника", который обзывает всё, что движется, дурацкой и затёртой до дыр обзывалкой - "пикейный жилет". Что же касается того, что вы говорите, дескать, не очень прилично стебаться над женщиной, то тут я с вами полностью согласен. Только, по-моему, Латынина не совсем женщина, а прежде всего "публичный человек" над которым вовсе не грех, иногда чуть-чуть и пошутить. По крайней мере, шутить, на мой взгляд, куда лучше, чем ругаться :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4654249&amp;style=mine#t4654249</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4652457&amp;style=mine#t4652457</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4618665&amp;style=mine#t4618665</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4617385&amp;style=mine#t4617385</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4622761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4622761#t4622761</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-13 10:12:05</date>
      <text>&lt;i&gt;"...в стране, где чеченцев ненавидит 99,9% населения..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не слишком ли сильно сказано, Дмитрий Евгеньевич? С чего это Вы вдруг решили кричать "ату!" по национальному признаку?&lt;br /&gt;В этой Вашей фразе все непонятно. Во-первых, чеченцы как "враги населения" - ?? (так, наверно, надо их теперь называть?) Во-вторых, с чего вдруг Вы упрекаете Латынину в том, что, она, "дурища", решилась "попереть против мнения 99,9%"? Уж ВАМ ли, старому эпатажнику и провокатору общемтвенного возмущения, бросать такие упреки? Вспомним хотя бы Ваши ранние "наезды" на Высоцкого и Окуджаву - в то время, когда их действительно боготворили - ну, не 99,9%, но процентов 66 "населения"?&lt;br /&gt;А совсем недавний Ваш скандальный пост по теме реальной роли ленд-лиза в победе СССР? Ведь какое поистине ОЗВЕРЕНИЕ он вызвал у многих? И, опять же, не кимченировские  99,9%, но 60-70% "населения" наверняка думают по данному вопросу иначе, чем Вы. Подите, ВЫЙДИТЕ К "НАРОДУ" и попробуйте начать убеждать его в том, что ВОВ выиграли американцы с англичанами, сумевшие наладить поставки нам вооружения и кое-как запустившие наши заводы.&lt;br /&gt;Я, заметьте, нисколько Вас не осуждаю за тот же "ленд-лиз". Более того, меня Вы убедили. Но почему же Вы отказываете в праве "переть против течения" Латыниной? Непонятно...</text>
      <subject>В этом христианнейшем из миров поэты... ЧЕЧЕНЦЫ?</subject>
      <comments>
        <comment id="4629929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4629929#t4629929</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-13 17:12:33</date>
          <text>1. Латынина, как и её родители, "государевы люди", а не андеграунд. Иначе она бы не торчала в ящике по 24 часа в сутки. Переделкино, номенклатурные бутерброды с икрой, страна комсомолия, первое отоваривание в гедеэровском магазине - вот её социальная ниша. При чём здесь Чечня? Сиди, пиши про международный терроризм и доблестного Владимира Владимировича. Или ЖИВИ ЗА СВОЙ СЧЁТ. Поезжай в горную Ичкерию и с радиостанцией за спиной бегай по звериным тропам, вещай про кровожадных урусов. Правда есть "официальная политика", там с Сурковым и Путиным "не всё так просто", но ведь Латынина хочет быть ПОПУЛЯРНОЙ. Зачем же брать на себя самую невыгодный и просто провальный сектор идеологического фронта? В СССР был десяток борзописцев, специализировавшийся на поливе диссидентства, т.е. номенклатурной фронды. Жилось им несладко, юольшей частью выступали под псевдонимами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Я никакого отношения к андеграунду не имел и не имею. Мой "андеграунд" это "не пить, не курить, заниматься физкультурой". На Высоцкого и Окуджаву, мне до боли неинтересных, я не "наезжал", а наоборот, уважительно "поддерживал разговор о". Даже ветка о Высоцком в ЖЖ была написана по просьбе одного высоцкомана.</text>
          <subject>Re: В этом христианнейшем из миров поэты... ЧЕЧЕНЦЫ?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4622761&amp;style=mine#t4622761</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4630441" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4630441#t4630441</url>
      <user name="axexa" username="axexa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
      <date>2005-09-13 17:26:00</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/valchess/55087.html?#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/valche&lt;wbr /&gt;ss/55087.html?#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;глянье, возможно вам будет интересно.</text>
      <subject>соцопрос в британии</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4662697" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4662697#t4662697</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2005-09-16 01:37:44</date>
      <text>Это совершенно справедливое наблюдение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Книжный рынок завалили книги о кале&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сподвигло меня на написание песни на соответствующую тему. К сожалению, у меня нет способов воспроизвести мелодию. Петь это надо на мотив, типичный для советских песен 50-х годов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сорокинская лирическая&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сл. и муз. В. Фалькао&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не дари мне ландыши,&lt;br /&gt;Не дари мне розы.&lt;br /&gt;Подари Сорокина -&lt;br /&gt;Том "фекальной прозы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не люблю я мистику,&lt;br /&gt;Не люблю я магию.&lt;br /&gt;Книжки я читать хочу&lt;br /&gt;Лишь про копрофагию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, дорожка длинная,&lt;br /&gt;Эх, дорожка дальняя!&lt;br /&gt;До чего же нравится&lt;br /&gt;Проза мне фекальная.</text>
      <subject>Сорокинская лирическая</subject>
      <comments>
        <comment id="4673193" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4673193#t4673193</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-16 14:53:17</date>
          <text>Здорово, мне понравилось.</text>
          <subject>Re: Сорокинская лирическая</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4662697&amp;style=mine#t4662697</parent>
        </comment>
        <comment id="4678825" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4678825#t4678825</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2005-09-17 14:22:48</date>
          <text>Хорошо!!! </text>
          <subject>Re: Сорокинская лирическая</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=4662697&amp;style=mine#t4662697</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="35710633" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=35710633#t35710633</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-07-26 08:42:59</date>
      <text> я от него тоже теннисом заразилась.""&lt;br /&gt;гыы)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69861545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59561.html?thread=69861545#t69861545</url>
      <user name="palaxin584" username="palaxin584" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122208469/66970948" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-07 01:13:34</date>
      <text>Е-мое, для новичков работа&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>