<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-09-20 02:45:00</date>
    <text>За многочисленностью записей переношу ответ юзерам из №232 в отдельную ветку. Чтобы не растекаться мыслью по древу, отвечу сразу всем, без указания пяти-десяти адресатов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любое общество имеет свою элиту, класс, отличающийся от основной массы населения по культуре, образованию, доходам и влиянию. Это обусловлено как природными свойствами человека (крайней неравномерностью интеллектуальных способностей), так и общей ограниченностью природных ресурсов. Относительно рамок привилегированного слоя можно спорить, обычно называется цифра 1,5-3%%, я, чтобы учитывать «потроха», как правило, говорю о 4%.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, жёсткая стратификация общества необходима для правильного управления государством. Понятно, что «всеобщее избирательное право» есть модификация права на выбор всё тех же 4%. Возня остальных 96% это лишь отдалённые рефлексы событий, происходящих внутри четырёхпроцентного круга. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно бесконечно спорить насколько это справедливо или несправедливо, но это так и ничего тут не поделаешь. У человека две руки, на каждой по пять пальцев, надо это воспринимать как данность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующий момент. Из-за воспроизводства по схеме «2-1» наследование качеств у человека равно 50%. Учитывая воспитание и дополнительные возможности высшего класса – 70%. Таким образом, какая-то часть представителей «высшего общества» должна элиминироваться, а часть наиболее одарённых особей среднего или даже низшего класса периодически подпитывать верхи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть для правильного функционирования социальной верхушки надо обеспечить её обособленность, но одновременно оставить люки для периодической вентиляции. Нет стен – аристократия будет периодически сметаться чернью, вместе с ней будет сметаться достигнутая культура управления, экономическая система и культура вообще. Если верхушку закупорить наглухо – она закиснет и выродится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это очень важная проблема, вокруг неё в мировой истории нагромождена масса проб и ошибок. В результате в 19-20 вв. наиболее эффективным средством поддержания и воспроизводства элиты признано высшее образование.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дегенеративная особь высшего класса не способна проскочить 15-летний механизм абсорбции. Рано или поздно начинаются прогулы, наркотики, социальные конфликты. Зверушку никто не убивает, но на лоб она получает штамп: НЕТ ОБРАЗОВАНИЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, наоборот, благодаря всякого рода официальным льготам и пособиям любой человек, способный получить высшее образование, его получает. Только учись. Хорошо окончивший престижный вуз получает пропуск наверх. Система таких людей даже приветствует – «человек, который сделал себя сам» это всегда бонус. Самоделкины, кроме всего прочего, отличаются гораздо большей политкорректностью и управляемостью. Права на ошибку у бедняка нет, он всю жизнь работает с точностью минёра.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно важно, что в процессе обучения человек себя неизбежно раскрывает. Он доступен для наблюдения 24 часа в сутки и университетские характеристики отличаются удивительной точностью. От человека понятно, что ожидать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, даже бедный человек в учебном заведении поставлен в равные условия со сверстниками, ему легко установить дружеские неформальные связи и получить первичную телефонную книжку – клавиатуру любого управленца, без которой по жизни ему будет и не туда и не сюда. Управленец без связей - это БОЛВАН.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ряд юзеров, с места в карьер, занялся пересортицей моего списка привилегированных вузов. Мол, МВТУ хуже, чем МИФИ и т.д. Спорить по частностям не буду, ибо дело не в этом. Важен сам факт ранжирования. Разумеется, юрфак МГУ сейчас недотягивает даже до провинциального вуза Франции (беру для примера страну с такой же, как в РФ, степенью централизации). Но с чем сравнивать его внутри страны? Ясно, что в ЛГУ хуже, в Воронежском юридическом институте ещё хуже, а в заочных ликбезах вообще ничего нет. Надо иметь ХОТЬ КАКИЕ-ТО ОБЪЕКТИВНЫЕ критерии формирования элиты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. важно из общей массы правильно вычленить 4%. Пускай (для начала) это будет «четырёхпроцентник» с нелепым юрфаком МГУ. Но человека что-то заставило его закончить и закончить с отличием. Это критерий, и критерий объективный. Надо только его дополнительно ПРОРИСОВАТЬ. Чтобы человек уже в момент поступления понимал – здесь учатся Люди. И вёл себя, не только как молоденький студентик, но и как, чем чёрт не шутит, будущий министр, а то и бери выше. У правящего класса должно быть самосознание правящего класса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему сейчас назначают того или иного министра? Аппаратные игры – да, это есть всегда. А ещё? Следуют аргументы: «хороший мужик», «катается на лыжах». Фрадкова, как известно, оформили вообще без аргументов. «Сюрприз». Таким же сюрпризом был Кириенко (киндерсюрпризом). То же самое можно сказать о Лебеде, да и самом Путине&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация невозможная даже при европейском абсолютизме 19 века. Государь император не мог назначить на номенклатурный пост кого угодно. Речь шла о выборе в узких рамках. На каждого чиновника велось Дело, туда вносились все данные о происхождении, образовании, чиновничьей карьере. Из-за этого карнавалистские назначения были так же невозможны, как нарушения придворных церемоний. Николай II от Шойгу или Фрадкова сгорел бы со стыда. НЕВОЗМОЖНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в конце об исключениях, проверяющих правило. Кто-то из юзеров, в качестве примера игнорирования образовательного ценза для высших чиновников привёл в пример Шварценеггера и Рейгана. Во-первых, высшее образование и у того, и у другого есть. Рейган в 21 год закончил провинциальный колледж и стал бакалавром искусств. Шверценеггер окончил австрийскую среднюю школу, после переезда в Америку, как слабоговорящий по-английски, учился на курсах колледжа Санта-Моники, затем на вечернем отделении университете в Лос-Анжелосе, и наконец закончил образование в Висконсинском университете. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, образование Рейгана и особенно Шварценеггера дефектно. Они получили высшее образование, без этого они никогда бы не заняли своих постов, но… Почему же система абсорбции дала (точнее, почти дала) сбой?  Потому что и тот и другой были в эту систему включены АБСОЛЮТНО. Рейган это масонский «сын полка», всю жизнь безукоризненно и беспрекословно выполнявший приказы Высших Существ. Шварценеггер – немецкий карьерист, приехавший в Великую Америку из австрийской оккупационной зоны и дошедшей в своей политкорректности до стадии «не может быть». РОБОТ. Жизненная установка: не пить, не курить, заниматься физкультурой, обвенчаться в церкви с Кеннедихой, родить беби. Это исключения, не разрушающие систему, а её укрепляющие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, хочешь наверх без образования – НЕЛЬЗЯ. Хочешь с образованием третьеклассным – ПОПРЫГАЙ. В десять раз выше и в десять раз дольше, чем человек с образованием. Отсутствие образования это не привилегия, не лёгкий путь, а горб, который надо отрабатывать сверхпрыгучестью. Случай в 0,1%, ИСКЛЮЧЕНИЕ.</text>
    <subject>233. ПОПРЫГАЙ, УРОД</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/59881.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/60190.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4686950" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4686950#t4686950</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-20 11:14:59</date>
      <text>Лично мне кажется, что нынешняя власть как огня боится подобных мер и никогда не пойдет на формирование вообще какой-либо элиты – зачем русским давать мозги. Сейчас же я как студент совершенно не вижу связи между ВУЗом и перспективами в жизни, не говоря уже о таких нелепостях как “окончил МГУ – попадешь в номенклатуру, и может быть даже станешь на одну ступеньку с каким-нибудь Ахмадом Кадыровым из горного аула или титаном мысли абромовиче-березовским”, наоборот я вижу что, получив высшее образование – мне уже ни за что не стать Ксюшей Собчак. Но с другой стороны я себя без высшего образования не вижу. Ну и что теперь делать человеку не имевшему счастья родиться ни в в далеком ауле ни в глухой деревне не в семье “депутат Собчак сделал заявление”? :) </text>
      <comments>
        <comment id="4687462" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687462#t4687462</url>
          <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-20 11:34:46</date>
          <text>Это вообще характерно для "нашего стиля". Умных НЕ НАДО. А "надо" -- это кому скажут. Вот ты, поди сюда, сюда иди, минстром у меня будешь! Нас "не надо". :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4686950&amp;style=mine#t4686950</parent>
        </comment>
        <comment id="4687974" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687974#t4687974</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-09-20 12:18:20</date>
          <text>Ксюшей Вам не стать ни с высшим, ни без высшего образования - это фатальная неудача.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я так понимаю, что речь идёт о формировании политиков и структуры вокруг них. Это, прежде всего, МГУ юрфак, факультет журналистики, МГИМО. В золотые застойные времена туда поступали именно с целью вершить судьбы страны. И кадры "формировались" уже с первого курса - студенты стучали друг на друга, что дятлы в осеннем лесу, т.е. учились политике. Какие они знания получали - известно меньше. Всё это было, и, похоже, будет опять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высшее образование в сфере естественных наук имело и имеет маргинальное влияние на "судьбы страны". В лучшем случае "естественники" получают 3% от национального пирога, и "ни в чём себе не отказывают".  Поэтому если Вы "себя без высшего обрзования не видите", потому что больше всего на свете задачки любите решать, то у есть два варианта: если Вы их очень лихо решаете, то будете исписывать американскую бумагу где-нибудь в университете Северной Каролины; если же решаете задачки просто хорошо, то будете их решать в пензенском педагогическом. Вот и всё. А при чём здесь элита?</text>
          <comments>
            <comment id="4690278" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690278#t4690278</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-20 02:48:54</date>
              <text>По моему я на другое намекал, что как бы Дмитрий Евгеньевич не расписывал прелести высшего образования но номенклатура это не класс и не закрытый клуб а вообще СПИСОК, как ХОЗЯИН в списке напишет так и будет. А пишет он туда людей которые будут делать что скажут и не станут задавать вопросов. То есть патологически умственно отсталых вроде путина или Шойгу. И ничего вы с этим не поделаете, а в МГИМО и Юрфаке МГУ учатся две категории людей – А. Номенклатура, которая может и не учиться все ровно, потом станет министрами и устроиться в жизни и Б. унтерменьши которые как бы хорошо не учились всю жизнь будут прислугой при категории А.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этому, не родившись Ксюшей Собчак нельзя ей стать или что гораздо существеннее – дотянуться до её уровня ЛЕГАЛЬНО. И это вызывает во мне некоторое негодование как вы догадываетесь. А касательно “задачек” – я это дело просто не люблю, да и вообще что бы заниматься чем-либо не интересным мне приходиться прикладывать огромные усилия. По этому я и учусь на факультете где нет безумных “методов математического анализа” в свете того, что высшее образование мне нужно лишь для общего развития (это ИМХО) ибо как вы понимаете работать по специальности я практически не рассчитываю и уж точно не надеюсь, что профессия обеспечит меня приемлемым доходом (даже в москве), хотя бы на том уровне, что я получаю сейчас, будучи “неквалифицированным подростком”. А все потому, что я в своей стране не хозяин и даже не законный жилец, а вообще “гость”, только при этом я ещё все время что-то должен своей дорогой “родине” :)&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4692838" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4692838#t4692838</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-09-20 06:54:25</date>
                  <text>Вы комично преувеличиваете свою интеллектуальную продвинутость. У вас действительно проблема дотянуться до уровня Ксюши. Смиритесь.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4694118" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694118#t4694118</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-20 07:56:25</date>
                      <text>Гм, гм вы как человек родившейся в деревне и не осиливший поступить в институт на вряд ли можете мне указывать на маломощность моего мозга. Лично я по жизни убеждался что обладаю интеллектом значительно выше среднего что легко видно и по моим родителям и моему персональному поведению и уж тем более творчеству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Ксюша это и вовсе мой персональный фюрер, император разящего гламура и просто эталон красоты - вы замечали, как чудно играет композиция её лица с небрежно разбросанными по лицу глазами и арийским носом? А её тонкие познание в культурологи новинках кино искусства литературы и модных тенденциях? Человечище, человечище с большой буквы! Прошу, не смейте упоминать её светлое имя всуе в своем райотделе!</text>
                      <comments>
                        <comment id="4702822" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702822#t4702822</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-09-21 08:36:16</date>
                          <text>Да, всё хорошо видно, не извольте беспокиться. Замечательные люди собираются вокруг Дмитрия Евгеньевича, как доктор прописал. Жду, когда "утята" дозреют до мысли, - А не зарезать ли нам кого?..</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694118&amp;style=mine#t4694118</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4692838&amp;style=mine#t4692838</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690278&amp;style=mine#t4690278</parent>
                </comment>
                <comment id="4706918" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4706918#t4706918</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-21 12:22:36</date>
                  <text>Мне кажется, Вы очень преувеличиваете. Хороший политик обладает двумя основными качествами: он полезен и он контролируется. Высшее образование - необходимое условие его полезности. Также отпрыск политика, что "в пределах Садового кольца", знает гораздо больше какого-нибудь розового мечтателя из Перми. Знает на примере родителя, как, например, и кому давать взятки, кому задницу лизать, а кого на порог не пущать. И это совсем нелишние знания, совсем нелишние - дороже университетского образования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Контролируемость тоже лучше проверяется в родственном кругу: упрямый Гриша и непослушный, друзей мало - нет не будем учить на президента, а будет работать в архиве. Ну если устроить "образование" как на юрфаке, тогда ещё можно распознать, кто конролируется, а кто нет. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4708710" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708710#t4708710</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-21 02:48:52</date>
                      <text>Вы слишком сложно все рисуете. Человек животное простое, его даже дрессировать не надо, у него УМ. И это единственно важный критерий - если человек умен и сообразителен он никого кидать не станет потому что знает что его контралируют и в случае чего накажут то есть зачем ему терять то что он имеет? Надеюсь вы понимаете, что на атких высоких постах как например министр - дураков нет.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4717926" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4717926#t4717926</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2005-09-22 11:14:11</date>
                          <text>Чего ж там сложного, в моей картине?  Если бы Вы нанимали людей на работу, то, наверное, знали бы, что профессиональные качества - это ещё не всё. Приходит крутой спец, профессионал, на интервью в драных джинсах, да ещё как-следует не помывшись. Вы ему говорите "до свидания" после пары дежурных вопросов, и он исчезает из Вашей жизни.  Казалось бы, ну и ЧТО, что в джинсах пришёл. А разница есть - такой человек даёт сигнал, что конролировать себя он не даст.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация с министрами, что Вы описываете, оч-чень динамичная. Сегодня министр - а завтра шестёрка. Сегодня Фрадков, что бумажки перебирает в посольстве - а завтра - премьер. Не сообразите вовремя кинуть министра - кинут Вас, когда министр слетит. Здесь надо кожей чувствовать. Далеко не каждому это дано, а только умнейшим, первокласснейшим ассам, политикам. Нет, ПОЛИТИКАМ! Шойгу и Путину, умнейшим из умнейших. Не нам чета.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4719718" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4719718#t4719718</url>
                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-22 01:00:49</date>
                              <text>Не поверите, но я почему-то с детства не люблю патлатых битников в джинсах, это люди которых наоборот очень легко контролировать (или вы думаете, они сами додумались джинсы носить?) потому что они просто ТУПЫЕ, т.е. дефектные особи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про министров вы меня, по-моему, не поняли, я о том, что вменяемый человек понимает, что его взяли в дело - зачем же кидать товарищей, если куда лучше и удобнее быть честным человеком, и все будут знать что с вами можно иметь дело. Конечно, при невероятно большом искушении можно и кинуть, но я уверен любой нормальный человек подумает в такой ситуации, и очень хорошо подумает, стоит ли оно того.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4729702" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4729702#t4729702</url>
                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                  <date>2005-09-23 11:34:41</date>
                                  <text>Люди, которые носили джинсы и патлы в своё время, были неконформистами, или косили под оных. С умом это никак не связано, а если и есть какая слабая зависимость, то крен только в сторону интеллектуалов. В деревне "хипаря" просто не поняли бы, а не поняв, обидели бы дрыном. А вот &lt;q&gt;тупая дефектная особь&lt;/q&gt; Ландау Лев Давидович положил моду среди физиков-теоретиков носить дырявые свитера на лекции вместо костюма с галстуком. Был же он по-правде неконтролируем: мало того, что в "ядерный проект" его на пушечный выстрел не подпустили, он ещё и себя не мого как следует контролировать. Говорят, собственная жена стелила постели для его многочисленных любовниц. А Вы говорите джинсы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С министрами. Я вижу один дефект в Вашем посторении: у министров нет ДЕЛА как такового. Министр (да и чиновник вообще) исполняет нецелевую работу. Товарищей у него нет, а понятие честности в такой работе весьма относительно: "&lt;i&gt;Вот скажи мне, Лаврентий, ты кого больше любишь: меня или Никиту-хохла&lt;/i&gt;?" История показывает, что Лаврентий ответил "честно", но не умно, а потому был расстрелян. А вот некто тов. Микоян был не то, чтобы честен, а умён, поэтому и вошёл в историю как "от Ильича до Ильича без инфаркта и паралича". </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4750950" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4750950#t4750950</url>
                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-09-23 11:19:15</date>
                                      <text>Ещё раз намекаю - а вы уверены что патлы и джинсы они сами придумали а им не намекнули дображелатели? У меня вот другие сведения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С министрами вы смотрите на ЛЮДЕЙ а не колхозников из СССР и все станет на свои места.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4752486" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4752486#t4752486</url>
                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                          <date>2005-09-24 05:16:51</date>
                                          <text>&lt;q&gt;а им не намекнули дображелатели&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы так серьёзно про англичан всё воспринимаете?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Неважно&lt;/b&gt;, кто намекнул. "Патлы" - это сигнал, который как и развёрнутый павлиньий хвост, посылается окружающим. Это сигнал неконформиста. Есть общепринятый сигнал - им пользуются. Нет общепринятного сигнала - его придумывают. Неужели непонятно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касательно министров, они просто играют по правилам, "люди" ли, "колхозники" ли. Министерство - это такая же команда как фигуры одного цвета в шахматах, которыми жертвуют. Кто не жертвует - плохой игрок. Гроссмейстеры, будь то образованный Черчилль или необразованный Сталин, всегда жертвовали, чтобы выиграть.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4754022" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4754022#t4754022</url>
                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-09-24 11:05:57</date>
                                              <text>&lt;i&gt;Нет общепринятого сигнала - его придумывают&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто придумывает? Интеллект среднего хиппи стремиться к нулю. Про "англичан" я всегда воспринимал все серьезно, потому как, по сути, никогда не ощущал себя подростком и все "патлы и джинсы" для меня со смехом и разоблачением, о том как работают с молодежью я понял все к годам 18, кто именно работает и с какими целями дошло к 20.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти ваши представления о "нонконформистах" детская возня - я никогда не верил в коммунизм, я спрашивал ДЕНЬГИ ГДЕ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и о министрах у вас представление жуткое - "министры" это аппарат управления. Вы вот, к примеру, часто жертвуете отделами спинного мозга? :)</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4754534" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4754534#t4754534</url>
                                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                  <date>2005-09-24 01:48:26</date>
                                                  <text>Перед Вашим ранним опытом можно только снять шляпу. Очень круто - Фауст отдыхает. В 20 лет понять смысл всего и всея ещё никому не удавалось, а именно это Вы и пытаетесь сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы спрашивали про деньги, а я спрашиваю про идеи, что эти деньги обслуживают. А придумывают идеи люди необычные, часто - неконформисты. Вы, наверное, не верите в Иисуса Христа?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас разные представления о министерствах. Для Вас - это живой одухотворённый механизм, субъект морали; для меня - это серпентарий, чьи обитатели сосуществуют покуда их кормят.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4756070" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4756070#t4756070</url>
                                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-09-24 05:15:09</date>
                                                      <text>Нормальный опыт, что бы понять как обслуживают молодежь можно либо прочесть много книг либо быть этой молодежью. Совершенно случайно у меня получился второй вариант. Мы же говорим об очень простых вещах, не забывайте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я верю в Иисуса но не так сильно как в Секу Асахару или Кашпировского, но никогда никогда не смел говорить что Иисусика выдуали что бы стричь купоны и управлять толпой малообразованных обывателей. Я очень религиозный человек, не подумайте, просто моего бога зовут Элеонор Петрович.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для меня "министерство" орган государства на подобии вашего спинного мозга. Он кстати тоже существует пока его кормят :)</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4762470" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4762470#t4762470</url>
                                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                          <date>2005-09-25 12:48:48</date>
                                                          <text>Я так понимаю, что Вам какой-то дядька шептал по пьяни что-то "политическое", какая-та тётка совала в руки пропагандистский листок, а Вашего друга избили в парке лимоновцы. И вот молодой человек, отягощённый непосильной ношей полноты знания, садится за стол, обхватывает могучий мозг руками, и его озаряет: "Англичане!" "А почему англичане?" "А кто ж ещё?!" "А-а, и вправду". Вы, случаем, не преувеличиваете про понимание обслуживания молодёжи?&lt;br /&gt;Ну хорошо. Такой тест. Любая теория должна давать прогнозы. Вот Паршев, например, совершенно точно предсказал войну в Ираке. Ваши прогнозы? "Наши" возьмут власть через год, лимоновцы исчезнут с лица Земли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для справки: вера в Христа несовместима с верой в Асахару. Вы точно перепутали - Вы верите в кого-то другого. "&lt;i&gt;Нет другой дороги к Богу, как только через меня,&lt;/i&gt;" - говорил Он. Появляется Кашпировский - и направляет Вас по прямой дороге в обход к Космосу, чакрам, сакральным телам и другим азиатским сладостям. </text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4764006" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4764006#t4764006</url>
                                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                              <date>2005-09-25 11:20:57</date>
                                                              <text>Ну зачем переходить на личности? :) Я ведь совсем о другом, о бытовом пропагандистском обслуживании - тут музыку дали послушать, там книжку подсунулим, тут мультфильм показали и завтра паренек с неокрепшей психикой кричит что коммунизм это хорошо, выбривает ирокез, или садиться на героин, или вступает в грин пис. Да и причем тут англичане - с молодежью работают все кому не лень, или вы думаете там какой-нибудь еминем криатура английских спецлсужб? Технология обработки населения не составляет никакого секрета и доступна ЛЮБОМУ другое дело что именно англичане лучше всех УМЕЮТ и МОГУТ потому, что монопольно удерживают на это дело позиции. Например они придумали "марксизм" и им заражают молодежь. Галковский об этом писал очень немного, и мне было архиинтересно читать эти несколько абзацев, потому что я об этом думал годами, жил в этом, можно даже сказать - сопративлялся как мог. До многого я дошел сам, на интуитивном уровня я понимал устройство, но елси бы не галковский никогда бы не был уверен четко кто как и где именно сработал. Если вы считаете что я не прав, то можем перейти на какой-нибудь конкретный пример и убедиться так сказать "на парктике".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой прогноз прост до безобразия - вся эта возня в россии с молодежью, втягивание её в палитику это неудавшийся спектакль - ничего не будет, все наши, илмоновцы и баркашовцы просто не существуют, это фикция - согнали тысячу студентов за 100 рублей - вот вам наши. Согнали 50 "пассионариев" из низов общества - вот вам НБП. Хотя как вы понимаете, при наличии средств те же люди будут в любой колонне, лишь бы платили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для справки - пользование обеспечением от майкрософт несовместимо с эппл. Они конкуренты.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4764262" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4764262#t4764262</url>
                                                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                  <date>2005-09-25 12:12:14</date>
                                                                  <text>Да нет, я не на личности - не беспокойтесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте проведём логическую линию в Ваших рассуждениях: Вы поняли, что с молодёжью целенаправленно работают, причём "англичане" - безусловные лидеры в этой работе. Вы поняли цели и задачи прошлых "работ" и разъяснили коварные замыслы врага-"англичан". Логично сделать вывод, что "англичане" продолждают работать с молодёжью и сегодня. Из наиболее очевидных ставленников "англичан" выделяются НБП и "Наши". Но вот целей у них нет, согласно Вашему утверждению. Т.е. в сухом остатке получается: "англичане" за бесплатно развлекают молодёжь. Любят, наверное, это делать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Я не понял, при чём тут Microsoft и Apple?</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4764774" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4764774#t4764774</url>
                                                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2005-09-25 12:55:44</date>
                                                                      <text>Нет нет, вы снова не поняли. Смотрите шире - НБП и НАШИ это КГБ. Я вам рекомендую посмотреть кто придумал хиппи, панков, кто придумал поп музыку, кто придумал глянцевые журналы, кто придумал вообще молодежную субкульутру "противостоящую пошлости взрослого мира". Точнее даже не придумал а внедрил и использует. Напиример рекомендую посмотреть на два направление - РЭП и Скейтборды придумали не англичане, а американцы и со скрипом внедряют - идет плохо, с огромными капиталовложениями, пропагандой на каждом углу - нет, не лезет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А развлекать народ все любят - хлеба и зрелищ, то-сё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это примая аналогия на соотношение Христианства и Аум Синрике, они ничем не отличаються кроме размеров, ватикан потолще будет потому что появился на 400 лет раньше секи асахары. Но и у последнего есть бонус - он молодой и резвый, из-за маневриности и живости в тактическом плане побеждает, в стратегическом конечно да, писк мыши на слона. Но и это, конечно, относительно.</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="4771174" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4771174#t4771174</url>
                                                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                                          <date>2005-09-26 01:55:28</date>
                                                                          <text>Понятно, что не понял. Но стараюсь же. Вот смотрю во все глаза, уже крепко-крепко намотал на ус, что НБП и НАШИ - КГБ (или англичане?). Вот только непонятно: панков англичане специально под нас выдумали, или решили уже выдуманную заразу, что птичий грипп, загнать в здоровый постсоветский организм?  &lt;br /&gt;Ну хорошо. Англичане. Ну КГБ. Смотрю широко. И чего теперь нам от них ожидать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иисус и Асахара. Да много у них общего: два уха, две ноги, дышали одинаково, моргали там. Говорили про людей, про жизнь, иногда просто за жизнь. Иисус, правда, говорят, воскрес из мёртвых. Это как, кстати, принимется молодёжью?</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="4771942" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4771942#t4771942</url>
                                                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2005-09-26 03:58:00</date>
                                                                              <text>КГБ дочерняя организация англичан, для мстных дебилов. Не господам же об говно руки морать. Нет нет панков не для нас, а вообще, как и все остальное - постсоветский гмгм организм не то что бы здоров, на мой взгляд это гальванизированый труп что ли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ожидать что и раньше, просто чем дальше тем умнее становиться население в своей толще, по этому лоховские разводки все меньше дейтсвуют на молодежь, ей говорят помолися нашему боженьке, перепеши квартиру на этого дядю на выборах проголосуй за того в жизни делай то-сё. А молодеж что-то не очень хочет, ей все больше хочеться свои деньги при себе оставлять да жить в свое удовольствие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сека Асахара тоже воскрес, и улетел на летающей тарелке к гитлеру, в антарктический рейх. А вы не знали? они там с секси иисусиком чаи гоняют да байки травят. Такие они, живые боги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://kleine-fuhrer.lenin.ru/imgs/hitler-hrist.jpg"&gt;</text>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4771174&amp;style=mine#t4771174</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4764774&amp;style=mine#t4764774</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4764262&amp;style=mine#t4764262</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4764006&amp;style=mine#t4764006</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4762470&amp;style=mine#t4762470</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4756070&amp;style=mine#t4756070</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4754534&amp;style=mine#t4754534</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4754022&amp;style=mine#t4754022</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4752486&amp;style=mine#t4752486</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4750950&amp;style=mine#t4750950</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4729702&amp;style=mine#t4729702</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4719718&amp;style=mine#t4719718</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4717926&amp;style=mine#t4717926</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708710&amp;style=mine#t4708710</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4706918&amp;style=mine#t4706918</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690278&amp;style=mine#t4690278</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687974&amp;style=mine#t4687974</parent>
            </comment>
            <comment id="4692070" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4692070#t4692070</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-20 05:54:12</date>
              <text>Позвольте. В ТОМ-ТО И ДЕЛО, ЧТО КАДРЫ НЕ ФОРМИРОВАЛИСЬ И НЕ ФОРМИРУЮТСЯ ИЗ ВЫПУСКНИКОВ ПРЕСТИЖНЫХ ВУЗОВ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вам конец застоя. 1980 год. ИТОГ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Состав Политбюро:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Суслов&lt;br /&gt;Брежнев&lt;br /&gt;Кириленко&lt;br /&gt;Пельше&lt;br /&gt;Гришин&lt;br /&gt;Щербицкий&lt;br /&gt;Кунаев&lt;br /&gt;Андропов&lt;br /&gt;Громыко&lt;br /&gt;Устинов&lt;br /&gt;Романов&lt;br /&gt;Черненко&lt;br /&gt;Тихонов&lt;br /&gt;Горбачёв&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственный человек с первоклассным образованием - Горбачёв. Но из деревни, среднее образование фиктивное. Все члены Политбюро - выходцы из социальных низов. Нет у них пап министров и генералов. Максимум - председатели колхозов. А советской власти уже 63-ий годок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2005 год - ТА ЖЕ САМАЯ КАРТИНА. Т.е. элиты нет как нет. Формирование идёт, но не просто медленно, а сверхмедленно. Такими темпами ещё лет сто пройдёт.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4707430" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4707430#t4707430</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-21 12:57:44</date>
                  <text>Существенные моменты формирования элиты: воспроизводство и фильтрация. Самовопроизводящаяся элита обеспечивает традицию, преемственность в обществе. Рафинированная элита делает страну динамичной и сильной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В списке, что Вы привели, бросается в глаза фильтрация руководства страны - нет евреев (за исключением Андропова). Следующая ступень фильтрации должна была бы быть "образовательная фильтрация".  Не зря же Горабачёв был самым молодым в этом списке - он являл собой тенденцию. А низшие звенья всё-таки были упакованы выпускниками юрфаков. Не зря же в перестройку сразу, как чёрт из табакерки, выскочило правительство Гайдара, самое высокообразованное правительство всех времён и народов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В перестройку "фильтр" засорился вконец, особенно обнаглевшими олигархами да полукровками. Теперь понемного очищается. Подтягиваются образованные министры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самый же большой вопрос касательно элиты: как получилось, что, имея элиту, мы, русские, столь бездарно "покатались-повалялись на её косточках". Ну хорошо, образуется элита через 100 лет. А удержится ли? </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4692070&amp;style=mine#t4692070</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687974&amp;style=mine#t4687974</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4686950&amp;style=mine#t4686950</parent>
        </comment>
        <comment id="4692326" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4692326#t4692326</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-20 06:01:41</date>
          <text>Думаю, надо начинать со студенческих ферайнов, отстаивающих реальные корпоративные интересы: стипендию, общежитие, трудоустройство. Сейчас молодёжи разные доброхоты в погонах навязывают выдуманные цели. Подходит дяденька и раскурчивает молиться на какую-то дуру, порезавшую ножом армянина. А нужна эта дура с ножом студенту? Я думаю нет. Дяденьке нужна. Он её потом выставит в одном избирательном округе с Ходорковским, чтобы протестный электорат отобрать и получить денюшку.</text>
          <comments>
            <comment id="4693862" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4693862#t4693862</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-20 07:48:56</date>
              <text>Охохох уважаемый Дмитрий Евгеньевич давно вы не видели живых студентов, благо я с ними (т.е. нами) постоянно общаюсь и из множества вузов россии и снг и скажу вам, что современная молодежь гораздо более аполитична, чем это подается. По секрету даже замечу, что никакой политики для молодежи не существует – платят деньги побегаем с флагами покричат путин наш президент, без зверства. Среди моих знакомых абсолютным авторитетом пользуется ЛДПР во первых платят хорошо во вторых не стыдно – политическая платформа у них добротная материал вполне по молодежному юродский. Как-то читал их брошюрки, было очень познавательно – каждый абзац по смыслу перечеркивает предыдущий, сам Жириновский самый приятный политик из существующих – все эти клоуны в госудме и кремле это конечно не политика, а шутка, просто только у Жириновского она получается смешной. Молодежь не такая полоумная какой её пытаются изобразить – хватает посмотреть на родителей которых советская власть обчистила под ноль ещё и на БАМах калымить отправляла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю тут другая фундаментальная проблема – одиночество. Большинство студентов которых я знаю учиться либо на платном либо о стипендии вовсе не знают – все зарабатывают сами, никакие стипендии, подработки и общежития никого не интересуют, конечно может это люди моего социального круга где-нибудь в провинции дело обстоит иначе. Но я как-то стал замечать, что ни у кого за редким исключением нет друзей в своем институте, и вообще там просто ПУСТЫНЯ, людей нет. То есть вообще – например у меня на потоке нет никого и близко кто мог бы мне быть интересен в общении хоть как-то. Та же картина у моих знакомых в МГУ (кстати юрфак) и ИНЯЗЕ и даже МГИМО – нет никого. Возможно что это мое, т.е. наше субъективное мнение но реальность подсказывает что обстановка на самом деле такова. Я не говорю про какие-то субкультурные тусовки, наоборот себя я всегда причислял к “мэйнстриму” и сейчас речь именно об этом – не знаю место где бы на факультете было больше 10 умных студентов. И ИМХО проблема советского образования в преподавателях – совковых идиотах которых язык не поворачивается назвать людьми, это какие-то “автоматы” – а каков поп таков приход.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О какой студенческой самоорганизации может идти речь, если все что способно самостоятельно мыслить и передвигаться придерживается позиции “побыстрее отучиться и убежать” и в основном все заслуги в образовании ложиться на самообразование, по этому вся молодежь ищет выход на какие-то полуподпольные молодежные тусовки где их и поджидает КГБ со всякими Дугиными но и Галковскими кстати – я к вам пришел именно таким путем – &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="chijikov" &gt;&lt;a href="http://chijikov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://chijikov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;chijikov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; сказал “заводи ЖЖ там сейчас галковский!” после чего дал прочесть весьма веселый и молодежный БТ (это имхо как вы понимаете). А высшее образование лично я получаю просто так, ради удовольствия, “для общего развития”, никакого практического применения эти знания никогда не получат и денег мне не принесут. Да и и плачу я за него сам – студентом себя ощущаю весьма косвенно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этому я думаю ошибочно вообще делать какие-либо ставки на студентов. Сейчас в России, точнее в Москве есть просто некоторое количество молодых людей страдающих от тоски и своей абсолютной ненужности обществу, государству и вообще “родине”, что бы это не значило. Вместе с тем, в общем, понятно, что это интеллектуальная элита нации и её будущее. Как там, в кино – мы молоды, красивы, богаты и знамениты. Единственное уязвимое место – разобщенность и отсутствие самосознания, от чего на нас и кидаются дяди в погонах, крутят, вертят, пытаются кого-то подмять под себя – получается плохо, но достаточно что бы все оставалось в таком несформировавшемся состоянии как сейчас. Ведь что бы просто “познакомится с ребятами” нужно входить в молодежные “тусовки”,а  обстановка там как в жж (а почитав вас я знаю что как и в среде либеральной интелегенции начала века) – сидит какой Вербицкий, Дугин, Лимонов, Крылов – выбирай на вкус, придерживайся взглядов. И дальше со всеми остановками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главная проблема как вы понимаете – мы этой власти неприятны. И лично я для себя не вижу “счастливого будущего” здесь, но благодаря интеренту и функции Восточной Европы в нем, каждый желающий может все же хорошо зарабатывать и быть максимально автономным от гмгм “советской власти”, за что и спасибо.</text>
              <comments>
                <comment id="4694374" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694374#t4694374</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-20 08:06:34</date>
                  <text>"Чувство одиночества и разобщённости" это и есть первая фаза самоорганизации. Система высшего образования на Западе даёт готовые формы объединения - это система университетских обычаев, землячеств, студенческого масонства. Ещё более важно, что студентов прямо подталкивают организовывать самопальные объединения, причём любого спектра. Это может быть "Общество изучения Шиллера", может - "Общество коллекционеров женских трусиков". Неважно, важно что это клуб и клубная жизнь. Т.е. есть "ребята", есть лидер и есть новички. Возникает стандартный цикл человеческого общежития, жить в таком мире приятно, быстро происходит обучение всем формам взаимоотношений людей с развитым индивидуальным сознанием. В ЖЖ больше всего угнетает явное неумение людей общаться с себе подобными. Или это уроды по жизни (что в такой массе маловероятно), или ребята в своё время не добрали общения с себе подобными и в 20-30, а то и 35-40 лет ненаучились самым простым вещам. Например, спокойному интеллектуальному спору без перехода на личности.      </text>
                  <comments>
                    <comment id="4697190" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697190#t4697190</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-20 09:52:06</date>
                      <text>Все так, но я не понимаю почему у нас не получается - все моментально собираються в небольшие группы именно друзей а не братств или сообществ, то есть без цели и какого-то объединяющего стержня. Например в постсоветском пространстве существует очень обширная тусовка вокруг андегранудной музыки типа Гражданской Обороны с ней связана (рядом) тусовка того же андегрануда "мистического нацизма" что-ли сюда же идет и все что представленно в жж обильным слоем. Остальные 95% молодежи - БИОМАССА, то есть совсем не интересны, например, мне. Единственно что както-то они могут найти со мной (с нами) общий язык через неимоверно разбухшую в последнее время "контркультуру" (думаю вы вкурсе - fuck.ru и т.д.) в которой я тоже в свое время активно поучавствовал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раз - все это АНДЕГРАУНД причем ВЫНУЖДЕННЫЙ потому что все что связанно с молодежью автоматически подавляеться и гнобиться.&lt;br /&gt;Два - все это отсилы 200 (я лично знаком где-то с 100 человек котоыре ближе к мэйнстриму) активных производителей културы все остальное (миллионы) распространители-потребители.&lt;br /&gt;Три - из-за андеграундности тут полно Вербицких и Дугиных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но бонус все же что из-за рыхлой структуры никакого единого влияния никто оказать не может, тусовка расползается во все стороны и человек с одного её края может никогда не узнать о существовании другого. Но человек находящийся в центре, как например я, знает всех по именам – сразу видно что за человек. Количество людей просто довольно маленькое и это на всё 200 миллионное население эксСССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема в другом – что бы организовать клуб или закрытое обещство нужнен какой-то смысл и объединяющее “делание”. А какое может быть делание если нам ничего не нужно и мы никому не нужны. И “студенческие братства” здесь, т.е. в эксСССР не прокатят – тут нет молодежи как таковой – все уже серьезные люди, не до игр. Да и общее положение дел, знаете ли, не располагает. В общем, что делать непонятно, у меня тут с узким кругом друзей созрела идея издавать свой “как-бы подпольный” глянцевый журнал для молодежи (скорее голос молодежи), благо деньги есть, но что-то совершенно нет времени сделать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про неумение общаться это вы зря – на сколько я могу судить по личному опыту с общением все в порядке, просто вы видите ЖЖ в котором собственно никто не общается – все мы давно-давно знакомы и общаемся в реальности, а в жж только “когда мы были молоды и чушь прекрасную несли”, лишь потому, что это удобнее практики 90ых когда у всех были концептуальные сайты, большие “концептуальные форумы” на подобии факру и мы на них само выражались в культурологических формах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто я думаю, здесь даже Вы не понимаете, краеугольный камень проблемы – мы фактически первое поколение (скорее наоборот мы 5% исключение от общей массы молодежи) взрослых людей в постсоветском пространстве (об этом должен быть журнал по идее) – и нам не очень понятно, что с этим делать, а главное – нам нечем засняться.&lt;br /&gt;Все остальное лишь следствие этого “дефекта”.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4699494" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4699494#t4699494</url>
                          <user name="Յուրա Հակոբով" username="yurri" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69825162/261119" height="73" width="100" />
                          <date>2005-09-21 04:58:56</date>
                          <text>Правда в том, что вы такое же говно, как и вся остальная "БИОМАССА", если не хуже.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4700774" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700774#t4700774</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-21 06:57:11</date>
                              <text>ну, это вы очень грубо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но, конечно, хотелось бы узнать, на чем основывается высокомерный тон Шляхтыча. На фото вид у него самый робкий (что не отменяет того факта, что Минск - очень чистый и красивый город).</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4699494&amp;style=mine#t4699494</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697190&amp;style=mine#t4697190</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694374&amp;style=mine#t4694374</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4699750" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4699750#t4699750</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-09-21 05:34:06</date>
                      <text>Да, неумение общаться поражает. Наверное, тут ещё сказывается глубокое душевное нездоровье большинство жителей РФ. Ну, и аксиологические болезни тоже.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694374&amp;style=mine#t4694374</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4693862&amp;style=mine#t4693862</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4692326&amp;style=mine#t4692326</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4686950&amp;style=mine#t4686950</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4687206" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687206#t4687206</url>
      <user name="andy_dutch" username="andy_dutch" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18458887/4137133" height="100" width="73" />
      <date>2005-09-20 11:29:15</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могли бы Вы рассказать: а что это было в 68 в Париже и далее везде? Мне кажется, что тут &lt;br /&gt;причина "не-до-понимания" и разных взглядов на роль высшего образования и его уровень в разных странах сейчас. Скажем, математическое (естственное вообше?) образование во Франции, Германии (и США) до 68 и после, похоже, разные вещи. По аналогии и роль высшего образования вообше может представлятся разной. (Скажем, никто вроде бы не спорит с Вами о роли образования раньше, а вот как сейчас обстоит дело - тут, похоже, много несогласных). Добавлю только, что на одной лекции о "генезисе" университетов в США при поступлении вопроса о влиянии 68 на высшее образование лектор (профессор из Беркли) изменившись в лице подпрыгнул, но от ответа ушел. А знать хотелось бы очень! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4687718" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687718#t4687718</url>
      <user name="Сергей Петров" username="dr_j_mengele" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810948/6427904" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-20 12:07:11</date>
      <text>"Рейган в 21 год закончил провинциальный колледж и стал бакалавром искусств."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это НЕ высшее образование , это даже не техникум .&lt;br /&gt; Рейган - просто закончил пту по нашему .&lt;br /&gt;Так что не надо тут дезинформировать .&lt;br /&gt;В то что вы этого не знали - не поверю , уж вы извините.</text>
      <comments>
        <comment id="4688230" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4688230#t4688230</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-09-20 12:22:58</date>
          <text>Бакалавр стОит 3-4 лет обучения в ВУЗе.  Колледж - это ВУЗ. Какие проблемы?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687718&amp;style=mine#t4687718</parent>
        </comment>
        <comment id="4688998" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4688998#t4688998</url>
          <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27328186/2099775" height="100" width="93" />
          <date>2005-09-20 12:27:36</date>
          <text>Бакалавр - это как неоконченное высшее образование в Союзе. На 2 года больше техникума, на полгода меньше диплома о высшем образовании. Образование в дешевых колледжах, конечно безобразно, но, дело в том, что это сейчас. Тогда, когда учился Рейган еще не произошла девальвация образования в четырехгодичных колледжах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шварцнегер да, формально - бакалавр, а по сути, курсы кройки и шитья</text>
          <comments>
            <comment id="4694886" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694886#t4694886</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2005-09-20 08:38:23</date>
              <text>"Общаюсь, в основном, по-русски, с людьми разных национальностей. Русских среди них почти нет."</text>
              <subject>Пусть люди знают, с кем имеют дело.</subject>
              <comments>
                <comment id="4695142" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695142#t4695142</url>
                  <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27387617/2099775" height="100" width="50" />
                  <date>2005-09-20 08:44:54</date>
                  <text>&lt;br&gt;Только вы не указали автора и ссылку на эту цитату. Зачем же вводить людей в заблуждение? Это &lt;a href="http://www.topos.ru/article/3700" rel="nofollow"&gt;отсюда&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Вот она, слава! Спасибо.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4695398" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695398#t4695398</url>
                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                      <date>2005-09-20 08:55:40</date>
                      <text>Забавно. Почему Ваша (подразумевается) биография приводит на линк другого человека, да ещё и русофоба?&lt;br /&gt;Почему не на Mein Kampf?</text>
                      <subject>Re: Вот она, слава! Спасибо.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4696934" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4696934#t4696934</url>
                          <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27328186/2099775" height="100" width="93" />
                          <date>2005-09-20 09:47:15</date>
                          <text>Я так понял, вы что-то спросить хотели?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695398&amp;style=mine#t4695398</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695142&amp;style=mine#t4695142</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4695910" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695910#t4695910</url>
                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                      <date>2005-09-20 09:11:52</date>
                      <text>Собственно, почему в заблуждение. Вы и есть автор. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Вот она, слава! Спасибо.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4696678" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4696678#t4696678</url>
                          <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23387632/2099775" height="100" width="77" />
                          <date>2005-09-20 09:46:26</date>
                          <text>Вы ссылку не дали! И автора не указали. Поэтому и в заблуждение. Мне как автору обидно, когда меня цитируют, а ссылку на оригинал не дают. Нехорошо.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4697446" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697446#t4697446</url>
                              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                              <date>2005-09-20 09:59:46</date>
                              <text>У вас с Русским языком проблемы.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4697702" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697702#t4697702</url>
                                  <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55202868/2099775" height="49" width="100" />
                                  <date>2005-09-20 10:01:25</date>
                                  <text>Скорее, у вас с логикой. Вы задали совершенно абсурдный вопрос.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4697958" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697958#t4697958</url>
                                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                      <date>2005-09-20 10:17:06</date>
                                      <text>Во первых: Ещё раз - у вас проблемы с пониманием русских текстов. Они неизбежны, так как среди тех с кем Вы общаетесь на Русском языке, русских нет. Язык, на  котором общаются на Брайтоне, Русским не является. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во вторых: Я хотел обратить внимание читающих дневник  Д. Е. Галковского на то, что Вы махровый русофоб. Что и подтверждаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Пусть люди знают, с кем имеют дело.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4698214" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698214#t4698214</url>
                                          <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55202868/2099775" height="49" width="100" />
                                          <date>2005-09-20 10:21:23</date>
                                          <text>Большое спасибо за ваш искрометный бред.&lt;br /&gt;Повеселили, честное слово.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)))</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697958&amp;style=mine#t4697958</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697702&amp;style=mine#t4697702</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4697446&amp;style=mine#t4697446</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4696678&amp;style=mine#t4696678</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695910&amp;style=mine#t4695910</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4695142&amp;style=mine#t4695142</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4694886&amp;style=mine#t4694886</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4688998&amp;style=mine#t4688998</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4687718&amp;style=mine#t4687718</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4688486" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4688486#t4688486</url>
      <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
      <date>2005-09-20 12:23:40</date>
      <text>Как всякая форма детерминизма, расизм отрицает то особое свойство, которое отличает человека от всех живых существ - его способность мыслить. Он игнорирует два аспекта человеческой жизни, разум и выбор, иначе говоря, сознание и нравственность, заменяя их телесной (образовательной - прим. Pavlovskiy) предопределенностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ЦИТАТА</subject>
      <comments>
        <comment id="4689254" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4689254#t4689254</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-09-20 01:09:01</date>
          <text>Есть ли в этом какой порок, определять качества вещей или людей?  Называя круглое круглым, мы что, демонстрируем невежество? Или говоря, что цвет кожи белый, или, как стыдливо говорят нынче, "кавказский", мы ограничиваем выбор людей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди делятся на умных и глупых. Что ж, так есть. Можно обойтись элементарной тактичностью, не закрывая глаза на очевидное. </text>
          <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
          <comments>
            <comment id="4689510" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4689510#t4689510</url>
              <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
              <date>2005-09-20 01:16:07</date>
              <text>Даже если бы доказали (а это до сих пор не доказано), что среди людей с высшим образованием больше людей с потенциально высокими умственными способностями, это никак не определяло бы конкретного человека и никак не помогло бы оценить его личность. Гений есть гений, независимо от того, сколько дураков было среди его родственников, а дурак есть дурак, сколько бы гениев его ни окружало.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>ЦИТАТА</subject>
              <comments>
                <comment id="4691558" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691558#t4691558</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-20 05:40:45</date>
                  <text>Речь идёт не о выявлении гениев, а о социальной гигиене. "Мытье рук". Русский народ устал от гениев-министров и гениев-президентов. С 17-го года гений на гении сидит и гением погоняет.</text>
                  <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4700262" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700262#t4700262</url>
                      <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
                      <date>2005-09-21 06:07:18</date>
                      <text>Как и любая форма коллективизма, образовательный расизм стремится получить что-то без труда. Он хочет автоматически обрести знание, автоматически оценивать людей, избегая при этом ответственности за разумное и нравственное решение, а больше всег он хочет &lt;i&gt;автоматически утвердить себя&lt;/i&gt; (хотя бы и без оснований).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>ЦИТАТА</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4701798" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701798#t4701798</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-09-21 08:15:18</date>
                          <text>Не думаю, что пятилетнее обучение в Оксфорде или Токийском университете это приятное ничегонеделание. Не случайно генезис университетов связан с католицизмом. Учение это ПОСЛУШАНИЕ и ТРУД. Многолетний. Как известно, "царского пути в геометрии нет".  </text>
                          <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4711270" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4711270#t4711270</url>
                              <user name="andy_dutch" username="andy_dutch" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18859398/4137133" height="100" width="92" />
                              <date>2005-09-21 08:10:32</date>
                              <text>... эх, в геометрии то нет ...&lt;br /&gt;а вот в выше упомянутой лекции еще прямо ссылались на шотландское масонство и немецкие землячества. "Обучившийся" с таким уклоном отвечал бы Вам в стиле г. Павловского (что управлять должны этакие специальные гении, неизвестно кем и как определенные). &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701798&amp;style=mine#t4701798</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700262&amp;style=mine#t4700262</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691558&amp;style=mine#t4691558</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4689510&amp;style=mine#t4689510</parent>
                </comment>
                <comment id="4702566" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702566#t4702566</url>
                  <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-21 08:32:25</date>
                  <text>Мне кажется, ВО рассматривается в этом посте не как способ отбора гениев (что было бы очевидной чепухой), а как способ недопущения в сферу управления придурков (что очень точно).&lt;br /&gt;Имеется ещё один, довольно важный момент: если в правительство попадают только люди, получившие престижное (т.е. которое, в том числе, трудно получить, - не у каждого получится) образование, то это добавит правительству авторитета в глазах населения.</text>
                  <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4703078" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703078#t4703078</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-21 08:49:23</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;способ недопущения в сферу управления придурков&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Никаких сверхспособностей для министра или даже президента не требуется. Нужен высокий профессионализм и чувство ответственности. Примерно как у пилота пассажирского самолёта. Политика вещь специфическая, за кресло пилота там борются насмерть. Но борются (в цивилизованных странах) ПИЛОТЫ, а не кондитеры или бомжи. </text>
                      <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4704102" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4704102#t4704102</url>
                          <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
                          <date>2005-09-21 09:02:58</date>
                          <text>У вас превратное представление о реальности. Хотя, если вам привести пример того, что в "цивилизованных странах" в критические моменты за дело берутся и кондитеры, и бомжи, вы все равно не поверите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, это не так уж важно. &lt;b&gt;Шигалев&amp;lt;/i&amp;gt;, как известно, был неопровержим.&lt;br /&gt;Хотя он признавал 10%. Надо отдать Вам должное - вы превзошли даже Шигалева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;</text>
                          <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4704870" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4704870#t4704870</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-09-21 09:21:39</date>
                              <text>У нас этот "критический момент" продолжается, э-э, дайте посмотрю на календарь, 87 лет. Пора бы "битву за урожай" закончить.  </text>
                              <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4705126" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705126#t4705126</url>
                                  <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
                                  <date>2005-09-21 09:41:06</date>
                                  <text>И что же вы предлагаете? Отделить Москву от России?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4705638" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705638#t4705638</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-09-21 10:00:40</date>
                                      <text>Подсоединить.</text>
                                      <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4709478" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4709478#t4709478</url>
                                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                          <date>2005-09-21 04:45:32</date>
                                          <text>Здесь скорее защита своих личных интересов. Г.Павловский кончил Одесский университет. Обычно очень трудно убедить кого-либо, что он недостоин занимаемой должности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705638&amp;style=mine#t4705638</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4709734" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4709734#t4709734</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2005-09-21 05:07:50</date>
                                          <text>Процесс "подсоединения" Азии к Европе в России продолжается, э-э, вот уже 209 лет с переменным успехом. Не проще ли по вашей же схеме: криптоколония - колония - престижный доминион - член содружества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если я правильно понимаю то идея состоит в том, что Москва функционально более совершенна (более Европа) чем остальная Россия. "Подсоединив" Россию к Москве мы добьемся (а) повышению престижности московских высших школ, (б) обрусению Москвы за счет того что "бесконечный тягучий поток ивановых, петровых, сидоровых придет и займет все места". План интересный, однако почему то вспоминается план сначала постройки коммунизма в отдельно взятом городе, потом капитализма в отдельно взятом Кольце. Русские уже давно европейцы, просто они живут в Азии. ИМХО, надо валить.</text>
                                          <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4714086" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4714086#t4714086</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-09-22 01:13:55</date>
                                              <text>Азия от З. Европы отличается совершенно непригодным для жизни климатом, почему в Скандинавии или в Польше живут такие придурки, а потому что климат - мытищенский. По полгода морозы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россию делят на две части, на маленькую "Данию" и большую "Гренландию". Маленькой части России хватит чтобы обеспечить до 400 миллионам русских людей р о с к о ш н ы е климатические условия. А другие желающие занимались бы дОбычей нефтИ, например. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сибирь то самое место где люди не ж и в у т , это инферно, туран, с древних времен там жили безмозглые дикие кочевники, гоги-магоги. Полугодовой мороз на умственной деятельности сказывается, понятно, не лучшим образом (сибиряки - люди отмороженные, за Лебедя голосовали). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни один японец не поедет на Сахалин, даже если там построят два больших Киото и один, но очень большой Осака. Не нужна эта земля - даром (ну, разве что акватория).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;обрусению Москвы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Москва самый расово чистый и русский город в России. </text>
                                              <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4714598" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4714598#t4714598</url>
                                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                  <date>2005-09-22 05:30:31</date>
                                                  <text>Насчёт "расово чистый" большие сомнения. Видимо, у вас критерии "русскости" особые. А в вокругмосковской провинции вы часто бываете? Туда бы сотню "зелёных беретов" "московско-русского" разлива - и можно было бы выращивать "русскую расу" 96-й пробы.</text>
                                                  <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4714086&amp;style=mine#t4714086</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="4715366" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4715366#t4715366</url>
                                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                  <date>2005-09-22 07:46:36</date>
                                                  <text>===&lt;br /&gt;Сибирь то самое место где люди не ж и в у т , это инферно, туран, с древних времен там жили безмозглые дикие кочевники, гоги-магоги. Полугодовой мороз на умственной деятельности сказывается, понятно, не лучшим образом (сибиряки - люди отмороженные, за Лебедя голосовали). &lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забыли еще добавить про медведей которые кочуют по заснеженным улицам  сибирских городов и поедают зазевавшихся прохожих... :)&lt;br /&gt;Вы несколько заблуждаетесь, сейчас с учетом современных строительных и транспортных технологий проблема сибирского климата вещь не принципиальная. &lt;br /&gt;Вопрос комфортного проживания здесь - это вопрос денег.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. А какая оптимальная температура для интенсивной работы головного мозга?&lt;br /&gt;Работа головного мозга - энергоемкий процесс, с выделением большого количества тепла.&lt;br /&gt;Мне например комфортно думать во время прогулок по позднеосеннему лесу, по первому снегу.&lt;br /&gt;Температура при этом градусов -5, бывает и -10. &lt;br /&gt;Прогулки без головного убора естественно.&lt;br /&gt;А вот при жаре(в Новосибирске летом часто бывает за 30, причем при большой влажности) - мозги несколько деградируют. Конечно кроме тех случаев когда на пляжу находишься. &lt;br /&gt;Там, под водяным охлаждением, жара мало сказывается. :)&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4714086&amp;style=mine#t4714086</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="4724838" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4724838#t4724838</url>
                                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                  <date>2005-09-22 06:48:27</date>
                                                  <text>Да ладно Сибирь. Почему в 200-х километрах от Москвы "пустыня Тартари?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы: в инферно как раз тепло.</text>
                                                  <subject>Re: ЦИТАТА</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4714086&amp;style=mine#t4714086</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4709734&amp;style=mine#t4709734</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705638&amp;style=mine#t4705638</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705126&amp;style=mine#t4705126</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4704870&amp;style=mine#t4704870</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4704102&amp;style=mine#t4704102</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703078&amp;style=mine#t4703078</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702566&amp;style=mine#t4702566</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4689510&amp;style=mine#t4689510</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4689254&amp;style=mine#t4689254</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4688486&amp;style=mine#t4688486</parent>
        </comment>
        <comment id="4716902" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4716902#t4716902</url>
          <user name="mator" username="mator" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36033562/7363941" height="96" width="100" />
          <date>2005-09-22 10:20:34</date>
          <text>Все формы детерминизма отрицают способность мыслить?</text>
          <subject>Как всякая форма детерминизма</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4688486&amp;style=mine#t4688486</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4690022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690022#t4690022</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2005-09-20 02:16:28</date>
      <text>в нашем мире все решают деньги и власть, власть и деньги, а не учоные с университетскими дипломами. </text>
      <subject>Слава Богу,</subject>
      <comments>
        <comment id="4690790" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690790#t4690790</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-09-20 04:31:24</date>
          <text>Ну, не так уж чтобы и всё. Способный, старательный и нравственный человек вполне способен достичь чего-то существенного и без тугого кошелька, и без протекции. Это так и у нас, и на Западе. Всё-таки по-настоящему способных людей мало, и их так или иначе ценят.</text>
          <subject>Re: Слава Богу,</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690022&amp;style=mine#t4690022</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4690534" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4690534#t4690534</url>
      <user name="Luybu" username="luybu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
      <date>2005-09-20 04:19:40</date>
      <text>Спасибо, но -&lt;br /&gt;Недоучтено значение поколений образования. Само-созданные люди легко входят в обойму образованных в 20 лет, неплохо тянут в 30, начинают отставать в развии, и, особенно, в приложении своих образований, к воздействию в 40, действуют провально в 50&lt;br /&gt;Пример - все начальники номенклатурной касты России %)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4691046" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691046#t4691046</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2005-09-20 04:40:09</date>
      <text>Мне кажется важным другой вопрос - недопущение к власти и управлению заведомых проходимцев. Последние нередко могут иметь с формальной точки зрения неплохое образование. Я не знаю, какой именно вуз окончил Кашпировский. Это мог быть житомирский политехнический, а мог быть и факультет психологии МГУ - пуркуа па? Также я не знаю биографии какого-нибудь Мавроди. Ясно, что в нынешних условиях условную "юбочку из плюша" могут провести и через Оксфорд. Нужно какое-то более изобретательное, более радикальное отсечение "мусора". Мне одной из мер представляется упразднение демократии как не оправдавшего себя инструмента. Но Вы эту идею, скорее всего, не поддерживаете.</text>
      <subject>&amp;quot;бритва Галковского&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="4691302" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691302#t4691302</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2005-09-20 05:31:53</date>
          <text>Я - за!!!</text>
          <subject>Re: &amp;quot;бритва Галковского&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691046&amp;style=mine#t4691046</parent>
        </comment>
        <comment id="4691814" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691814#t4691814</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-20 05:43:05</date>
          <text>Извините, а где Вы в РФ видите "демократию"? Это латиноамериканская олигархия средней степени подлости.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;бритва Галковского&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="4693350" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4693350#t4693350</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2005-09-20 07:45:10</date>
              <text>Это и есть демократия. Конечная форма эволюции рабства.&lt;br /&gt;Ребенок ещё не родился, но он уже обречен  всю жизнь получать на содержание. Вся "добавочная" стоимость в форме новых ценностей,  созданных им, будет уходить в казну "элиты". Легкий аромат латиноамериких специй оттого, что жить здесь не собираются. &lt;br /&gt;Будут свои бурритос на всяких Карибах докушивать.</text>
              <subject>Re: бурритос</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691814&amp;style=mine#t4691814</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4691046&amp;style=mine#t4691046</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4698470" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698470#t4698470</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-09-20 11:21:14</date>
      <text>Статистика среди поступающих в колледжи в Штатах показывает, что дети, игравшие в компьютерные игры вместо занятий, дают те же а чаще лучшие показатели на тестах чем те, кто все годы акуратно отвечал на уроках в школе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Классическое образование будет продолжать деградировать во всем мире. И на школьном уровне, и на университетском. В такой ситуации накокаиненному сынку номенклатуры пройти через 15 лет тусовки среди не менее накокаиненных профессоров престижной школы не представляет никакой трудности. Кстати, подобный "альтернативный профессиональный отбор" уже дал себя знать в сфере СМИ. Знаменитые блоггеры бьют по рэйтингу многих известных журналистов. А иногда и по качеству материала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот статистика домашнего образования в США (по данным 99 года):&lt;br /&gt;Домашнее образование    -   Не домашнее (общ. и частные школы)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Два родителя                          80%    65%&lt;br /&gt;Один родитель                       16%     31%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образование родителей&lt;br /&gt;Неполное среднее                 19%        36%&lt;br /&gt;Университет, степени            22.3%    16.7%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Белые                                     73%      65%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Черные и&lt;br /&gt;Латинос                                  9.9%    16.1%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один родитель       &lt;br /&gt;работает                       52%        18%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оба работают                27%         46%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;SAT score                     1100         1019&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Basic skills                     75%  (national average - 50%)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Цветы запоздалые</subject>
      <comments>
        <comment id="4698726" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698726#t4698726</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-21 12:10:59</date>
          <text>С равным успехом Вы можете говорить об упадке начального образования. Поймите, речь идёт о 4%. Как только образование становится массовым, оно профанируется. Это неизбежно. Ещё в конце 19 века среднее классическое образование было образованием первоклассным и элитарным. Кончивший гимназию считался вполне образованным человеком и резко выделялся от остальной массы. Предположим, что в 21 веке высшее образование станет нормой. К этому идёт. Будет ли это упадком высшей школы? Да нет, искомые 4% переместятся в аспирантуры. Уже сейчас очень многие министры развитых стран имеют научные степени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку, как я уже писал, скоро 70-80%% населения станет ненужным, обывателя будут развлекать перманентной учёбой во всевозможных Планетарных Гиперакадемических Колледжах. Там он будет раскрашивать книжки-раскраски, считать на счётных палочках и играть в Квейк. За это ему на шею будут надеваться полуметровые самоварные медали. А 4% будут спокойно заниматься никому не понятной чертоплешью в неприметных загородных лабораториях. В этом смысл "политкорректности". Это ведь запрет на СЛОВА, а не ДЕЙСТВИЯ. Т.е. негра нельзя называть дураком, но это не значит, что его глупость не должна учитываться и не должна утилизовываться. Посто всё должно делаться молча и для убогого, по возможности, незаметно.&lt;br /&gt;  </text>
          <subject>Re: Цветы запоздалые</subject>
          <comments>
            <comment id="4706150" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4706150#t4706150</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-09-21 11:00:17</date>
              <text>Человек, опубликовавший - НЕ за деньги, - а по конкурсу - статью в  journal of management - это ... не фунт изюма и не "кАнкретный пАцАн".</text>
              <subject>показатель есть еще - публикации</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698726&amp;style=mine#t4698726</parent>
            </comment>
            <comment id="4709222" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4709222#t4709222</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-09-21 04:44:03</date>
              <text>Да нет, я согласен тут на 90%. Есть несколько нюансов, которые могут сильно повлиять на сам процес отбора этих 4%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система "они пойдут в аспирантуры" при всей очевидности имеет тот изьян, что к этому времени человечку уже 23-25 а то и больше. А перед этим такой талантливый юнош должен 15 лет раскрашивать книжки-раскраски? Если люди начнут жить по 300 лет, то почему бы и нет, а при нынешней продолжительности, это безумная трата самого драгоценного времени. Другое дело, что студенческие годы - самые счастливые годы, или, как писала Нина Берберова, "самые счастливые люди на земле это американские студенты". Но это уходит в прошлое, к сожалению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статистику я привел для того, чтобы показать, что приличные люди начинают дрейфовать в сторону от официального образования. Да, пока это начальное и среднее, но никто не мешает перекинуться на высшее. Тут многие замечали, что престижные колледжи важны лишь тем, что дают полезные связи на всю жизнь. Скажу, что они ТОЛьКО этим и важны. Но очевидно, что демографически это весьма ограниченный клуб по интересам. Или, как говорили в совке, "в добровольно-принудительном порядке". Иначе говоря, система закрепляет номенклатуру и мешает оставшимся 70-80% играть роль генетического резерва, "затыкает вентиляцию". Так уже было, и не раз. Придет другая элита и будет маналупа. Как всегда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шварценрейганы у власти это просто свидетельство того, что демократия теряет способность себя воспроизводить и переходит к эпохе масок и закулисных элит. Поэтому речь идет только о воспроизводстве элит. Учитывая мировую интеграцию и в том числе интеграцию элит, какой смысл говорить об элитах национальных. Зачем посылать в МГУ, когда можно прямо в Oxford или Yell.</text>
              <subject>Re: Цветы запоздалые</subject>
              <comments>
                <comment id="4714342" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4714342#t4714342</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2005-09-22 02:38:42</date>
                  <text>Общее среднее образование в США просело за последние 40 лет не столько с расширением базы, сколько с ликвидацией сегрегации. Общество это частично компенсирует за свой счёт - селятся в более дорогих районах, но с хорошими школами, посылают детей в частные школы. В местности, которую я знаю, примерно 25% населения имеет хорошие школы - не так мало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тут многие замечали, что престижные колледжи важны лишь тем, что дают полезные связи на всю жизнь. Скажу, что они ТОЛьКО этим и важны. Но очевидно, что демографически это весьма ограниченный клуб по интересам.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для будущих политиков это похоже на правду. Для учёных - нет. В физических лабораториях ценятся как раз выпускники престижных университетов. Там - жёсткий отбор и отсеивание несправляющихся. То же мне рассказывал знакомый химик, раборющий во Франции. Выпускники "Эколей Нормаль" очень сильны, выпускники обычных университетов - в массе гораздо слабее.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Цветы запоздалые</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4709222&amp;style=mine#t4709222</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698726&amp;style=mine#t4698726</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698470&amp;style=mine#t4698470</parent>
        </comment>
        <comment id="4698982" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698982#t4698982</url>
          <user name="Sergey" username="aeroplan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
          <date>2005-09-21 12:36:40</date>
          <text>&amp;gt;Знаменитые блоггеры бьют по рэйтингу многих известных журналистов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как можно сравнивать их рейтинги? У них разные аудитории.</text>
          <subject>Re: рэйтинг</subject>
          <comments>
            <comment id="4709990" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4709990#t4709990</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-09-21 05:14:09</date>
              <text>Именно. Поэтому одного активного участника блога можно приравнять к 100 "с пивом и CNN". А по влиянию на "остальные 70-80%", думаю, 1:1000.</text>
              <subject>Re: рэйтинг</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698982&amp;style=mine#t4698982</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4698470&amp;style=mine#t4698470</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4699238" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4699238#t4699238</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2005-09-21 03:17:25</date>
      <text>По первой части возражений практически нет, за исключением одного. Есть сильные сомнения в наследовании интеллектуальных качеств в столь существенной пропорции. Но здесь не спец, поэтому не буду настаивать.&lt;br /&gt;Что же касается второй части, то тут сложнее. Говоря об элитарном высшем образовании, следует учитывать и то, что в этих рамках также имеются свои более (и менее) престижные специальности. Вполне очевидно, что сегодня таковыми являются экономика и юриспруденция.&lt;br /&gt;И, если я могу, пусть с оговорками, допустить, что ТОЛЬКО высшее образование может способствовать появлению сравнительно полезных для жизни "головастиков" :), то, говоря об этих двух направлениях, несложно заметить, что они предназначены для выведения вполне определённой породы - акул, которые нацелены исключительно на пожирание всего, что оказывается в пределах их досягаемости, и готовы терпеть в своём окружении только рыб-прилипал.</text>
      <comments>
        <comment id="4702054" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702054#t4702054</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-21 08:28:12</date>
          <text>Любое научное знание основано на доказательности, то есть изначально демократично. В принципе, Вы может стать нобелевским лауреатом даже по физике, не имея никакого образования. Надо послать статью в научный журнал, если статья дельная, закрутится механизм верификации. Учёную степень могут дать "по факту". Любая наука приучает людей к диалогу, терпимости и социальной демократии. Поэтому в демократическом обществе с науками всё в порядке, а в тоталитарном, мягко говоря, напряжёнка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое "экономика" не совсем понятно, это прикладная дисциплина, при ближайшем рассмотрении распадающаяся на математику, историю, юриспуденцию и географию. А вот юриспруденция одна из самых демократичных дисциплин, так сказать вдвойне демократичная. Ибо прямо приучает студентов к "словоговорению". Не к матерному ору на подчинённых, а к сложной дискуссии "на равных".  </text>
          <comments>
            <comment id="4703846" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703846#t4703846</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-09-21 08:55:26</date>
              <text>А что такое деньги? Денежная масса, банковские счета....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономикс- т.с. наука о предпринимательстве. Эконометрика - статистическая часть всего-навсего.</text>
              <subject>Экономика или деньги?</subject>
              <comments>
                <comment id="4708454" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708454#t4708454</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2005-09-21 02:38:24</date>
                  <text>Есть определение, что экономика это наука об эффективном распределении ограниченного количества ресурсов.</text>
                  <subject>Re: Экономика или деньги?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703846&amp;style=mine#t4703846</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702054&amp;style=mine#t4702054</parent>
            </comment>
            <comment id="4710758" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4710758#t4710758</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2005-09-21 06:44:11</date>
              <text>Знаете, Дмитрий Евгеньевич, я безусловно понимаю, что интеллигентский миф, как любой миф вообще, нуждается в абсолютизации и некоторой идеализации. Но, по-моему, Вы слегка перебарщиваете. Склоки, подсиживание, просто воровство и другие прелести "социальной демократии" присутствуют в академической среде не в меньшей, если не в большей степени, чем в какой-либо другой. Не говоря уже о вмешательстве в эту сферу откровенно политических соображений. Достаточно вспомнить Нобелевскую премию. &lt;br /&gt;Принцип "равный с равным" является отнюдь не демократическим, но аристократическим (сошлюсь на саму этимологию слова "пэр"). &lt;br /&gt;Потом, повторюсь, науки бывают разные и в зависимости от того или иного типа общества одни считаются приоритетными, другие влачат жалкое существование. Плюс к этому, сам выбор в пользу той или иной профессии предполагает определённые различия в... скажем, целенаправленности интеллекта. Так, например, нельзя сказать, кто "умнее" хороший биолог или хороший математик, но понятно, что достижение высот в той или иной области научной деятельности, требует разной предрасположенности, различных внутренних качеств, определяемых уже не голым интеллектом, а чем-то другим.&lt;br /&gt;Что же касается "верифицируемости", то успешность, к примеру, адвоката, определяется отнюдь не критериями истины, а его ловкостью в отстаивании интересов своего клиента, вне зависимости от того, виновен последний или нет.&lt;br /&gt;Точно также успешность в современной экономике оценивается преимущественно размером личного состояния предпринимателя, а не тем, насколько он способен наладить своё хозяйство, то есть обеспечить достаток всех тех, кто, так или иначе, вовлечён в его бизнес.&lt;br /&gt;Таким образом, причастность к элите определяется не столько наличием интеллекта, как такового, сколько его целенаправленностью. Даже гений не окажется в элите, если он не разделяет систему ценностей, ею исповедуемых. </text>
              <comments>
                <comment id="4711782" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4711782#t4711782</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-21 09:00:08</date>
                  <text>Вы говорите, "против", а надо "за". В смысле - что предлагаете взамен. Пока это напоминает критику пищеварительной системы человека. Действительно, человек плохо переваривает силос и не способен к фотосинтезу. Вероятно, класс интеллектуалов в человеческом муравейнике весьма условен и глуп. Тем не менее человеческим обществом руководят не инстинкты, а сознательное целеполагание. Т.е. мозговики расположены либо в одном помещении с маткой, либо сама матка обладает развитым мозгом (случай просвещённого абсолютизма). Попытка использовать профессоров на полевых работах или на строительстве великой китайской стены ни к чему хорошему не приводит.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="4713318" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4713318#t4713318</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2005-09-21 11:57:02</date>
                      <text>"Вероятно, класс интеллектуалов в человеческом муравейнике весьма условен и глуп. Тем не менее человеческим обществом руководят не инстинкты, а сознательное целеполагание".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О том и речь! Но, в отличие от Вас, я полагаю, что т.н. класс интеллектуалов это искусственная подмена аристократии. Своего рода протез вместо живой руки, причём навязываемый человеку, у которого рука может и повреждена, но не безнадёжно. А мне хирург предлагает более простой путь, её отрезать. "Смотрите, какой чудесный протез, новейшая разработка, будет работать получше, чем живая рука".&lt;br /&gt;Вы утверждаете, что общий интеллектуальный уровень человечества возрастает, для меня это более, чем сомнительно. Вы говорите, что надо смириться с существующим положением дел, а я ещё раз говорю, человек не муравей. Впрочем, думаю, что и чёрный муравей, наверное, заметит, когда ему в муравейник подбросят чужую (красную) матку, и скорее предпочтёт построить новый муравейник, чем её обслуживать.&lt;br /&gt;  </text>
                      <comments>
                        <comment id="4716390" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4716390#t4716390</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2005-09-22 09:34:46</date>
                          <text>а вы когда-нибудь с живыми аристократами встречались? вы всерьез думаете, что потомки воевод и "полевых командиров" - самые лучшие люди? самые умные? &lt;br /&gt;что класс аристократии может помочь человеку долететь до луны или создать те же биомеханические протезы?</text>
                          <comments>
                            <comment id="4728678" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4728678#t4728678</url>
                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                              <date>2005-09-23 02:20:53</date>
                              <text>да, нет, нет. &lt;br /&gt;безусловно, если бы посчитал эту задачу необходимой.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4716390&amp;style=mine#t4716390</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4713318&amp;style=mine#t4713318</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4711782&amp;style=mine#t4711782</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4710758&amp;style=mine#t4710758</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702054&amp;style=mine#t4702054</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4699238&amp;style=mine#t4699238</parent>
        </comment>
        <comment id="4711526" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4711526#t4711526</url>
          <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
          <date>2005-09-21 08:30:56</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; И, если я могу, пусть с оговорками, допустить, что ТОЛЬКО высшее образование может способствовать появлению сравнительно полезных для жизни "головастиков" &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее ВО препятствует появлению уродцев. А "полезные головастики" рождаются независимо от ВО</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4699238&amp;style=mine#t4699238</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4700006" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700006#t4700006</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-09-21 05:52:56</date>
      <text>100% согласен, к этому могу добавить лишь одно, в 1972 году вышло специальное распоряжение политбюро, которое корректировало более раннне распоряжение, я не помню как оно точно называлось, но где то так "Особенности контроля за высшем образованием в отдельных Вуза страны" - смысл этого документа был в том, что студентов отбирали для высших органов власти. Как спецы разных профессий попадали в КГБ - именно так, мой родственник учился в мединституте, к нему на последнем курсе поступило предложение "от которого не отказываются" .... так он попал в КГБ, занимался контролем за медучреждениями, ведь нужен был СПЕЦ, что б понимал.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4700518" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700518#t4700518</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-21 06:25:53</date>
      <text>я и супруга моя попали в эти "4%", потому как оба закончили МГУ (биофак и юрфак соответственно):-)))))&lt;br /&gt;если серьезно, то сегодня помимо отличного образования должен быть еще и ОПЫТ.&lt;br /&gt;Кроме того, наверняка вам, Дмитрий Евгеньевич, хорошо известно, что после 10-15 лет работы не по специальности человек как минимум вполовину уменьшает полученные знания. Забывает. И потому посади сейчас челнока, последние 10 лет бравшего только одн механизм в пуки - калькулятор - в кресло филолога или биолога.... Ничего не вспомнит.</text>
      <comments>
        <comment id="4701030" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701030#t4701030</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-09-21 07:40:17</date>
          <text>(рад снова с Вами встретиться)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот пример.&lt;br /&gt;В эту субботу у нас встреча курса - 20 лет окончания. Соберется штук 70-85 московских "уРРРОДЫБЛ" плюс я  из Питера приеду плюс двое "разгильдяев" из Сан-Франциско плюс Саша наверное из Киева доползет, может еще кто.&lt;br /&gt;За эти 20 лет всегда друг друга поддерживали, чем-то помогали.&lt;br /&gt;Самое страшное время пережили 1991-93...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пока ВСЕ живы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Физтех. 1985 год выпуска.</text>
          <subject>Уважаемый Хасид!</subject>
          <comments>
            <comment id="4703334" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703334#t4703334</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-21 08:49:57</date>
              <text>"Иногда они возвращаются!:-)"&lt;br /&gt;Будем дружить домами!</text>
              <subject>Re: Уважаемый Хасид!</subject>
              <comments>
                <comment id="4703590" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703590#t4703590</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-09-21 08:52:46</date>
                  <text>SURE!</text>
                  <subject>Re: Уважаемый Хасид!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4703334&amp;style=mine#t4703334</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701030&amp;style=mine#t4701030</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700518&amp;style=mine#t4700518</parent>
        </comment>
        <comment id="4701542" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701542#t4701542</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-21 08:09:38</date>
          <text>Опыт это само собой. Цикл образования должен быть непрерывен, после диплома выпускник престижного вуза спокойно, не торопясь, должен выбрать один из трёх путей: политика (власть), бизнес (деньги), наука (мудрость). И пройти соответствующие ступени в каждой из областей. Некоторые зигзаги возможны, но весьма ограничены и с каждым прожитым годом становятся всё труднее. Относительно просто перейти из бизнеса в политику. </text>
          <comments>
            <comment id="4702310" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4702310#t4702310</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-09-21 08:31:18</date>
              <text>курсе на 3-4 можно определиться.&lt;br /&gt;Но только не комсомол, чтоб они все сдохли!</text>
              <subject>можно и раньше</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701542&amp;style=mine#t4701542</parent>
            </comment>
            <comment id="4707942" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4707942#t4707942</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-21 01:28:45</date>
              <text>так в советское время и выбирали: Фридман и Гусинский - спекулянты театральными билетами и грампластинками (бизнес), Ходорковский и Потанин - комсомольские камлания (политика), Гайдар - наука (перегонка денатурата в чистый спирт в лабораторных условиях).&lt;br /&gt;Вот вы в предыдущем посте упоминали членов Верховного суда, которые по специальности после окончания вуза работали. Так и у них такая же работа могла быть - ИМИТАЦИЯ РАБОТЫ. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701542&amp;style=mine#t4701542</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700518&amp;style=mine#t4700518</parent>
        </comment>
        <comment id="4704614" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4704614#t4704614</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-09-21 09:18:07</date>
          <text>Остальные поползли в бизнес... Есть очень сильные мужики. К примеру, двое пишут проги в Сан-Франциско, пишут сильно. Серега в Канаде пропадает (гы-гы-гы! - вместе дворниками работали Тверская 26 щазз там отель), Вова в Ванкувере, его сын по телефону - ну прям американский акцент, правда, русский ишо не забыл. Сашка в Москве заправляет стратегиями в ОЧЕНЬ крутой фирме. &lt;br /&gt;А Санька Курганский - стал настоящим полковником, ха! троечник, блин.&lt;br /&gt;Олег кроме страховой фирмы - преподает еще по-немгножку на физтехе. Понятное дело - статистику читает поди. А чё её читать? Лабуда...&lt;br /&gt;Вот только Мишу еще я не успел пристроить, а он - лучший в стране по теории игр. Не человек, а - золото! Вместе 20 статей "запузырили", так что Центробанк отЫмели...&lt;br /&gt;Курс в основном состоял из фанатов математики, народ приличный, правда бухали мы много, это да.</text>
          <subject>А в науке осталось полтора землекопа....</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4700518&amp;style=mine#t4700518</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4701286" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701286#t4701286</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-09-21 07:46:12</date>
      <text>Странные вещи мне послышались...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень, ОЧЕНЬ много мозгов требуется в бизнес-планировании и в маркетинге.&lt;br /&gt;Деньги - НЕМЕРЯНЫЕ!</text>
      <subject>Уважаемый Шляхтич!</subject>
      <comments>
        <comment id="4774246" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4774246#t4774246</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-27 01:08:06</date>
          <text>Если вы это мне, то мзвините, не очень понял смысловой нагрузки которую вы видимо вкладывали в эти слова :)</text>
          <subject>Re: Уважаемый Шляхтич!</subject>
          <comments>
            <comment id="4808294" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4808294#t4808294</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-10-03 10:56:30</date>
              <text>Вы писали - "не вижу связи между ВУЗом и перспективами в жизни"&lt;br /&gt;ВОт я и написал одну из связей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите ПОПРОСТОМУ job.ru на тему маркетинг&lt;br /&gt;"требуется специалист с В/О и ЖЕЛАТЕЛЬНО доп. маркетинговым и опытом работы 1-2 года ля-ля-ля"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. в маркетинге за это платят 1000 баксов, если человек РАБОТАЕТ.&lt;br /&gt;А критерием часто - НАЛИЧИЕ В/О, не обязательно маркетингового.&lt;br /&gt;Такого у нас и нету пока...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вам не просто так говорю -&lt;br /&gt;1) я пишу учебнички по маркетингу,&lt;br /&gt;2) я анализировал ТОП-100 для Москвы и ТОП -100 для СПБ (май 2005)&lt;br /&gt;вакансии маркетолог, бренд-менеджер, нач. отд. маркетинга, директор по маркетингу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите САМИ.&lt;br /&gt;Удачи Вам, господин студент, чаще смотрите сайт job.ru !&lt;br /&gt;</text>
              <subject>господин студент, чаще смотрите сайт job.ru !</subject>
              <comments>
                <comment id="4829286" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4829286#t4829286</url>
                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-04 12:52:28</date>
                  <text>я получаю 1000 баксов работая 10 часов в неделю не вставая с дивана без всякого образования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя конечно вы правы, но я имел несколько другое - что если получить хоть 10 во, то никогда мне не стать ни ксюшей собчак ни ахмадом кадыровым ни даже юлией латыниной. НИКОГДА.</text>
                  <subject>Re: господин студент, чаще смотрите сайт job.ru !</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4830054" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4830054#t4830054</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-10-04 01:46:04</date>
                      <text>Ну это я так считаю. Правда - требования честные.&lt;br /&gt;Написал киносценарий.&lt;br /&gt;Правда, я их пишу аж с 1999г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗАЧЕМ мне быть латыниной? НИКОГДА.&lt;br /&gt;Тем более К.собчак. ЗАЧЕМ? СМЫСЛ? Объясните.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насчет кадырова - у Вас чего, "звездная болезнь работорговли"?</text>
                      <subject>а я сделал Ларсса фон Триера</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4829286&amp;style=mine#t4829286</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4808294&amp;style=mine#t4808294</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4774246&amp;style=mine#t4774246</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4701286&amp;style=mine#t4701286</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4705382" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705382#t4705382</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2005-09-21 09:43:12</date>
      <comments>
        <comment id="4705894" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705894#t4705894</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-09-21 10:57:13</date>
          <text>Должен быть баланс интересов!</text>
          <subject>Баланс интересов.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4705382&amp;style=mine#t4705382</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4706406" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4706406#t4706406</url>
      <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
      <date>2005-09-21 11:05:53</date>
      <text>вернисаж антиквариата в манеже&lt;br /&gt;женщины и крупные мужчины, очевидно, в этот день не работавшие&lt;br /&gt;бентли и прочее&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;метро: неудавшиеся экземпляры человеческих особей&lt;br /&gt;у меня нет возмущения очевидному, но такое разделение оскорбительно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;очевидный антагонизм&lt;br /&gt;вторые, возможно, о первых и не догадываются&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ничего хорошего,&lt;br /&gt; было это уже&lt;br /&gt;потом кончается резней до седьмого колена и выяснением, что&lt;br /&gt;делал твой отец до 17 года &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4707686" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4707686#t4707686</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-09-21 01:14:58</date>
          <text>&amp;gt;метро: неудавшиеся экземпляры &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничем не хуже. Возможно, просто вы не достаточно глубоко разбираетесь в людях.</text>
          <comments>
            <comment id="4710246" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4710246#t4710246</url>
              <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
              <date>2005-09-21 06:11:08</date>
              <text>как раз и не нужно никакой глубины&lt;br /&gt;я сужу в данном случаю по первому впечатлению</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4707686&amp;style=mine#t4707686</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4706406&amp;style=mine#t4706406</parent>
        </comment>
        <comment id="4708966" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708966#t4708966</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-09-21 03:21:13</date>
          <text>Хочу сказать, в метро последний месяц я наблюдал high quality, и немало, тысячи особей. А в массе - очень хорошие люди в Москве, которые в метро. Мне довольно трудно угодить, но из метро, как правило, выхожу довольным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, конечно, врядли "крупный мужчина" владелец Bentley что-то сообразит в своем приобретении. Бентли элитарный масонский автомобиль, не для М о с к в ы , здесь людей такого уровня не было никогда и не будет. Отчего бы "крупному мужчине" не купить лексус, например, оно и понятнее (отсеивать "просто лохов с деньгами"), хотя для особо упертых лохов делают и aston martin (ясно, что ни один приличный человек в эту какашку за двести тыщ фунтов не сядет, а возьмет подержанный turbo r mk за 20). </text>
          <comments>
            <comment id="4710502" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4710502#t4710502</url>
              <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
              <date>2005-09-21 06:13:05</date>
              <text>Я вижу Вы разбираетесь в авто</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708966&amp;style=mine#t4708966</parent>
            </comment>
            <comment id="4711014" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4711014#t4711014</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-21 07:15:50</date>
              <text>Да ладно, большенство читающих это людей тоже бывают в метро и меня потрясает количество людей отталкивающей внешности в москвоском метрополитене. Ну и плюс к тому с каждым годом все меньше славян. Я обычно выхожу из метро недовольным хотя так же довольно часто попадаються весьма приятные экземпляры но в общей картине они лишь исключение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про бентли вы, на мой взгляд, правы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.&lt;br /&gt;Жанна фриске всеровно есть квинтесенция русского фашизма, это все знают! :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708966&amp;style=mine#t4708966</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4706406&amp;style=mine#t4706406</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4708198" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4708198#t4708198</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-09-21 02:05:52</date>
      <text>мне кажеться ошибочно называть «четырёхпроцентников» элитой, они суть тот же обслуживающий персонал Высших Существ, просто работу свою они исполняют в помещениях похожих не барские отсюда и иллюзия, любой человек получающий зарплату - раб </text>
      <subject>терминологическое</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4748646" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=4748646#t4748646</url>
      <user name="The Power of Gaussian" username="lusenok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35391993/1772991" height="100" width="99" />
      <date>2005-09-23 09:29:38</date>
      <text>Кстати, о доступности высшего образования в США.&lt;br /&gt;В State Universities, которые неплохо дотируются из бюджетов штатов, год стоит ~ $10k. Только за обучение!!! (и это считается недорого) "На жизнь" еще надо ~ $15k в год. Итого для получения степени бакалавра надо затратить около 100 тыс. долларов. &lt;br /&gt;Обычно родители таких денег не имеют, поэтому студенты берут кредиты.&lt;br /&gt;А вот дальше уже интереснее. Если студент имеет проблемы с законом, то в кредите вполне могут отказать - как сразу, так и в течение обучения. Человек остатся без образования.&lt;br /&gt;Вот вам и фильтр.</text>
      <subject>it is consistent with what you are saying...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16332390" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60006.html?thread=16332390#t16332390</url>
      <user name="Сальников Валерий" username="gricshenko" />
      <date>2007-11-03 01:14:02</date>
      <text>Совершенно не верно. Образование ничего не стоит, и не стоило. "Наверх" пробираются люди совершенно по другим признакам, которыми их наделила природа ли, Бог ли, как хотите. Образование необходимо рабам, простите, рабочим особям общества, что бы они лучше делали свое дело.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>