<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-02-15 09:15:00</date>
    <text>Продолжаем ломать Солоневича. В прошлой ветке я связной защиты сего «культурного наследия» не заметил, но в блогосфере наткнулся на филиппику юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="stepan_plusjkin" &gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;stepan_plusjkin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С текстом можно ознакомиться здесь:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://stepan-plusjkin.livejournal.com/15238.html'&gt;http://stepan-plusjkin.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/15238.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://stepan-plusjkin.livejournal.com/15612.html'&gt;http://stepan-plusjkin.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/15612.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://stepan-plusjkin.livejournal.com/15862.html'&gt;http://stepan-plusjkin.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/15862.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не буду спорить по отдельным пунктам, аргументация кажется мне излишне эмоциональной и малоубедительной. Хочу лишь обратить внимание на некоторые материалы и факты, юзеру, видимо, неизвестные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="stepan_plusjkin" &gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;stepan_plusjkin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; иронизирует по поводу участия Солоневича в спортивном движении. По его мнению, моя логика такова: «человек играл в футбол, футбол английская игра, следовательно, Солоневич английский шпион».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу заметить, что Солоневичи были не просто спортсменами, а активистами политизированной спортивной организации, в этом и заключалась их общественная деятельность до революции.  Во время революции эта деятельность выразилась в СОЗДАНИИ РЕВОЛЮЦИОННОЙ ВОЕННИЗИРОВАННОЙ ОРГАНИЗАЦИИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Империалистическое государство это государство БЕДНОЕ и, уже поэтому, примитивное. Колоссальные империи европейцы создавали не от избытка денег и великой культуры, а по причинам диаметрально противоположенным. Я как-то упоминал о недавно найденных съёмках «простого народа» Великобритании конца 19 – начала 20 века. Лучше один раз увидеть, чем сто раз услышать. На плёнке страшная нищета, хотя снимали людей не самых бедных (они платили за съёмки). Какие-то личности в мятых портках, шкеты с  кепками уровня: «Робя, окурок мой!!!» Империалистическое государство деньги тратило только на дело. Это были деньги небольшие и деньги тяжёлые. МЕТАЛЛ. «Я дам вам четыре североамериканских серебряных доллара: один доллар!... два доллара!!.. три доллара!!!.. четыре!!!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом доллары пересчитываются, складываются в стопочку, человек пишет расписку и «богатеньким буратиной» кубарем выкатывается на свежий воздух. Долларии за щекой, мысли разбегаются: можно и это купить, и это, а ещё лучше вот это, а совсем хорошо ничего не тратить – КАПИТАЛ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство в такой ситуации использовало ВСЁ. По одной схеме и с одной целью. Империалистическое общество простое и примитивное. В США живёт большая японская община. Вопрос: кто шпионит в пользу Японии? Ответ: да все и шпионят. ИНОГО ПРОСТО НЕ МОГЛО БЫТЬ. Поэтому в 1941 год США всех своих японцев интернировало. Ибо «усё ясно».  Если бы немцы были в США небольшой экзотической группой без переходных ступеней (как в некоторых странах Южной Америки), интернировали бы и немцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть речь идёт об обществе не биологическом, а механистическом. Червь может заползти внутрь организма и уютно устроиться где-нибудь в районе кишечника, а то и печени. Но червю внутри часового механизма делать нечего. Его там разорвёт и размажет по стенкам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бессмысленно говорить об инспирации современного футбола. Это сегмент социальной жизни общества, жизни сложной и саморегулирующейся. Это и экономика, и развлечение, и социальное движение, и политика, и реклама. Где-то внутри футбола есть и шпионаж, и «идеологические диверсии», но всё это дело даже не десятое, а двадцатое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если мы говорим о футболе 1910 года в России, то это очень примитивная и очень понятная вещь. Это несколько английских клубов, находящихся на территории иностранного государства и использующихся «по прямому назначению». Ничего иного просто не может быть. Для «другого» у империалистического государства нет мощностей. Не экономических, ни культурных, ни интеллектуальных. Люди мыслят крайне предметно: шестерёнка, пружина, анкер, противовес, зубчатое колесо. тик-так.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому один из основателей советской ЧК, а затем один из руководителей британской разведки Брюс Локкарт писал в своих мемуарах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Почти что первыми англичанами, которых я встретил в Москве 1912 года, были братья Чарноки. Оба были ланкаширцами и связаны с хлопчатобумажной промышленностью. В то время Гарри, младший брат, был директором   хлопчатобумажной  фабрики в Орехово-Зуеве Владимирской губернии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Орехово-Зуево являлось одним из наиболее беспокойных промышленных центров, и там Чарнок, в качестве противоядия водке и политической агитации, ввел футбол. Организованная им заводская команда была в то время чемпионом Москвы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обо мне в кругах английской колонии ходили слухи, что я - блестящий футболист, вероятно, потому, что меня спутали с моим братом. Не справляясь о том, какой вид игры я практикую - круглым или овальным мячом, Чарноки попросили меня вступить в состав "морозовцев", как называлась их заводская команда... Позднее, когда я ближе познакомился с этими северянами, я понял, какие они прекрасные ребята. А Чарноки с тех пор сделались моими верными друзьями, и я всегда считал мой футбольный опыт с русским пролетариатом самой ценной частью моего русского воспитания. Я боюсь, что опыт этот принес мне больше пользы, чем моему клубу. С трудом я справлялся с порученным местом в команде. Несмотря на это, матчи были очень интересны и вызывали огромный энтузиазм. В Орехове нам приходилось играть перед толпой в десять-пятнадцать тысяч человек. За исключением проигрышей иностранным командам, мы редко проигрывали..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Локкарт официально был вице-консулом, а фактически резидентом английской разведки. Савва Морозов финансировал деятельность политического террориста Красина, в последствии полпреда СССР в Великобритании. «Эдуард Васильевич» Чарнок, папа русского футбола, при большевиках занимал важнейшие посты в английском посольстве в Москве и тесно сотрудничал с ГПУ. А также продолжал участвовать в футбольных состязаниях, правда, по возрасту, в основном в роли судьи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский футболист Артур Макферсон был английским резидентом в Латвии, его отец, тоже сотрудник Интеллидженс Сервис, был первым председателем Всероссийского футбольного союза. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вы догадываетесь, такая же ситуация была с теннисом. Тот же Артур Макферсон был чемпионом России по теннису. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это фотография сознательного пролетария, члена английского футбольного клуба в Юзовке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/314.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Как видим, интеллигентный молодой человек: смокинг, галстук-бабочка, лайковые перчатки. Кто же это? Да 22-летний Никита Сергеевич Хрущёв. Было о чём человеку через 40 лет в Лондоне поговорить. Со старыми клубными товарищами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Автор упрекает меня чуть ли не в «доносительстве» на Солоневича (умершего более 50 лет назад). Между тем я человек невероятно добрый, людей жалею и люблю. Собственно, я не стал пинать лежачего, ведь протоколы допросов Солоневича опубликованы, он там сдал всех. Но раз особо упёртые товарищи кочевряжатся, придавлю их могильной плитой. Вот характерные отрывки из протоколов: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«С Эпштейн Зиновием Яковлевичем я знаком с 1927 года, в тот момент, когда он проживал на ст[анции] Салтыковке. По своей идеологии он враждебно настроен по отношению к соввласти. Говоря с ним на политические темы, я вывел заключение, что политические убеждения его носят чисто анархо-индивидуалистическую точку зрения. Он был ярым противником индустриализации, а также коллективизации сельского хозяйства — причем доказывал, что такие мероприятия власти ведут к омертвлению огромных капиталов и к обнищанию в стране» (Л. 120) .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; «Я читал очень немного из его писаний, но у меня создалось впечатление, что к своей работе — и журнальной, и всякой другой — он относился крайне несерьезно. &amp;lt;...&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его идеал — если здесь вообще можно говорить о каком-нибудь идеале — сводится к тому, чтобы где-то был мужик, который пашет, и чтобы “умные люди” — вроде, конечно, Эпштейна — могли проводить свою жизнь в путешествиях, песнях и приключениях. Канторович определил Эпштейна так: “Ему следовало бы быть шутом и певцом при каком-нибудь средневековом короле или пирате”»» (Л. 152–152 об.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Бывая у него [Эпштейна], я познакомился с Канторовичем Анатолием Яковлевичем  по кличке Карлушка — Гнединым Евгением  по кличке Степушка — Будовницем Исааком Урильевичем по кличке Будя. Все трое являлись сотрудниками газеты московской — “Известия” &amp;lt;...&amp;gt;. Клички вышеуказанным лицам давал Эпштейн — почему, точно мне неизвестно. Разговоры были на политические темы разного характера — причем я и Эпштейн подвергали критике мероприятия соввласти по вопросу коллективизации, остальные участники всегда стояли за правильность этого мероприятия, проводимого соввластью. В последнее время разговоры на политические темы по просьбе вышеуказанных сотрудников газеты были совершенно прекращены» (Л. 120–121).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Канторович и Гнедин — оба сотрудники “Известий” — оба люди с большим революционным прошлым и оба стоят целиком на платформе генеральной линии партии. Впрочем, насколько я знаю, в революцию 1917 г. Канторович был в партии левых с[оциалистов]-р[еволюционеров]. Гнедин, как я слышал от Эпштейна, — сын известного меньшевика Парвуса» (Л. 153 об.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«И.А. Пржиялговский— мой старый товарищ по г[ороду] Вильне — лет 25 тому назад. Приезжая в Л[енингра]д в командировки, я всегда останавливался у него и здесь же познакомился с его женой Е.Л. Пржиялговской» (Л. 65).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Поскольку Е[лена] Л[еонардовна] происходила из очень богатой польско-литовской семьи и поскольку она здесь, в СССР, не производила впечатления честно работающего человека, я мало верил в эту [ее] преданность. Начиная с 29–30 года — эта преданность стала уступать место критике соввласти, правда очень сдержанной. Вообще, Е[лена] Л[еонардовна] выслушивала всякого рода антисоветские высказывания, но сама от этих высказываний воздерживалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1930 или 31 году Е[лена] Л[еонардовна] мне заявила, что у нее в Литве есть имение в 130 или 150 десятин, что она хочет дать своим дочерям, проживающим в Вильне, доверенность на управление этим имением. Поскольку в Ленинграде нет литовского консульства, Е[лена] Л[еонардовна] просила меня пойти в Москве в литовское посольство и передать туда эту доверенность, — что я и сделал. Доверенность эта заверена не была, т.к. дочери Е[лены] Л[еонардовны] жили в Польше, а между Польшей и Литвой не было дипломатических отношений. Доверенность была возвращена Е[лене] Л[еонардовне].&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этой доверенностью я посвятил Е[лену] Л[еонардовну] в наши планы, предполагая, что нам как-нибудь удастся осесть в этом имении на правах аренды или управления по доверенности. Однако ничего конкретного из наших разговоров не получилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В начале ию[н]я с[его] г[ода], когда Е[лена] Л[еонардовна] вместе с Бабенко (о нем ниже. — К.Ч.) неожиданно приехали ко мне в Салтыковку, я был очень удивлен ее просьбой принять ее в нашу группу: я опасался, что Е[лена] Л[еонардовна] — уже пожилая женщина — не вынесет чрезвычайной физической трудности перехода. Однако на ее просьбу мы согласились» (Л. 89 об. – 90 об.) .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Начиная с 1927 года, я приезжал в Ленинград в командировки раз шесть-восемь и всегда останавливался на квартире Пржиялговских. Таким образом, я имел возможность наблюдать общество, которое там собиралось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это общество, даже и в его партийной части, было настроено антисоветски. Все разговоры, поскольку они касались общественно-политических тем, носили характер резкой критики мероприятий советской власти, в особенности в области продовольствия и снабжения. Из отдельных членов этой группы могу показать на следующих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Пржиялговский, Иосиф Антонович, около 45 лет, окончательный алкоголик, настроен явно антисоветски. В разговорах принимал участие, высказывал критику коммунистической партии и советской власти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Бак — б[ывший] зав[едующий] ленинградским собезом. Рассказывал о том, как он снабжал фондами собеза (мебель, ковры, пианино) всякого рода “нужных людей”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) Голубин, Михаил Николаевич, служащий Госбанка, окончательный алкоголик, настроен антисоветски, но это настроение выражалось в брюзжании по поводу продовольственных затруднений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) Мезенев, Сергей Леонидович (или Леонид Сергеевич). &amp;lt;...&amp;gt; В прошлом году Мезенев был, кажется, арестован ОГПУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5) Бабенко, Николай Артемьевич. Бывал в компании у Пржиялговских последние 11/2 — 2 года. Рассказывал о себе, что он — бывший офицер-артиллерист. Неоднократно [давал] сообщения о том, что на Украине голод, что там вымерло около 4-х миллионов людей, читал письмо своего отца, описывавшего продовольственное положение Украины. Резко критиковал колхозные мероприятия советской власти, причем его критика носила некоторый, так сказать, украинско-патриотический характер. В начале ию[н]я с.г. Пржиялговская приехала ко мне в Салтыковку и предложила принять Бабенко в нашу экспедицию по переходу границы, и при этом сообщила, что Бабенко в курсе наших планов. Бабенко заявил, что у него будет 350 долларов валюты, двухстволка, охотничья собака и карта интересующей нас местности масштабом » (Л. 88–89 об.).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п. ВОПРОСЫ ЕСТЬ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем чекисты сдали своего сексота, думаю, понятно. Им было важно напоследок измазать дёшево купленных на приманку «горе-националистов». Сначала Солоневичу дать карт-бланш, сделать авторитетом, образцово-показательным «истинно русским человеком» Потом сбросить инфу. Сетовать по этому поводу не стоит, ибо вся эта хитрая машинерия ДАВНО НЕ РАБОТАЕТ. Люди выжили из ума, никому их Солоневич не нужен. Так... «прикол №348» - посмеяться и забыть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="stepan_plusjkin" &gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;stepan_plusjkin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; не верит, что Солоневич был комиссован из армии до февральской революции. Тем не менее, это медицинский факт, полученный на основании изучения студенческого дела, найденного в архивах СПБ: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Служивший в запасном батальоне Лейб-гвардии Кексгольмского полка ратник 2 разряда Иван Лукьянович Солоневич &amp;lt;…&amp;gt; (в походах и сражениях не был) по освидетельствованию, произведенному 18 января 1917 г. комиссией врачей Петроградского Николаевского военного госпиталя, оказался одержим: понижением зрения до 0,1 вследствие близорукости правого в степени 6 ОД и левого в степени 4 ОД и на основании &amp;lt;…&amp;gt; приложения к приказу [по В. В.] 1913 года № 289 УВОЛЕН НАВСЕГДА ИЗ ВОЕННОЙ СЛУЖБЫ как совершенно к ней неспособный, носить оружия не может. Ратник Солоневич, сын титулярного советника из города Гродно, 25-ти лет, православный, женат» (лл. 27, 27 об., 28, 28 об., 29, 29 об.)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечу, что зрение у Солоневича было достаточно хорошее, чтобы до революции играть в футбол. И непонятно, как с таким (по бумагам) зрением, его призвали в армию (никаких данных о резком ухудшении зрения в период пребывания в армии нет). Вполне можно предположить, что речь идёт о весьма распространённом в таких случаях закосе. Причём это БЛАГОПРИЯТНАЯ для Солоневича версия. Дело в том, что в число студентов университета он был зачислен... 21 февраля. То есть буквально за два дня до начала революции. А чем занимался Солоневич сразу после революции? Сам он пишет так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Этот период связан с моей старой спортивной линией. Нас собралась своеобразная группа студентов-спортсменов, не вполне, впрочем, порвавших связи с «Соколом». Это были футболисты, легкоатлеты, борцы, боксеры — универсанты, электрики, горняки и прочие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По преимуществу из этих студентов организовалась студенческая милиция, кое-как охранявшая порядок. Я был начальником какого-то васильеостровского отделения. Через А. М. Ренникова я был связан с контрразведочной работой и несколько позже был чем-то вроде представителя спортивного студенчества при атамане Дутове... Нас, студентов-спортсменов, чрезвычайно плотно и давно организованных, было человек семьсот».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ренников был связан с бельгийским отделением “Киббо-Кифт-Киндред”, как раз в 1917 году написал фантастический роман «Разденься человек», о прибытие на землю выскопоставленного посла венерианской цивилизации. Видимо по «контрразведочным» делам. Дутов такой же «венерианец» - самозванец и подлец, один из активистов февральской революции. Это ведь всё сказки - про генералов, возглавивших белое движение. Русские генералы после 18-го большей частью лежали в придорожных канавах с простреленными черепами. А погонами отсверкивали сами себя напроизводившие через три-четыре чина подполковники, а то и капитаны. Путчисты они и есть путчисты. Не случайно какой-нибудь «генерал армии Шойгу» считает своим Учителем «генерала-лейтенанта Унгерна». Впрочем, по сравнению с Шойгу, который вообще не имеет никакого отношения к воинской службе, и отставной капитан Унгерн генерал. Все эти «унгерны» ребята из нескольких частей русской армии, выдвинувшихся во время февральского путча. Это КУЧКА ПОДЛЕЦОВ, несколько лет отсвечивающая то в Крыму, то в Питере, то в песках Монголии и создающая видимость какой-то «русской армии», давно оклеветанной, распущенной и уничтоженной. Воевали что на стороне красных, что на стороне белых  «футболисты, легкоатлеты, борцы, боксеры — универсанты, электрики, горняки и прочие». То есть люди СОВЕТСКИЕ. «Дзынь-чпок-тру-ля-ля». «Советский цирк». С «потерей зрения». А венерианский посол из ложи орал, хохоча: «разденься, человек»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 4. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="stepan_plusjkin" &gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://stepan-plusjkin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;stepan_plusjkin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; утверждает, что я урод хуже Солоневича. Урод не урод, а девушкам нравлюсь. Вот свидетельство: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/315.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Заодно отвечу &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="nighternet" &gt;&lt;a href="http://nighternet.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://nighternet.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;nighternet&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;’у, в предыдущей ветке мы продуктивно пообщались: &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9900662#t9900662'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/89&lt;wbr /&gt;206.html?thread=9900662#t9900662&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt; победитовым сверлом бурил. А данных – кот наплакал.&lt;br /&gt;&amp;gt; Сочувствую. Тут надо в лондонских архивах сидеть или хотя бы иметь платный аккаунт в JSTOR. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я имею в виду связи ККК с Россией. Навряд ли что-то об этом есть в открытых архивах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; На меня зеленые рубашки Kindred'a производит впечатление чего-то дико мутного&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это Вы зря. Люди ключики к будущему подбирали. Такие переходные формы крайне важны и всегда выглядят нелепо. Вроде кистепёрой рыбы, Огюста Конта, велосипеда «паук» или пейджера. Движение Гринпис знаете как зародилось? В 1971 году на  Аляске США решило провести серию ядерных взрывов. Тут же группа энтузиастов из канадского Ванкувера спонтанно направилась в район испытаний на купленном рыболовецком судёнышке, которое случайно назвали «Зелёный мир». А где движение зелёнорубашечников было наиболее мощным? Правильно, на западе Канады. В 1935 году после победы «социального кредита» в канадской Альберте некоторое время внутренних скаутов хотели даже социализовать в массовую партию. УЛАВЛИВАЕТЕ? А от кого произошли эльфы, лучшие друзья советских пионеров, днюющие и ночующие в Артеках 70-х? «Лесные братья» отпочковались от ККК. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Их никогда не было больше двухсот-трехсот человек. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господь с Вами. Одни эльфы сейчас в UK несколько сот клубов имеют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; При этом среди патронов - Г.Уэллс, Х.Эллис, Тагор, Хаксли, принцессы. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О скаутинге, его внутреннем смысле, полёте мысли и практике лучше всего сказал Голдинг в «Повелителе мух». Конец книги: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Ральф встал, качаясь, весь натянулся, приготовился к новому ужасу, поднял глаза и увидел огромную фуражку. У фуражки был белый верх, а над зеленым козырьком были корона, якорь, золотые листы. Он увидел белый тик, эполеты, револьвер, золотые пуговицы на мундире. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Морской офицер стоял на песке и настороженно, удивленно разглядывал Ральфа. За ним, на берегу был катер, его вытащили из воды и держали за нос двое матросов. В катере стоял еще матрос и держал автомат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крик охотников запнулся и оборвался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер еще поглядел на Ральфа с сомненьем, потом снял руку с револьвера. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Здравствуй. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думая о том, как постыдно он выглядит, ежась, Ральф робко ответил: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Здравствуйте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер кивнул, будто услышал ответ на какой-то вопрос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Взрослых здесь нет? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ральф затряс головой, как немой. Он повернулся. На берегу полукругом тихо-тихо стояли мальчики с острыми палками в руках, перемазанные цветной глиной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Доигрались? - сказал офицер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Огонь добрался до кокосовых пальм на берегу и с шумом их проглотил. Подпрыгнув, как акробат, пламя выбросило отдельный язык и слизнуло верхушки пальм на площадке. Небо было черное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер весело улыбался Ральфу: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Мы увидели ваш дым. У вас тут что? Война? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ральф кивнул. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер разглядывал маленькое пугало. Ребенка надлежало срочно помыть, подстричь, утереть ему нос, смазать как следует ссадины. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Обошлось без смертоубийства, надеюсь? Нет мертвых тел? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Только два. Но их нет. Унесло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер наклонился и пристально вглядывался в лицо Ральфа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Двое? Убитых? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ральф снова кивнул. За его спиной весь остров дрожал в пламени. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер разбирался, как правило, когда ему лгут, а когда говорят правду. Он тихонько присвистнул». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«70 лет советской власти или Отцы и дети»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt; Вам аббревиатурка ничего не напоминает?)&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну это "далеко заброшено". Пришел невод с травою морскою. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же. Белый Лис, издав “Исповедь ККК” в 1927 году, прекрасно понимал, какие аналогии это вызовет у читателя. Особенно англоязычного. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 6. В конце позволю себе немного поразмышлять о будущем скаутского движения в России. Движение по указанной &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="nighternet" &gt;&lt;a href="http://nighternet.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://nighternet.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;nighternet&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;’у причине заблокировано, тем не менее, комплекты «Юный физик-ядерщик» лежат на складе (была такая игрулька в США 50-х – с настоящими кусками урана для детишек – сейчас занимает первое место в рейтинге «игрушек-убийц»). Дутый «патриарх Всея Совдепии» с прищепкой на носу прогундосил про «одобрение и благословление» англо-американского масонского движения для детей. Набор именно русского скаутинга американцы перекупили в конце сороковых на корню. Вот дяанька, старый козёл-провокатор в униформе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/316.jpg" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Публикую типичную риторику подобных государственных зверушек:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В сентябре 2001 года скончался скаут-мастер Лев Михайлович Гижицкий. На отпевании в Скорбященском Соборе прекрасно пел скаутский хор. Почти все венки были перевиты бело-сине-красной лентой. Гроб был покрыт русским флагом. Во время поминок в зале церковной гимназии многие, начиная со Старшего скаутмастера ОРЮР, вспоминали Леву, “Острого Топора” или “Старого Волка”. В конце поминок стали полукругом, включив “Багиру”, сидящую в своем кресле, и спели “Прощальную песню”. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лева был начальником новообразованной дружины, названной “Киев”, и руководил ее работой почти двадцать лет. В дружине было два отряда, две стаи (мальчиков-волчат и девочек-белочек) и круг старших, всего - 120 человек. Лагеря проводились каждый год. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Организация была для него скаутским братством, своего рода рыцарским орденом. В этом отношении он был, может быть, “наивным идеалистом”, которому действительность иногда преподносила горькие разочарования и личную боль. Но это не охлаждало его преданности нашему делу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свою руководительскую деятельность Лева начал рано. В скаутскую организацию он поступил в Белграде. В 1941 году он закончил четвертый (подпольный) КДР - курс для руководителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лева очень любил маленьких детей и поэтому так охотно работал с “волчатами”. С упоением готовился к сборам и преображался, проводя их. Любил быть Дедом Морозом. Раздавая мешочки, сажал малышей к себе на колени и учил быть хорошими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно упомянуть ещё одно из выдающихся качеств Левы - это скромность. Никогда он не стремился быть на первом плане, ничего не делал “во славу свою”. Даже на форме не носил всех знаков отличия, хотя имел “все существующие в организации награды и ордена, даже редкую у нас награду - "За верность”. полученную за участие в подпольной работе. Когда-то Старший скаутмастер Борис Мартино сказал, что у него нет больше, наград, чтобы отметить его заслуги».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что на это можно возразить? Может быть, написать «разоблачительную книжку»? Неа. ДЕВЯТНАДЦАТЫЙ ВЕК. От силы, двадцатый. Это всё в штабах просчитано, нейтрализовано, приведёт к ненужной трате энергии и времени. ГОСУДАРСТВО так не возьмёшь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому мы поступим просто. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В XXI веке «Архипелаг ГУЛАГ» - это один щелчок мыши. Правильно щёлкнули, – в нужное время и в нужном месте, – покатилось красное колесо и раскатало противника в ноль. Сделано будет с юморком, МЕЖДУ ДЕЛОМ. Какие волчата-бельчата? Правильный зверь – УТЯТА. И грохнется ряженый патриарх с прищепкой на носу, рассыплет коробку с мармеладом (говорят, каждый день по кило съедает). Вы чо, утят не любите? Они симпотишные. А с другой стороны, зверь боевой, групповой, охотничий. Запинает ластами и бельчат и волчат. А пожалуй, и дяаньке-козлу томагавк в черепушку воткнёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство к чему скаутов готовило? К химической и атомной мировой войне. Отсюда «текнолоджи». А кому в постнуклеаре «НВП» нужно? Это соколиков на убой готовят. В 21 веке будут нужны электронные солдаты. Парится гебист английский, «инспирирует национально-освободительное движение» в инете, а ну как его в работу 400 школьников возьмут. Уписается дяанька спам вычищать, да в чатах отплёвываться. Погон от напряжения отвалится. А для школы №1253 это развлекуха на переменке, РПГ. Детишки даже не поймут, что дяаньку УБИЛИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Государство инерционно. Штаб работает 24 часа в сутки, но работает со страшной инерцией. Чтобы переключиться, ему надо ГОДЫ. Это в состоянии «полундра», «свистать всех наверх». Тогда гигантский крейсер может затормозить или свернуть курс. А в обычном «нефорсмажоре» (то есть в отсутствие прямого месилова), штабу нужны ДЕСЯТИЛЕТИЯ. При этом отдельный человек всё обдумает, просчитает, сориентируется, сменит галс ЗА ДЕНЬ. Правда, ещё в 20 веке он был без рук - без ног. ЧАЙНИК. Сейчас есть рычаг – мышь. Этого достаточно. Мышью левиафан государства не научится пользоваться никогда. Масштабы разные. Государство даже не поймёт, что происходит. Динозавру утята полхвоста отъедят, а он ещё их же в этот момент будет финансировать. Памятник установит «Дайте дорогу утятам» и будет радоваться, что контролирует «детское движение». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, я шучу. Тот, кто говорит серьёзно в XXI веке -  проигрывает. Говорить уже ничего давно не надо. Язык разрушен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Драгунского есть замечательный рассказ про букву «ше». &lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Ёлка лежала большая,  мохнатая и так вкусно пахла морозом, что мы стояли как дураки и улыбались. Потом Аленка взялась за одну веточку и сказала:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   - Смотрите, а на елке сыски висят.&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;"Сыски"!  Это она неправильно сказала! Мы с Мишкой так и покатились. Мы смеялись  с  ним  оба одинаково, но потом Мишка стал смеяться громче, чтоб меня пересмеять.&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Ну,  я  немножко поднажал,  чтобы он  не  думал,  что я  сдаюсь.  Мишка держался руками за живот, как будто ему очень больно, и кричал:&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;- Ой, умру от смеха! Сыски!&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;А я, конечно, поддавал жару:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;- Пять лет девчонке, а говорит "сыски"... Ха-ха-ха!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом Мишка упал в обморок и застонал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ах, мне плохо! Сыски...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И стал икать:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ик!.. Сыски. Ик! Ик! Умру от смеха! Ик!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда  я  схватил горсть снега и стал прикладывать его себе ко лбу, как будто у меня началось уже воспаление мозга и я сошел с ума. Я орал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Девчонке пять лет, скоро замуж выдавать! А она - сыски. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;У Аленки нижняя губа скривилась так, что полезла за ухо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я  правильно сказала!  Это у  меня зуб вывалился и  свистит.  Я  хочу сказать "сыски", а у меня высвистывается "сыски"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мишка сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Эка невидаль! У нее зуб вывалился! У меня целых три вывалилось да два шатаются,  а я все равно говорю правильно! Вот слушай: хыхки! Что? Правда, здорово - хыхх-кии! Вот как у меня легко выходит: хыхки! Я даже петь могу:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;                           Ох, хыхечка зеленая,&lt;br /&gt;                           Боюся уколюся я.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но Аленка как закричит. Одна громче нас двоих:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Неправильно! Ура! Ты говоришь хыхки, а надо сыски!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Мишка:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;- Именно, что не надо сыски, а надо хыхки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И оба давай реветь. Только и слышно: "Сыски!" - "Хыхки!" - "Сыски!".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глядя на них,  я так хохотал,  что даже проголодался. Я шел домой и все время думал:  чего они  так  спорили,  раз  оба не  правы?  Ведь это очень простое слово. Я остановился и внятно сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   - Никакие не сыски. Никакие не хыхки, а коротко и ясно: фыфки!»&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;:)</text>
    <subject>348. ФЫФКИ :)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/89823.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="9919050" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919050#t9919050</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2007-02-15 06:33:04</date>
      <text>ДЕ, зачем смеяться? Может, Солоневич и нехороший человек, но скаутов спонсировал Двор. Документики лежат ( в бывшем архиве ЦК ВЛКСМ).</text>
      <comments>
        <comment id="9919562" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919562#t9919562</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-15 06:38:44</date>
          <text>Ага. А Протопопова назначили министром внутренних дел. А Алексеева - начальником штаба Верховного Главнокомандующего. </text>
          <comments>
            <comment id="9956938" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956938#t9956938</url>
              <user name="Владимир" username="wg_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
              <date>2007-02-17 07:13:02</date>
              <text>.</text>
              <subject>Вот именно!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919562&amp;style=mine#t9919562</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919050&amp;style=mine#t9919050</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9919306" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919306#t9919306</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2007-02-15 06:36:39</date>
      <text>Так что, Дмитрий Евгеньевич, Вы уже 7-й год говорите несерьёзно?&lt;br /&gt;А я-то думал...</text>
      <comments>
        <comment id="9919818" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919818#t9919818</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-15 06:41:51</date>
          <text>А кто я такой, чтобы "говорить серьёзно". Идите на Лубянку, там с Вами серьёзно поговорят. Или смотрите по телевизору президентов&amp;патриархов.</text>
          <comments>
            <comment id="9920074" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920074#t9920074</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2007-02-15 06:42:56</date>
              <text>За что же Вы меня так? :( На Лубянку-то...</text>
              <comments>
                <comment id="9920586" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920586#t9920586</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-15 06:58:25</date>
                  <text>Каков вопрос - таков ответ.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9921098" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921098#t9921098</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2007-02-15 07:01:10</date>
                      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Тот, кто говорит серьёзно в XXI веке - проигрывает.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое утверждение - таков вопрос.&lt;br /&gt;Или то утверждение было несерьёзно?</text>
                      <comments>
                        <comment id="9923658" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923658#t9923658</url>
                          <user name="A.I." username="russinform" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                          <date>2007-02-15 09:04:47</date>
                          <text>по своему сыну (19 лет) очень хорошо понимаю что значит "говорить", "подразумевать" и "иметь ввиду". Это - на уровне всего его поколения и настоящего времени. И у Д.Е. всегда так. </text>
                          <comments>
                            <comment id="9924938" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924938#t9924938</url>
                              <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                              <date>2007-02-15 11:05:25</date>
                              <text>Добрый день, вы телефон своего книжного магазина не вышлете на maxim@bachmakov.com? Спасибо.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9925194" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9925194#t9925194</url>
                                  <user name="A.I." username="russinform" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                  <date>2007-02-15 11:14:53</date>
                                  <text>&lt;a href='http://www.russianpagesallmontreal.com/searchresults.php?lang=eng&amp;adid=447' rel='nofollow'&gt;http://www.russianpagesallmontreal.c&lt;wbr /&gt;om/searchresults.php?lang=eng&amp;adid=447&lt;/a&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924938&amp;style=mine#t9924938</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923658&amp;style=mine#t9923658</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921098&amp;style=mine#t9921098</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9926474" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926474#t9926474</url>
                          <user name="Ироман" username="iroman" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
                          <date>2007-02-16 07:45:07</date>
                          <text>Утверждение "Тот, кто говорит серьёзно в XXI веке – проигрывает" напоминает парадокс лжеца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский шутит, когда утверждает, что "тот, кто говорит серьёзно в XXI веке – проигрывает"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>это утверждение ложно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9926730" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926730#t9926730</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2007-02-16 07:46:08</date>
                              <text>Я тоже шутил.</text>
                              <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9926986" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926986#t9926986</url>
                                  <user name="Ироман" username="iroman" />
                                  <date>2007-02-16 07:59:38</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="9927498" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9927498#t9927498</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2007-02-16 08:01:10</date>
                                      <text>Вот только я не понял, в шутку ли ДГ меня на Лубянку посылал.&lt;br /&gt;Надеюсь, что по-доброму.</text>
                                      <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="9927754" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9927754#t9927754</url>
                                          <user name="Ироман" username="iroman" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
                                          <date>2007-02-16 08:05:42</date>
                                          <text>Думаю, что по доброму.&lt;br /&gt;Вполне возможно, что это своего рода, ЗАДАНИЕ.&lt;br /&gt;Почему бы Вам как журналисту не побывать на Лубянке и не выяснить, что там происходит, какие методы применяются, что за люди там сейчас обретаются и вообще. Интересно же. Может получиться своеобразное журналистское расследование.</text>
                                          <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="9928010" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928010#t9928010</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2007-02-16 08:08:06</date>
                                              <text>Я по-другому понял. Это призыв говорить обо всём несерьёзно. Шутка!&lt;br /&gt;Для изучения Лубянки я стар.&lt;br /&gt;Я вот лучше Ницше поизучаю.</text>
                                              <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="9929802" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9929802#t9929802</url>
                                                  <user name="ffix1975" username="ex_ffix1975" />
                                                  <date>2007-02-16 09:24:08</date>
                                                  <text>В тюрьме возраста нет. А вообще, конечно, "какой удар от классика" :-)</text>
                                                  <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="9930058" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9930058#t9930058</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2007-02-16 09:25:57</date>
                                                      <text>Не почувствовал удара. Обычный спарринг.&lt;br /&gt;Теперь настроен на несерьёзное говорение.</text>
                                                      <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9929802&amp;style=mine#t9929802</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928010&amp;style=mine#t9928010</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9927754&amp;style=mine#t9927754</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9927498&amp;style=mine#t9927498</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926986&amp;style=mine#t9926986</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926730&amp;style=mine#t9926730</parent>
                                </comment>
                                <comment id="9927242" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9927242#t9927242</url>
                                  <user name="Ироман" username="iroman" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
                                  <date>2007-02-16 08:01:05</date>
                                  <text>&lt;br /&gt;и я посмеялся</text>
                                  <subject>Re: это утверждение ложно</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926730&amp;style=mine#t9926730</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926474&amp;style=mine#t9926474</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921098&amp;style=mine#t9921098</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920586&amp;style=mine#t9920586</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920074&amp;style=mine#t9920074</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919818&amp;style=mine#t9919818</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919306&amp;style=mine#t9919306</parent>
        </comment>
        <comment id="9920330" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920330#t9920330</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2007-02-15 06:46:51</date>
          <text>Родственники М.Алексеева Борейли до сих пор сожительствуют с "Нашей страной". А Протопопов был назначен, чтобы не состоялось альянса с Германией. Такая, как Вы говорите, многоходовая комбинация.</text>
          <comments>
            <comment id="9920842" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920842#t9920842</url>
              <user name="netamo" username="netamo" />
              <date>2007-02-15 06:59:04</date>
              <text>Вот уж не не думала, что от Вас "английскую интригу" придется защищать.</text>
              <comments>
                <comment id="9931594" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931594#t9931594</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-16 11:18:28</date>
                  <text>Существуют "аргументы", в которые не верит сам говорящий. Он их приводит от стеснения, чтобы заполнить неловную паузу. Муж приходит домой, жена в постели с другом. Голый "друг" прыгает на одной ноге, натягивает брючину, и лепит какую-то чушь: "Я это, электрик. Проводку починить, случайно зашёл. Маша позвонила. Случайно. Это самое... Плохо с сердцем... Это..  массаж".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш аргумент из той же области. Я не конспиролог и на дребедень про "английского разведчика, убивающего сибирского гипнотизёра, который готовил сепаратный мир с Германией" отвечать не буду. Всему есть пределы. Вчера по телевизору пытался смотреть полемику "учёных и политиков" о февральской революции. Уровень: "в Жабоболотобад провели железнодорожную ветку". Местная "интеллигенция" в халатах, шароварах и тюрбанах рассуждает на тему "что бы это значило". Патриархальные кретины.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9934154" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9934154#t9934154</url>
                      <user name="netamo" username="netamo" />
                      <date>2007-02-16 12:45:05</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, ну кто же говорит о "Распутине".&lt;br /&gt;Но ведь и Ваши аргументы "сама сломалась". Жил М.В.Алексеев и вдруг умер. То же с Протопоповым, но тот хоть пожилой был.&lt;br /&gt;Сепаратный мир готовился перед вступление в Антанту, и Вы об этом знаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="9945674" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9945674#t9945674</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-16 11:21:58</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Сепаратный мир готовился перед вступление в Антанту, и Вы об этом знаете.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понял смысла фразы.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9934154&amp;style=mine#t9934154</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931594&amp;style=mine#t9931594</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9934666" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9934666#t9934666</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-16 01:08:22</date>
                      <text>"Я не конспиролог..." Но "заговор" это и есть "конспирация". Просто "конспирология" и соответственно "конспирологи" бывают разные.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931594&amp;style=mine#t9931594</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9940810" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9940810#t9940810</url>
                      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70226999/6078993" height="100" width="85" />
                      <date>2007-02-16 05:15:55</date>
                      <text>После знакомства с Вашей версией, больше трех минут вчерашнюю телеблевотину ("Николай II - это Горбачев" и т.п.) выдержать не смог, выключил. Спасибо Вам за воспитательную работу с населением! Представляю, как несколько лет назад я бы ломал голову, "кто более прав", одни уроды или другие. &lt;br /&gt;А вообще, эта передача была явно с умыслом, предлагалась своего рода идеологическая вилка (насколько можно было понять по началу). В рамках предлагавшейся логики, максимально близкий к истине ответ - "февральская революция - заговор иностранных агентов", автоматически подталкивает к выводу "долой оранжевых предателей, сплотимся вокруг Путина". </text>
                      <comments>
                        <comment id="9945930" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9945930#t9945930</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-16 11:24:12</date>
                          <text>Радуете. В надежде на такой эффект я и пишу в ЖЖ. </text>
                          <comments>
                            <comment id="9950538" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9950538#t9950538</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-17 09:22:32</date>
                              <text>Да! Есть такой эффект. Присоединюсь к благодарностям kornev. Тут не то что очки вырастают -- приборчик, хе-хе, ночного видения. Сложно в обращении, да. Однако инфракрасный диапазончик-с. </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9945930&amp;style=mine#t9945930</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9940810&amp;style=mine#t9940810</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931594&amp;style=mine#t9931594</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9954122" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9954122#t9954122</url>
                      <user name="seer9" username="seer9" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-17 02:42:20</date>
                      <text>Можете высказать это одному из "патриархальных кретинов" - v_tretyakov</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931594&amp;style=mine#t9931594</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920842&amp;style=mine#t9920842</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920330&amp;style=mine#t9920330</parent>
            </comment>
            <comment id="9922378" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922378#t9922378</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-15 08:08:27</date>
              <text>Так потому и назначен был. В знак реверанса.</text>
              <comments>
                <comment id="9934410" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9934410#t9934410</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-02-16 01:05:10</date>
                  <text>С положительной характеристикой от "сибирского гипнотизера" кстати.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922378&amp;style=mine#t9922378</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9920330&amp;style=mine#t9920330</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9919306&amp;style=mine#t9919306</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9921354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921354#t9921354</url>
      <user name="Olgerd Kubler" username="ex_olgerd_ku860" />
      <date>2007-02-15 07:02:40</date>
      <text>Кто такие "профессиональные футбольные хулиганы" в обещм-то понятно. Их структура - тоже. Способы, в которых их можн оприменять - тем более.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако такой вопрос, по недавним событиям: на прошлой - этйо недялях сначала в Италии, а потом в Германии пошел накат на "хулиганов". Даже чемпионат в Италии приостановили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не могли бы это прокомментировать?</text>
      <subject>О футболе:</subject>
      <comments>
        <comment id="9931850" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931850#t9931850</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-16 11:19:15</date>
          <text>О футболе я где-то в недрах ЖЖ писал.</text>
          <subject>Re: О футболе:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921354&amp;style=mine#t9921354</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9921610" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921610#t9921610</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2007-02-15 07:32:39</date>
      <text>А ведь Алексей Герман(мл) год назад снял филем про футбол и революцию Гарпастум назывался. Там было про самоорганизацию спортсмэнов, как то немного слабовато у них получилось ) </text>
      <comments>
        <comment id="9932106" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932106#t9932106</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-16 11:22:42</date>
          <text>Можете посмотреть эту картину под новым градусом. Заодно и папину "Хрусталёв, машину". На мой взгляд переход к экранизации "Трудно быть богом в стране идиотов" вполне логичен.</text>
          <comments>
            <comment id="9938250" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9938250#t9938250</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2007-02-16 03:29:19</date>
              <text>Откуда дровишки у семейства Германов?  </text>
              <comments>
                <comment id="9946186" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9946186#t9946186</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-16 11:33:58</date>
                  <text>По своей психологии Герман типичное номенклатурное дитя. Я эту породу людей хорошо знаю. Они читали книги ДСП, жили на закрытых дачах ДСП, жрали в три горла торты ДСП, и считали что обладают истиной ДСП. Меня особенно поражали чисто колониальные "воспоминания" Германа о Средней Азии. Он описывал приключения Белого Человека в пробковом шлеме, даже не понимая, что сам посыл его речей для современного западного общества ДИК. Это ЮАР 70-х в голом виде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если взять пафос "Хрусталёва", то весь фильм, его "изюминка" это снобистское издевательство над зрителем (и прежде всего, родным "шестидесятническим"). Режиссёр говорит одно, показывает другое, а намекает на третье. Этого не было в "Лапшине", тогда у Германа ещё был страх Божий (точнее, советский).</text>
                  <comments>
                    <comment id="9953610" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9953610#t9953610</url>
                      <user name="Антон" username="gabor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                      <date>2007-02-17 01:58:59</date>
                      <text>От постоянного многозначительного подмигивания  у них сделался нервный тик. Спасибо</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9946186&amp;style=mine#t9946186</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9938250&amp;style=mine#t9938250</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932106&amp;style=mine#t9932106</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921610&amp;style=mine#t9921610</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9921866" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9921866#t9921866</url>
      <user name="volk_na_opushke" username="volk_na_opushke" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90266512/10453905" height="100" width="76" />
      <date>2007-02-15 07:49:19</date>
      <text>Если можно - вопрос не по теме. Как вы относитесь к творчеству Честертона? Он, как мне кажется, довольно оригианльный писатель даже для Англии. К тому же им в 30х зачитывалась совесткая интеллигенция (Эйзенштейн вроде был в восторге)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9922122" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922122#t9922122</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-15 07:52:39</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, насколько я понял, "щелчок мыши" будет работать лишь в условиях некой "глобальной сети", т.е. на данный момент - интернета. Но ведь интернет - вещь технологически хрупкая, можно "выключить" в одно мгновение (Китай вспоминается). Или незаметно заменить на "интернет"; будет вроде все то же, что и раньше, только не Вас читать будут, а какого-нибудь осьминога с серийным номером "Галковский".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не слишком ли Вы переоцениваете его мобилизационные возможности? При "выключенном" вебе щелкание мышью будет вроде игрищ военно-исторических реконструкторов. Аттрибуты как бы на месте, а среды и влияния уже нет.</text>
      <comments>
        <comment id="9922634" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922634#t9922634</url>
          <user name="VitTal" username="vittal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-15 08:22:22</date>
          <text>А никакой среды влияния уже и нет. Одним ником - в одной среде влияния, другим - в другой. Песни и пляски.&lt;br /&gt;А Дмитрий Евгеньевич всего лишь владеет технологией - языком. Русским. Письменным. Музыкальным инструментом, под который все и плящут.&lt;br /&gt;Россиию обслужили, а язык остался. Государства нет - язык есть. Код к реальности. </text>
          <comments>
            <comment id="9924170" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924170#t9924170</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-15 09:38:43</date>
              <text>Это понятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но представим ситуацию, простая фантазия, что, например, СУП начал использовать пароль от ЖЖ Дмитрия Евгеньевича: ПионерЛЖ подделывает стилистические особенности ДЕ (это будет самым простым в процессе мифотворчества), Крылов с Ольшанским создают сногсшибающий коктейль разговоров "за русских", группа "афтаров" подбирает темы на злобу дня, смотрящие за проектом подбрасывают малоизвестные пикантные, но истинные факты - "Галковский раскопал в архиве". Конечно, уровня Дмитрия Евгеньевича это образование не достигнет, но всегда можно сказать, что "Галковский приболел, или занят новой книгой, поэтому тут лишь ошмётки". Как массовому, неискушённому читателю понять подвох?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если просто выключат в Москве электричество (вон в Нью-Йорке уже тренировались)? Какой такой интернет? Голубиной почтой будем пользоваться. Опять же, перенаправлять можно с url  galkovsky.livejournal.com на kreml.org или pornomania.com как в Китае. И поисковые системы будут выдавать на запрос о Галковском ссылки на Вербицкого, Дугина и сайты копрофагов. Вариантов много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь именно об этом - обманчивая демократичность и непоколебимость интернета. Проверить источники информации и их достоверность тут практически невозможно, я бы даже сказал, что эпоха гудилапов уже наступила - каждый потребляет и производит ту информацию, которая ему нужна. Разница лишь в том, что происходит это не на глубине в 1 км от поверхности и нет даже минимальной физической защиты от невиртуальной реальности.</text>
              <comments>
                <comment id="9938762" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9938762#t9938762</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-02-16 03:48:55</date>
                  <text>Сколько читаю Ваши тексты, неперестаю удивляться глубине Вашего мышления. Всякий раз Вы видите то, мимо чего все остальные проходят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но ведь интернет - вещь технологически хрупкая, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич относится с пиитетом к Интернету, потому что он по природе своей гуманитарий. А там, где гуманитарий видит железобетонную стену, инженер видит множество дыр и покосившийся забор :-)) И-нет пиарили инженеры, и смогли создать у людей литературы и искусства (и других наивных людей)ощущение его железобетонности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Или незаметно заменить на "интернет"; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да он таким с самого начала и является. Никакой "среды" здесь действительно нет. Слишком велики "энергетические затраты" на взаимодействие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например. Захотелось мне, чтобы Дмитрий Евгеньевич подписал свою фотографию из позапрошлой ветки (ну, помните ее). Если бы я подошел к нему с этой фотографией на презентации его книги в магазине "Библио глобус", не ужели бы не подписал? (Заодно и с экземпляром своей книги!) Ясное дело, - подписал бы! Потому как атмосфера праздника и все такое :-)) А так, надо договариваться, куда-то идти. Более того, а вдруг я маньяк?!! И жестоко расправляюсь с любимыми философами и писателями :-))&lt;br /&gt;Одним словом, - постылые будни и никакого праздника или карнавализма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы говорите, - среда влияния! Способная обьединить людей!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А никакой среды влияния уже и нет. Одним ником - в одной среде влияния, другим - в другой. Песни и пляски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полностью согласен с vittal. Виртуальность, она и есть виртуальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но представим ситуацию, простая фантазия,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что Вы перечислили слишком экзотично. Годяться и более простые технологии&lt;br /&gt; :-)))))&lt;br /&gt; Более того, при наличии телевизора в каждом доме, - перекричать его невозможно. А есть еще цветные журналы и наружная реклама.</text>
                  <subject>Удивляюсь...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924170&amp;style=mine#t9924170</parent>
                </comment>
                <comment id="9942090" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9942090#t9942090</url>
                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-16 07:29:08</date>
                  <text>А ведь и ядерная война еще может случиться...&lt;br /&gt;Современный мир, по определению, хрупок. Электричество отключить - не только интернет вырубится.&lt;br /&gt;В индустриальную эпоху аналогом была забастовка. "Заводы встали, революция".&lt;br /&gt;Это все - опасные вещи, но случаются уж больно по плану и редко. А если есть план, то можно и антиплан продумать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924170&amp;style=mine#t9924170</parent>
                </comment>
                <comment id="9942858" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9942858#t9942858</url>
                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-16 07:50:21</date>
                  <text>И опять же. Пионер может подделывать стиль, но - зачем? Если он может писать так же хорошо, как ДЕ, то зачем пооделывать? От своего (даже инкогнито) имени он заработает на порядки больше.&lt;br /&gt;Я пионера не читаю. ДЕ - читаю. Начнется здесь пионерство - уйду, читать не буду, к примеру.&lt;br /&gt;Интернет - есть. Раздумывать по поводу того "а что будет, если он исчезнет?" можно, но это размышления того же порядка, как "что я буду делать если случится ядерная война?". Можно потратить все сбережения на строительство индивидуального бункера, и если все взорвется - радоваться своей предусмотрительности. А если средств на бункер нет, то остается только надеяться, что не взорвется.&lt;br /&gt;Интернет - это возможность. Возможность есть - надо пользоваться.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924170&amp;style=mine#t9924170</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922634&amp;style=mine#t9922634</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922122&amp;style=mine#t9922122</parent>
        </comment>
        <comment id="9969994" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9969994#t9969994</url>
          <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
          <date>2007-02-18 10:42:59</date>
          <text>...а где и когда в Китае выключали интернет, не подскажете? Или Вы имеете в виду фильтрацию поиска, которую осуществляет Google в угоду властям Китая?</text>
          <comments>
            <comment id="9970250" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9970250#t9970250</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-18 10:55:56</date>
              <text>Там много маразма: история с Google, требование нахождения серверов онлайн игр на территории Китая (такая MMORPG, например, как EVE Online из-за этого вынуждена создавать отдельную игровую вселенную специально для китайцев). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/focus/new/19203/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/focus/new/1920&lt;wbr /&gt;3/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Согласно новым правилам, любой текст, освещающий вопросы государственной безопасности, социальной стабильности или "другие важные темы" перед публикацией на веб-сайте должен получить одобрение специальной государственной комиссии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Введены ограничения и на материалы, ориентированные на молодежь. Публикации на молодежных сайтах не должны содержать "элементов жестокости". Запрещена публикация контента, провоцирующего молодежь на совершение преступлений или "совершение деяний, нарушающих нормы этики".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правила обязывают всех владельцев веб-сайтов обеспечивать предварительный отбор материалов и соответствующую редактуру перед публикацией. Все лица и организации, публикующие материалы в Сети, обязаны зарегистрироваться в государственных органах в течение ближайших двух месяцев."</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9969994&amp;style=mine#t9969994</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922122&amp;style=mine#t9922122</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9922890" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922890#t9922890</url>
      <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57776497/2948034" height="100" width="69" />
      <date>2007-02-15 08:32:55</date>
      <text>Самое прекрасное,&lt;br /&gt;что есть в жизни - это отсутствие реальности,&lt;br /&gt;невозможность истории и возвращение к будущему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и не могу промолчать&lt;br /&gt;относительно вышерасположенных&lt;br /&gt;комментаторов: ПОЛНУЮ ХУЙНЮ ПИШУТ.&lt;br /&gt;Дать бы им всем молотком по пальцам!</text>
      <comments>
        <comment id="9923146" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923146#t9923146</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2007-02-15 08:37:44</date>
          <text>Да Вы поклонник Беркли (и еще садист)!</text>
          <comments>
            <comment id="9940042" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9940042#t9940042</url>
              <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57776497/2948034" height="100" width="69" />
              <date>2007-02-16 04:36:03</date>
              <text>Книг лет 20-ть не читаем-с.</text>
              <subject>[строго]</subject>
              <comments>
                <comment id="9940554" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9940554#t9940554</url>
                  <user name="netamo" username="netamo" />
                  <date>2007-02-16 04:53:51</date>
                  <text>Кто же Вам поверит! Особенно про "пальцы"?</text>
                  <subject>Re: [строго]</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9940042&amp;style=mine#t9940042</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923146&amp;style=mine#t9923146</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9922890&amp;style=mine#t9922890</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9923402" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923402#t9923402</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2007-02-15 08:59:16</date>
      <text>imho  рассказ не про букву "ш", а про еврейских мальчиков, а они как услышат что-нибудь про "сыски", так сразу оживление в зале, хоть с зубами хоть без.  Они ж поголовно все генные инженеры уже с младенческих лет; искушают чужие реченья кто во что горазд. </text>
      <comments>
        <comment id="9932362" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932362#t9932362</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-16 11:31:45</date>
          <text>Есть два типа мальчиков - еврейские и нееврейские. Еврейские мальчики плохие, они живут в городах и учатся в школе. Русские мальчики хорошие - они живут в деревнях, с малых лет хлеборобствуют и пьют самогон стаканами. Поэтому русский ни в коем случае не должен отдавать ребёнка в школу, а то тот станет евреем. Если он случайно живёт в городе, ему надо ехать к своим, в деревню. И там работать в свинарнике. Это духовность. А евреи, пускай учатся в своих заумных университетах и консерваториях, да просиживают штаны в скучных банках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, среди евреев есть тоже совестливые, хорошие люди. Они оплачивают организации, которые советуют русским уезжать из городов и работать на производстве. </text>
          <comments>
            <comment id="9933898" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9933898#t9933898</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2007-02-16 12:40:25</date>
              <text>Верно, а хорошие еврейские мальчики сидят в черте оседлости и ремонтируют ботинки. Мечтают о кишмише, танцах живота, мировой революции и медитируют на красное, яйца, сыски и тому подобное. </text>
              <comments>
                <comment id="9946442" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9946442#t9946442</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-16 11:36:45</date>
                  <text>Еврейские мальчики сидят в Кремле. И учат русских не пить тормозную жидкость.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9952074" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952074#t9952074</url>
                      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                      <date>2007-02-17 10:15:29</date>
                      <text>Всяко же, рассказец про "ш" сугубо о проблемах еврейских мальчиков. русские мальчики, хоть плохие хоть хорошие, обычно не имеют продолжительных трудностей с произношением букв русского алфавита. Еврейские же мальчики  картавят всю жизнь, говорят например "бевочка" вместо "белочка", и поэтому русские мальчики не всегда  их понимают, почему не следует пить тормозную жидкость. Как услышишь в телефонной трубке картавый голосок, так и хочется плюнуть. Думаю, в невыговаривании  половины букв русского алфавита проявляется  подсознательное глумление евреев над русским языком; всякая русская шишка для еврея непременно и сыска и пыска и т.д. вплоть до икоты.</text>
                      <subject>евреи всю жизнь половину букв не выговаривают нормаль</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9974090" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9974090#t9974090</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-19 08:08:59</date>
                          <text>Вообще-то особенности произношения служат для акцентировки самых разных социальных групп. Например, дворяне в России любили грассировать и присюсюкивать. Еврейский акцент, действительно крайне смешной для русского уха (думаю, после Кавказа - второе место), вызван не "дегенеративностью" евреев, а культурной ситуацией. Евреи говорили на "пиджин-дойч" германо-арабских метисов. Центрами экспансии, да собственно и создания метисов всегда являются портовые города. В случае Германии это города современной Бельгии и южной Голландии, а также речные порты долины Рейна. Отсюда метисы расселялись по Германии и Северной Франции, а затем по славянским территориям. Поскольку метисы не умели обрабатывать землю, они селились исключительно в городах и полугородских местечках, где уже и так было избыточное германское население. Отсюда полонизация евреев шла медленно, на польский язык они так и не перешли, хотя усвоили польские обороты речи и отчасти польское произношение. После ускоренной руссификации, естественно метисы стали говорить по-русски не хуже Пушкина. Практически все евреи, с которыми я общался, говорили по-русски чисто. Да и "говорящий еврей" советской пропаганды это Левитан, а не Беня Крик.</text>
                          <subject>Re: евреи всю жизнь половину букв не выговаривают норма</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9978698" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9978698#t9978698</url>
                              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                              <date>2007-02-20 09:49:51</date>
                              <text>Точно-точно, практически все русские, с которыми я общалась, картавили. Да и "говорящий русский" еврейской пропаганды это Шандыбин, а не Галковский.</text>
                              <subject>Re: евреи всю жизнь половину букв не выговаривают норма</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9974090&amp;style=mine#t9974090</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952074&amp;style=mine#t9952074</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9946442&amp;style=mine#t9946442</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9933898&amp;style=mine#t9933898</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932362&amp;style=mine#t9932362</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923402&amp;style=mine#t9923402</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9923914" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923914#t9923914</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2007-02-15 09:09:52</date>
      <text>&lt;i&gt;Как видим, интеллигентный молодой человек: смокинг, галстук-бабочка, лайковые перчатки. Кто же это? Да 22-летний Никита Сергеевич Хрущёв. Было о чём человеку через 40 лет в Лондоне поговорить. Со старыми клубными товарищами.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - хм. И как же при этом он не умел писать толком и читал по складам?</text>
      <comments>
        <comment id="9925962" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9925962#t9925962</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2007-02-16 07:21:52</date>
          <text>коньяк по складам не читают ;)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923914&amp;style=mine#t9923914</parent>
        </comment>
        <comment id="9932618" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932618#t9932618</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-16 11:35:27</date>
          <text>А что Хрущёв? Какой реквизит в цирке выдавали, такой и носил. То денди в смокинге, то русского генерала, то итальянского мафиози, то галицийского националиста, то английского докера. </text>
          <comments>
            <comment id="9933386" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9933386#t9933386</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2007-02-16 11:57:18</date>
              <text>У "Хрущева" действительно такие роли были?</text>
              <comments>
                <comment id="9946698" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9946698#t9946698</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-16 11:37:33</date>
                  <text>Посмотрите на фотографии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9959498" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9959498#t9959498</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-18 07:13:54</date>
                      <text>А фотографии И.В.Джугашвили во фраке у Вас нет случаем?</text>
                      <comments>
                        <comment id="9974346" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9974346#t9974346</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-19 08:14:20</date>
                          <text>Есть в английском шарфе. Похож на Остапа Ибрагимовича. Одна из немногих несмешных фотографий Сталина (не считая заретушированных до потери сознания парсун).</text>
                          <comments>
                            <comment id="9974602" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9974602#t9974602</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2007-02-19 08:38:13</date>
                              <text>Вывесьте пожалуйста.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9975626" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9975626#t9975626</url>
                                  <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
                                  <date>2007-02-19 09:51:17</date>
                                  <text>Думаю, имеется в виду "И.В. Сталин. Краткая биография", изд. 1947 г., фото 1900г. К сожалению, не могу сейчас сосканировать. "Грузинский Байрон", етть...</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9974602&amp;style=mine#t9974602</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9974346&amp;style=mine#t9974346</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9959498&amp;style=mine#t9959498</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9946698&amp;style=mine#t9946698</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9933386&amp;style=mine#t9933386</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932618&amp;style=mine#t9932618</parent>
            </comment>
            <comment id="9938506" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9938506#t9938506</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2007-02-16 03:45:51</date>
              <text>тогда, выходит, речь идет не о столько полуграмотном крестьянине, сколько о полуграмотном актере. ИМХО, так точнее. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932618&amp;style=mine#t9932618</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923914&amp;style=mine#t9923914</parent>
        </comment>
        <comment id="9968714" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968714#t9968714</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2007-02-18 09:25:48</date>
          <text>у меня есть такие же фотографии семьи родного прадедушки-кузнеца из смоленской губернии :-). Точно так же - с бабочкой. Мода такая была - либо в мундире, либо в приличном костюме. Исключение - если социальный статус нужно было подчеркнуть особой одеждой - поэтому прадед надевал рубашку и фартук (отнюдь не масонский :-)), тогда как братья - всегда с бабочками :-). &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Это не только у нас - в Австро-Венгрии некоторые народности носили национальную одежду до конца империи, хотя никакого смысла в этом не было (большинство было уже в "визитках"). Кажется, в Сенегале самый старый фонд их национального архива - фонд фотоателье (ну, может не в Сенегале, не помню, но в зап. африке). Думаю, что там полно фотографий негров во фраках с бабочками. Причем все за свои деньги :-)</text>
          <subject>да ерунда этот Хрущев</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9923914&amp;style=mine#t9923914</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9924426" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924426#t9924426</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-15 09:57:05</date>
      <text>Да, "красивый, двадцатидвухлетний" Хрущёв из Юзовки -- это на меня очень сильное впечатление произвело :)</text>
      <subject>&amp;quot;поюзали&amp;quot; :)</subject>
      <comments>
        <comment id="9995338" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9995338#t9995338</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-21 06:00:14</date>
          <text>Как известно, выходцы из Юзовки умеют хорошо юзать других, при этом сами являясь удобными объектами для анешнего юзания. В этом секрет успеха данного паренька в большой политике.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;поюзали&amp;quot; :)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924426&amp;style=mine#t9924426</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9924682" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924682#t9924682</url>
      <user name="aldanov" username="aldanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
      <date>2007-02-15 10:46:21</date>
      <text>О Солоневиче знаю мало - только прочел его мнение о Петре I. &lt;br /&gt;Сравнил два текста - ДГ и СП. &lt;br /&gt;Плюшкин выглядит намного логичней.&lt;br /&gt;Галковский - как всегда, "варит из воды" (по чешскому выражению).&lt;br /&gt;Логика ДГ близка к нулю.&lt;br /&gt;А иногда просто переходит на невнятицу. &lt;br /&gt;Что значит вот это:&lt;br /&gt;"комплекты «Юный физик-ядерщик» лежат на складе (была такая игрулька в США 50-х – с настоящими кусками урана для детишек – сейчас занимает первое место в рейтинге «игрушек-убийц»). Дутый «патриарх Всея Совдепии» с прищепкой на носу прогундосил про «одобрение и благословление» англо-американского масонского движения для детей... &lt;br /&gt;Государство к чему скаутов готовило? К химической и атомной мировой войне. Отсюда «текнолоджи». А кому в постнуклеаре «НВП» нужно? Это соколиков на убой готовят. В 21 веке будут нужны электронные солдаты. Парится гебист английский, «инспирирует национально-освободительное движение» в инете, а ну как его в работу 400 школьников возьмут. Уписается дяанька спам вычищать, да в чатах отплёвываться. Погон от напряжения отвалится. А для школы №1253 это развлекуха на переменке, РПГ. Детишки даже не поймут, что дяаньку УБИЛИ". &lt;br /&gt;Прям СЫСКИ, ХЫХКИ да ФЫФКИ сплошные.</text>
      <subject>Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
      <comments>
        <comment id="9932874" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932874#t9932874</url>
          <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
          <date>2007-02-16 11:52:30</date>
          <text>Простите, но Вы себя дискредитируете. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подумайте,&lt;br /&gt;на журнал Галковского подписано более двух тысяч человек. Темы находятся вне типичных интересов ЖЖ-юзеров – в постах нет весёлых картинок, забавных ссылок, тестов, бытовой чепухи и прочего. Ничего такого, на чем можно приобрести дешёвую популярность. Уровень текстов сильно отличается от среднего в ЖЖ. Кроме того, посты отличаются большим объёмом. Тем не менее, популярность растёт, каждый его пост, как правило, собирает больше сотни комментариев. Из этого следует, что людям интересно читать Галковского и обсуждать его посты. Замечу, что и Вы находитесь в числе заинтересованных пользователей. Редкий пост ДЕ обходится без Ваших комментариев. Кроме того, вы пишите посты в своём журнале, в которых обсуждаете творчество Галковского. Из этого следует то, что его литературную деятельность вы тщательно отслеживаете, и постоянно высказываете своё мнение о ней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь дальше. Ваша реакция на Галковского резко отрицательная. Это нормально, но вместо конструктивной критики Вы постоянно позволяете себе эмоциональные высказывания с переходом на личность оппонента. На мой взгляд – это позиция, которая выставляет Вас на посмешище. Если Вам интересно, то почему бы не сменить тон, а если не интересно, то почему бы не закрыть тему? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш текущий комментарий выражает некоторую мысль, но совершенно её не подтверждает. Вы упрекаете Галковского в отсутствии логики. В качестве доказательства, используете его же цитату. Поверьте, этого слишком мало. Пока Вы доказали лишь то, что смысл приведённой цитаты остался для Вас недоступным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитав Ваш журнал, Вы показались мне нормальным человеком, поэтому я решился на это обращение к Вам.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
          <comments>
            <comment id="9941066" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941066#t9941066</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2007-02-16 06:14:59</date>
              <text>Слажите а вас, как молодого русского интеллигента, не смущает что когда было сказано: "Задавайте Оракулу ЛЮБЫЕ вопросы", то разговор (процентов на 80) пошел о...Николае II-ом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы постоянно позволяете себе&lt;br /&gt;Это хорошо что Вы защищаете учителя. Это правильно. Но жж - это боксерский ринг, не в последнюю очередь стараниями ДЕ. Место, которое ДЕ выбрал сознательно и действует на нем супер-профессионально. Поэтому не любая защита, особенно типа "отец, дай я ему вмажу", полезна. Вы не только себя, как Ромео в известной сцене, можете подставить под удар, но и навредить горячо любимому мастеру.</text>
              <subject>Re: Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
              <comments>
                <comment id="9942346" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9942346#t9942346</url>
                  <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
                  <date>2007-02-16 07:33:12</date>
                  <text>Не смущает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, как бывалый театральный вахтёр, не глядя, буркая через губу, суёте мне накрахмаленный костюмчик: круглые очки, высокую остроконечную шляпку, паричок с симпатичными кудряшками Гарри Потера. Так и хочется надеть, но... трещит по швам. :( &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что за странности Вы пишите: "навредить". Да Галковский бы в сознание не приходил на жж-шном ринге, если бы ему все юзеры вредили. И доброжелатели, и наоборот. Да народ, вон, из кожи вон лезет, навредить хочет. Да что толку-то. Только неудобно за людей делается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что за Галковского беспокоиться не стоит. Профи. Здесь Вы правы.       </text>
                  <subject>Re: Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941066&amp;style=mine#t9941066</parent>
                </comment>
                <comment id="9947466" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9947466#t9947466</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-16 11:53:23</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Но жж - это боксерский ринг, не в последнюю очередь стараниями ДЕ. Место, которое ДЕ выбрал сознательно и действует на нем супер-профессионально.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Ваша принципиальная ошибка. Абстрактный спор предполагает симпатию к собеседнику. Его цель не самоутверждение, а поиск истины. Конечно, приятнее найти истину самому, но истина это информация, которая копируется бесконечно. Проблемы шкуры медведя здесь нет. До известных пределов (не таких больших, как это кажется со стороны) можно говорить о научной карьере, приоритете и т.п. вещах. Но ведь у нас разговор совершенно неформальный и частный - ни о какой научной карьере в ЖЖ говорить не приходится. Я вижу свою беседу здесь как спокойный разговор у камина, и так же продолжаю общаться с жижистами в реале. Тому есть много свидетелей, в том числе среди участников этой ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иногда мне приходится говорить на повышенных тонах, но именно приходится. Даже при самом предубеждённом чтении моего блога видно, что Галковскому ругаться и выяснять отношения неинтересно, а беседовать на абстрактные темы интересно. Даже сам "Галковский" для меня объект абстракного интереса.  </text>
                  <subject>Re: Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941066&amp;style=mine#t9941066</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932874&amp;style=mine#t9932874</parent>
            </comment>
            <comment id="9944394" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944394#t9944394</url>
              <user name="aldanov" username="aldanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
              <date>2007-02-16 08:38:13</date>
              <text>Спасибо за замечание.&lt;br /&gt;Отрицательное мнение о ДЕГ у меня сложилось, это верно.&lt;br /&gt;Ваши замечания учту, постараюсь быть более предметным.&lt;br /&gt;К сожалению, и этого, как я вижу, мало. &lt;br /&gt;Вспомните, насколько бездоказателен был Галковский в рассуждениях об убийстве Александра II&lt;br /&gt;Или как походя облил грязью Бендукидзе. Проверить, какое образование получил Каха, какую карьеру сумед сделать в науке совсем нетрудно. Вы же, более 100 посетителей, спокойно принимаете все на веру.&lt;br /&gt;Вот это удивительно!</text>
              <subject>Re: Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
              <comments>
                <comment id="9944650" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944650#t9944650</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-16 08:45:43</date>
                  <text>Простите, а какое такое у Бендукидзе особенное образование и научная карьера?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Был секретарем бюро ВЛКСМ биологического факультета ТГУ.&lt;br /&gt;После окончания аспирантуры девять месяцев был безработным."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы об этой карьере?</text>
                  <subject>Re: Степан Плюшкин contra  Дмитрий Галковский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944394&amp;style=mine#t9944394</parent>
                </comment>
                <comment id="9944906" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944906#t9944906</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-16 09:34:29</date>
                  <text>Может знаете, не ведёт ли грузинский гений Каха интернет-блог? Ужасно хочу почитать умное, веское слово. Может, на грузинском ведёт? Вы мне тогда поможете, переведёте, да?</text>
                  <subject>Здравствуй, советский!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9947722" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9947722#t9947722</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2007-02-16 11:56:14</date>
                      <text>А я всё думал, кого мне напоминает юзерпик aldanov'a :)</text>
                      <subject>Re: Здравствуй, советский!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944906&amp;style=mine#t9944906</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944394&amp;style=mine#t9944394</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932874&amp;style=mine#t9932874</parent>
            </comment>
            <comment id="9950794" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9950794#t9950794</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-17 09:37:07</date>
              <text>&amp;gt;Простите, но Вы себя дискредитируете.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Н-да, человек себя показал. Континент Евразия: Хараппа и Мохенджо-Даро.</text>
              <subject>Пожалуй</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9932874&amp;style=mine#t9932874</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924682&amp;style=mine#t9924682</parent>
        </comment>
        <comment id="9952586" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952586#t9952586</url>
          <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-17 10:43:48</date>
          <text>Человек Вам создает нечто вроде Мифов Древней Греции. Старается. Делает талантливо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы ему: ну не могло быть у кентавров гривы такого оттенка. А у Вакха копыта такой формы в природе не встречаются. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо этого успокойтесь и получайте удовольствие.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Ну опять Вы не понимаете ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9924682&amp;style=mine#t9924682</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9925450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9925450#t9925450</url>
      <user name="Семён Беньяминов" username="simon_benjamin" />
      <date>2007-02-16 01:29:19</date>
      <text>Стоит ли приписывать текст полуграмотного &lt;br /&gt;следователя-гепеушника &lt;br /&gt;историку ГУЛАГа Солоневичу?..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9925706" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9925706#t9925706</url>
      <user name="semensemenovich" username="semensemenovich" />
      <date>2007-02-16 06:59:00</date>
      <text>Г-н stepan_plusjkin очень убедителен. (Хорошо пишет, перечитал несколько раз, со вкусом). И, главное, у него - "ничего личного". В отличии от Дмитрий Евгеньевича, который явно к Солоневичу неравнодушен.&lt;br /&gt;Парочка фактических неточностей у Галкосвкого:&lt;br /&gt;1. "stepan_plusjkin не верит, что Солоневич был комиссован из армии до февральской революции. Тем не менее, это медицинский факт, полученный на основании изучения студенческого дела, найденного в архивах СПБ:"&lt;br /&gt;stepan_plusjkin не просто "верит". Он НАСТАИВАЕТ: "– так, спортсмен, а на фронт не пошел, ага, дезертир, сволочь. (Правильный ответ: он - ужасный близорук)."&lt;br /&gt;2. " stepan_plusjkin утверждает, что я урод хуже Солоневича"&lt;br /&gt;У Степана_плюшкина акцент не такой. В смысле - он вопрос о чьей либо внешности предлагает опустить вообще.&lt;br /&gt;"Непонятно, что такого должны были увидеть верные галковцы, но они это разумеется увидели и тоже прониклись к гаду отвращением. Я, как человек нейтральный, нахожу внешность Галковсого гораздо более отталкивающей, правда мне и в голову не приходит делать из этого какие-то заключения."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На счет "сдал всех и вся" и "вопросы есть?" - ИМХО "есть" и "не сдал". Наоборот, с учетом нравов той нашей живодерни я бы сказал: вяло попытался хоть кого-то отмазать. (Согласен: не геройски и неубедительно)</text>
      <comments>
        <comment id="9926218" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9926218#t9926218</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2007-02-16 07:30:25</date>
          <text>чебурашка-чебурашка, съешь-ка лучше промокашку.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9925706&amp;style=mine#t9925706</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9928266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928266#t9928266</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-16 08:09:45</date>
      <text>Супер! Как вещь-то устроена. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, а футболисты помнят, кто их папа. Или вице-папа. Хранят, понимаете ли, память. Футбол на руси завели староверы, вот. Смотреть тут&lt;br /&gt;&lt;a href='http://amypp.livejournal.com/146273.html'&gt;http://amypp.livejournal.com/146273.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9928778" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928778#t9928778</url>
          <user name="Ироман" username="iroman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
          <date>2007-02-16 08:24:09</date>
          <text>футбол и тенис - это летние виды спорта&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зимой же модно фигурное катание! - английский КАТОК&lt;br /&gt;&lt;a href='http://iroman.livejournal.com/29510.html'&gt;http://iroman.livejournal.com/29510.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="9934922" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9934922#t9934922</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-16 01:26:56</date>
              <text>А хоккей? Когда на Руси появился хоккей? Во всяком случае, уже в двадцатые он был популярен в московских дворах, правда в самом убогом варианте: без коньков, с самодельными клюшками и консервной банкой вместо шайбы. Назывался на дворовом жаргоне смешным словом "факе".</text>
              <comments>
                <comment id="9935178" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935178#t9935178</url>
                  <user name="Ироман" username="iroman" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
                  <date>2007-02-16 01:36:42</date>
                  <text>Был русский хоккей с мячом. &lt;br /&gt;Но популярным в СССР стал не он, а &lt;b&gt;канадский&lt;/b&gt; хоккей с шайбой. &lt;br /&gt;Фигурное катание для женского населения, хоккей - для мужского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="9935690" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935690#t9935690</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-16 01:42:28</date>
                      <text>Такой уж русский этот "русский хоккей"? Сдается мне, что он шведского происхождения. Но интересно не это, а то, был ли хоккей (русско-шведский или канадский) в России еще до 17-го года. А насчет катков - Вы правы. Это было уже распространено, причем, что менее известно, и роликовые катки.</text>
                      <comments>
                        <comment id="9935946" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935946#t9935946</url>
                          <user name="Ироман" username="iroman" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
                          <date>2007-02-16 01:54:00</date>
                          <text>Историю хоккея на досуге поизучаю, если будет что-то интересное - напишу в ЖЖ :)</text>
                          <comments>
                            <comment id="9939786" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9939786#t9939786</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-16 04:20:21</date>
                              <text>Да! Интересную Вы собрали информацию. Хотелось бы поподробнее, с картинками :)</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935946&amp;style=mine#t9935946</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935690&amp;style=mine#t9935690</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935178&amp;style=mine#t9935178</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9934922&amp;style=mine#t9934922</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928778&amp;style=mine#t9928778</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928266&amp;style=mine#t9928266</parent>
        </comment>
        <comment id="9969482" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9969482#t9969482</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2007-02-18 10:29:00</date>
          <text>А я этим летом читал в Малаховке чудную книжку какого то  местного автора про родной край. Его версия - футбол появился на руси именно в Малаховке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не удивительно - Малаховка появилась на землях Аллея - англичанина построившего железную дорогу (со странным левым движением). Ну где англичане там и футбол:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
          <subject>Футбол</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928266&amp;style=mine#t9928266</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9928522" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928522#t9928522</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-02-16 08:18:25</date>
      <text>Этот допрос имел место после ареста Солоневича во время "первой попытки"? Т.е. она была настоящая? А он ДО ТОГО не был связан с органами?</text>
      <comments>
        <comment id="9929546" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9929546#t9929546</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2007-02-16 09:02:59</date>
          <text>ДЕГ давно уже писал, что единственная цель "образованных русских" - эвакуироваться в Европу. Они и эмигрировали. Советским подсунули миф о "духовной роли" и Свято-Владимировском институте.&lt;br /&gt;Солоневич - пешка, по-любому. Он мог бы писать хоть об антинародной монархии. То, что он был связан со спортом, уже бросает тень. Профессиональный спорт - первая попытка строить масскультуру.&lt;br /&gt;В 1918-1922 гг. убили всех, кто так или иначе представлял опасность. И в Европе позже добили.&lt;br /&gt;(Биография Солоневича лежит в Аргентине).</text>
          <comments>
            <comment id="9930570" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9930570#t9930570</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-16 10:03:44</date>
              <text>А что же он так долго ждал? Эвакуировался бы лет 10 раньше. Или, что лучше ложится в схему, его подтолкнули к первой попытке, взяли, окончательно завербовали и пустили в плавание. А до того он был как бы в "активном резерве", на примете, или использовался "по мелочи".</text>
              <comments>
                <comment id="9930826" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9930826#t9930826</url>
                  <user name="netamo" username="netamo" />
                  <date>2007-02-16 10:20:51</date>
                  <text>Он ждал, когда будет приказ про ГУЛАГ правду написать. За это же деньги платили.&lt;br /&gt;В "резерв" просились многие, оттого, что жить хотелось. Не в Совдепии, конечно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9930570&amp;style=mine#t9930570</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9929546&amp;style=mine#t9929546</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928522&amp;style=mine#t9928522</parent>
        </comment>
        <comment id="9947978" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9947978#t9947978</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-17 12:12:05</date>
          <text>Солоневич был сексотом и не мог не быть сексотом. Сами посудите. Он жил под своей фамилией, жил в столице, общался с прожжёными советскими журналистами. Назвать их провокаторами кажется даже неудобным. Это всё равно что проститутку назвать воровкой. Какая же проститутка не слямзит кошелёк у зазевавшегося клиента? Все они стучали друг на друга со страшной силой. Как В ЭТОЙ СРЕДЕ до 1933 года мог кувыркаться Солоневич, сотрудник "черносотенного "Нового Времени""? Да ешё с женой-антисемиткой. С политической активностью после февраля 1917, и с участием в белом движении? Про него же "коллеги" всё знали. Это мог быть только сексот, и более того, одного сексотства для этого было МАЛО. Надо было вдобавок иметь волосатую руку на самом-самом верху и оказывать услуги советской власти ОСОБЫЕ. Или даже не советской власти, а "повыше".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Дело 1933 года" было дополнительной страховкой поведения Солоневичей в эмиграции. Достаточно было одного сигнала из Москвы и пузырь "народной монархии" лопнул бы мгновенно. Если этого не произошло ни в 30-е, ни в 40-е, ни в 50-е, ни в 60-е, ни в 70-е, ни в 80-е, значит всё в Буэнос-Айресе было чики-поки.</text>
          <comments>
            <comment id="9949258" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9949258#t9949258</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-17 07:15:34</date>
              <text>Если дело так - а скорее всего Вы правы, - то непонятен этот кульбит с "первой попыткой". Это была полная "демонстрация" и с его стороны, сознательная, для прикрытия дальнейшего? Или он все-таки на самом деле дернулся, возможно поддавшись провокации? Как Вы интерпретируете этот эпизод биографии ситуации матерого стукача? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9947978&amp;style=mine#t9947978</parent>
            </comment>
            <comment id="9951306" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951306#t9951306</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-17 09:44:54</date>
              <text>&amp;gt;Назвать их провокаторами кажется даже неудобным. Это всё равно что проститутку назвать воровкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее, всё равно, что проститутку назвать продажной. "Ах, французские проститутки продажные -- какой ужас!"</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9947978&amp;style=mine#t9947978</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9928522&amp;style=mine#t9928522</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9929290" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9929290#t9929290</url>
      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-16 08:38:37</date>
      <text>Теперь понятно, зачем Сорос интернет-центры открывал.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9931082" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931082#t9931082</url>
      <user name="nick_nickolson" username="nick_nickolson" />
      <date>2007-02-16 10:45:10</date>
      <text>Да, у Плюшкина не в пример убедительнее получается, даром что экономист (а может, наоборот, именно поэтому - гуманитарии все же маловразумительный народ во многих вопросах, фантазия у них дюже богатая, а с фактами обращаться не умеют).</text>
      <comments>
        <comment id="9931338" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931338#t9931338</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2007-02-16 11:16:26</date>
          <text>вы абсолютно неубедительны )))</text>
          <comments>
            <comment id="9939018" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9939018#t9939018</url>
              <user name="nick_nickolson" username="nick_nickolson" />
              <date>2007-02-16 03:53:54</date>
              <text>В чем именно? Относительно Плюшкина и Галковского или относительно гуманитариев и экономистов?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931338&amp;style=mine#t9931338</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9931082&amp;style=mine#t9931082</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9935434" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935434#t9935434</url>
      <user name="delaudonniere" username="delaudonniere" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111890124/10792333" height="1" width="1" />
      <date>2007-02-16 01:40:14</date>
      <text>А у Хрущёва на плече рука какая-то, похоже женская.</text>
      <subject>Хрущёв</subject>
      <comments>
        <comment id="9948234" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9948234#t9948234</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-17 12:13:07</date>
          <text>Это семейное фото.</text>
          <subject>Re: Хрущёв</subject>
          <comments>
            <comment id="9950282" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9950282#t9950282</url>
              <user name="delaudonniere" username="delaudonniere" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111890124/10792333" height="1" width="1" />
              <date>2007-02-17 09:22:14</date>
              <text>Пожалуйста, покажите фотографию полностью.</text>
              <subject>Re: Хрущёв</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9948234&amp;style=mine#t9948234</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9935434&amp;style=mine#t9935434</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9937482" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9937482#t9937482</url>
      <user name="иеромонах Иоанн (Каплун)" username="ex_readerz" />
      <date>2007-02-16 02:47:04</date>
      <comments>
        <comment id="9937738" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9937738#t9937738</url>
          <user name="semensemenovich" username="semensemenovich" />
          <date>2007-02-16 03:14:45</date>
          <text>/*Думаю, если бы Вас пытали, Вы бы тоже сдали всех. Кто может сказать о себе, что он способен выдержать сталинские пытки?*/&lt;br /&gt;Во первых, сдавать было особенно не кого: в группе был стукач, так что вся подноготная была уже в ГПУ. (Да и без того Солоневичи явно жили под копаком несколько лет). &lt;br /&gt;Все "показания" в таких случаях - демострация лояльности к власти, чтобы поменьше били и поменьше дали. Для тех, на кого показываешь, это ничего не меняет. (На них все уже прописано в ВЕЛИКОЙ КНИГЕ СУДЕБ гпу-нквд-мгб-кгб.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во вторых. Вы вчитайтесь повнимательней в сами "показания". Если это не выгораживание, то я не знаю, что такое выгораживание: "да, этот говорил что-то антисоветское. Но он же шут. Клоун. Что с него возьмёшь... И тот - да. Но он же алкоголик, с пьяну. И тот  - алкаш. А этот - по злобе с голодухи... А та  - бабка старая, ничего не соображает"... А те - сами нас просили ничего такого не прозносить при них..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поведение не очень геройское, но где тут - "сдача всех"? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9937482&amp;style=mine#t9937482</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9937994" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9937994#t9937994</url>
      <user name="semensemenovich" username="semensemenovich" />
      <date>2007-02-16 03:18:31</date>
      <text>/*Думаю, если бы Вас пытали, Вы бы тоже сдали всех. Кто может сказать о себе, что он способен выдержать сталинские пытки?*/&lt;br /&gt;Во первых, сдавать было особенно не кого: в группе был стукач, так что вся подноготная была уже в ГПУ, на столе у следователя. (Да и без того Солоневичи явно жили под копаком несколько лет). &lt;br /&gt;Все "показания" в таких случаях - демострация лояльности к власти, чтобы поменьше били и поменьше дали. Для тех, на кого показываешь, это ничего не меняет. (На них все уже прописано в ВЕЛИКОЙ КНИГЕ СУДЕБ гпу-нквд-мгб-кгб.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во вторых. Вы вчитайтесь повнимательней в сами "показания". Если это не выгораживание, то я не знаю, что такое выгораживание: "да, этот говорил что-то антисоветское. Но он же шут. Клоун. Что с него возьмёшь... И тот - да. Но он же алкоголик, с пьяну. И тот - алкаш. А этот - по злобе с голодухи... А та - бабка старая, ничего не соображает"... А те - сами нас просили ничего такого не прозносить при них..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поведение не очень геройское, но где тут - "сдача всех"? </text>
      <subject>Сдал всех</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9941322" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941322#t9941322</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2007-02-16 06:34:42</date>
      <text>Я ведь не пытался защитить скаутизм или там ККК, просто реальная жизнь (в отличие от игр) объемна и малопредсказуема. Ну хотели "злые дядьки" учинить пятую колонну, а получился футбол. Захотели американцам впарить их же собственный рок, а получились "быдлз", чью музыку, с тех пор как они исчезли, исполняли разные артисты более 30 тысяч раз. И без всякого давления со стороны разведок. А такая вещь как униформа "гаденышей" дает детям из бедных семей возможность не чувствовать себя вшивыми нищебродами. И в этом залог популярности гаденышей. Или может у утят это по-другому?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если жизнь будет продолжать "уплощаться" с такой же скоростью, а игры приобретать объемность, то возможно Вы и правы, и разговор этот бессмысленнен.</text>
      <subject>Объемность</subject>
      <comments>
        <comment id="9943370" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9943370#t9943370</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2007-02-16 08:05:46</date>
          <text>Мне рассказывали про одну женщину, которая говорила: "Мой Ваня - сахарок, а все девки - навозные кучки". У Вас выходит, все гадёныши, только Николай II - сахарок. Вы вообще предполагаете благородные мотивы у людей, или ими движут только голод, секс и воля к власти? Или за благородными целями всё равно скрыты сублимированные голод, секс и власть? Кто бы ни сочинял песни "Битлз", многие из красивы и радуют душу. Или и это лишь косвенное воздействие на сексуальные центры?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы сами какими мотивами движимы?</text>
          <subject>Re: Объемность</subject>
          <comments>
            <comment id="9943882" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9943882#t9943882</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2007-02-16 08:18:50</date>
              <text>Это Вы мне или ДЕ? Я вроде Николая не защищал, и благородные мотивы предполагаю почти всегда.</text>
              <subject>Re: Объемность</subject>
              <comments>
                <comment id="9944138" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944138#t9944138</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2007-02-16 08:21:33</date>
                  <text>Может, и спутал. Информации много - в голове перемешивается. Но уж очень вы на "гадёныщей" давите сильно. Чай, не все скауты гадёныши. Да и в футбол играть для тела полезно. </text>
                  <subject>Re: Объемность</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9945162" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9945162#t9945162</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2007-02-16 09:52:41</date>
                      <text>Да почитайте вы еще раз то что я написал.  А в футбол я с детства гонял и сейчас люблю. не люблю смотреть только.</text>
                      <subject>Re: Объемность</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9947210" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9947210#t9947210</url>
                          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-16 11:49:27</date>
                          <text>Вот вы и стали гаденышем, сами того не заметив!!!</text>
                          <subject>:)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9945162&amp;style=mine#t9945162</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9944138&amp;style=mine#t9944138</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9943882&amp;style=mine#t9943882</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9943370&amp;style=mine#t9943370</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941322&amp;style=mine#t9941322</parent>
        </comment>
        <comment id="9948746" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9948746#t9948746</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-17 12:24:27</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Ну хотели "злые дядьки" учинить пятую колонну, а получился футбол.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, посыл дядек другой. "Рачительный хозяин", "селекционер". Живёт себе ослик, ушками шевелит. А поймать ослика, прицепить к тележке, дать перспективу. Знаете, какова численность домашних животных? Жила себе хрюшка в лесу, жолуди хрумкала. Вдруг рост в 10 000% (!) Всё, зверушку "одомашнили". Взяли в оборот. Пока подросток Сетон-Томпсон делал у себя в канадском лесу "банду Робин Гуда" это было частной и вполне понятной личной инициативой. Но как только унифицированные лесные братья замаршировали по планете МИЛЛИОНАМИ, их стало штамповать государство. Если Вы думаете, что гигантские фабрики разводит бройлеров по литературно-экологическим соображениям, то заблуждаетесь очень сильно. И не думайте, что люди на птицефабриках и скотобойнях не понимают, где работают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, угадайте, в какую молодёжную организацию входил Гавриил Принцип.</text>
          <subject>Re: Объемность</subject>
          <comments>
            <comment id="9949514" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9949514#t9949514</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-17 08:02:27</date>
              <text>В "Молодую Боснию", если не ошибаюсь.</text>
              <subject>Re: Объемность</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9948746&amp;style=mine#t9948746</parent>
            </comment>
            <comment id="9951562" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951562#t9951562</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-17 10:01:39</date>
              <text>Кажется, "Млада Босна".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rusk.ru/st.php?idar=318924' rel='nofollow'&gt;http://www.rusk.ru/st.php?idar=3189&lt;wbr /&gt;24&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ходе следствия всплыли имена и остальных участников заговора. Это были члены тайного студенческого общества "Свобода" в Боснии, в которое входил Г.Принцип, Владимир Гачинович и Даниил Илич, расстрелянный по "сараевскому делу", а также члены белградских обществ - "Народна обрана" и "Уjединенье или смрт" ("Черная рука"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересной представляется фигура Владимира Гачиновича, которому многие приписывают главную роль в организации этого убийства. Именно он был одновременно членом всех трех организаций - боснийской "Свободы", "Народной Обраны" и "Черной руки". Именно через него осуществлялись контакты этих организаций с российскими революционерами - Луначарским, Мартовым, Троцким, Радеком. Кстати, его внезапная болезнь и смерть в августе 1917 г. наводят на мысль об отравлении - он слишком много знал.</text>
              <subject>Re: Объемность</subject>
              <comments>
                <comment id="9951818" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951818#t9951818</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-17 10:15:11</date>
                  <text>Принцип был членом "Сокола". Его так австрийцы и идентифицировали, моментально объявив все сокольнические организации Австро-Венгрии вне закона. Сейчас "Гаврило Принцип" название одного из сокольнических отрядов на Балканах.</text>
                  <subject>Re: Объемность</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9961034" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9961034#t9961034</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-18 11:05:13</date>
                      <text>О как, надо же. А найти про "Сокола" информацию не получилось, по крайней мере навскидку. Попробую копнуть поподробнее...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...в википедии нет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...на www.firstworldwar.com нет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...кстати непонятно, он сын крестьянина или почтальона? Есть две версии...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...еще кстати: Принцип был отнюдь не сербским националистом, а ЮГОСЛАВСКИМ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...тэкс, и с датой рождения вопросы: то ли July 13, 1894, то ли June 13, 1894...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...ТЭЭЭКС, в 1997г. в г.Akron создан ФУТБОЛЬНЫЙ, хе-хе, клуб "GAVRILO PRINCIP", укомплектованный сербскими беженцами из Боснии и Хорватии. Клуб участвует в Lake Erie Soccer League (Огайо). Город Akron находится в том же Огайо. О так от, мама, о так от...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...МАМА, что творится-то: 17 марта в Глазго Alexander Kapranos, вокалист поп-группы Franz Ferdinand, тяжело ранен баасистом рок-группы Gavrilo Princip. О ТАК ОТ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Объемность</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951818&amp;style=mine#t9951818</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9961546" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9961546#t9961546</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-18 11:47:18</date>
                      <text>"Спецслужбы Боснийской федерации и Сербской Республики (обеих составляющих Боснии и Герцеговины) заняты сбором информации об организации "Гаврило Принцип" с целью пресечения ее деятельности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На сей раз "Гаврило Принцип" обещает расправиться с Зораном Джинджичем и Младеном Иваничем, занимающими премьерские посты - соответственно в Сербии и Сербской Республики БиГ."&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;.........&lt;br /&gt;Да, так про "Сокол" что же? Можно (с трудом, в специализированных местах) найти в Сети, что он был одной из организаций "Народной Одбраны" и активно поддерживал "Сокол", например, директор гимназии в Крагуеваце. Подельники Принципа, например, к "Соколу" отношение имели. In the year 1911, Cubrilovic, on the occasion of a Sokol expedition to Sabac, was initiated by Bozo Fovic, a member of the managing committee of the Narodna Odbrana, into the objects of that association, and was then appointed representative of the Narodna Odbrana in Zvornik (Bosnia).  И что "Сокол" был питательным бульоном для "Народных Одбран" и "Черных рук".  Кузница, так сказать, кадров. Если копнуть, там целый калейдоскоп тайных обществ и изб-читален.</text>
                      <subject>А в это время (2002г.)...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951818&amp;style=mine#t9951818</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9962058" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962058#t9962058</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-18 12:04:57</date>
                      <text>И еще: кажется, "Сокол" -- это чуть ли не современный сербский футбольный клуб, я ничего не путаю?</text>
                      <subject>Re: Объемность</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951818&amp;style=mine#t9951818</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951562&amp;style=mine#t9951562</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9948746&amp;style=mine#t9948746</parent>
            </comment>
            <comment id="9954890" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9954890#t9954890</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2007-02-17 02:58:19</date>
              <text>Почему-то вспомнилось, как в одном из наиболее интересных мне местечек БТ (прим. № 114) говорится о том, что человек сам себя одомашнил. Взятый в оборот ослик способен на контакт с высшими существами, и это многое объясняет. Ведь и "Рачительный хозяин" может положить свою мудрую  ослиную голову на колени Кому-то.&lt;br /&gt;*извините, что немного не в тему*</text>
              <subject>ослик произошел от сверх-ослика</subject>
              <comments>
                <comment id="9969738" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9969738#t9969738</url>
                  <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                  <date>2007-02-18 10:35:47</date>
                  <text>По последним свединиям Пелевина человека одомашнили вампиры :) </text>
                  <subject>Re: ослик произошел от сверх-ослика</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9978442" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9978442#t9978442</url>
                      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                      <date>2007-02-20 09:45:48</date>
                      <text>ну у Пелевина с осликом особые отношения...)</text>
                      <subject>Re: ослик произошел от сверх-ослика</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9969738&amp;style=mine#t9969738</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9954890&amp;style=mine#t9954890</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9948746&amp;style=mine#t9948746</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941322&amp;style=mine#t9941322</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9941578" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941578#t9941578</url>
      <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-16 06:48:38</date>
      <text>Кстати, про Леву Гижицкого это Вы зря. Хороший был дядька. Действительно, любил детей, и своих отличными людьми вырастил. Последние годы его жизни мне доводилось у них с Багирой (ныне тоже покойной) бывать в доме, поскольку заседания орг.комитета "Дня русского ребенка" ( фестиваля-концерта по сбору средств РУССКИМ детям по всему миру) проходили в её спальне. Она лежала прикованная болезнью к специальной кровати, и десятки людей   собирались у неё в комнате и решали: куда и сколько направить денег. Десятки тысяч долларов шли и продолжают идти инвалидам и сиротам в Россию и другие страны... Интересно, Вы-то хоть копейкой кому-то помогли? Лева занимался помощью русским детям полвека своей жизни. </text>
      <comments>
        <comment id="9949002" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9949002#t9949002</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-17 12:31:08</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Лева занимался помощью русским детям полвека своей жизни.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы считаете, что пионервожатые в советских лагерях работали "за так"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Интересно, Вы-то хоть копейкой кому-то помогли?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы Вы знали обстоятельства моей жизни, то долго хохотали над подобным "пальцем в небо". Но я, прости Господи, не Носик и не Паркер, чтобы трясти перед людьми своей благотворительностью. </text>
          <comments>
            <comment id="9955146" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955146#t9955146</url>
              <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-17 04:20:18</date>
              <text>Очень хорошо, если и Вы кому-то помогаете...Но, надеюсь, в этом случае Вы понимаете, что люди РАБОТАЮТ за деньги, а СЛУЖАТ обществу - ради идеи. Так вот про Леву я знаю одно: он своих личных, заработанных, денег в это служение вкладывал больше, чем кто бы то ни было другой. При этом вел жизнь скромного, интеллигентного, достойного человека. У них с женой даже сбережений на случай болезней и инвалидности не было, поэтому закончили они свой путь едва ли не бедняками - хорошо, родные дети помогали. А Вы его так, походя, "для примеру" использовали - хотя его пример ровным счетом ничего не доказывает. Ну, собирались у костра "белочки" и "волчата", пели песни по примеру наших кээспешников, рассказывали страшные истории у костра. Пионерлагеря - только с православными молитвами вместо пионерских речевок. И все, кого я знаю, в скаутских лагерях работают именно ЗА ТАК. Хотя Вам в это поверить, вероятно, трудно. &lt;br /&gt;Вообще дело не только в Леве, конечно. Просто Ваш метод суждения о людях, идеях и общественных течениях "с высоты птичьего полета" постоянно дает сбои. Надо бы иметь несколько точек обзора, чтобы претендовать на какую-то объективность.</text>
              <comments>
                <comment id="9958474" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958474#t9958474</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-18 01:25:30</date>
                  <text>У меня знаете какие ассоциации с польской фамилией сразу? Оказывается, все крупные фигуры ОУН -- лично знакомые товарщи по Соколам. Австрийским, да. И меня всегда интересовало вот что. На Украине австрийская агентурная сеть выжила 2-3 поколения, аж до сих пор вероятно есть. А ведь экономическая заинтересованность, на первый взгляд, очень затруднена: оплату передать трудно, потратить более-менее разумно ещё труднее. Шантаж? Дети за родителей не отвечают, да и пошлют к чорту такую родню, уедут в Сибирь. Украинский национальный фанатизм? Вероятен, но не такие украинцы сумасшедшие, чтобы кататься в масле (а в СССР они катались) и всерьёз хотеть всё изменить. Тут похоже тонкая европейская работа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как думаете, Лёва на украинском мог детям сказки рассказывать?</text>
                  <subject>...Лева был начальником дружины “Киев”...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9959754" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9959754#t9959754</url>
                      <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-18 07:26:10</date>
                      <text>Я лично ничего украинского в нем не видела. По-моему, он говорил по-польски, сербски, английски и, кажется, по-французски и немецки, как и все дети, выросшие в Европе. Но ручаться не могу. </text>
                      <subject>Re: ...Лева был начальником дружины “Киев”...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958474&amp;style=mine#t9958474</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9967690" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967690#t9967690</url>
                      <user name="aldanov" username="aldanov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                      <date>2007-02-18 09:06:58</date>
                      <text>"Сокол" - организация не автрийская, а чешская, созданная чехами Мирославом Тыршем и Йиндпжихом Фугнером.  ///Tělocvičná jednota pražská (později Sokol Pražský) byla založena za účasti předních českých vlastenců 16. února 1862 a téhož roku se ustavilo dalších osm jednot na venkově. - Физкультурный союз пражский (позже Сокол Пражский был основан при участии ведущих чешский патриотов 16 февраля 1862 года и в том же году образовалось восемь союзов в деревне)///&lt;br /&gt;Vlastenecké zaměření Sokola se projevovalo od začátku a jeho vystupování - výlety v krojích, účast na národních slavnostech, veřejná cvičení aj. - povzbuzovalo národní sebevědomí. Za 1. světové války měli sokolové velký podíl na vzniku československých legií a ve dnech převratu v říjnu 1918 udržovali pořádek ve městech. Často byli nazýváni naším národním vojskem. Sokolští představitelé - starosta dr. Scheiner a náčelník dr. Vaníček - se stali organizátory nové čs. armády. &lt;br /&gt;Патриотическое направление Сокола прявлялось с самого начала и его поведение - выезды в национальных костюмах участие в народных праздниках, публичные гимнастические выступления - усиливали национальную уверенность в себе. Во время 1-ой мировой войны "соколы" внесли большой вклад в организацию чехословацких легионов, а в дни переворота в октябре 1918 поддерживали порядок на местах. Часто их называли народной армией. Представители Сокола - староста др. Шнейдер и командир др Ваничек стали организаторами новой чехословацкой армии.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что следует из этих данных? &lt;br /&gt;Движение соколов заметно старше скаутского движения. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: ...Лева был начальником дружины “Киев”...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9967946" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967946#t9967946</url>
                          <user name="aldanov" username="aldanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                          <date>2007-02-18 09:09:35</date>
                          <text>Исправление: Йиндпжихом =Йиндржихом.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: ...Лева был начальником дружины “Киев”...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967690&amp;style=mine#t9967690</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9972042" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972042#t9972042</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-19 02:53:55</date>
                          <text>У Галковского две записи назад: "Чешское сокольничество не только покрыло саму Чехию сотнями организаций... быстро сокольничество превратилось в общеславянский детский и юношеский союз. Разумеется, с самого начала движение (как и вообще «славянофильство») инспирировалось австрийской разведкой. Но только наполовину. Как и в случае с социал-демократией, английские уши у соколиков просматриваются невооружённым глазом."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раньше у меня вызывало смех, когда спор идёт в форме "а, ты в баню? - нет, я в баню! - как же нет, когда в баню!" Со стороны называющего себя историком грубияна это вызывает досаду. Подозреваю, Вы так же и исторические документы "читаете". Чем невежественного (по Вашему мнению) Галковского "критиковать" не читая, лучше бы в ЖЖ Кахи Бендукидзе сходили, уму набрались.</text>
                          <subject>О Господи</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9976650" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976650#t9976650</url>
                              <user name="aldanov" username="aldanov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                              <date>2007-02-19 11:12:54</date>
                              <text>Вы назвали меня грубияном, между тем в посте Вам нет ни одного грубого слова. &lt;br /&gt;Однако, по сути.&lt;br /&gt;1. Мне кажутся бездоказательными заявления Галковского, которые вы цитируете с такой охотой  "Разумеется, с самого начала движение (как и вообще «славянофильство») инспирировалось австрийской разведкой". - Почему же это "разумеется"?&lt;br /&gt;2. "Английские уши у соколиков просматриваются невооружённым глазом" - и что видят эти невооруженные глаза? &lt;br /&gt;3. Ваш любимец ошибся с датами - написал, что сокольское движение началось в семидесятые - в шестидесятые. Это конечно, мелочь, но характерная.&lt;br /&gt; И что мы выяснили насчет бани? То, что баня вовсе не в Австрии, а в Чехии.&lt;br /&gt;Можете попробовать ответить на мои вопросы (1,2) - если Вам так все очевидно, как и Галковскому.</text>
                              <subject>Re: О Господи</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9977162" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9977162#t9977162</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2007-02-20 01:57:45</date>
                                  <text>&amp;gt; баня вовсе не в Австрии, а в Чехии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чехия в 1862 была отдельна от Австрии? Гм, не знал. Надо мне историю получше изучить! Думаю, лучше всего у великого учёного Кахи Бендукидзе.</text>
                                  <subject>Re: О Господи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="9978186" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9978186#t9978186</url>
                                      <user name="aldanov" username="aldanov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                                      <date>2007-02-20 09:10:33</date>
                                      <text>Чехия была часть Австро-Венгрии. Политические чешские организации были под запретом.  Запрещались литературные объединения. Чешский был полностью исключен из делопроизводства.&lt;br /&gt;Именно в этих условиях физкультурный союз стал шансом для чешских патриотов. Почему для Галковского и Вас так очевидно, что они работали на австрийскую полицию - необяснимо. Если Вам это так же очевидно, как Галковскому, попробуйте мотивировать.&lt;br /&gt;Что касается Бендукидзе, то он по специальности молекулярный биолог. В 29 лет человек  по совокупности хороших работ и организаторским способностям стал  завлабом - это и в СССР был огромный успех. Я хорошо знаю Пущино, там  помнят, как это было.  Так как насчет "тупого парса в наколках и фартуках"? Тоже попытаетесь доказать? Или снова примете на веру клевету Галковского?</text>
                                      <subject>Re: О Господи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="9978954" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9978954#t9978954</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2007-02-20 12:07:03</date>
                                          <text>&amp;gt; Чехия была часть Австро-Венгрии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот видите. Баня-то общая, юридически -- австрийская. Австрийское в Соколах всё -- начиная от немцев-основателей ("чехов"), через пристальный благожелательный надзор над движением высокопоставленных дворян и кончая уставом. Другое дело про наполовину англичан, но тут Вам придётся просто поверить человеку, который англичан изучил очень глубоко и специфический стиль распознает. Например, эклектика; демократизм и революционность; гарибальдийская атрибутика; мистицизм и духовность. Вам доказательства от культуры представляются хернёй, а это не херня. "Человек -- это стиль", есть такое выражение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Вас я вижу какую-то злобу и необоснованную личную неприязнь к Дмитрию Евгеньевичу. А что он Вам лично сделал? Вред какой-то разве нанёс? Говорит вещи, о которых у Вас просто-напросто иное мнение, и это Вам как-о чересчур остро неприятно. Так и спорьте с мнением. Желательно -- в корректной форме. С уважением к собеседнику. Для этого, конечно, надо иметь здоровые нервы и достаточно высокую культуру. Но это окупится, поверьте!</text>
                                          <subject>(благодушно)</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9978186&amp;style=mine#t9978186</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9977162&amp;style=mine#t9977162</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976650&amp;style=mine#t9976650</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972042&amp;style=mine#t9972042</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967690&amp;style=mine#t9967690</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958474&amp;style=mine#t9958474</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955146&amp;style=mine#t9955146</parent>
                </comment>
                <comment id="9971786" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971786#t9971786</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-19 01:14:12</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;И все, кого я знаю, в скаутских лагерях работают именно ЗА ТАК.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы видимо никогда не сталкивались со скаутским/пионерским движением. Его основа - животный эгоизм и сознательное использование гадёнышей. Тут кто-то пытался "термин" приписать мне, но в моих устах "гадёныш" это злой сарказм. А вот для государства (то есть бездушного бюрократического аппарата) дети являются гадёнышами всерьёз. Ребёнок это недоразвитый юнит, слабый, трусливый и глупый. В принципе гадёнышей надо уничтожать - в целях простой гигиены. От них только неприятности, они гадят и расползаются по щелям. Но из-за физиологии сапиенсов, напоминающих по своему биологическому циклу насекомых, детей приходится терпеть и даже "создавать условия". С другой стороны, проникновение государства во все поры общественной жизни создаёт соблазн утилизации личинок, прежде всего в целях военных и экономических. Этим и занимаются скауты. Детей одевают в униформу, приучают к субординации, навешивают побрякушки и аксельбанты, разивают на отряды, заставляют маршировать м жить в палатках и казармах. Одновременно гадёнышам прививают экономическую дисциплину и приучают выполнять чёрную работу - на случай массовой мобилизации старших возрастов. Пионеры и скауты собирают мусор, моют полы, торгуют с лотка. На всё это государством выделяются огромные средства, в значительной части разворовывающиеся персоналом. Разумеется, главное воровство совершается наверху - рыба гниёт с головы. Таковы законы любой бюрократической иерархии.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К этому следует добавить, что скауты сами по себе являются мощной НАДПРАВИТЕЛЬСТВЕННОЙ организацией. Скаутская верхушка это несколько тысяч высокопоставленных масонских чиновников. у них есть виллы, "линкольны", частные самолёты, огромные банковские счета. А главное - право экстерриториальности. Все попытки национальных правительств установить финансовый и юридический контроль над скаутами терпят провал. Органичной частью "международного детского движения" была и комсомольско-партийная верхушка "пионерии". Она конечно контролировалась тоталитарным государством, но жили 40-50-летние дяди и тёти неплохо, а по советским масштабам так и просто как сыр в масле катались. Одни загранпоездки чего стоили.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="9972554" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972554#t9972554</url>
                      <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-19 05:21:59</date>
                      <text>Кстати, насчет того, что Америка относится к детям, как к "гаденышам", я спорить не возьмусь. Есть в этом, как ни странно, большая сермяжная правда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается русских скаутов в Америке, то Вы глубоко заблуждаетесь, приписывая им какую-то утилитарную, полезную для американского государства функцию. Это прежде всего игра. Вы в "зарницу"-то небось сроду не играли, да и в казаки-разбойники тоже, не говоря уж об участии в тимуровской команде. Так вот, я лично знаю десятки скаутских мастеров - несколько из них были родителями моих учеников в Америке, а сами дети (из моей группы, чтобы не соврать... четверо) регулярно проводили и проводят лето в скаутских лагерях. Чтобы заработать на лагарь, они несколько лет устраивали благотворительные базары, торговали пирожками и блинами собственного изготовления, работали в благотворительных столовках за копейки, ну и, конечно, писали письма всем с просьбой о пожертвованиях. В этом году на севере Калифорнии впервые будет работать скаутский лагерь на собственной выкупленной территории. И я знаю людей, которые на него жертвовали и зарабатывали средства. Одна из мам (крупный менеджер торговой компании) рассказывала, как ВСЕ выходные тратит на то, чтобы дети летом смогли побыть в РУССКОМ лагере. Петь РУССКИЕ песни у костра, читать РУССКИЕ молитвы и быть в здоровой среде русских же сверстников. То есть прежде всего лагерь выполняет функцию сохранения культуры и традиций этнически однородной группы людей. Надо это США на своей территории? Очень сомневаюсь. А вот в искренности и желании делать добро моих знакомых - не сомневаюсь ничуть.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971786&amp;style=mine#t9971786</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9972810" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972810#t9972810</url>
                      <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-19 05:53:47</date>
                      <text>И вот ещё что. В скауты может записаться абсолютно любой (из русских). А вот в масоны - никогда. У моей дочери в американской школе была подружка, так она нам все уши прожужжала о том, как весело и классно в масонском молодежном клубе. Моя дочь по простоте душевной как-то спросила: а мне можно в ваш клуб прийти? Так подружка глаза выпучила: "ты что?!Разве у тебя в роду есть НАШИ? К нам принимают только потомственных масонов, ну, на худой конец, родные дядя или тетя тебя могут порекомендовать. И никогда никого - со стороны."&lt;br /&gt;Жениться и выходить замуж, кстати, этим мальчикам и девочкам предписано только среди СВОИХ. Дети знают это  с раннего возраста. Поэтому та же наша знакомая девочка смотрела на обычных одноклассников как на второсортный материал. Это реальная мощная организация. В каждом районе Сан-Франциско, к примеру, функционируют огромные масонские центры - типа наших советских дворцов культуры. (Пугачева и Киркоров очень любят там выступать во время американских гастролей:))) Об этом Голливуд не рассказывает, поэтому в России никто не догадывается, насколько мощна эта система.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но никакой связи со скаутизмом внешне не прослеживается. Наверное, есть глубоко законспирированные "шпиёны". Так где их нет:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скауты, как начали ездить в Россию, начали жениться у нас даже на детдомовских девчонках...Так что во всех смыслах это "две большие разницы"...</text>
                      <comments>
                        <comment id="9973066" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9973066#t9973066</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-19 06:39:01</date>
                          <text>Вам не кажется, что Ваши рассуждения ну... немного нелогичны, что ли. Но дело не в этом. Я с самого начала сказал, что не собираюсь спорить со скаутизмом и более того, считаю сам факт такого спора идеологической ошибкой. Просто у меня есть к скаутам одна небольшая стилистическая претензия. Волчата и бельчата это хорошо, но на мой взгляд, правильная зверушка - утёнок. Уступите мне утёнка. Ведь это такой пустяк. </text>
                          <comments>
                            <comment id="9973322" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9973322#t9973322</url>
                              <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-19 07:04:39</date>
                              <text>Ну, если дело только в этом...Да ради Бога, утята так утята. Только смогут ли утята так упорно трудиться на благо своей организации, как остальные зверушки? Вопрос...Во всяком случае, опыт скаутской работы освоить им бы не помешало:) </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9973066&amp;style=mine#t9973066</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972810&amp;style=mine#t9972810</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971786&amp;style=mine#t9971786</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955146&amp;style=mine#t9955146</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9949002&amp;style=mine#t9949002</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941578&amp;style=mine#t9941578</parent>
        </comment>
        <comment id="9952330" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952330#t9952330</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-17 10:18:47</date>
          <text>Надо же, какие подробности. Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные человеколюбцы. Гуманисты!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет копейки, кстати. Вот Дмитрий Евгеньевич предложил некоторое объяснение деятельности тружеников томагавка, барабана и галстука. Эмоционально, не без этого. Но привел АРГУМЕНТЫ. А Вы сразу на личности переходите. Получается так:&lt;br /&gt;-- Дяденька, у Вас ус отклеился. &lt;br /&gt;-- А ты помог голодающим детям Германии? Пшшел отссюда, щщенок!!</text>
          <comments>
            <comment id="9955402" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955402#t9955402</url>
              <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-17 04:25:27</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич в качестве аргумента привел конкретную личность. Если бы это был Ваш сосед, и описываемый "аргумент" при этом мало чем походил на реальный, Вы бы промолчали? </text>
              <comments>
                <comment id="9963082" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9963082#t9963082</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-18 12:21:45</date>
                  <text>А почему Вы считаете разумность и целесообразность человеческих действий плохим аргументом? Нормальный аргумент. Попробуйте оспорить, предложите иную аргументацию. Вы с аргументом спорьте, а не предъявы выкатывайте.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955402&amp;style=mine#t9955402</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952330&amp;style=mine#t9952330</parent>
            </comment>
            <comment id="9968458" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968458#t9968458</url>
              <user name="aldanov" username="aldanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
              <date>2007-02-18 09:16:17</date>
              <text>Итак, есть свидетельство человека, Гижицкого знавшего, и опровержение человека, в гуманизм не верящего. Чем: цитаткой из посторонней "фильмы".&lt;br /&gt;Надо же!</text>
              <subject>&amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные чело</subject>
              <comments>
                <comment id="9971274" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971274#t9971274</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-19 10:21:37</date>
                  <text>Простите, а где Вы видите "свидетельство"? И где Вы видите "человека"? Нету человека. А нет человека -- нету и свидетельства.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9971530" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971530#t9971530</url>
                      <user name="aldanov" username="aldanov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                      <date>2007-02-19 12:18:02</date>
                      <text>Ну, автора ЖЖ. Не человек он в той же мере, как и Вы или я. Какие Вы хотите свидетельства того, что тот или иной человек заслуживает уважения?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9972298" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972298#t9972298</url>
                          <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-19 05:03:04</date>
                          <text>Интересно в этом случае, что рассуждения автора журнала воспринимаются как ИСТИНА в последней инстанции. А все остальное - лишь повод лягнуть кого-то "в защиту":)))</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9976906" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976906#t9976906</url>
                              <user name="aldanov" username="aldanov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                              <date>2007-02-19 11:19:46</date>
                              <text>То-то и оно. &lt;br /&gt;Все, кто любят детей искренне, оказываются агентами государства по приручению гаденышей.&lt;br /&gt;Впрочем, утята Галковского (лучше было б, конечно, галчата) будут покруче скаутов. Научиться верить только главному утководу - это требует особых способностей.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972298&amp;style=mine#t9972298</parent>
                            </comment>
                            <comment id="9980746" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9980746#t9980746</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-21 10:56:20</date>
                              <text>&amp;gt;Интересно в этом случае, что рассуждения автора журнала воспринимаются как ИСТИНА в последней инстанции. А все остальное - лишь повод лягнуть кого-то "в защиту":)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши аргументы? Откуда это видно?</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9972298&amp;style=mine#t9972298</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971530&amp;style=mine#t9971530</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9980490" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9980490#t9980490</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-21 10:54:44</date>
                          <text>Свидетельства? Уважение? Да неинтересно это все -- речь о совершенно незнакомом человеке. Будь он хоть серийным маньяком -- нехорошо, конечно, но НЕИНТЕРЕСНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот его место в системе общественных отношений - интересно. Тут свидетельства типа "Мы с Васей водку пили -- классный кореш" как-то не очень.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9986890" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9986890#t9986890</url>
                              <user name="aldanov" username="aldanov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                              <date>2007-02-21 01:10:56</date>
                              <text>Лучше видно, когда говорится так: "Я Васю лично не знаю, но из общих соображений думаю, что он шпион и подлец, а все, кто его хвалят, то же самое".</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                              <comments>
                                <comment id="10007882" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10007882#t10007882</url>
                                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-02-22 09:51:38</date>
                                  <text>Так в том-то и дело, что не из общих. Из вполне конкретных. Вот его коллега по работе с детьми -- Солоневич. Та ж самая структура. Это как, а? Общие соображения? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а все, кто его хвалят, то же самое".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про всех, кто его хвалят, речь не шла. "Меньшевики говорят..."? Да и не о нравственных оценках здесь речь, не стоит нагнетать истерику. А вот НА КОГО дядя работает? &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="10009674" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10009674#t10009674</url>
                                      <user name="aldanov" username="aldanov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                                      <date>2007-02-22 11:39:46</date>
                                      <text>И Солоневича я не считаю чьим-то агентом.НА КОГО дядя работает - оно конечно, забавно, спрашивать так о каждом, но "серебряных долляров", которые "прячут за щеку", пожалуй, не хватит на такую могучую деятельность по вербовке.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;Благородные, самоотверженные люди, бескорыстные че</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10007882&amp;style=mine#t10007882</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9986890&amp;style=mine#t9986890</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9980490&amp;style=mine#t9980490</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971530&amp;style=mine#t9971530</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9971274&amp;style=mine#t9971274</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968458&amp;style=mine#t9968458</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952330&amp;style=mine#t9952330</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9941578&amp;style=mine#t9941578</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9949770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9949770#t9949770</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-02-17 08:04:29</date>
      <text>Все-таки Уайльд был прав: жизнь подражает искусству: &lt;a href='http://www.svobodanews.ru/Article/2007/02/16/20070216185331190.html' rel='nofollow'&gt;http://www.svobodanews.ru/Article/2&lt;wbr /&gt;007/02/16/20070216185331190.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9950026" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9950026#t9950026</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-17 08:21:53</date>
          <text>Но почему этого не случилось? Позиция Америки?</text>
          <comments>
            <comment id="9987402" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9987402#t9987402</url>
              <user name="aldanov" username="aldanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
              <date>2007-02-21 01:14:21</date>
              <text>А Вы думаете, что это была готовая вещь? Так, некий бюрократический проект. Который еще надо было представить публике.</text>
              <comments>
                <comment id="9988426" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9988426#t9988426</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-02-21 01:45:28</date>
                  <text>А я ничего про это не знал. Хотя, оказывается, Иден писал об этом. После того, как из этой затеи ничего не вышло, возник первый вариант "Общего рынка". А что же Англия? Вот я и думаю, что не без американских происков.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9987402&amp;style=mine#t9987402</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9950026&amp;style=mine#t9950026</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9949770&amp;style=mine#t9949770</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9951050" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9951050#t9951050</url>
      <user name="http://www.xxi-blog.com" username="pfiksman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99929411/9904882" height="90" width="90" />
      <date>2007-02-17 09:44:52</date>
      <text>Можно Вас попросить высказать свое мнение в проводимом мной опросе "за что мы гордимся нашей страной"? Важный момент - привести конкретные примеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я провожу независимый опрос о национальной гордости "За что мы гордимся нашей страной". Это никак не связано с правящей властью или какой-либо политической партией.&lt;br /&gt;Большая просьба поучаствовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Огромная территория, русский язык и российская природа (степи, леса, озера и реки) уже были названы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/ru_politics/5411413.html?mode=reply'&gt;http://community.livejournal.com/ru_pol&lt;wbr /&gt;itics/5411413.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <subject>прошу простить оффтоп</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9952842" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9952842#t9952842</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-17 12:15:45</date>
      <text>&lt;i&gt;девушкам нравлюсь. Вот свидетельство: &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, я вижу уже 2 вариант этой фотографии :-))) В чем Ваш интерес к этому мужскому глянцевому журналу? Издание переживает не лучшие времена, по непроверенным данным, отпускная цена издательства едва ли не 600 р. за экземпляр. Киоскеры боятся брать его на реализацию, опасаясь убытков.</text>
      <subject>Вопрос не совсем по теме:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9953098" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9953098#t9953098</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-17 12:41:30</date>
      <text>&lt;i&gt;Государство даже не поймёт, что происходит. Динозавру утята полхвоста отъедят, а он ещё их же в этот момент будет финансировать. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а можно рассказать про процесс "отъедания" по подробнее?</text>
      <subject>***</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9953354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9953354#t9953354</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-17 01:52:30</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, извините, что лезу не в вое дело. Но, Вы зря ввязались в полемику с stepan_plusjkin. Человек совсем не понимает Вашу логику. Некоторые Ваши аргументы он использует для того, чтобы Вас же и опровергнуть. Вцелом вы оба написали параллельные тексты даже не имеющие точек соприкосновения. Вы как два индийских мудреца пытаетесь узнать, кто такой слон (Солоневич), - Вы, Дмитрий Евгеньевич, потрогали ногу, то на чем слон стоит; stepan_plusjkin потрогал хвост, то чем слон мух отгоняет. И теперь каждый пытается аргументировать свою точку зрения. Нога и хвост, разные части ОДНОГО организма. Однако, логика stepan_plusjkin кажется мене убедительной. Слишком много вопросов на которые нет ответов. Т.е. хвост просто болтается в воздухе, а нога все-таки стоит на земле.</text>
      <subject>***</subject>
      <comments>
        <comment id="9956170" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956170#t9956170</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-17 06:15:29</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Однако, логика stepan_plusjkin кажется мне убедительной.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либо логика есть, либо логики нет. Я всегда логичен и всегда готов выслушать рациональные агрументы. Всё остальное "шум в зале", которому я иногда подыгрываю. По совету Аристотеля, который рекомендовал уважать усталось аудитории. </text>
          <subject>Re: ***</subject>
          <comments>
            <comment id="9956682" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956682#t9956682</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-02-17 06:51:12</date>
              <text>Ах! Извиняюсь, это уже у меня опечатка :-((((&lt;br /&gt;Предполагалось: "кажется менее убедительной". Т.е. "кажется мне не убедительной". Но, мне хотелось бы использовать более легкую форму. Человек проделал большую исследовательскую работу.</text>
              <subject>Re: ***</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956170&amp;style=mine#t9956170</parent>
            </comment>
            <comment id="9957962" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9957962#t9957962</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-02-17 09:31:09</date>
              <text>&amp;gt; Всё остальное "шум в зале", которому я иногда подыгрываю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а как можно подыграть шуму в зале?&lt;br /&gt;Самому пошуметь? :-()</text>
              <subject>Re: ***</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956170&amp;style=mine#t9956170</parent>
            </comment>
            <comment id="9958986" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958986#t9958986</url>
              <user name="Людвиг Франкенштейн" username="mabila666" />
              <date>2007-02-18 04:35:59</date>
              <comments>
                <comment id="9966410" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966410#t9966410</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-02-18 07:10:54</date>
                  <text>А это ко мне вопрос или к Дмитрию Евгениевичу? Думаю, что все-таки к Дмитрию Евгениевичу. Но, ДЕГ последнее время не отвечает на "неформатные" вопросы. Стесняется, наверое :-))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не стесняйтесь, Дмитрий Евгеньевич, мы любим Вас не только за это!!!</text>
                  <subject>Re: ***</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958986&amp;style=mine#t9958986</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956170&amp;style=mine#t9956170</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9953354&amp;style=mine#t9953354</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9954378" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9954378#t9954378</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-17 02:43:46</date>
      <text>Прошу прощения за оффтоп. Дмитрий Евгеньевич, это из "Утиной правды".&lt;br /&gt;&amp;gt;"Труффальдино из Бергамо"&lt;br /&gt;&amp;gt;Дьяченко окончила строительный факультет Уральского политехнического института им. С.М.Кирова и этим всё сказано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я конечно могу ошибаться, но насколько я знаю, Дьяченко закончила МГУ, и специальность ее была далека от строительства. Какое-то время она работала по специальности. В свое время об этом была статья в "Московском Комсомольце", и не только в нем. Ссылку дать не могу, давно это было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Оффтоп</subject>
      <comments>
        <comment id="9955658" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955658#t9955658</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-02-17 06:04:06</date>
          <text>&amp;gt;Дьяченко в качестве дочки первого секретаря Свердловского обкома окончила МГУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, вижу Вы досадную опечатку исправили. А где же Ваше "спасибо"?&lt;br /&gt;:-))))))</text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="9955914" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955914#t9955914</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2007-02-17 06:11:10</date>
              <text>Большое спасибо. Только что хотел написать.</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments>
                <comment id="9956426" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9956426#t9956426</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-02-17 06:33:30</date>
                  <text>А фотографию подпишите? 8-))</text>
                  <subject>Re: Оффтоп</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955914&amp;style=mine#t9955914</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9955658&amp;style=mine#t9955658</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9954378&amp;style=mine#t9954378</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9954634" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9954634#t9954634</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-17 02:54:27</date>
      <text>Вот первая попавшаяся ссылка из поисковика:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://peoples.ru/family/children/diachenko/' rel='nofollow'&gt;http://peoples.ru/family/children/diach&lt;wbr /&gt;enko/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Татьяна в 1977 году поступает на Факультет вычислительной математики и кибернетики Московского государственного университета (МГУ) им. М.В.Ломоносова,&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Оффтоп продолжение</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9957194" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9957194#t9957194</url>
      <user name="yarnovosti" username="yarnovosti" />
      <date>2007-02-17 07:45:38</date>
      <text> stepan_plusjkin утверждает, что я урод хуже Солоневича. Урод не урод, а девушкам нравлюсь. Вот свидетельство.&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--&lt;br /&gt;Внешность у Вас нормальная (глаза – зеркало души), но девушке – 16 лет. Она к Вам тянется, это говорит о том, что она человек хороший.  Но она – несовершеннолетняя, а у Вас – враги. Будьте осторожнее. Бьют эти твари из-за угла и подло.&lt;br /&gt;Кроме того: "Мы в ответе за тех, кого приручили".&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9957450" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9957450#t9957450</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-17 08:17:07</date>
          <text>А кроме того, не подослана ли она каким-нибудь "Хамасом" или "Исламским Джихадом"?</text>
          <comments>
            <comment id="9958218" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958218#t9958218</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-02-17 09:45:51</date>
              <text>Вот-Вот! Гюльчатай, открой личико!</text>
              <comments>
                <comment id="9968970" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968970#t9968970</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-18 09:30:56</date>
                  <text>Дык это же утенок &lt;a href='http://zashtopik.livejournal.com/'&gt;http://zashtopik.livejournal.com/&lt;/a&gt; :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="9975882" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9975882#t9975882</url>
                      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                      <date>2007-02-19 09:54:57</date>
                      <text>Большое спасибо за ссылку.&lt;br /&gt;Получил истинное эстетическое наслаждение.&lt;br /&gt;Очень напоминает смесь хрена с горчицей.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968970&amp;style=mine#t9968970</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958218&amp;style=mine#t9958218</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9957450&amp;style=mine#t9957450</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9957194&amp;style=mine#t9957194</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9958730" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9958730#t9958730</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-18 01:37:07</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как Вы считаете, Аксенов действительно верит в то, что говорит?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://gospodi.livejournal.com/282432.html'&gt;http://gospodi.livejournal.com/282432.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9959242" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9959242#t9959242</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2007-02-18 06:17:20</date>
      <text>В одном из постингов этой ветки выражается мысль, что английская индивидуальная подготовка более устойчива, чем групповая гитлерюгенда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Альтернативное видение - восприятие эргрегора "просто Марии" в "Чапаев и Пустота": "Поскорей бы уж поделили все, подумала она со вздохом, а то сколько еще молодых красивых ребят упадет на асфальт и зальет его кровью из пробитого сердца."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это сравнение позволяет выйти в экзистенционал войны: война всех перемелет, все подготовки, все тактики в конце концов приводят к потерям 50/50.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Штабная абстракция против женского эргрэгора</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9960010" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9960010#t9960010</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2007-02-18 08:12:59</date>
      <text>Из недавнего интервью Сергея Минаева: «Аудитория, по большому счету, заслуживает всего, что с ней делают. Потому что она глупа и склонна все принимать на веру».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.gazeta.ru/culture/2007/02/16/a_1381607.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.gazeta.ru/culture/2007/0&lt;wbr /&gt;2/16/a_1381607.shtml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9960266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9960266#t9960266</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2007-02-18 09:20:42</date>
      <text>Занимательное богослужение по-английски&lt;br /&gt;&lt;a href='http://pinolla.livejournal.com/40604.html'&gt;http://pinolla.livejournal.com/40604.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9960522" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9960522#t9960522</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-18 10:14:14</date>
      <text>&lt;i&gt;То есть речь идёт об обществе не биологическом, а механистическом. Червь может заползти внутрь организма и уютно устроиться где-нибудь в районе кишечника, а то и печени. Но червю внутри часового механизма делать нечего. Его там разорвёт и размажет по стенкам.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Абстрагируясь от Солоневича, с которым «усё ясно». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А к какому типу относится современное общество (в частности российское)? Ясно, что некоторые сегменты его устроены механистически, - это часовой механизм. Но, и черви представлены в нем с избытком. Так где же мы живем? В кишечнике или в часах? Каким образом черви научились паразитировать на шестеренках? Почему червей все-таки не "размазывает по стенкам"? Где в Вашем понимании проходит грань "биологического" и "механического" в устройстве современного общества?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9960778" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9960778#t9960778</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42100620/8584533" height="27" width="38" />
      <date>2007-02-18 10:47:27</date>
      <text>&lt;a href="http://brazoo.livejournal.com/149859.html" rel="nofollow"&gt;Елизавета II - из Гедиминовичей.&lt;br /&gt;ЗЫ&lt;br /&gt;Если предположить, что у galkovsky - 18-ая степень, то [Британское] Содружество имеет размерностю в два Галковских (18*2=36)&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Народная монархия</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9961290" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9961290#t9961290</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2007-02-18 11:08:55</date>
      <text>Короче, Лондон – гондон глобализации, который  Вагинтон пытается натянуть на Санкт-Пенисбург….</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9961802" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9961802#t9961802</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2007-02-18 11:53:17</date>
      <text>Значит, в Юзовке паренька приметили&lt;br /&gt;Руку дружбы подали, повели с собой?&lt;br /&gt;Девушки пригожие тихой песней встретили&lt;br /&gt;И в забой направился парень молодой?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9962314" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962314#t9962314</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-18 12:11:26</date>
          <text>Вот, сидит паренёк, без пяти минут он мастер!&lt;br /&gt;Без пяти, без пяти! Но, ведь пять минут – немного!&lt;br /&gt;Он на правильном пути, хороша его дорога!&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="9962570" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962570#t9962570</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2007-02-18 12:12:34</date>
              <text>Дни работы жаркие на бои похожие&lt;br /&gt;В жизни парня сделали поворот крутой!&lt;br /&gt;На работу жаркую на дела хорошие&lt;br /&gt;Вышел в степь донецкую парень молодой!&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962314&amp;style=mine#t9962314</parent>
            </comment>
            <comment id="9962826" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962826#t9962826</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2007-02-18 12:16:14</date>
              <text>Как я понимаю, 5 минут это 1/12 градуса.</text>
              <comments>
                <comment id="9963338" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9963338#t9963338</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2007-02-18 12:48:08</date>
                  <text>Неужто высокоградусный? Тогда сколько же градусов у...?...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962826&amp;style=mine#t9962826</parent>
                </comment>
                <comment id="9963594" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9963594#t9963594</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-18 12:48:10</date>
                  <text>Пять минут - это два с половиной градуса... Если по часовой стрелке</text>
                  <subject>:-)))</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9963850" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9963850#t9963850</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2007-02-18 01:11:50</date>
                      <text>Градус - лат., 1) математ., 360-ая часть окружности круга; Г. (0) делится на 60 минут, минута (') на 60 секунд (").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: :-)))</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9964106" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9964106#t9964106</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-18 01:20:23</date>
                          <text>А, да, точно. Я просто подумал про часовые стрелки...  Часы-минуты-секунды. Часовая стрека за 5 мин повернётся на 2.5 град. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сколько градусов у мастера? </text>
                          <subject>Re: :-)))</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9964362" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9964362#t9964362</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2007-02-18 01:24:52</date>
                              <text>3 градуса, вроде бы...</text>
                              <subject>Re: :-)))</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9964106&amp;style=mine#t9964106</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9963850&amp;style=mine#t9963850</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9963594&amp;style=mine#t9963594</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962826&amp;style=mine#t9962826</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962314&amp;style=mine#t9962314</parent>
            </comment>
            <comment id="9964618" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9964618#t9964618</url>
              <user name="Okhrimchuk Ekaterina" username="chucha_" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101398740/2158533" height="87" width="100" />
              <date>2007-02-18 03:17:04</date>
              <text>Пять минут, пять минут!&lt;br /&gt;Это много или мало?.. :)</text>
              <comments>
                <comment id="9966666" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966666#t9966666</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-18 07:52:27</date>
                  <text>Разобраться, если строго,&lt;br /&gt;Даже в эти пять минут можно сделать очень много!&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="9979210" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9979210#t9979210</url>
                      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
                      <date>2007-02-20 03:53:53</date>
                      <text>В старших классах каждый школьник &lt;br /&gt;Изучает треугольник.&lt;br /&gt;Три каких-то уголка,&lt;br /&gt;А работы — на века.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966666&amp;style=mine#t9966666</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9964618&amp;style=mine#t9964618</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962314&amp;style=mine#t9962314</parent>
            </comment>
            <comment id="9964874" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9964874#t9964874</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-02-18 04:27:43</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, я очень ценю Ваш юмор. Он действительно смешной :-)))))) Но, то что Вы здесь описываете, это склеты распиханные по шкафам. Я имею в виду и паренька из Юзовки, и "слона" со "слоненком". Такие скелетики всегда были и всегда будут. Вред от них (если шкафы не открывать) минимальный. К реальности они имеют только косвенное отношение. Но, даже если и вытряхнуть их всех из шкафов, сенсация будет только в определенных кругах (да и то недолго). Я думаю, Вы понимаете, что такое срок давности. Куда интереснее ИМХО, смотреть вперед, на те шкафы, куда еще никого не упрятали. И пытаться угадать, - какой скелет, и куда засунут  :-))))))&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Хи-Хи :-)))</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9962314&amp;style=mine#t9962314</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9961802&amp;style=mine#t9961802</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9965130" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965130#t9965130</url>
      <user name="alexckir" username="alexckir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52448708/11178205" height="76" width="100" />
      <date>2007-02-18 04:30:12</date>
      <text> Да Хрущев ли это? Весьма сомнительно</text>
      <comments>
        <comment id="9965386" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965386#t9965386</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-18 06:14:56</date>
          <text>Увы, он. Вне всяких сомнений. Догадывался ли он тогда, что смокинг придется сдать навсегда? </text>
          <comments>
            <comment id="9965642" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965642#t9965642</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-02-18 06:35:16</date>
              <text>Видите-ли, сам смокинг и галстук еще ни о чем не говорит. Перед нами фрагмент парадной фотографии. В те времена фотографировались иначе чем теперь. Поход к фотографу был сродни походу к живописцу. Надевались самые новые и красивые вещи, а если их небыло, то можно было взять на прокат у фотографа. Фотограф, зачастую, тоже был настоящим художником. (После печати фото, он выполнял его ретуш, а это в те времена, работа художественная.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем из более простого соц. слоя происходил фотографируемый, тем более постановочным было фото. (Естественно, маргинальные слои я не рассматриваю.) Так, что в жизни "паренек из Юзовки" мог так и не одеваться.</text>
              <comments>
                <comment id="9965898" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965898#t9965898</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-02-18 06:38:46</date>
                  <text>Думаю, что Вы правы, это весьма правдоподобная версия. Первый и последний смокинг Хрущева.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965642&amp;style=mine#t9965642</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965386&amp;style=mine#t9965386</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965130&amp;style=mine#t9965130</parent>
        </comment>
        <comment id="9966154" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966154#t9966154</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2007-02-18 06:50:33</date>
          <text>&amp;lt;Вот хотя бы одно весомое свидетельство. Н.С.Хрущев вспоминал впоследствии: "Когда до революции я работал слесарем и зарабатывал свои 40 -- 50 рублей в месяц, то был материально лучше обеспечен, чем когда работал секретарем Московского областного и городского комитетов партии"" (то есть в 1935 -- 1937 гг.; партаппаратные "привилегии" утвердились с 1938 г.). Для правильного понимания хрущевских слов следует знать, что даже в Петербурге (в провинции цены были еще ниже) килограмм хлеба стоил тогда 5 коп., мяса -- 30 коп. (стоит сказать и о "деликатесных" продуктах: 100 граммов шоколада _ 15 коп., осетрины -- 8 коп.); метр сукна -- 3 руб., а добротная кожаная обувь -- 7 руб. и т.д. Кроме того, к 1917 году Хрущеву было лишь 23 года, и он, конечно, не являлся по-настоящему квалифицированным рабочим, который мог получать в 1910-х годах и по 100 руб. в месяц.&amp;gt;&lt;br /&gt;(Кожинов)</text>
          <comments>
            <comment id="9966922" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966922#t9966922</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2007-02-18 08:06:38</date>
              <text>У промышленных рабочих в России не было отдельного сословия. Как правило, их записывали мещанами. Мещанин это западный бюргер, т.е. "буржуа". Т.о. до революции русские пролетарии были буржуями. "Ешь ананасы, рябчиков жуй, день твой последний приходит буржуй". На лесоповале советская власть научила охамевших буржуев родину любить.</text>
              <comments>
                <comment id="9967178" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967178#t9967178</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2007-02-18 08:29:03</date>
                  <text>ну да ...&lt;br /&gt;У деда была зарплата 45 рублей. Был костюм, "фасонные" короткие сапожки под брюки, и часы с цепочкой, как положено.&lt;br /&gt;Свет выключился в 1929.&lt;br /&gt;Но у нас была специфика: "они нас по мещанам записали".</text>
                  <comments>
                    <comment id="9968202" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968202#t9968202</url>
                      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                      <date>2007-02-18 09:14:09</date>
                      <text>&lt;i&gt;ну да ...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Извините, что вмешиваюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы полагаете, что в те времена это было что-то исключительное?&lt;br /&gt;Стуация в столицах и в провинции (как это всегда и бывает) довольно сильно отличалась. В провинции небыло той резкости и нетерпимости, которая была в центрах. В небольших городах "придурковатый" быт просуществовал почти до 2WW. Крестьянам из-за коллективизации повезло меньше.</text>
                      <comments>
                        <comment id="9969226" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9969226#t9969226</url>
                          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                          <date>2007-02-18 09:49:29</date>
                          <text>Вы, видимо, "ну да..." неправильно истолковали. Я в него вкладывал (может, плохо получилось) ностальгически-меланхолический смысл.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9968202&amp;style=mine#t9968202</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967178&amp;style=mine#t9967178</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966922&amp;style=mine#t9966922</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9966154&amp;style=mine#t9966154</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9965130&amp;style=mine#t9965130</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9967434" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9967434#t9967434</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-18 09:01:37</date>
      <text>&lt;i&gt;Дутый «патриарх Всея Совдепии» с прищепкой на носу прогундосил про «одобрение и благословление» англо-американского масонского движения для детей.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, хотя бы намекните, о каком событии идет речь?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9970506" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9970506#t9970506</url>
      <user name="ReadMyProfile" username="top30bot" />
      <date>2007-02-19 03:20:33</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Теперь копия вашего поста доступна в ленте по ссылке - &lt;a href="http://topbot2.livejournal.com/195877.html" rel="nofollow"&gt;link&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментариями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/89418.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 7-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;font size="2"&gt;Этот "бот не имеет отношения к Яндексу" © НадежныйИсточник&lt;/font&gt;&lt;img src="http://deep-water.ru/p.gif" border="0" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9970762" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9970762#t9970762</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2007-02-19 06:57:55</date>
      <text>&lt;i&gt;Что на это можно возразить? Может быть, написать «разоблачительную книжку»? Неа. ДЕВЯТНАДЦАТЫЙ ВЕК. От силы, двадцатый. Это всё в штабах просчитано, нейтрализовано, приведёт к ненужной трате энергии и времени. ГОСУДАРСТВО так не возьмёшь.&lt;br /&gt;...Сейчас есть рычаг – мышь.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчего же? Серьёзная книжка с аргументами и ссылками - большая сила.   До сих пор нет других способов доказывать что-либо солидное образованным людям. На нынешних электронных форумах может со временем выработаться система диспутов, вроде защит диссертаций, но до этого пока далеко.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История со скаутами в России может быть весьма поучительной в историческом контексте. А теперь - развитые государства уже лет 20 назад отправили на пенсию последних пожилых дядек и тёток в коротких штанах, и теперь в молодёжных отделах национальных ЦК сидят иные личности, решающие другие задачи другими методами. Скажем, поставим этим "гадёнышам" игровой сёрвер - что там у нас сейчас? - "Квак-5 и Мета-Вселенная-3?" - отлично! И 30 грантов для блоггеров, чтобы раскрутить! &lt;br /&gt;Пилот, удачно разбомбивший что-то, даёт интервью CNN - "Круто было - пикирую, жму на гашетки - почти как в видео-игре (такой-то)".  Президент Клинтон высказался лет 10 назад, что с его точки зрения американский школьник должен научиться хотя бы двум вещам - читать и ползать по интернету. Зря что-ли государство миллиарды вкладывало, налоговые льготы раздавало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Три щелка мыши по лбу</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9976138" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976138#t9976138</url>
      <user name="yarnovosti" username="yarnovosti" />
      <date>2007-02-19 09:57:55</date>
      <text>А не сходить ли нам в кино? И фильм есть подходящий, называется «Тимур и его командос». Это современная глумливая комедия для детей и их родителей. Поэтому роли исполняют известные клоуны: Гальцев, Евгений Воскресенский, Якубович и т.д. За основу взят сюжет повести Гайдара «Тимур и его команда», но события перенесены в сегодняшний день.&lt;br /&gt;Сюжет вкратце таков: одиннадцатилетний подросток Тимур, сын криминального авторитета, прилетает на своем самолете на каникулы в Россию из …Лондона, где учится в частной школе и является скаутом. Первый, кого он встречает в России, – это русский алкоголик, которого почему-то изображает еврей Якубович. Видимо, для прикола.&lt;br /&gt;В качестве скаута Тимур начинает делать добрые дела, нести цивилизацию в отсталую страну: обустраивает поле для гольфа, строит башню для часов по типу Биг Бена… Короче, занимается милосердием от имени английского общества с говорящим названием «Друзья животных и людей». Очевидно, по мнению авторов фильма, в России это одно и то же.&lt;br /&gt;Есть там и хулиганы - это пионеры в красных галстуках. А чтобы уж совсем все стало понятно, Мишка Квакин одет в майку с надписью СССР. Отсталые русские дети, как водится, вредят английскому скауту Тимуру «обустраивать Россию».&lt;br /&gt;В общем, посыл фильма ясен: Россия – дикая страна с алкоголиками и детьми-дебилами в красных галстуках, в которую несут прогресс и воплощение «английской мечты» скауты доброго мистера Чарльза Скотта. По ходу фильма он присылает из Англии 50 тыс. фунтов стерлингов на благотворительность в России.&lt;br /&gt;И таким киноваревом сегодня потчуют школьников! Довелось стать зрителем.&lt;br /&gt;Интересен исполнитель главной роли. Скаута Тимура играет внук идола советского кино Павла Кадочникова. Вот такая получилась историческая «загогулина»: дедушка работал в советском агитпропе в амплуа героя-коммуниста-разведчика, а внучок несет «свет истины» с берегов Альбиона в качестве сына вора, богатенького Буратино и милосердного скаута.&lt;br /&gt;Только почему-то все милосердие в фильме свелось к тому, что «русскому алкоголику» Якубовичу, у которого сгорел дом по вине бандитов, добрые самаритяне построили чукотский «фиг-вам», типа, для русских - это самое подходящее жилище.&lt;br /&gt;На несформировавшееся сознание детей английская пропаганда действует безотказно, закрепляется на уровне рефлекса: Россия – это отсталость, бедность и дикость, Англия и скауты – это цивилизация, богатство и добро. Впрочем - не только на сознание детей, педагоги  были в восторге от фильма, их это глумливое зрелище ничуть не покоробило. Бедные дети.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Был Тимур пионером - стал скаутом</subject>
      <comments>
        <comment id="9976394" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976394#t9976394</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2007-02-19 10:51:33</date>
          <text>да ладно я не верю. Это Вы сами ведь все придумали? Ничего, фантазия хорошая...</text>
          <subject>Re: Был Тимур пионером - стал скаутом</subject>
          <comments>
            <comment id="9996106" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9996106#t9996106</url>
              <user name="yarnovosti" username="yarnovosti" />
              <date>2007-02-21 06:59:38</date>
              <text>Элементарно, Ватсон! Наберите в Гугле "Тимур и его командос". </text>
              <subject>Re: Был Тимур пионером - стал скаутом</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976394&amp;style=mine#t9976394</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9976138&amp;style=mine#t9976138</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9977418" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9977418#t9977418</url>
      <user name="Андрей" username="nelublukepkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59253585/11701890" height="100" width="93" />
      <date>2007-02-20 05:56:49</date>
      <text>...я к тому, что организованную им и до сих пор издающуюся в Аргентине(!) монархическую газетку "Наша Страна" до сих пор, сегодня, например, можно купить в Москве за 30-ник (видимо, внутренний курс долляра)</text>
      <subject>дело Солоневича живет!:-)</subject>
      <comments>
        <comment id="9979466" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9979466#t9979466</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-02-20 06:08:06</date>
          <text>А в каком книжном магазине можно эту газету купить?</text>
          <subject>Re: дело Солоневича живет!:-)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9977418&amp;style=mine#t9977418</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9980234" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=9980234#t9980234</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2007-02-21 09:02:45</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я по поводу Святочного расказа №4.&lt;br /&gt;Вы упоминали примерное имя журнала: "Омен". Наверно это журнал Омни (Omni) на английском языке. Он продавался в СССР в конце 80-х. И в нем был вкладыш с несколькими переведенными статьями и фантастическим рассказом.&lt;br /&gt;&lt;b&gt;в 1978-м издатель игриво-богатого "Пентхауса" Боб Гуччоне основывает такой же вальяжный журнал "Омни", посвященный соблазнам уже не плотским, а из разряда high-tech. В том числе и научной фантастике.&lt;br /&gt;Специально подчеркну: гонорар за рассказ, опубликованный в "Омни", часто оказывался соизмерим с авансом за роман в среднем американском издательстве. Так что в "Омни" фантастика печаталась также во всех отношениях богатая.&lt;/b&gt;&lt;a href='http://www.rusf.ru/esli/rubr/kritika/es497gak.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.rusf.ru/esli/rubr/kritika/es&lt;wbr /&gt;497gak.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Запоздалый коммент к невольному переводу</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10016074" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10016074#t10016074</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-22 07:40:54</date>
      <text>Извините, я &lt;a href="http://www.upravda.ru/archive/493.html" rel="nofollow"&gt;на счет туризма&lt;/a&gt; не понял. В чем фокус?</text>
      <comments>
        <comment id="10020170" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10020170#t10020170</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-02-23 01:57:51</date>
          <text>&lt;i&gt;В первой половине 19 века из-за промышленной революции (возникшей во многом случайно и на фиктивной основе)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это там же. Не совсем понял, почему основа пром. революции была фиктивной?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10016074&amp;style=mine#t10016074</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10308426" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=10308426#t10308426</url>
      <user name="lera_levkina" username="lera_levkina" />
      <date>2007-03-15 01:25:02</date>
      <text>Приветик! Вот делюсь с тобой ссылочкой &lt;a href='http://fun.lubwi.net/question.html' rel='nofollow'&gt;http://fun.lubwi.net/question.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; Помоему очень забавно написано про мужиков. А еще дарю тебе браслет дружбы &lt;a href='http://fun.lubwi.net/bracelet.html' rel='nofollow'&gt;http://fun.lubwi.net/bracelet.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;. Надеюсь что тебе понравиться и буду рада если мы с тобой подружимся... А любому мужчине очень понравиться такое поздравление с 23 февралем &lt;a href='http://www.fun.lubwi.net/23.html' rel='nofollow'&gt;http://www.fun.lubwi.net/23.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="79498570" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=79498570#t79498570</url>
      <user name="pashist" username="pashist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108176998/22833715" height="100" width="66" />
      <date>2014-06-03 11:02:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При всем моем гигантском личном уважении.&lt;br /&gt;Вы изволите неоднократно упоминать "честь" как принцип своего поведения.&lt;br /&gt;Помоить человека, особенно мертвого, на основании кучки натянутых доводов - с честью несовместимо.&lt;br /&gt;Уж простите, но вся суть ваших претензий к Солоневичу - что он отрицает СПОРНУЮ и утверждаемую только вами роль Англии в перевороте 1917. Но на таком основании можно обвинять в шпионаже можно 95% ЖЖ - они вашу версию не поддерживают.&lt;br /&gt;Уходить в "фыфки" - это, как пытаться отшутиться после претензии вроде "вы, поручик, бл**ь и подлец", несмешно и не по делу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю к чудному разбору Степана Плюшкина свои 5 копеек.&lt;br /&gt;1. Когда Солоневич называет себя "белорусским мужиком" - он указывает, кем себя осознает. И кем он был бы, если бы РИ не включила Белоруссию в свои границы. Или Солоневичи - столбовые дворяне? &lt;br /&gt;Солоневич - интеллигент, выступающий от имени народа, но народом непосредственно уже не являющийся.&lt;br /&gt;Разве не некто ДЕГ писал, что народ может представлять только его интеллигенция?&lt;br /&gt;Итак: мужик по семейному происхождению (дедушка вполне мог рассказать о быте деревни). Представляет интересы мужицкой массы.&lt;br /&gt;2. Внешность... Без комментариев. Вот я в профиль слегка смахиваю на Рамзана Ахматовича. И шо? Верите, чеченов в роду не было, только русские, украинцы и татары.&lt;br /&gt;Признайте, что схамили про "уродство".&lt;br /&gt;3. ПОЖАЛУЙСТА, дайте ссылку на источник, где вы взяли протокол допроса Солоневича.&lt;br /&gt;Вы, кстати, часто ли в правоохранителями общались? Поверьте, протокол пишется так же, как ваше интервью с Быковым. Вы говорите одно и вообще о другом, а пишется все в полицейскую сторону.&lt;br /&gt;Я это к чему: своей ли рукой написаны те строчки, которые вы цитируете?&lt;br /&gt;4. Претензии к тому, что Солоневичи устраивались по физкультурной части, от человека, торговавшего репринтами книг в советское время, смешны. Вы крутились, как могли, они тоже. Никого не убили, отношение свое к СССР выразили бегством.&lt;br /&gt;5. Претензии к откосу от армии от человека, полежавшего для этого в психушке, смешны. Нормативы для армии и игры в футбол, кстати, тоже могут быть разными.&lt;br /&gt;К слову о "он говорит, что Февральская революция застала его в казармах". Вот я, например, не всегда могу выстроить хронологию своей жизни. Потому что личная жизнь одно, учеба другое, работа третье. В рамках одного временного промежутка они переплетаются.&lt;br /&gt;Солоневич помнит, что февральский переворот и его призыв были близко. Всё. Дальше погрешности памяти, которые ни на что не влияют. В автобиографиях в таких случаях ставят сноску "автор неточно указал очередность событий (ред.)"&lt;br /&gt;6. Второй побег. Дмитрий Евгеньевич, в первый год объявления закона этот закон ЕЩЁ не отработан. Ни комсомольцы с собачками не натренированы, ни основные слабые места границы не прощупаны. Ничего сверхъестественного, если очень захотеть и идти к своей цели. А у вас косвенные подозрения и глубокомысленные далеко идущие выводы.&lt;br /&gt;7. Некто ДЕГ описывал, как на анонимном ресурсе подонки вместо обсуждения его творчества занимались обсасыванием и перевиранием его биографии.&lt;br /&gt;Скажите, а почему вы точно так же пытаетесь обсуждать выдуманные претензии к личности и биографии Солоневича, а его творчество не обсуждаем?&lt;br /&gt;За что англичане якобы должны платить Ивану Лукьяновичу?&lt;br /&gt;Сколько раз упоминал Солоневич англичан и какие именно идеи его творчества полезны Туманному Альбиону?</text>
      <comments>
        <comment id="84052554" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=84052554#t84052554</url>
          <user name="white_reggae" username="white_reggae" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123736995/6630369" height="100" width="78" />
          <date>2014-08-24 11:49:17</date>
          <text>Галковский не ответит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его лемминги тоже, потому что ответить нечего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;== 3. ПОЖАЛУЙСТА, дайте ссылку на источник, где вы взяли протокол допроса Солоневича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ссылку он не даст, поскольку взял эти материалы из доклада, в котором этими цитатами доказывался тезис о том, что Солоневич как раз никого не выдал и повторил лишь то, что и так было известно гпушникам из допросов других участников побега, о чем сам ИЛ и писал в "России в концлагере"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=79498570&amp;style=mine#t79498570</parent>
        </comment>
        <comment id="84053066" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=84053066#t84053066</url>
          <user name="white_reggae" username="white_reggae" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116483885/6630369" height="100" width="73" />
          <date>2014-08-24 12:13:15</date>
          <text>Поищите&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К. А. Чистяков, кандидат исторических наук (Москва)	&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следственное дело в отношении И. Л. Солоневича в архиве ФСБ</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html?thread=79498570&amp;style=mine#t79498570</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>