<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-02 08:47:00</date>
    <text>Помню один из разговоров с неглупым человеком тёмным осенним вечером четверть века назад. Был где-то 82-83-84-й. Мы ходили вокруг главного корпуса МГУ и беседовали. Тезис был выдвинут такой: «Не так всё плохо». В конце концов, СССР, как это ни парадоксально, современное государство.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Женщины уравнены в правах с мужчинами. Это ФАКТ. Среди женщин масса учителей, юристов, врачей. Советские измываются над женской природой, ну так это же безнадёжно. Куда против биологии – нажать кнопку и через год появятся и салоны красоты, и хорошая одежда, и возможность быть домохозяйкой. А вот, чтобы переломить психологию и допустить женщин в престижные мужские профессии, на это нужны поколения. Этот путь пройден. Потом в СССР официально не бьют детей. Большое дело. Самые передовые страны до такого счастья дошли недавно (была как раз последняя волна возмущения против массовых побоев детей в английских школах). В СССР нет графьёв-князьёв. Есть чудовищно-хамская номенклатура, но она скрывается по щелям, ползает по своим закрытым распределителям. Народ бедный, но холуями и людьми второго сорта никто себя не считает. Значит феодализм тоже под хвост. Реально феодализм есть, а идеологически – давно сдох. Это опять ПОКОЛЕНИЯ. Пойдём дальше. Мастера итальянской тарантеллы сидят под лавкой. Гнобят церковь зря, то, что диснеленд закрыли на замок и отгоняют от него грустных детей плёткой – африканская жуть. НО. У народа есть устойчивый иммунитет против цыганщины. Для любого школьника поп это дикость, «психический». Тут даже в отрыв ушли. Это уровень самых развитых стран мира лет через пятьдесят. Надо убрать бессмысленные гонения, сделать государственное «Министерство спорта, цирка и религии» и всё. Трудно даже представить к каким последствиям это может привести в условиях политической и культурной свободы. ФОРА. Выпускник советской школы РЕАЛЬНО КУЛЬТУРНЕЕ И СВОБОДНЕЕ молодой элиты самых развитых стран. Разве что японцев можно сравнить, сделавших финт ушами с замаскированным «синтоизмом». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и дальше. СССР по границам даже кое-где получше Российской империи. Польшу, Финляндию и Манчжурию жалко, зато получили Курилы, Галицию и половину Пруссии.  Наши базы покрывают пол-Европы. И не только. Надо только перевернуть социальную пирамиду и захватить руль. Это, не говоря об атомном оружии, космосе и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; И пирамида будет перевёрнута. Невозможно же в 80-х годах XX века управлять страной на уровне Брежнева-Андропова-Черненко. Как только начнётся самомалейшая свобода, они отпадут как короста, а звездолёт останется. Главное – звездолёт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы с собеседником не спорили, а скорее дополняли друг друга. Наперегонки. Но в конце я, скорее по соображениям эстетическим, брякнул:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Налицо логическое противоречие. Если звездолёт есть, а в рубке сидят мартышки, значит, они к этому агрегату не имеют никакого отношения. Управляют ОНИ. Звездолёт построили, всунули туда супершимпанзе в виде графитового стержня. Предохранитель, чтобы в разнос не пошло. Чтобы ничего не проходило, кроме простых команд. Возникает вопрос, что сделают ОНИ, если в рубке будут люди? Очевидно, перекусят кусачками кабель, ведущий с капитанского мостика к ЭВМ. Но поскольку интеллектуальная система способна к саморегуляции, этого будет мало. ОНИ РАЗВИНЯТЯТ ВСЁ. ДО ОСНОВАНИЯ. И в этом первобытном состоянии выпустят русских в свободный мир.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что я это сказал не особенно подумав, в плане интеллектуальной эквилибристики. Трудно вести такие разговоры в полном отрыве от реальности. А реальность сверкала редкими тусклыми лампочками, грязными троллейбусами, лежащим в кустах алкашом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь я прожил к своим 20 ещё 25 и вижу, насколько был прав. Сегодня Мастера полезли в последнее, что осталось у русских – их атеизм (в смысле «не теизм», «не религиозность»). Хотят поравнять великий народ с бурятами и чечнёй. «А у нас в квартире газ. А у вас? А у нас водопровод – вот!» «Великий Шаньгу оленей валит, однако. На колени перед Шаньгу». - Нам Шаньгу не нат. У нас Мганга! Великий Мганга! Вы думали европейская юриспруденция, наука, политические свободы? Нет, Мганга! Что грязная чеченская тварь с кольцом в ноздре может противопоставить римскому праву или компьютеру? Кровную месть и каменный топор, забрызганный мозгами зазевавшегося туриста. А Мганге? О, Мганге тофолар может противопоставит Шаньгу. Силён Шаньгу – тайгу валит. И суров. И добёр. И справедлив. БОГ. Тофолар думал, что белые боги. Откуда у них арифметика или АЭС? Нет однако, их бог - Мганга. Мганга дал, Мганга взял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, «хулиганы зрения лишают». «Министерство народного затемнения».  Дожили. В 21 веке. Одна надёжа. Всё-таки добавлю, опять «в плане интеллектуальной эквилибристики». В конце концов, русские прокатят эфиопского «патриарха» на говённой тачке до Москва-реки. С его чеченскими тряпками и цыганскими оберегами. Старухи и дети и прокатят. Доиграется. Поплывут по реченьке и «бесценные иконы ХIV века» из пластмассы, и ленины-серафимы из пенопласта. Пожалуй, и храм Христа-Спасителя ещё сроют, заполнят водой, а в воду швырнут миллион учебников по «основам православия». К тому идёт. Потому как звездолёт развинтили, а экипаж остался. Чтобы экипаж вымер, надо полвека, как минимум.</text>
    <subject>294. ЕЩЁ ОДИН ШАЖОК МАСТЕРОВ В СТОРОНУ ГАРУНАЛЬРАШИДИЗАЦИИ РОССИИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7063877" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7063877#t7063877</url>
      <user name="ALIAS!" username="_alias" />
      <date>2006-09-02 05:10:37</date>
      <text>Было уже.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7064133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064133#t7064133</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-02 05:14:56</date>
      <text>По моим наблюдениям, ежели в самой что ни на есть "культурной" русской компании толкнуть речь против РПЦ, то в лучшем случае за столом воцарится неловкая тишина. Потому как "две ноги" нынче "хорошо", и не просто "хорошо", а некое абсолютное добро, "духовность" пресловутая. Промыли мозги вашему "экипажу", променял он уже звезды на бусы.  </text>
      <comments>
        <comment id="7064901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064901#t7064901</url>
          <user name="ratamaque" username="ratamaque" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134578/3008257" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-02 05:29:47</date>
          <text>а "вашему"?</text>
          <comments>
            <comment id="7080773" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7080773#t7080773</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2006-09-03 02:20:12</date>
              <text>Манкуняновскому "экипажу" полегче - оттопыриваются у Стены Плача, как и все цивилизованные люди планеты.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064901&amp;style=mine#t7064901</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064133&amp;style=mine#t7064133</parent>
        </comment>
        <comment id="7068485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068485#t7068485</url>
          <user name="ВВ." username="runixonline" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48495481/10048410" height="98" width="70" />
          <date>2006-09-02 07:47:15</date>
          <text>Дык попы - это Вам не "кровавая  путинская гэбня" Они, ежели их интересы задеть, не на том а о очень даже на ЭТОМ свете достать могут..&lt;br /&gt;Вот и помалкивают </text>
          <comments>
            <comment id="7068741" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068741#t7068741</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-02 08:07:18</date>
              <text>Да нет, не в этом дело. Действительно, попиарили попов на славу; даже если кто неверующий, он этого стесняется: мол, "дефективный я, простите засранца". </text>
              <comments>
                <comment id="7073605" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7073605#t7073605</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-02 09:57:37</date>
                  <text>&amp;gt; если кто неверующий, он этого стесняется&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу прямо в ЖЖ накопать десяток неверующих, которые ничуть не стыдятся. </text>
                  <comments>
                    <comment id="7075141" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7075141#t7075141</url>
                      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-02 10:16:41</date>
                      <text>Целый десяток? да еще фриков из ЖЖ? Я впечатлен!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7073605&amp;style=mine#t7073605</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068741&amp;style=mine#t7068741</parent>
                </comment>
                <comment id="7153221" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7153221#t7153221</url>
                  <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-05 01:09:15</date>
                  <text>-"даже если кто неверующий, он этого стесняется: мол, "дефективный я, простите засранца"."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ничего подобного - сейчас как раз очень модно быть этаким совком-атеистом, причём в самом дурном большевистском стиле. Вы по инету то побродите....  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068741&amp;style=mine#t7068741</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068485&amp;style=mine#t7068485</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064133&amp;style=mine#t7064133</parent>
        </comment>
        <comment id="7069509" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7069509#t7069509</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-02 09:03:26</date>
          <text>А ещё эти русские любят ходить в лаптях и играть на балалайке. А малопьющих вообще за людей не считают. С жёнами строго по Домострою.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я правильно Ваши воззрения излагаю, мистер Манкунян?</text>
          <comments>
            <comment id="7075653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7075653#t7075653</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
              <date>2006-09-02 10:19:01</date>
              <text>Вы, дражайший, даже воззрения Крылова, у которого Вы работаете клакером на полставки, изложить не можете. По всем в ЖЖ известным причинам. </text>
              <comments>
                <comment id="7081285" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081285#t7081285</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2006-09-03 02:35:20</date>
                  <text>Манкунян, у Дмитрия Евгеньевича очередной приступ ипохондрии, а Вы и рады стараться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы бы как-нибудь приклеили симпатичную голубую звёздочку к своему юзерпику, а то многие товарищи смущаются, видя Ваши хлопоты о судьбе русских.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7081797" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081797#t7081797</url>
                      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-03 02:43:16</date>
                      <text>А я-то всё думал, когда же проофессиональные русские с черепомерами набегут. И вот на те, легки на помине. А что еще вы умеете? Или за это уже платить в России начали? </text>
                      <comments>
                        <comment id="7085893" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085893#t7085893</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2006-09-03 04:32:48</date>
                          <text>&lt;q&gt;А я-то всё думал, когда же проофессиональные русские с черепомерами набегут&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В гапона играете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Или за это уже платить в России начали?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России платят за русофобство, так что не по адресу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С неправедным баном Пионера в журнал ДЕ набежала злобная нерусь и характер мэтра стал заметно портиться.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7093317" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093317#t7093317</url>
                              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-03 11:57:06</date>
                              <text>Это не ко мне, я сюда по ссылке зашел. Хотя, должен признать, что данный пост "мэтра" довольно внятен, и с его основными пунктами нельзя не согласиться. </text>
                              <comments>
                                <comment id="7095109" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095109#t7095109</url>
                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                  <date>2006-09-03 12:56:53</date>
                                  <text>Заходите почаще - мэтр широко загребает, будет и про ваших. Вот тогда и поговорим про внятность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сегодня классику нужно просто успокоиться - он, наверное, слишком близко к сердцу принял Основы Православия в начальной школе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно - стоило помахать кадилом в русском доме, как во всех углах поднялся жуткий визг, временами возвышающийся до гевалта. Ешё раз что-ли "Бесов" перечитать? </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7104069" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104069#t7104069</url>
                                      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-03 11:23:04</date>
                                      <text>Мэтр любит все перевернуть с ног на голову, это у него видимо шутка юмора такая. Написать "белое это черное а черное это белое" и умиляться как народ бросился все это всерьез перетирать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле все обстоит с точностью до наоборот. Многие приличные образованные люди на Западе никогда вас всерьез воспринимать не будут как будто вы букашка какая если вы - не христианин. А если воинствующий атеист - то вообще за варвара считать будут и после пяти минут разговора демонстративно покинут комнату. В самом деле о чем с варваром разговаривать? Пусть вправит себе систему ценностей для начала. А тут эвон что, кондово-совковый атеизм (берущий корни от Маркса, ненавидящего христианство на генетическом уровне, видать) - добродетель и "достижение" оказывается, типа приближающие нас к сияющему лику Просвещенной Европы...&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7105861" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105861#t7105861</url>
                                          <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22271941/848090" height="90" width="100" />
                                          <date>2006-09-04 02:14:14</date>
                                          <text>Причем все! Priceless, simply priceless. Расскажите еще чего-нибудь про "Запад", нам ужасно интересно!</text>
                                          <subject>образованные люди на Западе!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7113029" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7113029#t7113029</url>
                                              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-04 06:50:44</date>
                                              <text>манкунян у вас мозги совсем протухли в манчестере&lt;br /&gt;срочно бегите оттуда, найдите приличную работу, хватит в универе штаны протирать как последний лузер</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7126597" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7126597#t7126597</url>
                                                  <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36521530/848090" height="100" width="68" />
                                                  <date>2006-09-04 01:06:13</date>
                                                  <text>А вы-то где нынче, кстати?</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7113029&amp;style=mine#t7113029</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105861&amp;style=mine#t7105861</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104069&amp;style=mine#t7104069</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="7120453" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7120453#t7120453</url>
                                          <user name="Гриша Жемчужный" username="ex_gregbg715" />
                                          <date>2006-09-04 09:32:02</date>
                                          <text>А если не христианин, но иудей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«хехехе», как говорится.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7126085" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7126085#t7126085</url>
                                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                              <date>2006-09-04 12:12:19</date>
                                              <text>Если иудей, то холокост. </text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7120453&amp;style=mine#t7120453</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104069&amp;style=mine#t7104069</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="7125573" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7125573#t7125573</url>
                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                          <date>2006-09-04 12:05:37</date>
                                          <text>Вы правы.  Моя версия природы настоящей провокации, что мэтр просто капризничает. Теневые стороны писательского ремесла.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104069&amp;style=mine#t7104069</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095109&amp;style=mine#t7095109</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093317&amp;style=mine#t7093317</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7104837" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104837#t7104837</url>
                                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-04 02:02:05</date>
                                  <text>&lt;q&gt;довольно внятен&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ладно! Даже для Европы, Сев. Америки, или Израиля больше, чем "довольно внятен", а попробуйте-ка вот так в РФ, посреди всего бедлама, думать и изъясняться! И это при том, что у попов действительно очень длинные руки. Когда поп приходит на стрелку с братвой, или ментами, обычно разговор бывает очень коротким и в пользу попа. Там и чёрный риэлтинг, и алкоголь, и дальневосточная рыба, и другие реально мафиозные темы.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7105349" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105349#t7105349</url>
                                      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-04 02:09:59</date>
                                      <text>И почему так? чем попы круче ментов и братвы? </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7108677" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7108677#t7108677</url>
                                          <user name="asterrot" username="asterrot" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-04 04:16:26</date>
                                          <text>А у них шиковые лампасы виднеются :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят даже, что туда брали ТОЛЬКО офицеров. И темы у них сегодня крутые. Началось ещё в советские времена, когда через них какие-то финансовые схемы в Европе крутились. Ещё Симонов в своей трилогии описывает крутого московского попа, перед которым один из главных героев (уже не помню, Синцов, что ли) комплексует. И ориентированный на СССР оффшор возник в 1975м на греческом (т. е. православном) Кипре. Там сейчас осели тысячи бывших чекистов, с семьями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, религия и спецслужбы - смежные категории. Хотя бы потому, что имеют дело с созданием убедительных иллюзий. Для подготовки нелегала это очень важно, на религиозной волне легче закосить под местного. Если чел в каком-нибудь Ираке идёт и, вытаращив глаза, непрерывно бормочет "аллах акбар", в нём русского или еврея уже не заподозрят :)))</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7150149" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7150149#t7150149</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2006-09-05 11:10:10</date>
                                              <text>Всё гораздо проще. РПЦ просто филиал англиканской церкви. А глава РПЦ - английская королева. Всё остальное - накрученные идеологические вавилоны. День посидите, посмотрите биографии, посмотрите, как реально устроены западные церковные системы, и Вам вся станет ясно. Лепет РПЦ, включая гиштории про гереушников в рясах, примитивная (примитивная) дезинформация. Ну, работают. Подумаешь. ДЕЛО-ТО НЕ В ЭТОМ. Задача РПЦ поважнее. Вот почему русским надо от религиозного дурмана бежать сломя голову. Как только начинается биоэнергетика и эксрасенсорика, тут у Королей Лжи все карты на руках. Обработают так, не пикните. Носильные вещи сдадите и голый Её Величеству руку целовать будете. За великую честь быть обобранным. </text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7163717" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7163717#t7163717</url>
                                                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-05 04:27:17</date>
                                                  <text>&lt;q&gt;Лепет РПЦ, включая гиштории про гереушников в рясах, примитивная (примитивная) дезинформация.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гиштории про гереушников в рясах - сильное преувеличение, ясно. Я про то, как их народ воспринимает, который на стрелки приезжает. Ну и возможности у них вполне реальные, за грохнутого попа ответка будет, это точно. Или уголовное дело против попа вести - давление серьёзное будет, безо всяких молебнов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;РПЦ просто филиал англиканской церкви. А глава РПЦ - английская королева.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я скорее вижу матричную структуру. Территориальное подчинение - под английской крышей, отраслевое - под ватиканской. Все религии, точнее говоря, все жреческие корпорации мира консолидированы. "Общее дело делаем".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;ДЕЛО-ТО НЕ В ЭТОМ. Задача РПЦ поважнее. Вот почему русским надо от религиозного дурмана бежать сломя голову. Как только начинается биоэнергетика и эксрасенсорика, тут у Королей Лжи все карты на руках.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это точно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но обращаю Ваше внимание, что ложь, не подкреплённая страхом, и страх, не подкреплённый насилием, неэффективны. Поэтому и нужны "лампасы".</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7150149&amp;style=mine#t7150149</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7108677&amp;style=mine#t7108677</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105349&amp;style=mine#t7105349</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104837&amp;style=mine#t7104837</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093317&amp;style=mine#t7093317</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085893&amp;style=mine#t7085893</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081797&amp;style=mine#t7081797</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7331397" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7331397#t7331397</url>
                          <user name="dszr" username="dszr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45400217/9254220" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-09 02:59:53</date>
                          <text>"Или за это уже платить в России начали?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ондрей не в россии живет - он беженец и борется с русофобией и еврейскими расовыми жидами из австралии</text>
                          <comments>
                            <comment id="7331653" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7331653#t7331653</url>
                              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34887214/848090" height="100" width="75" />
                              <date>2006-09-09 03:05:04</date>
                              <text>Так вот он почему он до меня доебался! Наши же им в крикет накидали прошлым летом!</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7331397&amp;style=mine#t7331397</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081797&amp;style=mine#t7081797</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081285&amp;style=mine#t7081285</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7075653&amp;style=mine#t7075653</parent>
                </comment>
                <comment id="7089733" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7089733#t7089733</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-03 09:33:28</date>
                  <text>(пожимая плнчами) В данном вопросе Ваши представления тоже самые фантастические. Советую Вам потратить час времени посмотреть на реальность.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7075653&amp;style=mine#t7075653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7069509&amp;style=mine#t7069509</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064133&amp;style=mine#t7064133</parent>
        </comment>
        <comment id="7071557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071557#t7071557</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-09-02 09:22:07</date>
          <text>Г-н Манкунян! ну все уже, не пора ли заканчивать? кто вы русским и кто вам русские? пора может сменить круг общения?</text>
          <comments>
            <comment id="7075397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7075397#t7075397</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
              <date>2006-09-02 10:17:47</date>
              <text>Я ценю Ваше мнение, но, пожалуй, останусь при своем относительно моего круга общения, если Вы, конечно, не возражаете. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071557&amp;style=mine#t7071557</parent>
            </comment>
            <comment id="7081541" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081541#t7081541</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2006-09-03 02:37:54</date>
              <text>&lt;q&gt;кто вы русским и кто вам русские?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что по этому вопросу нам скажет товарищ Манкунян?</text>
              <comments>
                <comment id="7084613" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084613#t7084613</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-03 03:36:19</date>
                  <text>Захочет вспомнить про товарища Манукяна и посмотреть на реакцию.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7086661" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086661#t7086661</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2006-09-03 04:42:33</date>
                      <text>Манкунян, как истинный русофоб, от таких вопросов должен бегать, как чёрт от кадила. А не то выяснится, что "бабушка еврейка", и кончилась заводная оригинальность. </text>
                      <comments>
                        <comment id="7100997" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100997#t7100997</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-03 03:47:23</date>
                          <text>"Пудра не порох, коса не тесак, я не армянин, а природный русак". </text>
                          <subject>знаем мы этих аганезовых</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7128645" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128645#t7128645</url>
                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                              <date>2006-09-04 01:36:18</date>
                              <text>Хороший стишок, только по-моему на одну ножку прихрамывает. А что если:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пудра не порох, коса не тесак, &lt;br /&gt;я не армянин - природный русак!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каково?</text>
                              <subject>Re: знаем мы этих аганезовых</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7131461" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7131461#t7131461</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2006-09-04 03:35:39</date>
                                  <text>А так и должно быть, чтоб прихрамывало. Человек оправдывается. Ни один русский всерьёз такого о себе не скажет. Я не такой, "а" такой, да еще "природный". Фраза эта лжива и фальшива насквозь, странно, почему вы не ощущаете. &lt;br /&gt;Почему немцы воевали в напудренных париках, потому что солдат - это не человек, это бездушная вооруженная кукла.</text>
                                  <subject>Re: знаем мы этих аганезовых</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7140421" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7140421#t7140421</url>
                                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                      <date>2006-09-04 10:26:10</date>
                                      <text>Здесь целых два сильных утверждения: 1. У русских в принципе не может быть родословной; 2. Защищиать Родину могут только нелюди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, так обычно говорят те, у кого "бабушка еврейка".</text>
                                      <subject>Re: знаем мы этих аганезовых</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7140677" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7140677#t7140677</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2006-09-04 10:35:52</date>
                                          <text>Я настоятельно вас прошу не комментировать в следующий раз.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7140933" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7140933#t7140933</url>
                                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                              <date>2006-09-04 10:42:52</date>
                                              <text>Обозначьте меры пресечения - я пока не проникся.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7141189" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7141189#t7141189</url>
                                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                                  <date>2006-09-04 10:57:48</date>
                                                  <text>Это не сильное утверждение, это просьба. Иначе придется объяснить вашу назойливость.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7140933&amp;style=mine#t7140933</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7140677&amp;style=mine#t7140677</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7140421&amp;style=mine#t7140421</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7131461&amp;style=mine#t7131461</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128645&amp;style=mine#t7128645</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100997&amp;style=mine#t7100997</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086661&amp;style=mine#t7086661</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084613&amp;style=mine#t7084613</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081541&amp;style=mine#t7081541</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071557&amp;style=mine#t7071557</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064133&amp;style=mine#t7064133</parent>
        </comment>
        <comment id="7076677" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7076677#t7076677</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-02 11:26:58</date>
          <text>Не знаю, что за культурная компания, в нормальной городской семье религиозным недугом страдают озабоченные прыщавые дочурки с синяками от анонизма и их мамаши, еще не совсем дряхлые, но совершенно утратившие вид объекта пенетрации. &lt;br /&gt;Если толкнуть что-нить за православие взрослому человеку, который бреется, ходит на работу и держит в голове отдельные позитивные планы, дом, машина, семья, отдых и т.п., он, в лучшем случае, сделает попытку культурно отмолчаться, "да, в Африке дети голодают, да, это плохо, это очень нехорошо, необходимо детям помочь". Все, в следующий раз, он будет отводить глаза, и встречи с вами искать активно уже не будет, уверяю вас, "он этот, того, православный, которые с крестами; ему типа эта, машина не нужна, совсем ку-ку пацан, кантуженый".  </text>
          <comments>
            <comment id="7076933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7076933#t7076933</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-02 11:46:38</date>
              <text>Всё это прекрасно, но разве я где-то говорил, что агитировать &lt;b&gt;за&lt;/b&gt; православие - комильфо? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(А что духлессы не крестятся перед каждой вынюханной дорожкой - это и так ясно. ;))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7076677&amp;style=mine#t7076677</parent>
            </comment>
            <comment id="7081029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081029#t7081029</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2006-09-03 02:30:04</date>
              <text>&lt;q&gt;Если толкнуть что-нить за православие взрослому человеку&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужели Вы это пробовали делать?! - Нет, не верю. Утончённые, добрейшие и благороднейшие души, люди-солнца, никогда не запятнают себя защитой косных монстров.</text>
              <comments>
                <comment id="7084357" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084357#t7084357</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-03 03:31:41</date>
                  <text>Конечно, нет. Меня, как музыканта, православие если и интересовало - разве что отдельными фрагментами партесов. Итальянская работа, эт сразу видно, профессионалы, "фирма веников не вяжет". Не сравнить со старообрядеской нудятиной - я как послушал, так сразу фуфелов подальше и отослал.  &lt;br /&gt;Партесы - вот, да, я заставлял и соседей слушать, и кто ещё только не пострадал от моего пристрастия (впрочем, недолгого). А чего, динамики на 100 ватт как врубанешь - весь дворик и три подъезда на ушах. Если такой момент вам проканает за агитацию, я не против.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7086405" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086405#t7086405</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2006-09-03 04:37:44</date>
                      <text>ДЕ ратует не за католичество - остыньте. Он ныне умиляется атезму, как свежему дыханию постмодерна, "лучу света в тёмном царстве". </text>
                      <comments>
                        <comment id="7096389" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096389#t7096389</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-03 01:22:15</date>
                          <text>Мне по барабану за кого там "ратует ДЕ", вы о чем вообще. </text>
                          <comments>
                            <comment id="7098693" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7098693#t7098693</url>
                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                              <date>2006-09-03 01:53:01</date>
                              <text>Я о том, что нагулявшись по парижику, ДЕ решил, что классику не пристало уважать русскую традицию, тем паче основу её основ, Православие. С этим и отметился. А многие любопытствующие посчитали, что это дали отмашку и начался гон. Вы радостно присоединились, поделившись радостной новостью, что Православие - фу, а католичество - круто. </text>
                              <comments>
                                <comment id="7099973" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099973#t7099973</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2006-09-03 02:31:05</date>
                                  <text>Допустим, я использовал неудачный стиль изложения и вы запутались. Хорошо, мне действительно близки многие проявления культуры в западной христианской традиции, но где вы увидели слово "католичество" или хотя бы намек, что я отношу себя к категории верующих? Насколько известно, в итальянской опере доминирует светская тематика. Просто ребята пригласили музыкальных профессионалов из Италии, за большие деньги (как и архитекторов - рабочих дохрена, а проектировать некому). Те и сваяли "русскую певческую традицию" за месяц - а чего там, слова есть, аранжмент побогаче, галерея реприз, кому с образованием эт недельки на четыре попариться, отработали месячный оклад и - фюить на тарелочке. Ах, не нравится, ах, "по крюкам" хотите - ну, слушайте. Вы слышали как поют старобрядцы? Это "ДЕТИ ХОРОНЯТ КОНЯ". </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7125317" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7125317#t7125317</url>
                                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                      <date>2006-09-04 12:02:14</date>
                                      <text>&lt;q&gt;сваяли "русскую певческую традицию" за месяц&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваять - не строить. Если есть с чего ваять. Вон у Цоя весь песняк на трёх аккордах, а в героях он, а не Градский со своими хвалёными тремя октавами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идеи правят миром, уважаемый брат Луи.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7130949" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7130949#t7130949</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2006-09-04 03:20:42</date>
                                          <text>&amp;gt;весь песняк на трёх аккордах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прослушайте пару альбомов The cure, там тоже на трех аккордах и почему-то очень напоминает Цоя. Лучше бы Летова вспомнили, хотя, тот еще "оригинал". &lt;br /&gt;В России музыкальный рынок вторичен, для 90-х это уже вторая и третья волна, то, что на Западе вышло из моды, лосины, дольчики, джинсы-варенки. Шикарный модный Линкольн в салоне из крокодильей кожи и бивней мамонта, только из Н. Орлеана отгрузили, чуваки, налетай! &lt;br /&gt;А церковную пианину отстроить взяли откуда человечков, как такое возможно, объясните? В Италии 17 в. приличные люди над католицизмом, похоже, вовсю хихикали, а у нас только еще лосины и макси-майки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а не Градский &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Винокура с вокальными данными тож порядок (куда там Баскову с Лещенкой), однако же юморист. Это к вопросу о старообрядцах, "КУДА ЛЕЗУТ".</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7125317&amp;style=mine#t7125317</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099973&amp;style=mine#t7099973</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7098693&amp;style=mine#t7098693</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096389&amp;style=mine#t7096389</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086405&amp;style=mine#t7086405</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084357&amp;style=mine#t7084357</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7081029&amp;style=mine#t7081029</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7076677&amp;style=mine#t7076677</parent>
            </comment>
            <comment id="7153477" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7153477#t7153477</url>
              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 01:17:01</date>
              <text>Православие - это религия современных городских интеллектуалов.&lt;br /&gt;Впрочем, судя по вашему комменту, вы весьма далеки от этой среды.</text>
              <comments>
                <comment id="7164741" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7164741#t7164741</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-05 04:51:04</date>
                  <text>Вы мне хоть бутылек, хоть два одеколону в суп налейте - все равно есть не буду.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7165253" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7165253#t7165253</url>
                      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-05 05:02:43</date>
                      <text>Да вас никто и не неволит...</text>
                      <comments>
                        <comment id="7169349" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7169349#t7169349</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-05 07:10:20</date>
                          <text>А что касается комметария, я согласен, там есть свои стилистические неточности: 1. следовало написать правильно - "анонизм" (или тогда уж "ононизм"); 2. "облик объекта пенетрации" - "вид" не так звучно, как "облик".&lt;br /&gt;К утилитарному взгляду на женщин я пришел в процессе длительной психологической отбраковки. Для меня очень немногие женщины представляют не сексуально-утилитарный, а еще какой-то психологически-возвышенный интерес. &lt;br /&gt;И немножко об идентификации, тут в яблочко - к интеллектуалам себя я не отношу. Я, мне кажется, - где вверху - так буквально и написал, что я мол такой-то и такой-то, а музыкант, который хоть в городе и живет, и получает образование, и мышцами деньги на зарабатывает, свободен не рассчитывать на свою интеллектуальность как свое гражданское преимущество; нам чего надо - трень-брень, до диез, ля минор, там струну подтянуть, там ослабить, а тут ИНТЕЛЛЕКТУАЛ - лишние нагрузки, обязанности. К тому же, я просто уверен, что любой интеллектуал, будь у него такая возможность, стал бы непременно художником или музыкантом, и гнал бы свою пургу, какую захочет. Так что упрек, если это упрек, не по адресу. &lt;br /&gt;Также я написал о своем, в прошлом, интересе к церковному пению, но вовсе не об оном к православию как мировоззрению современного городского (больше - интернетного) человека. Изучение истории православной церкви или религиозной философии может быть хобби, - а в чем-то и вызывающей настороженность чертой - интеллектуала, но никак не мировоззрением. Время нынче другое, а православие здорово отстает, залежалый товарец-то больно уж, отлежал свое. Вот сколько в мусоронакопителе с драными лаптями и тюбетейками пролежал за компанию, на столько и отстает. Такой духан, что тройной порцией одеколона не отобъешь.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7171141" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7171141#t7171141</url>
                              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-05 07:22:04</date>
                              <text>Ну, с онанизмом вы и по второму разу не попали. Правильно пишется - ОнАнизм.&lt;br /&gt;То же касается и слова кОнтуженНый, где вы допустили сразу две ошибки.&lt;br /&gt;Впрочем, я не склонен был акцентировать на этом внимание, но вы сами подняли грамматическую тему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по поводу "залежалого товара", почитайте на досуге православные сайты. Там много пишется специально для людей, далёких от церкви и религии. Уверяю, откроете массу интересных и удивительных для вас вещей, в том числе и на тему "несовременности" Православия.</text>
                              <comments>
                                <comment id="7172677" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7172677#t7172677</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2006-09-05 07:37:56</date>
                                  <text>А я как написал? А, ну вот видите, интеллектуал на моем месте тут же сгорел бы от стыда, а мне ничего. В диалоге допустима прямая орфография, т.к. стилизации речи (тут главное с диезом минор не перепутать). &lt;br /&gt;Сайты - нет, спасибо. Читаю с усилием, только самое интересное, и то вполглаза. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7171141&amp;style=mine#t7171141</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7169349&amp;style=mine#t7169349</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7165253&amp;style=mine#t7165253</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7164741&amp;style=mine#t7164741</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7153477&amp;style=mine#t7153477</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7076677&amp;style=mine#t7076677</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064133&amp;style=mine#t7064133</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7064389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064389#t7064389</url>
      <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
      <date>2006-09-02 05:15:38</date>
      <text>Хорошо,да</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7064645" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7064645#t7064645</url>
      <user name="A. ULAKYA" username="ulakya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2863522/736862" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-02 05:23:50</date>
      <text>может просто уже пора с НИМИ поговорить?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7065157" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7065157#t7065157</url>
      <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
      <date>2006-09-02 05:31:49</date>
      <text>Вы, профессор, воля ваша, что-то нескладное придумали! Оно, может, и умно, но больно непонятно. Над вами потешаться будут. &amp;copy&lt;br /&gt;Если культурнее и свободнее, значит, не мартышки.&lt;br /&gt;Их самая большая идеологическая удача - что вы заинтересовались ими как художественным объектом.)&lt;br /&gt;Если бы я был художник, я бы нарисовал картину "Д.Е.Г. въезжает на упряжке лихих англичан в историю"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7065413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7065413#t7065413</url>
      <user name="k999" username="k999" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54837799/7009630" height="100" width="78" />
      <date>2006-09-02 05:54:30</date>
      <text>&lt;small&gt;И в этом первобытном состоянии выпустят русских в свободный мир.&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Первобытное состояние"&lt;/i&gt; и &lt;i&gt;"свободный мир"&lt;/i&gt; не коррелируют и это, в общем, неплохо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7065669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7065669#t7065669</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-02 06:05:10</date>
      <text>на каком же этапе существования РПЦ была "инфицирована англичанами"?&lt;br /&gt;На самом начальном? Но тогда надо доказывать перемещение "людей" из Византии в Венецию, а уже оттуда в Англию (т.е."Феораванти православие привёз в Московию")?&lt;br /&gt;Или с отменой патриаршества голландцами при Петре?&lt;br /&gt;Или после 1917 г.?&lt;br /&gt;Или уже при Сталине?&lt;br /&gt;Когда же, и где доказательства?&lt;br /&gt;А то всё это домыслами попахивает.</text>
      <comments>
        <comment id="7069765" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7069765#t7069765</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-02 09:06:16</date>
          <text>Это ещё что! Либеральная интеллигенция додумалась обвинять РПЦ, что якобы в неё КГБ внедрял своих агентов. Это, конечно, домыслы, потому что КГБ появилось гораздо позже первых апостолов, организовавших церковь. А во вторых, где доказательства???? </text>
          <comments>
            <comment id="7073093" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7073093#t7073093</url>
              <user name="colonel_hunter" username="colonel_hunter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50937360/10969168" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-02 09:54:24</date>
              <text>&lt;i&gt;Это ещё что! Либеральная интеллигенция додумалась обвинять РПЦ, что якобы в неё КГБ внедрял своих агентов.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отлично сказано. Это классическая совковая "вторичная рационализация", о которой я недавно писал в журнале у БК:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://brat-karamazov.livejournal.com/119594.html?thread=646954#t646954'&gt;http://brat-karamazov.livejournal.com/1&lt;wbr /&gt;19594.html?thread=646954#t646954&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7069765&amp;style=mine#t7069765</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7065669&amp;style=mine#t7065669</parent>
        </comment>
        <comment id="7078725" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078725#t7078725</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-03 12:45:11</date>
          <text>При чём здесь "инфекция"? Даже современная религиозная система, вроде церкви Муна, сайентологии или синтоизма - это анахронизм, который цивилизованное государство давит из гигиены. А уж цыганщина 17 века... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в гомосексуальных браках на Западе, а в том, что сам брак в современном обществе это прикол. "Игра в куличики". Проблема прокорма ребёнка решена полностью, а всё остальное - это "Диснейленд". На диснейленде культуру не построишь. Можно конечно для альтернативно одарённых ввести изучение похождений Микки Мауса или Супермена, но боюсь, что дебилы начнут от любимых комиксов плеваться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же касается "наступления ислама". Пафос мультикультуризма не в капитулянстве перед варварством, а ровно наоборот - в низведении варварства до уровня Санта-Клауса. Вы же не будете на Новый год рассылать открытки, где оскорбляются религиозные чувства верующих детей. Вы над дед Морозом надругаетесь, а маленький Коля будет сидеть на полу и рыдать в три ручья. Устроете малышу "каникулы". Вот на Западе люди и решили: пускай чурки в пипу играются. Одни пипу режут младенцам, другие в 12 лет. Многие говорят, что пипу вообще стричь не надо. Что выросло - то выросло. Папуасы передние зубы себе вышибают - да ради Бога. Во Вьетнаме зубы подпиливают, в Мали отрезают клитор. Учить конечно людей надо (отучать от каннибализма маненько), но потихоньку, в разумных пределах. Без "мессианства". Миссионер это уже человек, находящийся с эскимосами на одной ноге. Ошибка и большая. &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="7082821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7082821#t7082821</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2006-09-03 02:56:28</date>
              <text>&lt;q&gt;Пафос мультикультуризма не в капитулянстве перед варварством&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да вспомним хотя бы Древний Рим, в котором всё было "не так уж и плохо". Очень продвинутый был звездолёт, да только сгорел в плотных слоях варварской атмосферы. А ведь так всё хорошо складывалось в мультикультуральном Риме эпохи августов: работать не надо, "пипу" тешь сколько хочешь, империя накрыла пол-мира, права человека соблюдались. Топливо что-ли кончилось в звездолёте?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="7085125" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085125#t7085125</url>
                  <user name="¬" username="es_read" />
                  <date>2006-09-03 04:14:38</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич про одно, а вы про другое. А даже если про другое: вы хотите сказать, что лучше быть христианской обезьяной, которая ходить в баню научилась только в XVIII веке, чем отвратительным римляном с каким-то упадническим Правом и Мультикультурностью? Давненько вы отсталит от жизни. Небось и писю отрезали в детстве.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7086917" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086917#t7086917</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2006-09-03 04:52:23</date>
                      <text>Во-первых, здесь нужно говорить "пипа", а не "пися" - читайте внимательнее живого классика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, "христианская обезьяна" по-вашему, по-птичьи, никак не тянет на сравнение с "Правом и Мультикультурностью". Нет, не сравниться "обезьяне" со Святостью Холокоста, со Святым Чебуреком, и Святым Апостолом не-теизма Мальчишом-Плохишом.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7087173" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087173#t7087173</url>
                          <user name="¬" username="es_read" />
                          <date>2006-09-03 04:58:24</date>
                          <text>Почему это Холокост святой? А главное, какое отношение к риму и христианским обезьянам имеет Святой Чебурек и Мальчиш-Плохиш. Какой-то new age развели.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7087429" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087429#t7087429</url>
                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                              <date>2006-09-03 05:04:05</date>
                              <text>Человек не может без святости - железный закон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советы, объявив себя последовательными атеистами, на следующий день забальзамироволи Ильича и устроили его капища по всей стране. И так со всеми т.н. атеистами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕ, объявив себя не-теистом, встал на скользкую тропку богоборчества, и при известной доле творческой порядочности должен "дойти до конца". </text>
                              <comments>
                                <comment id="7087685" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087685#t7087685</url>
                                  <user name="¬" username="es_read" />
                                  <date>2006-09-03 05:14:32</date>
                                  <text>А можно и так сказать: человек не может без моральных ценностей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И если это допустить, то необходимость в чудесных превращениях, Авраамах и прочем рахат-лукуме моментально отпадают. Но этого, конечно, допустить нельзя, моральных принципов "просто так" быть не может в принципе, это все "Сатана делает вид, что его не существует" - хитрый он, змей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до Советского Союза - вопрос сложный. Но фишка в том, что многие (может, и большинство) в мумию Ленина не верили. Или верили напоказ, что совсем другое дело. Но лучше уж так.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7093829" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093829#t7093829</url>
                                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                      <date>2006-09-03 12:16:01</date>
                                      <text>&lt;q&gt;человек не может без моральных ценностей&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется. И это убеждает, что Бог есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Или верили напоказ, что совсем другое дело. Но лучше уж так.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди не могут без святынь и не могут без вечности. Если горячие головы пытаются это оменить, то взамен возникают муляжи святынь, возникает "ВЕЧНАЯ жизнь в наших сердцах".  Пардоксальный феномен превращения материалистического циничного общества в общество проникновенных языческих ритуалов, полубогов и героев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё повторятся, и уважаемый Дмитрий Евгеньевич, увы, не слишком оригинален в своём "фу" Православию. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7094341" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7094341#t7094341</url>
                                          <user name="¬" username="es_read" />
                                          <date>2006-09-03 12:32:44</date>
                                          <text>Отличие новых богов (топ-моделей, вурдалаков и шварцнегеров с виртуального Олимпа нового упадочного общества) от старых заключается в том, что их можно выбирать. Старые боги друг друга не признавали, были жестоки. Не признаешь бога истинного - давай на колъ. Даже войны религиозные велись, не мне вам говорить. Последний, бог ислама, вот как огрызается - а все на фоне невинного язычества новой цивилизации. Язычество вообще веселое, а нынешнем виде толерантное. "Почувствуйте разницу". И, естественно, ЕД закономерно считает язычество правильным путем.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7096133" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096133#t7096133</url>
                                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                              <date>2006-09-03 01:14:31</date>
                                              <text>Боги - не президенты, чтобы их выбирали, а вера - не балаган. И под ручку с топ-моделью "не въедешь в вечность".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Даже войны религиозные велись, не мне вам говорить&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не в тему - войны нужно было называть, чтобы не запутаться, вот и называли "крестовыми походами". К Кресту это имело весьма опосредованное отношение, не мне Вам объяснять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Язычество вообще веселое, а нынешнем виде толерантное.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы про Масленицу и Новый Год? Ну-ну. Поинтересуйтесь утопиями настоящих язычников, типа Кампанеллы, чтобы разъяснить языческое "веселье".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;И, естественно, ДЕ закономерно считает язычество правильным путем.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До этого уважаемый ДЕ ещё не договорился, но он на верном пути. </text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7096645" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096645#t7096645</url>
                                                  <user name="¬" username="es_read" />
                                                  <date>2006-09-03 01:24:12</date>
                                                  <text>Не балаган, а инсценировка и любительский спектакль.  Один крестный ход чего стоит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, зачем въезжать в вечность? У меня вот например Бога нет, разве что суеверия и бесовской хаос. Правда, христианские мыслители уже в средние века достигли такой высоты, что последнему безбожнику могут объяснить обратно. Знакомы нам эти фразы:"Ты веришь в то, что Бога нет, значит ты Веришь в это, попался!" или "Ты веришь в веревку и нож" или "Ты веришь в свой разум, это тоже вера"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну конечно. Никуда не спрятаться от проклятой религиозности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, ДЕ никогда не сомневался в существовании Бога (об этом есть хороший отрывок в "Бесконечном тупике"), но сейчас он предлагает русским действовать по ситуации. А ситуация такова, что "крестоносцев" надо гнать подальше и не пускать на пушечный выстрел.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7098949" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7098949#t7098949</url>
                                                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                      <date>2006-09-03 02:02:13</date>
                                                      <text>&lt;q&gt;Не балаган, а инсценировка и любительский спектакль. Один крестный ход чего стоит. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это обряд и это угодно Богу. А на вашу долю остаются любительские спектакли. Каждому своё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;У меня вот например Бога нет, разве что суеверия и бесовской хаос.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как? - Любопытно. А что, если окажается, что Он-таки есть, и суд есть, и ангелы и бесы есть. Сможете повторить своё кредо?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Думаю, ДЕ никогда не сомневался в существовании Бога&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот я думаю, что человек меняется. Помните притчу о посеянных зёрнах? Посеяли у дороги и быстро взошло, появился БТ, а потом налетели птицы и всё поклевали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А ситуация такова, что "крестоносцев" надо гнать подальше и не пускать на пушечный выстрел&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свято место пусто не бывает. Кем заполните вакансию, "весёлыми язычниками"?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7099205" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099205#t7099205</url>
                                                          <user name="¬" username="es_read" />
                                                          <date>2006-09-03 02:05:24</date>
                                                          <text>Галковский считает, что лучше веселые язычники, чем невеселые попы. Я с ним согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, введение предмета Православия произвело бы на детей обратный эффект (в лучшем для православных случае - нулевой), но лучше подстраховаться и не вводить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с язычниками проще. Правда, потом они покажут звериный оскал, но это случается со всеми.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7099717" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099717#t7099717</url>
                                                              <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                                              <date>2006-09-03 02:23:04</date>
                                                              <text>&lt;q&gt;Галковский считает, что лучше веселые язычники, чем невеселые попы.&lt;/q&gt;Правда, введение предмета Православия произвело бы на детей обратный эффект&amp;lt;/q&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свежо предание.  Вот большевики запретили слово Божие - и какой эффект! - Вся страна побежала в храмы.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099205&amp;style=mine#t7099205</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7098949&amp;style=mine#t7098949</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096645&amp;style=mine#t7096645</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096133&amp;style=mine#t7096133</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7094341&amp;style=mine#t7094341</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093829&amp;style=mine#t7093829</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087685&amp;style=mine#t7087685</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087429&amp;style=mine#t7087429</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7095621" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095621#t7095621</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-03 01:06:07</date>
                                  <text>Зарезать священника, разрушить храм? Оригинальный полемический приём.&lt;br /&gt;Очевидно, православные тоже должны дойти до конца и зарезать всех прочих неверных и разрушить на земле всё, кроме монастырей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да как Вы не понимаете, что это безумные обвинения, ни на чём не основанные, кроме Вашего непонимания? "Богоборчество"? В записи внятно написано: кто хочет -- культурно бы дать ему полную свободу совести. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему нам постоянно рассказывают про академиков и т.д.? Ведь средний человек ограничен, в него много предметов не влазит. Для него школьное православие станет полноценной идеологией, когда человек не рассуждает, почему Ленин святой -- ведь так коммунистический жрец сказал. В сочетании с подавлением сексуальности это просто гроб с музыкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну хорошо. Вы тут ратуете про святость. Мусульмане они как, хорошо живут?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7096901" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7096901#t7096901</url>
                                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                      <date>2006-09-03 01:26:01</date>
                                      <text>&lt;q&gt;Очевидно, православные тоже должны дойти до конца и зарезать всех прочих неверных и разрушить на земле всё, кроме монастырей.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы меня на мысль наводите, или пытаетесь воспроизвести ход мыслей православного святого? Я же тешу себя мыслью, что это Вы так пошутили, да только я не врубаюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;В записи внятно написано: кто хочет -- культурно бы дать ему полную свободу совести. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы лучше почитайте про свободу совести в конституции СССР и сравните с лозунгами мэтра, а потом продолжим эту тему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;для него школьное православие станет полноценной идеологией&lt;/q&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дай-то Бог. Может, и вправду, наступят такие времена. Спасибо, Владимир, утешили старика, аж прослезился... сейчас платок достану.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;В сочетании с подавлением сексуальности&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, а это тоже... нехорошо... ну того "подавлять"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Мусульмане они как, хорошо живут?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы имеете в виду сыто, или имеете в виду достойно?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095621&amp;style=mine#t7095621</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087429&amp;style=mine#t7087429</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087173&amp;style=mine#t7087173</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086917&amp;style=mine#t7086917</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085125&amp;style=mine#t7085125</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7082821&amp;style=mine#t7082821</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078725&amp;style=mine#t7078725</parent>
            </comment>
            <comment id="7093061" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093061#t7093061</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-03 11:29:14</date>
              <text>Моё представление таково. Есть модерн - например, Европа времен образования национальных государств и буржуазных революций. Где-то с 17-18 веков и до 60-х годов 20 века. В России - с Петра и до 1991 г. (1917-1991 гг. это тоже всё-таки модерн, только хождение по лабирнту). Есть контрмодерн - реакция католиков на Европу модерна в 17 в., национал-социализм Гитлера и фашизм Муссолини.&lt;br /&gt;Емть постмодерн - Европа Жака Аттали, "конец истории", регионализация национальных государств - всё то, что мы видим сегодня.&lt;br /&gt;И есть архаика. То, что мы наблюдаем сегодня в России и ещё в нескольких "чёрных дырах" на планете - Албания, Конго и т.п. Откат от модерна даже не контрмодерн (консервативная революция), а в ту отправную точку, "где истории ещё нет" (условный аналог - "темные века" Европы, 6-10 века).&lt;br /&gt;понятно стремление церкви возвратиться в то время - тогда она была Властью. Но все же понятно такое стремление католиков. А ведь православие всегда было пристегным ремнём Власти - что Византия, что прочие православные государства. То есть умирает православное государство, умирает и церковь. Католичество выживет, а РПЦ умрёт.&lt;br /&gt;То есть сегодняшние шаги РПЦ по возвращению в архаику равняется самоубийству - так как государство в России при этом умрёт.&lt;br /&gt;Я могу предположить, что верхушка РПЦ осознаёт свою "миссию". Но средний состав духовенства, прихожане - почему они не реагируют на СОБЫТИЯ?</text>
              <subject>Умрёт государство, умрёт и РПЦ</subject>
              <comments>
                <comment id="7094085" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7094085#t7094085</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2006-09-03 12:32:20</date>
                  <text>Перед РПЦ не стоит задача выжить, и Филя Киркоров не будет собирать полные церкви прихожан на своих церковных концертах. Церковь всегда ясно отдавала себе отчёт, что когда-то будет конец. Даже название этому придумали - Последние Времена. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Постмодерн Аттали - характерная еврейская идея разрушения европейского общества, а "контрмодерн", жупел которого Вы так живописуете, реакция Запада на доминацию чуждой идеи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что не стращайте православных, они знают, что делают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Умрёт государство, умрёт и РПЦ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7097925" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7097925#t7097925</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-03 01:42:37</date>
                      <text>позвольте, модерн штука европейская:-)&lt;br /&gt;То есть РПЦ ведёт и государство к концу света? или государство РПЦ туда?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Умрёт государство, умрёт и РПЦ</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7099461" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099461#t7099461</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2006-09-03 02:17:37</date>
                          <text>Модерн - штука серьёзная, чем-то напоминающая глупого мышонка из английской сказки. А хотелось глупому европейскому мышонку сладкой сказочки о том, что можно жить хорошо, да ещё и в бога не верить. И вот пришёл сладкоголосый дядя Аттали и спел колыбельную о сладкой жизни. Нужно, мол - пел дядя Жак, вторя другому певцу, Гершензону, - всем стать мировыми кочевниками, и тогда все глупые мышки будут мирно спать у подлинных кочевников в брюшке - и никакого бога. Вот такая поучительная сказочка, уважаемый Хасид. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;РПЦ ведёт и государство к концу света? или государство РПЦ туда?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или туда РПЦ государство? Или концу РПЦ государство света? - Вам зачем такой вагон информации?</text>
                          <subject>Re: Умрёт государство, умрёт и РПЦ</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7100229" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100229#t7100229</url>
                              <user name="hasid" username="hasid" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-03 03:26:31</date>
                              <text>Мне тоже охота знать, когда гроб заказывать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Классиков" постмодернизма изучал ещё в конце 90-х - всех этих Деррида, Батаев и т.п. Ничего хорошего в них не нахожу, да и вы мне глаза не открыли.&lt;br /&gt;Странным мне кажется ваше убеждение в незыблимости связки "Православие-Власть" в России. Куда хвост, туда и голова.&lt;br /&gt;Атеистов и представителей карго-"религий" и хтонических культов в России побольше 90% будет. 20-30 лет назад их ещё болбше было - и ничего, жило государство. Реализовывало ПРОЕКТ.</text>
                              <subject>Re: Умрёт государство, умрёт и РПЦ</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7126853" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7126853#t7126853</url>
                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                  <date>2006-09-04 01:10:12</date>
                                  <text>Гроб можно заказывать сразу по истечению периода вторичной половой зрелости - чтобы был впору. Это, кстати, неплохая сберегательная стратегия, очень необременительная для внуков. Я слышал, есть такой замечательный кооператив "Нимфа", вот он "кисть даёт". Всё остальное несущественно, а к РПЦ так вообще не имеет никакого отношения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В русское сознание заложены православные архетипы, выжигать которые нужно не одно поколение. И это не просто культурный монослой. Поэтому Лёшка Петухов, научившийся садиться в позу лотоса, за буддиста всё-таки не прокатит, а прокатит за клоуна. Отправят Лёшку на конюшню, всыпят двадцать плетей, и встанет он к новой жизни своим в доску парнем. И наступит всеобщее щщастье.</text>
                                  <subject>Re: Умрёт государство, умрёт и РПЦ</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100229&amp;style=mine#t7100229</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7099461&amp;style=mine#t7099461</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7097925&amp;style=mine#t7097925</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7094085&amp;style=mine#t7094085</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093061&amp;style=mine#t7093061</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078725&amp;style=mine#t7078725</parent>
            </comment>
            <comment id="7197765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7197765#t7197765</url>
              <user name="?" username="alexpi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
              <date>2006-09-07 06:18:53</date>
              <text>Ага, такими темпами внукам нынешних мультикультуралистов тоже будут "пипу резать".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078725&amp;style=mine#t7078725</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7065669&amp;style=mine#t7065669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7065925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7065925#t7065925</url>
      <user name="colonel_hunter" username="colonel_hunter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50937360/10969168" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-02 06:29:10</date>
      <text>Давно хочу спросить вас, Дмитрий Евгеньевич, как вы смотрите на современное состояние гуманитарного знания в России и Европе? Какие есть тенденции, какие есть проблемы, какие есть СКРЫТЫЕ пружины? У вас в свое время были чудные зарисовки про советскую философию и соетскую юриспруденцию - а вот как обстоит дело СЕЙЧАС? Особенно про историю интересно (я сам - историк). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи, Л. </text>
      <subject>Кстати о европейской науке</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7066181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066181#t7066181</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2006-09-02 06:30:28</date>
      <text>Резковато, конечно, но в целом верно. Нам насаждают не то, не европейские ценности Христианства, на которыз и базируется цивилизация, а казенный пропагандистский спич.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/svobodnaya_ru/73313.html'&gt;http://community.livejournal.com/svobod&lt;wbr /&gt;naya_ru/73313.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7083077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7083077#t7083077</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2006-09-03 03:01:50</date>
          <text>То есть, Вы не против того, что нас зомбируют мультикультурализмом? Причём зомбируют совсем не цивилизованными методами. Открывают клюв глупым утками и нашпиговывают брюхо зерном, а те только глотают, да глазами вращают. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066181&amp;style=mine#t7066181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7066437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066437#t7066437</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2006-09-02 06:34:54</date>
      <text>Помилуйте, а разве Закон Божий не преподавали в гимназиях до революции?</text>
      <comments>
        <comment id="7066693" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066693#t7066693</url>
          <user name="o_O" username="kndr" />
          <date>2006-09-02 06:51:54</date>
          <text>Вот-вот, назад в пещеры.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066437&amp;style=mine#t7066437</parent>
        </comment>
        <comment id="7067461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067461#t7067461</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-02 07:15:36</date>
          <text>Вам, надеюсь известна разница между педагогом и педофилом. И тот и другой обычно любят детей.</text>
          <comments>
            <comment id="7069253" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7069253#t7069253</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2006-09-02 08:38:12</date>
              <text>Ок, между педофилом и педиатром? Извините, а кто захочет каждый день возиться больными детьми, проверять сопли, диатез? По-вашему, это нормальный человек? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067461&amp;style=mine#t7067461</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066437&amp;style=mine#t7066437</parent>
        </comment>
        <comment id="7068997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068997#t7068997</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-02 08:35:05</date>
          <text>В христианской монархии с поголовно крещёным населением это ещё понятно. Но когда в атмосфере биоинженерии, пластической хирургии и робототехники на двухъядерных процессорах вдруг материализуются какие-то лешие, святые, причем за деньги... &lt;br /&gt;Да, РПЦ агонизирует, хочет еще продлиться на какое-то время, но это не повод, я не думаю, что даже официальная религиозная организация реально в силах оказать давление на государство и на законных основаниях заниматься ИДЕОЛОГИЧЕСКОЙ пропагандой ДЕТЯМ, и искажением общеобразовательных норм, вводя анахроничный гуманитарный предмет в школьную программу, необходимость (финансовые затраты) которого надо бы еще как следует доказать. &lt;br /&gt;Государство свои позиции, естественно, ни при каком раскладе не уступит. Так что за этой всей религиозной "церетелианой" просматривается еще один над-проект, чуть циничнее и куда более осмысленнее.&lt;br /&gt;Любые денежные затраты должны иметь очевидное объяснение, здесь пока объяснение одно - имплантировать в череп идеологическую бяку "про тысячелетнюю историю загадочной души", чтобы люди не смотрели под ноги и по сторонам, а все нестыковки объясняли через некую имманентную загадочность, "бес попутал", "бог попустил", "АНАФЕМА". Как бы такое кувыркание на месте, все, ну, вроде похоронили и крест поставили, потом раскопали, три раза плюнули и снова зарыли. Так нет. &lt;br /&gt;"Главное, ребята, сердцем не стареть", ага, ну-ну, а остальное приложится. "Все в тобi". </text>
          <comments>
            <comment id="7087941" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087941#t7087941</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2006-09-03 06:08:25</date>
              <text>&amp;gt;Но когда в атмосфере биоинженерии, пластической хирургии и робототехники на двухъядерных процессорах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам только остается уточнить что из перечисленного списка заменяет мораль, совесть, нравственность соответственно. Или современный человек во всем этом не нуждается? Потому что у него 64-голосый мобильник с цветным экраном? Ну-ну.</text>
              <comments>
                <comment id="7098181" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7098181#t7098181</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-03 01:43:13</date>
                  <text>А вам что, виагра нужна для совести?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7087941&amp;style=mine#t7087941</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068997&amp;style=mine#t7068997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066437&amp;style=mine#t7066437</parent>
        </comment>
        <comment id="7070789" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070789#t7070789</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-02 09:13:59</date>
          <text>Недавно читал статью Брокгауза-Ефрона "Библейская история". Люди без малейшей улыбки рассказывали, что да, всё правда, Авраам родил и Моисей водил, Бог кинул скрижали и сказал, чтобы всех проинформировали. (Дальше там крючок, что евреи должны быть культурными, но стыдиться за своё историческое преступление.) Тоже, между прочим, преподавали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Религиозный фанатизм среди малообразованных слоёв населения был вероятно военной техникой, наподобие иранских живых волн. Советские же искренне считают, что царь, министры и Гос.совет были сами религиозными фанатиками и в ПМВ хотели Проливы из целей христианского фетишизма. Дескать, Третий Рим хотел оккупировать-восстановить Второй Рим.</text>
          <comments>
            <comment id="7088197" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088197#t7088197</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2006-09-03 06:17:22</date>
              <text>Напомнило известный эпизод. Академик Павлов пришел на службу, а храм был еще закрыт. Дело было кажется в 20-е годы. Мимо шел трудящий. Видит сидит на паперти благообразный такой старичок. Трудящийся расчувствовался и говорит, - эх, дед, темнота ты, темнота!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну хорошо, темнота. По-существу то претензии то какие? На библейских сюжетах основана вся классическая культура. Человек просто половину не поймет в литературе, живописи, музыке если не будет знать христианского вероучения. Или совкам, вооруженным мощью двухъядерных процессоров этого "не нат"? Ну не нат и не нат, детям то не мешайте...</text>
              <comments>
                <comment id="7090245" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7090245#t7090245</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-03 09:51:24</date>
                  <text>Анекдот хорош, спасибо, но насколько рядовые священники сравнимы с академиком Павловым?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторюсь, в христианском учении есть и этическая составляющая, и культурная, но и неполезная невротизация. Уверяю Вас, первые две не зависят от последней. Вот я в детстве не учил Закон Божий, Библию читал только Занимательную и всю забыл. Лет в 20 почитал Евангелия, полистал остальные книги -- и сейчас легко читаю искусствоведческие штудии по Венеции. Тем более, что в сопроводиловке искусствовед-штатовец всё и поясняет. А ведь в США как бы Библию получше знают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть большой потери нет. Но и от ОПК дохода не очень много. Реальное христианство гораздо богаче святых книг -- в нём и папство, и мученики, и иезуиты, и как реликвии возили туда-сюда. Что-то я сомневаюсь, что всё это детям будут преподавать. А ведь многие сюжеты на этом основываются. Кто такая святая Урсула, в Библии не написано.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7102021" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102021#t7102021</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2006-09-03 05:25:10</date>
                      <text>&amp;gt;Анекдот хорош, спасибо, но насколько рядовые священники сравнимы с академиком Павловым?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помилуй Бог! Оставим возможность заниматься столь глобальными оценками людям не прослушавшим ОПК :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Повторюсь, в христианском учении есть и этическая составляющая, и культурная, но и неполезная невротизация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как!? Хотел бы и я достичь такой высоты, чтобы с легкостью давать оценки мировым религиям. А заодно и их адептам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Уверяю Вас, первые две не зависят от последней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этические категории сами по-себе ничего не значат. Потому, что ограничивая какие-то свои проявления человеку важно не столько знать что именно надо ограничивать, это-то как раз обычно ясно интуитивно, а почему и во имя чего надо это делать. Желательно еще и иметь перед собой пример.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Лет в 20 почитал Евангелия, полистал остальные книги -- и сейчас легко читаю искусствоведческие штудии по Венеции. Тем более, что в сопроводиловке искусствовед-штатовец всё и поясняет. А ведь в США как бы Библию получше знают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Культуру можно изучать, а можно в ней жить. Без подстрочных пояснений. А ведь кроме христианской, включая естественно и полемику с Христианством, никакой другой культуры в общем то и нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но и от ОПК дохода не очень много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда Вы знаете, если курс только хотят ввести?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Реальное христианство гораздо богаче святых книг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень сложная для меня фраза. Откуда же тогда черпать сведения о "реальном христианстве"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;в нём и папство, и мученики, и иезуиты, и как реликвии возили туда-сюда. Что-то я сомневаюсь, что всё это детям будут преподавать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если предмет называется "Основы православной культуры", что же еще там будут преподавать? Местная специфика разумеется должна присутствовать. Врядли западный школьник знает например кто такой Сергий Радонежский, а для нашего знать кто благословил Дмитрия Донского перед Куликовской битвой необходимо.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7107909" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7107909#t7107909</url>
                          <user name="asterrot" username="asterrot" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-04 03:15:57</date>
                          <text>&lt;q&gt;&amp;gt;Повторюсь, в христианском учении есть и этическая составляющая, и культурная, но и неполезная невротизация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как!? Хотел бы и я достичь такой высоты, чтобы с легкостью давать оценки мировым религиям.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чему ещё нельзя давать оценок? Вот, всё-всё-всё из атомов состоит. И в Библии про них ни-гугу. Про атомы можно, нет? А ведь мы и сами из атомов, какое же после этого право имеем про атомы рассуждать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это и есть обскурантизм. Вы с ним пока ещё играетесь, но ещё пару лет, да хорошенький финансовый кризис - и самому страшно станет, какая чернуха и какая чернь поднялась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сеющий ветер пожнёт бурю.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102021&amp;style=mine#t7102021</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7121733" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121733#t7121733</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-04 10:04:31</date>
                          <text>&amp;gt; Если предмет называется "Основы православной культуры", что же еще там будут преподавать? Местная специфика разумеется должна присутствовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы начали с того, что вообще христианство полезно для культуры, и что есть МИРОВАЯ культура. Но она основывается, прикину на глаз, на 70% на католической культуре. Боюсь, ограничение изучения православной ветвью не намного поможет пониманию мировой культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Культуру можно изучать, а можно в ней жить. А ведь кроме христианской, ... никакой другой культуры в общем то и нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ещё один способ выяснения пользы от изучения христианства детьми. Посмотреть, как этот вопрос решён в других передовых обществах "первого мира". В США, в Германии, Франции, Англии, Италии, Японии. Можем ли мы сказать, что японцы и французы некультурные? По идее, можем -- но тогда стоит ли культурнами делать 100% детей? Боюсь, есть более насущные предметы. В штатах средний чел не заморачивается, кто кого родил и по каким заповедям жить, а поди ж ты, держава мощнейшая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, например, есть такая У НАС проблема -- кончились программисты (и в РФ, и в РБ, и вроде бы даже на Украине), и скорость потребления индустрией выше скорости обучения системой образования. А ведь это живые деньги, зарплата местами фактически даже сравнима со штатовской. Программистов 0.1-0.5% населения, это ведь ужасно малая цифра. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, вот Вы мне тут про мораль и культуру говорите. Но ведь это базовые 5% поведения, которые и атеисты соблюдают. А что говорит Ватикан или Патриарх про авторское право? Про ипотеку? Какой вид лицензий на ПО богоугоден? Как насчёт Напстера и пиринговых сетей?</text>
                          <comments>
                            <comment id="7128389" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128389#t7128389</url>
                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                              <date>2006-09-04 01:35:25</date>
                              <text>&amp;gt;Вы начали с того, что вообще христианство полезно для культуры, и что есть МИРОВАЯ культура. Но она основывается, прикину на глаз, на 70% на католической культуре. Боюсь, ограничение изучения православной ветвью не намного поможет пониманию мировой культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не пойму, Вы что предлагаете основы католической чтоли культуры преподавать ;)? Будем реалистами, христианская культура применительно к России значит Православие. Да и "совместимость" если позволите, западного и восточного Христианства в культурном аспекте близка к 99%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Есть ещё один способ выяснения пользы от изучения христианства детьми. Посмотреть, как этот вопрос решён в других передовых обществах "первого мира". В США, в Германии, Франции, Англии, Италии, Японии. Можем ли мы сказать, что японцы и французы некультурные?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Культура Франции походит на сыр рокфор. Это плесень на безусловно когда-то великой христианской культуре. И все же плесени без сыра быть не может, согласитесь. То-есть культура христианская. Что касается Японии... Ну назовите по одному японскому писателю, художнику и композитору. Слабо без википедии? И это при том, что японцы тщательно скопировали и перенесли к себе гигантский пласт европейской, то есть христианской культуры. Что там еще, США? О, да! Среднее американское образование это предмет восхищения по-вашему? Вот к чему мы должны стремиться ;)? Что-то не хочется.</text>
                              <comments>
                                <comment id="7138629" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7138629#t7138629</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-04 08:39:12</date>
                                  <text>&amp;gt; Я не пойму, Вы что предлагаете основы католической чтоли культуры преподавать ;)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я предлагаю не ссылаться на пользу детям в понимании мировой культуры от освоении одного православия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Да и "совместимость" если позволите, западного и восточного Христианства в культурном аспекте близка к 99%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня другое мнение. Легенд католической части христианства гораздо больше и они в общем неизвестны широким массам православных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Культура Франции походит на сыр рокфор. ... культура христианская. Что касается Японии... Ну назовите по одному японскому писателю, художнику и композитору. ... О, да! Среднее американское образование это предмет восхищения по-вашему? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда не понятно, к чему Вы фетишизируете уровень культуры. На мой взгляд, сейчас перед РФ стоят задачи более насущные, чем повышение культуры детей:&lt;br /&gt;- повышение доходов на душу населения хотя бы до уровня Австрии и Финляндии;&lt;br /&gt;- работа по восстановлению азиатских и европейских владений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С голой задницей перед японцами Достоевским махать -- несколько не совсем умное поведение.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8001093" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=8001093#t8001093</url>
                                      <user name="Yury" username="ukrfan" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67729587/2662038" height="100" width="98" />
                                      <date>2006-10-17 11:06:13</date>
                                      <text>Кстати, Достоевский-то был... эээ... не вчера.... &lt;br /&gt;Сегодня можно стыдливо помахать разве что Пелевиным :)))))</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7138629&amp;style=mine#t7138629</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128389&amp;style=mine#t7128389</parent>
                                </comment>
                                <comment id="8000837" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=8000837#t8000837</url>
                                  <user name="Yury" username="ukrfan" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67729587/2662038" height="100" width="98" />
                                  <date>2006-10-17 11:05:07</date>
                                  <text>аааа.... я в шоке....&lt;br /&gt;Человек, которому, чтобы узнать, кто такие Басё, Сэй-Сёнагон, Мисима, Мураками, Кавабата, Абэ, Хокусай, Куросава, Мацуи, Ямашита, нужна Википедия, в дискуссии о культуре.... аааа... оооо...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Японская культура - такой гигантский краеугольный камень в храме мировой цивилизации, что это прямо удивительно для небольшого, в сущности государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эко вы... в лужу... того...</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128389&amp;style=mine#t7128389</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121733&amp;style=mine#t7121733</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102021&amp;style=mine#t7102021</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7090245&amp;style=mine#t7090245</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088197&amp;style=mine#t7088197</parent>
                </comment>
                <comment id="7101509" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7101509#t7101509</url>
                  <user name="¬" username="es_read" />
                  <date>2006-09-03 04:56:41</date>
                  <text>Христианское ВЕРОУЧЕНИЕ знать не надо. Достаточно прочесть "Занятную Библию" в школе, как обычное литературное произведение, а еще лучше - купить книгу, где описываются основные сюжеты/мотивы библейского мира.  А то и этого не надо - там услышал, здесь прочитал. Если  ты плохо образован, то и картина вряд ли заинтересуешься, и музыку классическую вряд ли послушаешь, значит, и знание библейских персонажей не понадобится. А если с хорошим образованием, то вышеназванного вполне хватит, как хватило товарищу Владимиру, а то и вовсе кто-нибудь Библию прочитет смеха ради - тогда вообще знание из первых рук и в классическом искусстве вовек не потеряешься.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7102789" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102789#t7102789</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2006-09-03 06:30:00</date>
                      <text>&amp;gt;Христианское ВЕРОУЧЕНИЕ знать не надо. Достаточно прочесть "Занятную Библию" в школе&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть черпать информацию о сражении при Ватерлоо из газеты "Правда"? Можно конечно как вариант. Мы то спорим несколько о другом. Почему так пагубно черпать информацию из адекватного источника, каким бы стал специальный курс для детей? Как это было в нашей стране всегда.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7103045" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7103045#t7103045</url>
                          <user name="¬" username="es_read" />
                          <date>2006-09-03 06:57:49</date>
                          <text>"Правда", в отличие от адаптированного варианта Библии, не предназначена для обучения детей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет пагубности хорошо сказал ДЕ - православие надо было насаждать тогда, а теперь момент упущен, ситуация другая. Если говорить про "идеальную" ситуацию, то, конечно, я против изучения Библии. Во первых, нагрузка и так огромная, а библия (один только Ветхий завет) это документец не только изоблиющий сексом и эротикой, но и очень большой, местами трудночитабельный. Источник он конечно да. Но помимо искусствоведческой ценности он имеет довольно опасное свойство овладевать умами людей и становиться опиумом для народа. Возьмите Лосева с его защитой религий - умнейший человек, а на страницах "Диалектики..." стал брузгающим слюной маньяком, не удержался от пропаганды. А ведь это один из лучших. Что уж говорить про маленьких детей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это в идеале, а в реальности такой курс только отвратит детей от религии.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102789&amp;style=mine#t7102789</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7101509&amp;style=mine#t7101509</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088197&amp;style=mine#t7088197</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070789&amp;style=mine#t7070789</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066437&amp;style=mine#t7066437</parent>
        </comment>
        <comment id="7077957" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077957#t7077957</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-03 12:25:19</date>
          <text>мы любим Чайковского не только за это.</text>
          <comments>
            <comment id="7088453" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088453#t7088453</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2006-09-03 06:22:13</date>
              <text>Нет, простите. Тут не любовь-нелюбовь, а правильно действовали или нет. И как могут одни и те же действия быть правильными и неправильными одновременно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Чайковского, то эти слухи все не более чем ни на чем не основанная клевета.</text>
              <comments>
                <comment id="7097669" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7097669#t7097669</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-03 01:34:38</date>
                  <text>Музыка и правда нездоровая, педерастическая, но красивая, конечно, да. Я в этом немного разбираюсь.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7102533" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102533#t7102533</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2006-09-03 05:44:13</date>
                      <text>&amp;gt;Музыка и правда нездоровая, педерастическая, но красивая, конечно, да. Я в этом немного разбираюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, ясно. Слухи о неправильной ориентации Чайковского основаны на Вашем чутье. Собственно что-то подобное я и утверждал.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7103301" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7103301#t7103301</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-03 07:10:02</date>
                          <text>Ну, Чайковский, ну, возможно, гомосексуалист. Может, был, а может, и не был, но скорее все-таки - был. Братец-то младший был, яблочко от яблони.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102533&amp;style=mine#t7102533</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7097669&amp;style=mine#t7097669</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088453&amp;style=mine#t7088453</parent>
                </comment>
                <comment id="7120709" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7120709#t7120709</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 09:43:02</date>
                  <text>В России еще и на тройках ездили, и что? Нам тоже пересесть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ж до того, что "закон божий" якобы "насаждал в России нравственность, любовь к ближнему и милосердие" - то, извините. 20 миллионов погибших в гражданской войне вам ничего не говорят? Люди убивали друг друга всеми способами, порой - весьма зверскими: сжигали в паровозных топках, поджаривали на кострах, травили массово газами, топили в баржах в холодном море. Жгли, убивали, насиловали. Царя, извините, батюшку, ПОМАЗАННИКА БОЖЬЕГО, вместе с семьей перестреляли к лешему. Церкви жгли, на иконы испражнялись, святым в причинные места из винтовок целились, кресты на переплавку тащили.&lt;br /&gt;Все это, заметим, после 800 лет ЦЕРКОВНОГО ПРОСВЕЩЕНИЯ.&lt;br /&gt;Сколько среди убийц Гражданской было тех, кто посещал в детстве уроки Закона Божьего? 90%? 95%?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и? Еще вопросы?</text>
                  <subject>Проехали, Адмирал!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7127109" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127109#t7127109</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2006-09-04 01:17:21</date>
                      <text>Давайте представим такую ситуацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некая страна подверглась жестокому нашествию. Селения разрушены, население перебито, ущерб огромный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуацию анализирует Сапожник. Ага, армия нам не помогла, она была разгромлена врагом и не помешала нашествию. Значит армия нам не нужна, ее надо распустить и забыть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуацию анализирует старый адмирал. Армию надо возродить, причем сильнее, чем прежде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и кто прав, какие вопросы?</text>
                      <subject>Адмиралы вообще то ходят</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7127621" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127621#t7127621</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-04 01:24:17</date>
                          <text>Даже в Вашем примере - неужели армию надо возрождать ТАКУЮ ЖЕ? Если она уже раз была разгромлена? Посадить на тачанки, дать палаши в руки - и вперед?&lt;br /&gt;Выражение "сильнее чем прежде" в отношении РАЗГРОМЛЕННОЙ армии звучит издевательски, не находите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, нужна ДРУГАЯ армия - на других принципах, по другому управляемая, без попов в войсках - от них толку никакого... :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я напомню Вам Ваш первоначальный аргумент: "но ведь в Российской Империи был Закон Божий"...</text>
                          <subject>Опять на тачанки?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7129669" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7129669#t7129669</url>
                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                              <date>2006-09-04 01:54:28</date>
                              <text>&amp;gt;Даже в Вашем примере - неужели армию надо возрождать ТАКУЮ ЖЕ? Если она уже раз была разгромлена? Посадить на тачанки, дать палаши в руки - и вперед?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация в мире техники масштабируется. Вчера были каменные топоры, сегодня ракеты, завтра ракеты будут казаться каменными топорами. А добро и зло всегда ими и остануться. Евангелие невозможно переписать "на современный манер" - ничего не поменяется. Поэтому Ваши аналогии некорректны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я напомню Вам Ваш первоначальный аргумент: "но ведь в Российской Империи был Закон Божий"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В политике не место экспериментам, как и в военном деле кстати. Единственный критерий - Его ,Величество Результат. Последний режим при котором русское государство сносно существовало - православная монархия. Все, диалог исчерпан. Сверх этого уже идет социальное прожектерство. Был такой анекдот по теме:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некий человек содержал кур. И стали они дохнуть. Он пришел к ветеринару. Тот говорит, - нарисуй на заборе круг. Куры дохнут. Нарисуй квадрат. Дохнут. Нарисуй треугольник. Все передохли. Ветеринар: жаль, еще много способов осталось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хватит нам экспериментов. Ну или хотя бы лет 300 спокойно пожить, поднабраться сил, а там видно будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Опять на тачанки?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7130693" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7130693#t7130693</url>
                                  <user name="netamo" username="netamo" />
                                  <date>2006-09-04 03:15:28</date>
                                  <text>Проблема-то в логике. ДЕ изначально свел дискуссию на физические ролики. А народу чего иное привидится. Кому комиссары в пыльных шлемах, кому попы в войсках.</text>
                                  <subject>Re: Опять на тачанки?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7129669&amp;style=mine#t7129669</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7131973" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7131973#t7131973</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-04 03:45:47</date>
                                  <text>Адмирал, ну где ж "сносно"? Я вам расскажу другой анекдот, гораздо короче: "Больной перед смертью потел? - Потел. - Это хорошо!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего ж хорошего-то, доктор? Какая ж это "сносная" жизнь, если заканчивается вселенской резней, реками крови, да не на 5 лет, а, почитай, до самого 1953 года! Под руководством учащегося семинарии, между прочим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, и ваш анекдот пойдет. "Плохи дела с нравственностью в обществе? - Ну, нарисуй на заборе круг... - Не помогает? - Ну, введи закон божий в школах... - Что, резать друг друга начали, как в 17-м? - Поди ж ты..."</text>
                                  <subject>Re: Опять на тачанки?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7135301" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7135301#t7135301</url>
                                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                      <date>2006-09-04 05:43:34</date>
                                      <text>&amp;gt;Чего ж хорошего-то, доктор? Какая ж это "сносная" жизнь, если заканчивается вселенской резней, реками крови, да не на 5 лет, а, почитай, до самого 1953 года! Под руководством учащегося семинарии, между прочим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы приводите аргумент в мою пользу =&amp;gt; если ПОСЛЕ стало плохо, значит ДО было хорошо :). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот обвинить царское правительство в падении царского правительства... до этого большевики не додумались. Хотя ход хороший. Помните в "Приключениях принца Флоризеля" садовник обвинял юношу, что тот чуть не довел его до убийства. "Проклятый искуситель" ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Впрочем, и ваш анекдот пойдет. "Плохи дела с нравственностью в обществе? - Ну, нарисуй на заборе круг... - Не помогает? - Ну, введи закон божий в школах... - Что, резать друг друга начали, как в 17-м? - Поди ж ты..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысль которую Вы так настойчиво предлагаете ясна. Видите ли, если бы народ во время революции резали вооружившись хоругвями и с пением псалмов то да, я бы с Вами согласился. Но ситуация то была строго обратной. Это заставляет сделать как раз вывод, что Закон Божий изучали видимо недостаточно или слишком формально.</text>
                                      <subject>Re: Опять на тачанки?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7135557" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7135557#t7135557</url>
                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-04 05:50:43</date>
                                          <text>300 лет - и все "слишком формально"??? надо еще 300 поизучать??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А заметьте - вон, есть другие страны. Без закона божьего, без православия на 600 лет - а живут дай бог! Что ж мы-то должны учить эту тягомотину КАК ПРОКЛЯТЫЕ?!</text>
                                          <subject>Re: Опять на тачанки?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7156037" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7156037#t7156037</url>
                                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                              <date>2006-09-05 02:02:27</date>
                                              <text>&amp;gt;Что ж мы-то должны учить эту тягомотину КАК ПРОКЛЯТЫЕ?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чувствую настала пора поделиться еще одним историческим анекдотом ;). Некий древний философ (скажем Сократ - память подводит старика), гулял по улице города со своими учениками. К нему подошла проститутка и говорит, - Вот ты такой умный, но стоит мне лишь пальцем поманить и любой из твоих учеников пойдет за мной. На это Сократ отвечает, - Естественно, ведь я тяну их вверх, а ты вниз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, изучать Закон Божий человеку невместно. Плохо, горько и трудно. Но такова цель его жизни. Познать и исполнять этот закон. Ничего другого в жизни нет. Двухъядерные процессоры, пластическая хирургия и не помню чего там еще это только декорации. Декорации меняются, цель остается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доброе государство, которое забоится о ИСТИННОМ благе для своих детей, как мудрые родители, помогает детям, пусть и вызывая их озлобление против себя, понимая, что это необходимо. Злое государство, примерами которых Вы тут мне тычете, не заботится о своих детях, а то и вовсе сознательно их развращает, чтоб не мешались. Не дай Бог, чтобы Россия превратилась в такое государство. Лучше уж развал, нищета и унижение - мертвые сраму не имут.</text>
                                              <subject>Re: Опять на тачанки?</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7135557&amp;style=mine#t7135557</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7135301&amp;style=mine#t7135301</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7131973&amp;style=mine#t7131973</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7129669&amp;style=mine#t7129669</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127621&amp;style=mine#t7127621</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127109&amp;style=mine#t7127109</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7120709&amp;style=mine#t7120709</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088453&amp;style=mine#t7088453</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077957&amp;style=mine#t7077957</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066437&amp;style=mine#t7066437</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7066949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066949#t7066949</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-09-02 07:07:22</date>
      <text>Без религии экономика и культура в России обречены на деградацию, заявил президент Института национальной модели экономики Виталий Найшуль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В России православие является культурообразующим фактором. Именно оно поставляет русской культуре те высокие образцы, без которых она деградирует. Без жесткости, которую дает православие, русская культура - плохой строительный материал", - заявил В. Найшуль в интервью сентябрьскому номеру журнала "Фома", сообщает "Интерфакс".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономист считает, что фундамент конкурентоспособности составляет общественная мораль, и "никакого иного способа восстановить ее, кроме как на основе религии, не существует". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Православие через русскую культуру участвует в строительстве государства и экономики в целом", - добавил экономист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касаясь проблемы модернизации, В. Найшуль отметил, что она обычно проходит так: "Старая экономическая система базируется на традиционных морали, культуре и религии. Чтобы сменить систему, их ломают. Затем на обломках методом проб и ошибок собирают новый механизм. Потом спохватываются, что без национальной культуры люди не работают, и на новом витке возвращаются к национальным корням".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой связи В.Найшуль указал на уникальность чилийского опыта развития, который "опроверг привычное представление о том, что экономический рывок непременно сопряжен с отказом от традиционной культуры". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Без религии экономика и культура в России обречены на</subject>
      <comments>
        <comment id="7067205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067205#t7067205</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-02 07:14:07</date>
          <text>Ну да, в многонациональной ссоветской РФ, с её абсолютным подавлением культуры коренного населения, представитель правящего слоя Найшуль загнусавил о "высоких образцах" "русской культуры".                                                        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В котёл голубчика ©&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Без религии экономика и культура в России обречены н</subject>
          <comments>
            <comment id="7068229" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7068229#t7068229</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-09-02 07:28:35</date>
              <text>Вы как пацак говорите на языке продолжения которого  не знаете (С)</text>
              <subject>Re: Без религии экономика и культура в России обречены н</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067205&amp;style=mine#t7067205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066949&amp;style=mine#t7066949</parent>
        </comment>
        <comment id="7071813" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071813#t7071813</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-02 09:32:46</date>
          <text>&amp;gt; фундамент конкурентоспособности составляет общественная мораль&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жжот! Надо ему Нобеля дать, до сих пор экономическая наука возилась с ресурсами, кредитом и организацией. А тут, отец родной, глаза нам отворил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помолимся, одуховнеем, глядишь, Бог за нас всё и сделает, паёк манны небесной выдаст грамм по 300 в день. А то может ещё и сразу товаров отвалит, если молиться крепко и истово, яко старый обряд велит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; президент Института национальной модели&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но скорбит моё сердце. Церковь и молебны конечно необходимы. Но как можно жить без русской национальной идеи? До сих пор ведь не найдена! Вот на что надо потратить неинвестированные доходы от нефти. Построить за Полярным кругом строгий монастырь, желательно со схимой и без отопления, и замуровать Найшуля в тёмной келье (в Киевской лавре так святость намаливали), чтобы праведная и аскетичная жизнь натолкнула его на верное и богоугодное решение.</text>
          <subject>Re: Без религии экономика и культура в России обречены н</subject>
          <comments>
            <comment id="7072325" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072325#t7072325</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-09-02 09:46:30</date>
              <text>&lt;q&gt;экономическая наука возилась с ресурсами, кредитом и организацией&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Сами с этим возитесь, когда надоест - начинайте думать</text>
              <subject>Re: Без религии экономика и культура в России обречены н</subject>
              <comments>
                <comment id="7072837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072837#t7072837</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-02 09:54:12</date>
                  <text>Я правильно понимаю, что государственная финансовая политика уже оптимальна, условия для предпринимательства уже все есть, бандитизм и коррупция загнаны в угол, осталось только нравственно людей простимулировать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Невнятные советы "думать" обычно дают люди, которые не могут чётко высказать и пояснить свою мысль. Пожалуйста, старайтесь развиться, умение разговаривать приносит деньги.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7074629" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7074629#t7074629</url>
                      <user name="elatus" username="elatus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                      <date>2006-09-02 10:12:43</date>
                      <text>&lt;q&gt;умение разговаривать приносит деньги&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Такое впечатление что вы предыдущую ветку не читали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Я правильно понимаю, что государственная финансовая политика уже оптимальна, условия для предпринимательства уже все есть, бандитизм и коррупция загнаны в угол, осталось только нравственно людей простимулировать?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, неправильно, 20 лет экономического дискурса в нашей стране (Селюнин, Абалкин, Гайдар, Явлинский, Хасбулатов, Аганбегян, Шмелев и пр.) показал&lt;br /&gt;что на этом уровне проблемы не решаются ... Лезть надо глубже или выше.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.inme.ru/bukvar.php" rel="nofollow"&gt;Вот Найшуль и начал копать&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Азбука</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7090501" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7090501#t7090501</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-03 09:54:53</date>
                          <text>Плохо копает. Пусть в схиму идёт в монастырь за полярным кругом.</text>
                          <subject>Re: Азбука</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7074629&amp;style=mine#t7074629</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072837&amp;style=mine#t7072837</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072325&amp;style=mine#t7072325</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071813&amp;style=mine#t7071813</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066949&amp;style=mine#t7066949</parent>
        </comment>
        <comment id="7132485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7132485#t7132485</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2006-09-04 04:16:40</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Без религии экономика и культура в России обречены на деградацию, заявил президент Института национальной модели экономики Виталий Найшуль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавное название института. Оказывается у нас теперь не только национальные проекты есть, но и национальная модель экономики... вот бы на нее взглянуть:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо при моделировании экономики ее не удалось без воли Божей заставить работать</text>
          <subject>О роли чуда в национальной экономике</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7066949&amp;style=mine#t7066949</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7067717" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067717#t7067717</url>
      <user name="Владимир Бондаренко" username="v_g_bond" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22620096/5198192" height="99" width="76" />
      <date>2006-09-02 07:19:14</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! У нас в "Завтра" началась дискуссия вокруг хазар. Зная Вашу позицию, убедительно прошу принять в дискуссии участие. Чем больше напишете, тем лучше. Да и гонорары нынче у нас неплохие. Началось со статьи Байгушева в 34 номере "Завтра", в эту среду будет продолжение, выступят Изя Шамир, Михаил Назаров, Сергей Семанов. очень жду Вашего участия. если нет времени написать, можно хотя бы перепечатать из ЖЖ Вашу страничку о хазарах? Дайте знать на мой ЖЖ. Примут участие также Марк Дейч,Станислав Куняев, Лев Аннинский, Владимир Карпец, Елена Чудинова и другие.  И пора уже думать о новом рассказе, если он у Вас найдется. буду очень рад. По-прежнему ценитель Вашего творчества. Владимир Бондаренко</text>
      <subject>О хазарских страстях</subject>
      <comments>
        <comment id="7077189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077189#t7077189</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-03 12:00:42</date>
          <text>Я не против. Забыл, Ваша газета мне гонорар за рассказ заплатила?</text>
          <subject>Re: О хазарских страстях</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067717&amp;style=mine#t7067717</parent>
        </comment>
        <comment id="7126341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7126341#t7126341</url>
          <user name="p_a_s_h_a" username="p_a_s_h_a" />
          <date>2006-09-04 12:48:04</date>
          <text>Ух ты! Так это, прямо как по Павичу, будет "хазарская полемика"? :)</text>
          <subject>Re: О хазарских страстях</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7067717&amp;style=mine#t7067717</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7070021" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070021#t7070021</url>
      <user name="mirny_zhitel" username="mirny_zhitel" />
      <date>2006-09-02 09:07:08</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы уже не первый раз пишете об нерелигиозности современных русских как о серьезном бонусе.&lt;br /&gt;Но где-то я у Вас встречал ( ссылку не нашел) рассуждение о том, что религия необходима человеку как &lt;br /&gt;некая операционная система, которую "просто так" удалить нельзя,на ее место придется ставить&lt;br /&gt;какую-то другую "операционку", скорее всего более примитивную. &lt;br /&gt;В этом смысле, говорили Вы, от православия отказываться не стоит, т.к. это достаточно развитая ОС.&lt;br /&gt;Таким мне запомнился смысл Ваших рассуждений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и еще: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Церковь как обряд - дело хорошее и, живя в обшестве, следует исполнять обычаи этого общества.&lt;br /&gt;Праздновать религиозные праздники, ходить в церковь. Без юродства, как БЫТ. Даже как мимика и жесты - пожатие руки, улыбка, поцелуй. Я бы это обязательно делал, если бы жил в сообразном мире. Но я жил в мире с другими правилами и менять их для меня поздно. Был бы свободный выбор - выбрал бы то, что сейчас. Своих детей воспитал бы в духе соблюдения обрядов. Но для меня самого это предательство ФОРМЫ ЖИЗНИ, а предавать не надо никогда." &lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/24701.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/24&lt;wbr /&gt;701.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Был бы свободный выбор - выбрал бы то, что сейчас." Т.е. нерелигиозность все-таки не бонус? </text>
      <subject>непонятно</subject>
      <comments>
        <comment id="7078981" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078981#t7078981</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-03 12:51:17</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич где-то заметил о Розанове в "Бесконечном Тупике", что религиозность его была врождённой. Именно бытовой, как я понял. Но то было свойственно русским 19-го века, а не советским. Т.е. нашим поколениям это ощущение не то чтобы чуждо, но просто незнакомо. Сейчас православие - либо "чайная церемония", либо ритуал.</text>
          <subject>Re: непонятно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070021&amp;style=mine#t7070021</parent>
        </comment>
        <comment id="7083589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7083589#t7083589</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2006-09-03 03:11:44</date>
          <text>В следующий раз ДЕ, "не желая обижать чувств верующих" (добрый он человек потому что), сравнил религию с костылём. Некоторая ценностная усадка, но всё-таки согласимся, что костыль - вещь полезная. Дальше-больше, теперь РПЦ - это заместо "пипы" у аборигенов. Если дело пойдёт столь же быстрыми темпами, то должен появиться Храм Солнца, где Солнце - образ развитого мультикультурализма. </text>
          <subject>Re: непонятно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070021&amp;style=mine#t7070021</parent>
        </comment>
        <comment id="7086149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086149#t7086149</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-03 04:37:13</date>
          <text>Я говорил не о насаждении, а именно об удалении. Речь же идёт о насаждении, - насильственно-государственном. И насаждении поверх другой программы. Страшной, но для профессионального программиста таящей в себе многие преимущества. Атеизм это что-то вроде пустого экрана и командной строки. Для женщин-детей вещь неудобная, а для програмера раздолье :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История российского христианства в 20 веке похожа сначала на лечение гнилых зубов без наркоза, а затем, когда клиент своё отплакал, на удар кастетом в фарфоровое великолепие. Садизм в голом виде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще "национальный проект" это использование национальных качеств. Всё равно каких. Не замена или перековеркивание, а ИСПОЛЬЗОВАНИЕ. Обратное - это "интернациональный проект". Насильственная дехристианизация в СССР была антирусским проектом. Сейчас антирусский проект - насильственная христианизация. И там и здесь дрель, кастет, верёвка, пальцы в резиновых перчатках, лезущие вам в харю. Даже хуже - под черепную коробку.</text>
          <subject>Re: непонятно</subject>
          <comments>
            <comment id="7091269" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7091269#t7091269</url>
              <user name="mirny_zhitel" username="mirny_zhitel" />
              <date>2006-09-03 10:28:57</date>
              <text>Выходит, дело не в том, что лезут с дрелью и плоскогубцами (мне, кстати так не кажется. Все довольно беспомощно и вяло), а в том, что "фарфоровое великолепие" не стоит трогать вообще. Даже со всеми предосторожностями и анастезией. А детям говорить, что "бога нет". Вырастут с "черным экраном" и будут у них "многие преимущества". &lt;br /&gt;Кстати, моя дочка (4 класс) учит в школе "этику христианства" (или как-то по другому называется). Спрашиваю: "ну что там вам рассказывают?" - хихикает: "Да всякие глупости". &lt;br /&gt;Еще один атеист растет. Жене кажется, что это нормально. А я для себя так и не решил - нормально ли?</text>
              <subject>Re: непонятно</subject>
              <comments>
                <comment id="7093573" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093573#t7093573</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-09-03 12:09:51</date>
                  <text>Именно, что с дрелью лезут. Я живу в 9-этажном блочном домике для рабочих на окраине, и с некоторых пор в одном из подъездов (там, где раньше был военкомат) организовали "Приход". Из "прихода" несет аццким смрадом, рядом  организовали рядом  ларек для торговли, где мразотно-умильные тетеньки в платках толкают свой душеспасительный товарец.  С этой поры стало совсем ужасно в  нашем околотке. Мне реально страшно и тошно тут жить. Каждое утро, все выходные само собой, они стучат в отвратительную подвесную склянку. Типа ощищают "благостью" воздух. Звук мерзкий, резкий, очень громкий. Склянку привешивают прямо на зассаную стену "подъезда", где раньше принимали у алкашей стеклотару. И колотят по нескольку раз на день, минут по 20 продолжается акт единения. Ежедневно и на протяжении ЛЕТ. Звук, поверьте мнокократно хуже и громче дрели. Дрель - это пение райских птичек, по сравнение с тем, что устроили в спальном районе, последнем прибежище затюканных трудяг, эти святые угодники. Я проклинаю все на свете каждое утро, когда просыпаюсь от упражнений этих мудазвонов.&lt;br /&gt;Однажды я видела того, кто непосредственно совершает эти акты. Ожидала увидеть какого-нибудь юродивого попика в рясе, меланхолично телепающего веревочку, НО НИЧЕГО ПОДОБНОГО. Стоит значит одетая в клетчатую рубаху блядина мужского пола в позе горниста, одновременно напоминая то ли дрессировщика из цирка, то ли ебанутого баркашовца, то ли мильцанера, и с омерзительным наслаждением садиста, с самомнением самым наглым, пафосно колотит что есть мочи в склянку. Бородёнка, невменяемые глазки  фанатика, толька кнута и сапожищ не хватает. Право имеющий. Так и хотелось сказать: "По башке себе постучи, мудило, если так неймётся". Подле на коленях ползали богобоязненные бабки и прочее быдло, отвешивали поклоны.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7097413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7097413#t7097413</url>
                      <user name="mirny_zhitel" username="mirny_zhitel" />
                      <date>2006-09-03 01:33:29</date>
                      <text>Жуткая картина. Я, правда, такого не видел. Но спрашивается - кого таким способом можно переформатировать? Взрослых в здравом уме - бесполезно. На детей это тоже не действует (сужу по своей дочке и ее подружкам). Эффект от такого "проекта" скорее обратный.</text>
                      <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7144773" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7144773#t7144773</url>
                          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                          <date>2006-09-05 07:02:23</date>
                          <text>Ну как же: уже переформатировали. У каждого местного алкаша непременно висит на веревочке крестик.  (В теплое время года они в основном ходят без рубах, но думаю, не по бедности, а брутальности для). Крестики покупаются женами и матушками, из страха, что кормилец спьяну упадет в канаву или будет жестоко избит в мусарне. Так что никто не останется без духовнаго водительства. Ну и потом: "я ж истинно православно русский,  а не какой-то там чертов педик". Идентичность все-таки.</text>
                          <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7097413&amp;style=mine#t7097413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093573&amp;style=mine#t7093573</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7120965" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7120965#t7120965</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-04 09:53:07</date>
                      <text>Жуть какая! А в рыло мерзавцу? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, Вы же женщина... Но как же все в подъезде терпят? А в милицию не пробовали обращаться? Это ж нарушение!</text>
                      <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7144517" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7144517#t7144517</url>
                          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                          <date>2006-09-05 06:22:02</date>
                          <text>Ну как терпят? ))) Нормально. Вот я пишу сейчас, а в окно доносятся восклицания "ё***й в рот!" "б***!" "зае*ал!" "а мне пох**!!!" Миллионы тонн мата в уши каждые сутки. Потом выходит смотрящий из "прихода", стучит в свой колокольчик. 6-летние детишки, стуча в мячик, тоже писклявыми голосками повторяют, : "ё***й в рот!" "б***!" "зае*ал!" "а мне пох**!!!" </text>
                          <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7145029" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7145029#t7145029</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-05 07:04:14</date>
                              <text>Мда-а... Сочувствую от всей души!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы где живете-то? В каком городе?</text>
                              <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7148101" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7148101#t7148101</url>
                                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                                  <date>2006-09-05 10:04:10</date>
                                  <text>Ой, будете сочувствовать еще больше... :)</text>
                                  <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7183685" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7183685#t7183685</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-06 11:19:59</date>
                                      <text>Неужели в Кондопоге???!!!</text>
                                      <subject>Re: и с дрелью, и с плоскогубцами !</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7566149" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7566149#t7566149</url>
                                          <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
                                          <date>2006-09-15 11:33:15</date>
                                          <text>В 9 этажном блочном домике, где раньше был военкомат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поглядите журнал "девушки" и не разводитесь как кролики. Или - пардон - утята.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Хуже: в Кембридже, UK</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7183685&amp;style=mine#t7183685</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7148101&amp;style=mine#t7148101</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7145029&amp;style=mine#t7145029</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7144517&amp;style=mine#t7144517</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7120965&amp;style=mine#t7120965</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7093573&amp;style=mine#t7093573</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7091269&amp;style=mine#t7091269</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7086149&amp;style=mine#t7086149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070021&amp;style=mine#t7070021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7070533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070533#t7070533</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2006-09-02 09:08:48</date>
      <text>С атеизмом у России нет прошлого. Исторические данные начинаются в 1991 году, моментум нулевой.  Нет прошлого, нет и будущего. Есть только здесь и сейчас. &lt;br /&gt;А если нет прошлого, нет и культуры. Культура, это то, что копится, но &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/shulga/100055.html" rel="nofollow"&gt;культура - это яйцо,&lt;/a&gt; оно статично.  А курица -процесс превращения одного яйца в другое. Без курицы не получится, яйца сами не размножаются, да и хранятся недолго.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Без времени.</subject>
      <comments>
        <comment id="7072581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072581#t7072581</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-02 09:49:04</date>
          <text>&amp;gt; Нет прошлого, нет и будущего. Есть только здесь и сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Двусмысленно выражаетесь. Либо смысл "существование относится только к настоящему, а прошлое уже не существует", либо заклинание "откажешься от прошлого -- помрёшь в будущем." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А если нет прошлого, нет и культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Достаю жемчужину из копилки пропагандиста, получил опытным путём.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда в 988 насильственное крещение Руси "было", как там с отречением от прошлого и отсутствием культуры? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Культура в христианстве, нет спору, содержит некоторую этику (хотя не без дебилизма). Но при этом впрыскивается огромное количество шизы, вся эта цыганская история и абсурдные чудеса, в которые нужно верить. По-моему, данная культура не развивает человеческий разум или дух, не раскрепощает. Вдумайтесь только: плохо себя вести не надо потому, что&lt;br /&gt;- есть у человека нематериальная (!) душа, она разумна и чувствует&lt;br /&gt;- после смерти она попадает в потусторонний(!) мир&lt;br /&gt;- её там будут истязать страшными пытками, наказывая за дела, которые возможно не принесли вреда ни одному человеку.</text>
          <subject>Re: Без времени.</subject>
          <comments>
            <comment id="7074117" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7074117#t7074117</url>
              <user name="игорькубединов" username="kubedinov" />
              <date>2006-09-02 10:08:22</date>
              <comments>
                <comment id="7085637" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085637#t7085637</url>
                  <user name="¬" username="es_read" />
                  <date>2006-09-03 04:25:37</date>
                  <text>Истинный образец христианского великодушия.</text>
                  <subject>Re: Без времени.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7074117&amp;style=mine#t7074117</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072581&amp;style=mine#t7072581</parent>
            </comment>
            <comment id="7074885" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7074885#t7074885</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2006-09-02 10:14:04</date>
              <text>Ваша копилка полна пластиковой мишурой. Откуда эти подробности, "там будут истязать страшными пытками, наказывая за дела, которые возможно не принесли вреда ни одному человеку."? Это риторический вопрос, не тужтесь. &lt;hr&gt; По существу - по ссылочке почитайте.  &lt;br /&gt;Я выражаюсь прямо. Либо вы живёте во времени и имеете дело с жизнью, видите её, как историю, либо вне времени и имеете дело с культурой. &lt;br /&gt;Если отказались от прошлого, у Вас  нет и определённого будущего.&lt;hr&gt; Только так в России не получится. Есть процессы, которые идут в шкале столетий. Один из них - русское православие. Советская власть не смогла уничтожить, А после падения - всегда рост.    </text>
              <subject>Re: Без времени.</subject>
              <comments>
                <comment id="7095365" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095365#t7095365</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-03 12:58:15</date>
                  <text>Прошу прощения, я наверное сегодня тупой, но не понимаю, где Вы мне ответили про язычество. Ведь жидохристианские палачи разрушили высокую, истинную культуру настоящей, изначальной языческой Руси. Изничтожили семитские големы наше арийсеое прошлое. Есть ли у русских будущее? </text>
                  <subject>Re: Без времени.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7095877" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095877#t7095877</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2006-09-03 01:08:35</date>
                      <text>Есть ли у русских будущее? Судя по тому, как всё последние 1000 лет развивается, полагаю, так и дальше будет продолжаться. Инерция, или как говорят аналитики, &lt;a href="http://www.google.com/search?sourceid=navclient&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;rls=DVXA,DVXA:2006-18,DVXA:en&amp;amp;q=%D0%BC%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%BC" rel="nofollow"&gt;моментум&lt;/a&gt; пока себя не исчерпал. </text>
                      <subject>Язычества больше нет.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7122245" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7122245#t7122245</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-04 10:12:26</date>
                          <text>Ну так чего Вы волнуетесь против отмены изучения православия. Сами говорите -- всё идёт волнами, волны долгосрочные, столетиями, если не сейчас введут ОПК в школы, то лет через двести-триста несомненно. Чего копья ломаете?</text>
                          <subject>Христианство вечно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7123525" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7123525#t7123525</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2006-09-04 10:18:57</date>
                              <text>Я не волнуюсь, я спокоен, как удав. &lt;br /&gt;Введение ОПК - неотвратимо, и отменить  вне нашей власти.&lt;br /&gt;Волнуются те, кто торгует против тренда. &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>торговать проитв треда - это всё равно, что против ветр</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7122245&amp;style=mine#t7122245</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095877&amp;style=mine#t7095877</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7095365&amp;style=mine#t7095365</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7074885&amp;style=mine#t7074885</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7072581&amp;style=mine#t7072581</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070533&amp;style=mine#t7070533</parent>
        </comment>
        <comment id="7077445" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077445#t7077445</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-03 12:08:46</date>
          <text>Назовите хотя бы одного перворангового религиозного деятеля в России. Их нет. Что не удивительно, так как Россия создавалась ПОЗЖЕ христианства, когда христианство уже вышло из моды. Деколонизованные государства 50-70-х годов пости все косили под "марксизьм", потому что тогда это было модно. Если бы деколонизация произошла сейчас, никто бы прах Маркса не тревожил. Сейчас социализм это "ретро", риторика 80-летнего бодрячка Кастро. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Без времени.</subject>
          <comments>
            <comment id="7078213" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078213#t7078213</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-03 12:32:12</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, а что в моде в данный момент? На кого равняются или чем голову забили?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мультикультурализм? Или, наоборот, национализм?</text>
              <subject>Re: Без времени.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077445&amp;style=mine#t7077445</parent>
            </comment>
            <comment id="7079237" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079237#t7079237</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2006-09-03 12:52:38</date>
              <text>Сергия Радонежского почитают во всём православном мире.  &lt;br /&gt;В критической точке истории, нашу  страну спасли Бог и ополчение Минина и Пожарского. Не случайно, 4 ноября выходной.  &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Без времени.</subject>
              <comments>
                <comment id="7080261" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7080261#t7080261</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-03 01:53:03</date>
                  <text>Сергия Радонежского придумал в конце 17 века великий Данила Туптало. И то надо посмотреть. Сам Туптало и задаёт калибр русских религиозных деятелей. Жил человек на провинциальной окраине Речи Посполитой, переводил (вкривь и вкось) болландистов. Уровень культуры - 5 класс гимназии. Ни один нормальный человек его не читал и читать не будет. "Душевредно и неподъёмно".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пожарский и Минин были светскими людьми. Если вообще были.</text>
                  <subject>Re: Без времени.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7082565" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7082565#t7082565</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2006-09-03 02:55:11</date>
                      <text>Данила Туптало надо полагать и Сергиев посад основал, и гениальные фрески Андрея Рублёва одной левой вкривь и вкось намалевал?  Кружок рисования в Могилянской академии и в дикие леса Подмосковья традицию основополагать. А что же в Польше, целый музей живописи им. Тупалы  имеется? Странно, ему и в Ростове то памятника нет. Может и Никона не было? Туптало, как я понимаю, выдвиженец  Никона. Тогда и Петра Первого не было. Петербург есть, а Пертра нет. Парадокс. &lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;------------- &lt;br /&gt;Россия же есть!  Россия без Ховатии, Боснии, Косова  и Измира. Чисто православная. Жадные католики не смогли и кусочек откусить. Ожевали униатский кусочек и всё. &lt;br /&gt;Пожарский и Минин герои, руками не трогать.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;================================= &lt;br /&gt;Я, кстати,после нашей беседы о бабочках не поленился и прочитал Морозова и Фоменко. А так же почитал специальную литературу по астрономичеким датировкам, дендрологии и углеродному анализу. В своём современном виде это достойные методы с хорошей точностью, техническую часть я понимаю. Допускаю, что Морозов заблуждался, но тщеславный Фоменко - жулик. Фоменко  квантовую механику не понимает, а в астрономии он просто ни ухом ни рылом. Его датировки сделаны чужой програмкой, очень примитивной, а он ещё и время везде московское поставил, как я подозреваю. Астрономы его презирают. &lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;==============&lt;br /&gt;Открою Вам тайну. Любой толчёк в сложной системе порождает не поступательное движение, а  пяти-волновое восхождение. Любая история, даже простейшая, как реакция биржевой котировки на новость, состоит из трёх восхождений и двух коррекций. Любая история повторяется трижды.    &lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;-------------------</text>
                      <subject>Где русские Ховатия, Босния, Косово  и Измира?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7085381" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085381#t7085381</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-03 04:18:51</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Данила Туптало надо полагать и Сергиев посад основал, и гениальные фрески Андрея Рублёва одной левой вкривь и вкось намалевал?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы напрасно иронизируете. Сергий Радонежский из города Радонежа. ИГДЕ ЭТОТ ГОРОД? Говорится, что в 17 веке "сошёл на нет" из-за наличия большого монастыря. Так монастырь это градообразующая система. Где монастырь, там паломники, там хозяйственная жизнь, наконец, часто убежище от врагов. Чего ж так бедному Радонежу не повезло?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фрески Рублёва нарисовал замечательный австро-венгерский художник Грабарь. "Троица", спору нет, прекрасный синтез художественного примитивизма и достижений европейской живописи конца 19 века. Шедевр. Не хуже Пикассо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сергиев посад основан в конце 18 века. Монастырь пораньше, но не сильно. </text>
                          <subject>Re: Где русские Ховатия, Босния, Косово  и Измира?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7094597" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7094597#t7094597</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2006-09-03 12:38:02</date>
                              <text>Мне не трудно ответить Вам  по &lt;i&gt;всем&lt;/i&gt; пунктам.&lt;br /&gt;1) Село Радонеж  находится в южной части Сергиево-Посадского района, между 59-м км Ярославского шоссе и платформой "Абрамцево". Это к северо-западу от Москвы. &lt;br /&gt;2) Вас обманул Умберто Эко своей Розой.  Градообразующая система всегда  замок, крепость, кремль! Там дружина, казна, рынок, там хозяйственная жизнь, и наконец убежище от врагов.  А вокруг монастыря, где паломники прямо внутри часто находят приют, может возникнуть туристическая инфраструктура. Пример - городок Сергиев Посад. Обращали внимание, что в Московской, Питерской, Киевской, Харьковской и прочих мегаполисных областях нет больших и средних городов?  А в Донецкой есть. &lt;br /&gt;3) Чего ж так бедному Радонежу не повезло? Если поляки, шведы, наполеоны и прочие гитлеры там не ходили в поисках жизненного пространства, значит оно попросту захирело в стороне от торговых путей. &lt;br /&gt;4) Фрески Рублёва нарисовал замечательный(?) австро-венгерский художник Грабарь?  Венгерский, значит, это который большой друг жены товарища Троцкого? И оттого большой начальник? Вы меня извините, но &lt;a href="http://maslovka.info/modules.php?name=Content&amp;amp;pa=showpage&amp;amp;pid=69" rel="nofollow"&gt;"Няня с ребенком"  или там "Под березами. Неоконченный портрет детей Мещериных."&lt;/a&gt; - грамотная живопись, но  боговдохновенности (драйва, как музыканты говорят) там  нет. </text>
                              <subject>Так где русские Ховатия, Босния, Косово  и Измира?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085381&amp;style=mine#t7085381</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7094853" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7094853#t7094853</url>
                              <user name="¬" username="es_read" />
                              <date>2006-09-03 12:43:19</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич, а напишите про ИСКУССТВО. Вы пишете редко, но метко. Разоблачите кого-нибудь, например. Или просто:"искусство в жизни Дмитрия Евгеньевича". Тема благодатнейшая, не хуже истории, а у Вас наверняка скопился материалец.</text>
                              <subject>Re: Где русские Ховатия, Босния, Косово  и Измира?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7085381&amp;style=mine#t7085381</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7082565&amp;style=mine#t7082565</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7080261&amp;style=mine#t7080261</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7083845" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7083845#t7083845</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2006-09-03 03:24:49</date>
                      <text>Тут ходят слухи, что Розанова не было. Бают, что его придумал современный  мистификатор Галковский Дмитрий Евгеньевич. Взял и опубликовал на состаренной бумаге рукописи БТ  под псевдонимом Розанов, а все и купились.   Подтверждаете?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Давно хотел спросить, а Розанов был?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7088709" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088709#t7088709</url>
                          <user name="elatus" username="elatus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                          <date>2006-09-03 07:10:09</date>
                          <text>Как известно из официальной биографии прадед - Яков Галковский&lt;br /&gt;был украинским священником, поскольку в 19 веке в Украине не&lt;br /&gt;могло быть боевой легенды второго класса, то и цыганских священников&lt;br /&gt;быть не могло - отюда вывод ...</text>
                          <subject>Re: Давно хотел спросить, а Галковский был?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7088965" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088965#t7088965</url>
                              <user name="elatus" username="elatus" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                              <date>2006-09-03 07:18:26</date>
                              <text>Не говоря уже о том что Яков - это искаженное библейское Иаков,&lt;br /&gt;откуда в 19 веке библейское имя если сама Библия была написана в начале 20 века австралийскими термитами на скорлупе орехов нибуа-нибуа?</text>
                              <subject>Re: Давно хотел спросить, а Галковский был?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088709&amp;style=mine#t7088709</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7092805" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7092805#t7092805</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2006-09-03 11:28:11</date>
                              <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/shulga/101081.html" rel="nofollow"&gt;Хронологический парадокс Фоменко.&lt;/a&gt; </text>
                              <subject>Хронологический парадокс Фоменко.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7088709&amp;style=mine#t7088709</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7083845&amp;style=mine#t7083845</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7080261&amp;style=mine#t7080261</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079237&amp;style=mine#t7079237</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077445&amp;style=mine#t7077445</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070533&amp;style=mine#t7070533</parent>
        </comment>
        <comment id="7121221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121221#t7121221</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 09:54:35</date>
          <text>Извечная наглость верующих: они почему-то упорно путают "религию" и культуру". А это ведь далеко не одно и тоже!</text>
          <subject>Да бросьте!</subject>
          <comments>
            <comment id="7121989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121989#t7121989</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2006-09-04 10:11:11</date>
              <text>&lt;i&gt;Извечная наглость верующих: они почему-то упорно путают "религию" и культуру". А это ведь далеко не одно и тоже!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Извечная лень страшносказатького. &lt;br /&gt;Вы по ссылке не ходили. &lt;a href="http://dm-krylov.livejournal.com/751538.html?thread=5232818#t5232818" rel="nofollow"&gt;Ещё раз, вот сюда, и далее по ссылкам.&lt;/a&gt; </text>
              <subject>Вы по ссылке не ходили.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121221&amp;style=mine#t7121221</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7070533&amp;style=mine#t7070533</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7071045" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071045#t7071045</url>
      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-02 09:19:10</date>
      <text>Отчего ж сами европейцы не считают религиозность чем-то отсталым, и даже наоборот? Я знаю очень хороших людей, немцев, очень образованных, и тем не менее являющихся католиками и протестантами. Нестыковочка. Аль считаете что православие чем-то хуже чем католичество и протестанство?</text>
      <comments>
        <comment id="7079749" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079749#t7079749</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-03 01:39:59</date>
          <text>А Вы знаете, что в церквях Европы на 10 прихожан приходится 100 туристов из Японии с камерами, эти церкви снимающие? Народ помоложе часто бывает в церкви один раз за всю жизнь - на венчании, да и то, обычно потому лишь, чтобы родителей пожилых порадовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в университетах, на кафедрах теологии, темой обсуждений часто становятся такие религиозные темы, как моббинг, например. Это то, что я лично наблюдал в Цюрихском Университете - одну немецкую профессоршу теологии уволили, она книгу об этом написала, в духе "такие ли гостеприимные швейцарцы", студенты обсуждают и т.д. Короче, сплошная теология.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У американцев так вообще, сайентолог Том Круз продаёт с аукционов экскременты своей дочери, кабаллисты по ТВ документальные фильмы крутят. Кругом жизнь духовная.</text>
          <comments>
            <comment id="7084101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084101#t7084101</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2006-09-03 03:29:20</date>
              <text>Фильм Гибсона &lt;i&gt;Страсти Христовы&lt;/i&gt; в американском прокате не был, а полмиллиарда e.y. кассовых сборов собрал.</text>
              <subject>И что?</subject>
              <comments>
                <comment id="7174213" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174213#t7174213</url>
                  <user name="G" username="babulka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-05 10:21:46</date>
                  <text>Это как это не был?</text>
                  <subject>Re: И что?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7174469" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174469#t7174469</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2006-09-05 10:27:21</date>
                      <text>А вот так, не был. Голливуд и прокатная сеть США Гибсону отказали.</text>
                      <subject>Re: И что?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7174725" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174725#t7174725</url>
                          <user name="G" username="babulka" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-05 10:29:34</date>
                          <text>Это кто Вам такое рассказал? Совецкие газеты?</text>
                          <subject>Re: И что?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7174981" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174981#t7174981</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2006-09-05 10:38:09</date>
                              <text>&lt;a href="http://www.russiandenver.50megs.com/Gibson_struggle_marketing.htm" rel="nofollow"&gt;Американские.&lt;/a&gt; </text>
                              <subject>Таки наш Денвер.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7175237" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7175237#t7175237</url>
                                  <user name="G" username="babulka" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-05 10:43:29</date>
                                  <text>Таки это я читать, извините не буду. И Вам советую фильтровать немного еврейский базар.&lt;br /&gt;По-моему в США редко какой фильм открывается более, чем на 3000 экранах. И уж точно это никак нельзя назвать "в прокате не был", особенно когда фильм собирает в первый weekend показа почти 100 лимонов.</text>
                                  <subject>Re: Таки наш Денвер.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7176517" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7176517#t7176517</url>
                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                      <date>2006-09-05 10:55:14</date>
                                      <text>кинотеатр - это здание&lt;br /&gt;прокат - это такой бизнес&lt;br /&gt;В прокате не был, это значит, что Гибсон сам снял 3000 помещений и сам прокатывал снятое в восточной европе кино. &lt;br /&gt;Победителей не судят, но когда Гибсон арендовал 3000 экранов, деньги были вперёд.&lt;br /&gt;В этот момент никто не знал, что на следующей неделе  фильм собирает  почти 100 миллионов.&lt;br /&gt;И в следующие недели ему пришлось прокатывать за свои. </text>
                                      <subject>Будущего не знает никто.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7177029" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7177029#t7177029</url>
                                          <user name="G" username="babulka" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-06 12:30:02</date>
                                          <text>Прокат - это такой бизнес. То есть Гибсон сам выступил прокатчиком-бизнесменом, если я правильно Вас понимаю. То есть фильм попал в прокат, организованный самим Гибсоном. То есть фильм в прокате в США таки был?</text>
                                          <subject>Re: Будущего не знает никто.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7180613" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7180613#t7180613</url>
                                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                              <date>2006-09-06 09:24:24</date>
                                              <text>В советских терминах его смотрели на закрытых просмотрах, в домах культуры  и в киноклубах.&lt;br /&gt;Официально он в прокате не был. Зал снимался целиком для мероприятия с повесткой: Встреча с интересным человеком, ответы на вопросы, фильм. Билеты распространялисть, а не продавались в кассах. &lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Будущего не знает никто.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7185733" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7185733#t7185733</url>
                                                  <user name="G" username="babulka" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-06 01:30:11</date>
                                                  <text>Не могу никак понять, Вы серьезно это говорите, или спорите из любви к спорам? Вы и правда считаете, что лидер проката 2004 года в прокате не был и в кинотеатрах не демонстрировался? С интересом ждем дальнейших очерков из нашей американской жизни? Как там у нас с неграми - по-прежнему линчуют?&lt;br /&gt;Жжете, однако, как тут любят выражаться</text>
                                                  <subject>Re: Будущего не знает никто.</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7180613&amp;style=mine#t7180613</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7177029&amp;style=mine#t7177029</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7176517&amp;style=mine#t7176517</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7175237&amp;style=mine#t7175237</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174981&amp;style=mine#t7174981</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174725&amp;style=mine#t7174725</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174469&amp;style=mine#t7174469</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7174213&amp;style=mine#t7174213</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084101&amp;style=mine#t7084101</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079749&amp;style=mine#t7079749</parent>
            </comment>
            <comment id="7089477" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7089477#t7089477</url>
              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-03 08:51:11</date>
              <text>вот видите, профессоршу уволили. Тема религии слишком живая и поныне что означает что она привлекает к себе много внимания (вы и сами это подтвердили), следовательно - много всякой шушары вокруг возится. Я же говорил про образованных людей, глубоко верующих христиан в душе (а не показных), они могут и в церковь-то нечасто ходить или даже вообще не ходить. Посещение церквей в современном мире - вообще не показатель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что у американцев проблемы с духовной жизнью давно начались - я имею ввиду в первую отвратительные пиар-кампании против христианской Церкви в прессе, ТВ и Голливуде - это ли новость. Потом, вы берете в пример каких-то голливудских звезд - эти вообще в первую очередь сгнили за редким исключением (вот вам Шульга про такое исключение и пишет). Вы б еще Мадонну вспомнили, типа "мерило духовности".&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079749&amp;style=mine#t7079749</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071045&amp;style=mine#t7071045</parent>
        </comment>
        <comment id="7104325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7104325#t7104325</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 01:31:19</date>
          <text>&lt;q&gt;Отчего ж сами европейцы не считают религиозность чем-то отсталым, и даже наоборот?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там церковь &lt;b&gt;действительно&lt;/b&gt; приняла роль хранительницы традиции. Стала музеем, или декорацией. И почти никакой цыганщины, а там где она сохранилась, её конфузливо прячут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у нас 100% попов - фундаменталисты. А такие, как митрополиты Кирилл и Мефодий - гиперфундаменталисты. Один из них (не помню, который), призывал к возрождению инквизиции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом году попы уже возглавили погромы. Правда, погромы нелюбимых в народе геев, но лиха беда начало. Даже урки в тюрьме знают, что если арестант без очевидно веской причины пинает "петухов" и "чертей", его нужно поправить, а если не поймёт, немедленно чморить. Потому, что, во-первых, он на этом не остановится, и попытается пойти дальше. Во-вторых, у него появятся подражатели. В-третьих, в "хате" воцарится общий диффузирующий хаос: шум, крики, мат, грязь, шулерство, разборки, драки и поножовщина. В-четвёртых, "петухи" и "черти", если их не защищать, станут "стукачами" и "крысами". Поэтому применение насилия в камере очень строго регламентировано неписаными нормами, мат и крики запрещены.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и в Европе: пасторы и падре гопников с арматурой ни на кого не натравливают. И обязательного предмета, пропагандирующего какую-либо конфессию, там НЕТ. И первые лица со свечками в регулярном и обязательном порядке не светятся. И по ТВ религиозные передачи я не видел (может есть такие каналы, но я ни разу ничего такого не встречал).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему-то зеки демонстрируют куда большие способности к самоорганизации, чем наша интеллигенция. В 1917м революцию славили, красные бантики на грудь вешали. Идиоты. Потом кто таксистом в Париже работал, кто всю жизнь в СССР от органов бегал, а кого просто убили. И с православизацией будет точно то же. Те, кто стоял у истоков реанимации поповщины, станут первыми жертвами гопников и мародёров, когда это движение наберёт силу и станет массовым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А дальше произойдёт мутация церкви. Появится какой-нибудь Грабовой и объявит себя Христом. Несогласных попов сомнут и будет новая, реформированная РПЦ. Почему я так считаю? Во-первых, потому что церковь и монотеизм - "операционная система", соответствующая определённому способу жить, т. н. "экономическому укладу" (хотя это несколько зауженное понятие). А данный способ (аграрный уклад) в современном мире в чистом виде существовать не может - социальные температуры нынче другие. Тем более, нет обратного хода, к ранее пройденному укладу. Отчего фундаментализм ведёт не к реставрации аграрного уклада, а к киберпанку, в котором религия проявит себя сильно деформированным образом. Как сказал Р. Генон, старые боги становятся демонами нового цикла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, появилось огромное множество продвинутых психотехнологий, конкуренцию с которыми старые сказки не выдержат. До определённого момента, инвестировать в Грабового и толкиенистику невыгодно. Но когда государство проинвестирует вместе с РПЦ религиозность как таковую до определённой точки, возникнет новое фазовое сотояние, в котором толкиенисты будут сходу превращаться в фанатиков-сектантов, а грабовые будут исцелять толпами истериков. Будет спрос, и появятся сотни дешёвых семинаров по психоанализу и NLP с уклоном в сектостроительство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плохо ещё и то, что работает такой механизм: "политика должна быть моральной" + "церковь есть высший моральный авторитет" + "церковь не обязана быть логичной" = "церковь может поднять рейтинг любому политику". Ельцину. Путину. Жириновскому. А если завтра со свечкой встанет Чубайс? Люди ещё не верят, но уже попали в "гравитационное поле" бренда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Галковскому от души спасибо за этот пост.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071045&amp;style=mine#t7071045</parent>
        </comment>
        <comment id="7105093" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105093#t7105093</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 02:09:46</date>
          <text>Не путайте религиозность с мракобесием.</text>
          <comments>
            <comment id="7114053" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7114053#t7114053</url>
              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 07:09:14</date>
              <text>Подскажите мне где именно я путаю религиозность с мракобесием? Православие - это мракобесие что ли?</text>
              <comments>
                <comment id="7115589" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7115589#t7115589</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 07:55:41</date>
                  <text>Православие в формате РПЦ, - мракобесие однозначно. + развод на бабки.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7114053&amp;style=mine#t7114053</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105093&amp;style=mine#t7105093</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7071045&amp;style=mine#t7071045</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7073349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7073349#t7073349</url>
      <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-02 09:55:11</date>
      <text>не было никакого звездолета, одни контуры. обшивка из картона, имитация начинки - из дерева. экипаж - даже на имитацию не тянул. на бедной почве взросла идея. вот сейчас автохтонным аборигенам и меняют обратно мгангу в редакции идеологического отдела ЦК КПСС на мгангу в изложении московской патриархии.</text>
      <comments>
        <comment id="7077701" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077701#t7077701</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-03 12:17:08</date>
          <text>Можете на досуге ознакомиться с устройством советской атомной подводной лодки периода 70-80-х. Посмотреть на береговые сооружения поддержки, прикинуть стоимость. Четыре таких лодки и Голландии нет. Не в смысле термоядерного удара - тут достаточно одной и ещё на десять Голландий хватит, - а в смысле разработай-построй-укомплектуй-поддержив&lt;wbr /&gt;ай эксплуатацию. Будут работать как папы карлы на карточной системе. По 12 часов в сутки всей Голландией. И через 10 лет обанкротятся. Страна пойдёт с молотка. </text>
          <comments>
            <comment id="7078469" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078469#t7078469</url>
              <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-03 12:33:50</date>
              <text>голландии? можно еще с монако сравнить. а насчет банкротства - в приведенной вами паре действительно один из двух обанкротился.</text>
              <comments>
                <comment id="7079493" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079493#t7079493</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-03 01:07:35</date>
                  <text>Голландию не принижайте. это почтенная европейская держава, с развитой экономикой и банковской структурой. Управляла Индонезией любо-дорого. ПОРЯДОК был. Но даже богатому государству один авианосец - гиря на бюджет. А если авианосец ПОДВОДНЫЙ? И их ДЕСЯТКИ? Плюс то? плюс это? И вот это ещё? До сих пор с военной ношей СССР может справиться только одна страна мира - Америка. Боюсь, что и через 50 лет - Америка. Может, из-за численности населения - Китай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "банкротства" то никакого банкротства не было. В 80-х орали про кризис в СССР. "Советская экономика находится в состоянии жесточайшей депрессии. основные показатели растут по 4% в год". 4% это всегда хороший рост, а для сверхгигантской экономики это БУМ. В СССР на пустом месте "выключили электиричество". "Щщёлллк". Сами посудите, что такое например "хрущёвские пятиэтажки". Это домики для рабочих на стройке социализма. Времянки, построенные между делом для "рабсилы". На остаточные средства. Вроде строят небоскрёб, а рядом, если приглядеться, двухэтажные жестяные модули для турецких рабочих. Прикиньте масштаб "модулей" и получите масштаб "стройки". И прочность социалистической экономики. Люди стояли в очереди за колбасой потому что "зачем советскому человеку колбаса?", а не потому, что колбаса сложный продукт, произвести не могли. В США на хлопковых плантациях тоже не колбасу негры ели, но это не значит, что экономика США была слабой. Она росла сказочными темпами.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7083333" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7083333#t7083333</url>
                      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-03 03:10:26</date>
                      <text>Кстати, не помните, какой была цена на нефть в 1991-м? </text>
                      <subject>на пустом месте &amp;quot;выключили электиричество&amp;quot; (с)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7105605" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105605#t7105605</url>
                          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-04 02:14:10</date>
                          <text>Далась Вам эта нефть! ;) </text>
                          <comments>
                            <comment id="7106885" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7106885#t7106885</url>
                              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-04 02:19:37</date>
                              <text>Это она вам далась, пардон. Где нефтяной ренессанс в полном разгаре - у нас или у вас? У кого зарплата "в баксах" - у меня или у Вас? (в рублях-то только лузеры получают, это общеизвестно) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перестань сейчас Эрэфия нефтью и газом торговать - и она развалится за милую душу.  </text>
                              <subject>вот только этого не надо пожалста</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7115845" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7115845#t7115845</url>
                                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-04 07:58:23</date>
                                  <text>&amp;gt; Перестань сейчас Эрэфия нефтью и газом торговать - и она развалится за милую душу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо верить совеЦким газетам! Есть мнение, что наоборот, укрепится. ;)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7106885&amp;style=mine#t7106885</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7122757" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7122757#t7122757</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-04 10:16:06</date>
                                  <text>Супротив этого текущие нефтяные деньги в Стабфонд покладены.</text>
                                  <subject>Re: вот только этого не надо пожалста</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7106885&amp;style=mine#t7106885</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7105605&amp;style=mine#t7105605</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7083333&amp;style=mine#t7083333</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079493&amp;style=mine#t7079493</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7089221" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7089221#t7089221</url>
                      <user name="k999" username="k999" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54837799/7009630" height="100" width="78" />
                      <date>2006-09-03 07:40:03</date>
                      <text>&lt;small&gt;В США на хлопковых плантациях тоже не колбасу негры ели, но это не значит, что экономика США была слабой.&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономика &lt;i&gt;"хлопковых плантаций"&lt;/i&gt; была не только слабой, но и ущербной по отношению к остальной экономике США, потому и обанкротилась. Сначала экономически, потом - политически. В следствии чего произошла американская гражданская война и от &lt;i&gt;"экономического чуда"&lt;/i&gt; хлопковых плантаций остались рожки да ножки. Как и от СССР. Это нормальное явление для нерентабельно работающего механизма. &lt;b&gt;Банкрот&lt;/b&gt; - весьма подходящее определение такому явлению.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7150405" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7150405#t7150405</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-05 11:23:44</date>
                          <text>Типичный "политэкономический" ("политматематический") бред. Плантационное хозяйство находилось в самом блестящем положении ещё лет 80. Достаточно вспомнить "каучуковую удавку" в англо-американской экономической войне 20-х.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7165509" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7165509#t7165509</url>
                              <user name="k999" username="k999" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54837799/7009630" height="100" width="78" />
                              <date>2006-09-05 05:05:59</date>
                              <text>&lt;small&gt;Типичный "политэкономический" ("политматематический") бред. Плантационное хозяйство находилось в самом блестящем положении ещё лет 80.&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня нет никаких предубеждений против политэкономии. А если уж бредить дальше на тему, то интересно было бы узнать 80 лет после чего? После отмены рабства?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, война Севера с Югом началась не из-за отмены рабства на Юге, а из-за запрета на его распространения на Север, т.е. плантации требовали новые земли под экстенсивное развитие, ибо пребывали в остром кризисе. Можете попытатся угадать автора высказывания: &lt;i&gt;"Действительно ли население Юга испытывает опасения, что республиканская администрация намерена прямо или косвенно вмешаться в жизнь его рабов и его самого? Если это так, то хочу заверить Вас... что для подобных опасений нет оснований"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;small&gt;Достаточно вспомнить "каучуковую удавку" в англо-американской экономической войне 20-х.&lt;/small&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затрудняюсь оспаривать утверждение. Неясен предмет обсуждения. Конкретизируйте, если можно.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7150405&amp;style=mine#t7150405</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7089221&amp;style=mine#t7089221</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079493&amp;style=mine#t7079493</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7216709" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7216709#t7216709</url>
                      <user name="rokotov" username="rokotov" />
                      <date>2006-09-07 01:14:36</date>
                      <text>"основные показатели растут по 4% в год"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--------&lt;br /&gt;С 1975 по 1983 год по ежегодникам "Народное хозяйство СССР" В НАТУРАЛЬНЫХ ЕДИНИЦАХ прирост продукции машиностроения - автомобили, тракторы, двигатели (ДВС и электро), локомотивы, вагоны, станки и т.д., всего 48 основных видов - составил... 9%, то есть, в среднем менее, чем на 1.1% в год. А в рублях, конечно, - аж на 75%, или более чем на 7% годовых. Да и почему бы такому не быть, если основной токарно-расточной станок в начале 70-х годов стоил 5.5 тыс. рублей - а в 80-е он же, только с ЧПУ, уже 40 тыс., а с манипулятором - аж 70 тысяч! Беда только в том, что производительность его выросла всего... в 1.5 раза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, были сделаны расчеты по реальным вводам новых мощностей опять же В НАТУРАЛЬНЫХ ПОКАЗАТЕЛЯХ (т.е. если вводится электростанция - то сколько электроэнергии она даст за год, если автозавод - сколько машин и т.д.). Так вот, за 10 пятилетку, в 1976-1980 гг., из 59 основных отраслей промышленности падение ввода мощностей по сравнению с предыдущим периодом наблюдалось в 42, а в 8 отраслях он, ввод, был даже меньшим, чем выбытие старых мощностей. Говорить о том, что Россия имела все шансы развиваться и далее с темпом 3.5% в год (которого на самом деле и не было) - это значит пудрить себе мозги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vif2ne.ru/nvz/forum/0/arhprint/173562#0002A5FC' rel='nofollow'&gt;http://www.vif2ne.ru/nvz/forum/0/arhpri&lt;wbr /&gt;nt/173562#0002A5FC&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;----------&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>&amp;quot;основные показатели растут по 4% в год&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7079493&amp;style=mine#t7079493</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7078469&amp;style=mine#t7078469</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077701&amp;style=mine#t7077701</parent>
            </comment>
            <comment id="7107397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7107397#t7107397</url>
              <user name="asterrot" username="asterrot" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 02:58:21</date>
              <text>Сборник "Мировая экономика: глобальные тенденции за 100 лет", подготовленный авт. коллективом ИМЭМО, даёт такие цифры:&lt;br /&gt;ВВП Нидерландов, 2000: $465 млрд;&lt;br /&gt;то же, 1990: 350;&lt;br /&gt;ВВП СССР, 1980: 3175;&lt;br /&gt;то же, 1990: 3325;&lt;br /&gt;ВВП РСФСР, 1990: 2010;&lt;br /&gt;ВВП РФ, 2000: 1000&lt;br /&gt;- в пересчёте по ППС 2000го года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут надо ещё учесть, что какая-то часть ВВП неотчуждаема, обеспечивает &lt;i&gt;воспроизводство&lt;/i&gt;. И чем выше ВВП на душу населения, тем больше может позволить себе страна. Население Нидерландов, на 1990й год - 14,5 млн человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, прожиточный минимум в стране с субтропическим климатом, такой, как Голландия, ниже, чем в нашей "антарктиде". Стоимость строительства, отопления значительно ниже. А содержание транспортной и энергетической инфраструктуры на таких огромных пространствах, как СССР, имело куда больший удельный вес в ВВП, чем в Голландии. Справедливости ради следует вычесть из голландского ВВП амортизацию дамб, но это не так много. В итоге, при девятикратной разнице ВВП, голландцы могли бы тратить на ВПК, может быть, треть, или даже половину от советского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы назвали свою систему самой прогрессивной в мире, объявили, что весь остальной мир плетёт против них козни и проводит диверсии, выступали бы регулярно с демаршами в пользу Ирана, Ливии, Кубы и Северной Кореи, вводили куда только можно свои воинские контингенты, отправляли военных советников, предоставляли безвозвратные кредиты и т. д. - пришлось бы содержать неподъёмные ВПК и ВС. Тогда... Нидерланды, конечно, нет, а вот весь Бенилюкс мог бы, возможно, потягаться с СССР. А с Варшавским Пактом - Бенилюкс в союзе со С кандинавией. Экономически, наверное, потянули бы. Тут в чём-то другом причина. Они почему-то ещё не стали этого делать, а не оттого, что денег не хватило.</text>
              <subject>Я понимаю, что метафора, но всё же</subject>
              <comments>
                <comment id="7125829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7125829#t7125829</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                  <date>2006-09-04 12:08:06</date>
                  <text>Вы в Голландии бывали?&lt;br /&gt;Я вот там бываю регулярно.&lt;br /&gt;Уверяю вас, это вовсе даже и не субтропики. В частности, отопительный сезон в Голландии весьма длителен.&lt;br /&gt;В частности, в начале августе там 13-15 Ц. Ветрено. И дождит, знаете, не хуже, чем в Москве. Только в Москве после дождя сразу опять тепло, а в Голландии - те же 13-15. А то и 7-8. А тут уже пора запаливать трубочки, вообще говоря. И холода там наступают раньше, чем в Москве, и тепло становится позже. Другое дело, что зимой там теплее, чем в Москве. Но топить надо, не сомневайтесь.</text>
                  <subject>Да, метафора ...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7130437" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7130437#t7130437</url>
                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-04 03:05:53</date>
                      <text>Бывал. Субъективно, в июле очень душно. Жара, влажность. Сколько градусов, не помню, но бывало за 20 это точно. Но лучше в январе-феврале сравнить. С точки зрения стоимости строительства. По минимумам температур, а не по максимумам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот передо мной Атлас Офицера лежит, там карта климатов по Кеппену - там Голландия одним цветом с Сочи и Флоридой закрашена. Правда слова "субтропики" там вообще нет. "Тропики" есть, а "субтропиков" отчего-то нету. "Умеренно-тёплые" сразу после "сухих" (пустынь) и "тропиков" идут. Западная Европа (кроме Скандинавии и Средиземноморья), черноморское побережье Кавказа и Флорида - "умеренно-тёплые влажные". Средиземноморские страны - "умеренно-тёплые с сухим летом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сестра училась в гимназии в Западной Германии, рассказывала, что у них это в программе географии проходят. Производственнные издержки в России, в связи с климатом, в среднем, на 40% выше.</text>
                      <subject>Re: Да, метафора ...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7125829&amp;style=mine#t7125829</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7107397&amp;style=mine#t7107397</parent>
                </comment>
                <comment id="7142213" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7142213#t7142213</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-04 11:52:18</date>
                  <text>Если Вы хотите сравнить затраты на содержание атомных монстров, пользуйтесь сопоставимыми системами отсчёта. Возьмите стоимость самой современной атомной подлодки США в 1980 году, приплюсуйте стоимость боекомплекта баллистических ракет и стоимость годичной эксплуатации. Потом умножьте на 4 и сопоставьте с военным бюждетом Голландии, активного члена НАТО. А ещё лучше, чтобы не мелочиться, возьмите  военный бюджет США за 1980 год, - советские ВС примерно равнялись американским, - и сопоставьте с бюджетом всей Голландии. Реальным бюджетом, а не виртуальным "ВВП". </text>
                  <subject>Re: Я понимаю, что метафора, но всё же</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7142725" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7142725#t7142725</url>
                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-05 02:09:42</date>
                      <text>&lt;q&gt;Возьмите стоимость самой современной атомной подлодки США в 1980 году, приплюсуйте стоимость боекомплекта баллистических ракет&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Миллиарда четыре $, со всем фаршем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Потом умножьте на 4&lt;q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;16 млрд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;и сопоставьте с военным бюждетом Голландии, активного члена НАТО.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это то же самое, что сказать, что я не алкоголик оттого, что у меня нет денег на алкоголь. И посчитать: "Сколько стоит бутылка водки? Сколько нужно, чтобы стать алкоголиком? А теперь сравни, умник, со своим годовым водочным бюджетом. Не по зубам тебе, ботан очкастый".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А ещё лучше, чтобы не мелочиться, возьмите военный бюджет США за 1980 год, - советские ВС примерно равнялись американским&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Виртуальные, телевизионные ВС СССР даже превосходили американские. В реале же эти ВС были ближе к бутафории. Качество несопоставимое. Например, ресурс бронемашин. Или системы наведения ракет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь - маленькая сказка. Кто сказок не понимает - не читай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят, американцы просто перехватывали системы управления шахтами и спутниками. Потому, что многие технологии "краденые" (так дешевле, ведь основная часть стоимости - разработка, да и просто не получалось у нас многие вещи разрабатывать, а то и копировать даже с "краденых" образцов), прежде всего, электроника. Ну, как там "крали", Вы уже, вроде бы, разобрались...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КГБ и ГРУ вовсе не были теми сверхзакрытыми и сверхдисциплинированными организациями, как их часто представляют. Они мало отличались от других советских учреждений, закрытыми были только для СМИ и общественности. Так вот американцы, которые делали с чекистами этот бизнес, давали микросхемы не то с закладками, не то с заведомо уязвимыми местами, так что контроль перехватывался мгновенно. Говорят так :) - ссылок на официальную инфу я Вам не предоставлю, но Вы порасспрашивайте людей, покопайтесь в Сети - многое найдёте, это не какая-то тайна за семью печатями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато дёшево. Сделать болванку, поставить туда "вражескую" электронную начинку и назвать "подводным атомоходом" - и голландцы бы потянули. Правда, функциональность всего этого добра была крайне низкой, а иногда нулевой. Не хватало системности в структуре и организации ВС, клепали не то, что нужно, а что удавалось наклепать. Огромную роль играли лоббисты из разных КБ и военных заводов. Умных людей в Советской Армии оттого и не терпели, что они могли разобраться в этом бордаке. Чем выше должность - тем выше вероятность разоблачения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так - "Ааа-рррр! Всех зззадавиммм! Всех Зззавоюеммм! У нас ядерррные ррракеты!!! Мы выигрррали войнуу!" - любимый офицерский базар, под водочку. Это были и не офицеры, по сути, а пиарщики, только им об этом не сообщали. И армия была инструментом воспитания, подавления личности, дезинформирования собственного населения и населения планеты. Одним словом, придатком КПСС и КГБ. Точнее, тех этнических мафий, которые там рулили, под чутким руководством англосаксонских консалтинговых фирм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, пока экономика не рухнула, денег хватало набрать деревенских дурней, раздать им цековские ксивы и штаны с лампасами, и научить надувать щёки. Это называлось "государство". А когда фирма ушла в минус (вымерли все, кто застал Россию и хоть что-то реально МОГ), её по-тупому обанкротили и всё обнажилось. Просто кончились деньги на сверхзатратный советский пиар с лампасами. Да и Западу это уже было неинтересно. Тут и сказочке конец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мораль у сказки такая: если бы русские не тащились от величия СССР и мощи Красной Армии, а мыслили более реально, то, что сейчас происходит, было бы в принципе невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;и сопоставьте с бюджетом всей Голландии. Реальным бюджетом, а не виртуальным "ВВП".&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВВП гораздо более объективный показатель. Если правильно с ним работать. А вот бюджет - показатель субъективный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы Нидерланды по какой-то загадочной причине не отказались от проведения прогрессивной сталинской политики, а вели себя так, как я в комменте выше описал, то и бюджет бы голандский был совсем другим. Накормили простого голландца колбасой из целлюлозы, в чоботы обули - а весь остальной национальный доход забрали в бюджет и вбухали в ВПК. Вот было бы благолепие! Непонятно, что могло им помешать распорядиться своим национальным доходом мудрым сталинским способом? Должно быть, ВВП у них не хватило ;)&lt;/q&gt;&lt;/q&gt;</text>
                      <subject>Re: Я понимаю, что метафора, но всё же</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7149125" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7149125#t7149125</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-05 10:55:13</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;16 млрд.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забыли стоимость годовой эксплуатации. Плюс разработка, причём не только конкретной конструкции, но и всех технологических цепочек. Как Вы понимаете, комплекты оборудования СССР за границей не покупал. На всё про всё 4 лодки это, думаю, 30 млрд. доллариев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Виртуальные, телевизионные ВС СССР даже превосходили американские. В реале же эти ВС были ближе к бутафории. Качество несопоставимое. Например, ресурс бронемашин. Или системы наведения ракет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ну. Как раз в рекламе американцы были впереди на два корпуса. Советских лодок и не видел никто. А американцы на свои корабли водили экскурсии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;КГБ и ГРУ вовсе не были теми сверхзакрытыми и сверхдисциплинированными организациями, как их часто представляют.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубчик, да их вообще не было. СА была создана другими людьми для других целей. Советские к своей армии имели отношение самое косвенное. Внизу аборигены с тачками. Повыше аборигены надсмотрщики. Ещё выше аборигенский перерабатывающий комбинат тяп-ляп. Ещё выше комбинат второго порядка - с компьютерами. Нет-нет, в белом халате и осьминог промелькнёт. А ещё выше за луной звездолётик прячется. Ждёт очередную порцию горючего. Всё настоящее: и тачки, и комбинат, и компьютеры, и звездолёт. Само-собой такое общество конечно фантастическое. Такого быть не может. Если снизу собирать, как это бывает обычно. А сверху - за 10 лет сварганить можно. Покрошить лазарами местную элиту, набрать коллаборацинистов и пошла писать губерния. И конец такого общества тоже быстрый. Звездолётки улетел, комбинат второго порядка встал, за ним развалилось всё остальное. До уровня тачки.</text>
                          <subject>Re: Я понимаю, что метафора, но всё же</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7162437" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7162437#t7162437</url>
                              <user name="asterrot" username="asterrot" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-05 04:13:01</date>
                              <text>&lt;q&gt;Забыли стоимость годовой эксплуатации.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Она существенно ниже 16 млрд. Ну, может, миллиард, ну два. Для голландцев - гроши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt; Плюс разработка, причём не только конкретной конструкции, но и всех технологических цепочек.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Она входит в стоимость лодки или побочной продукции. Потому амерские боевые системы такие дорогие: они выпускают их малыми партиями, чтобы амортизировать разработку и обкатать в войсках. А с началом войны выпустят в невероятных количествах (а потому очень дёшево), как это уже было в 1941-45, когда они чуть не с нуля современную армию моментально отстроили, да ещё и Совок снабжали, и UKGB.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Как Вы понимаете, комплекты оборудования СССР за границей не покупал.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчего же не покупал? Покупал. В Швеции, например. В небольших, вроде бы, объёмах, для затыкания технологических дыр, но тут я очень слабо информирован.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;На всё про всё 4 лодки это, думаю, 30 млрд. доллариев.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В год??? С чего бы? Ну, двадцать. Для некоторых типов лодок и начинки - 25. Только тут сравнить ещё надо, качество такой лодки и качество советских. Мы же с СССР сравниваем, а лодку амерскую взяли. А если по-советски, технологии "красть", а строить тяп-ляп и абы что, лишь бы видимость была, то это не 30 и даже не 20. А может быть, 5 млрд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и 30 млрд голландцы потянули бы без особых проблем, если бы милитаризовали общество по советскому образцу. Как страна, как субцивилизация, вытянули бы. При нынешней системе - нет, так система под задачи выстраивается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Как раз в рекламе американцы были впереди на два корпуса. Советских лодок и не видел никто. А американцы на свои корабли водили экскурсии.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чисто практическом отношении амерские ВС были лучше пропиарены. Но на вербальном уровне существовал миф о "советской военной угрозе". Люди всерьёз верили, будто у СССР есть какая-то армия, ядерные ракеты...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Советские к своей армии имели отношение самое косвенное.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Внизу аборигены с тачками. Повыше аборигены надсмотрщики.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В т. ч. Главпур, 3й главк КГБ и ГРУ. Творцы иллюзий. Пиарщики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Всё настоящее: и тачки, и комбинат, и компьютеры, и звездолёт.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ошибочка. Тачки всамделишные, комбинат из журнала "Фитиль", а звездолёт из фанеры. Ваша картинка верна для 1930х - 40х годов. Да и то...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж как Бреттон-Вудсскую систему ввели, про Совок забывать начали. Пользовали по инерции, но всё больше в пиарном плане. К 1980му году СССР имел сверхмогучую армию по стандартам 1941го года и фанерный звездолёт. Ну, фанерный звездолёт с настоящими пушками (под управлением осьминожьего компьютера). Потому и было всё под контролем, что "не летало".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А сверху - за 10 лет сварганить можно. Покрошить лазарами местную элиту, набрать коллаборацинистов и пошла писать губерния. И конец такого общества тоже быстрый. Звездолётки улетел, комбинат второго порядка встал, за ним развалилось всё остальное. До уровня тачки.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе, верная метафора. Контур верный. С деталями чуть сложней. Особенно, по хронологии и темпам процесса. Выключать начали раньше и постепенней, чем Вы устверждаете. Сначала погасло одно окно. Потом следующее за ним. Потом ещё. Никто не замечал, пока эффект не стал системным. Тогда и отпиарили - ГКЧП, чеченцы.</text>
                              <subject>Re: Я понимаю, что метафора, но всё же</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7311429" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7311429#t7311429</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2006-09-08 03:44:24</date>
                                  <text>Всё так, но кто адресат Вашего последнего поста? Единомышленники поймут с полуслова. Другие - ? Пайдиев? Извините за скепсис. Пишу сюда, ибо в Ваш журнал писать не имею права.</text>
                                  <subject>asterrotу лично</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7317061" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7317061#t7317061</url>
                                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-08 06:49:07</date>
                                      <text>&lt;q&gt;Пишу сюда, ибо в Ваш журнал писать не имею права.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку я задерживаюсь в ЖЖ, в связи с последним постом, временно верну общий доступ в свой ЖЖурнал.</text>
                                      <subject>Re: asterrotу лично</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7311429&amp;style=mine#t7311429</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7162437&amp;style=mine#t7162437</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7149125&amp;style=mine#t7149125</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7142725&amp;style=mine#t7142725</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7142213&amp;style=mine#t7142213</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7107397&amp;style=mine#t7107397</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7077701&amp;style=mine#t7077701</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7073349&amp;style=mine#t7073349</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7075909" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7075909#t7075909</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2006-09-02 10:43:54</date>
      <text>Насчет звездолета хорошо написал Ваш любимый Пелевин &lt;br /&gt;в "Омоне Ра".&lt;br /&gt;Удивительная конструкция, в которой мы жили, развалилась сама, без особого участия "Людей". &lt;br /&gt;Что возможно еще более унизительно. &lt;br /&gt;Или наоборот - вселяет надежду на будущее "экипажа".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7076165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7076165#t7076165</url>
      <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
      <date>2006-09-02 10:53:58</date>
      <text>Мне кажется, русские в действительности религиозны, но у них с РПЦ только символика общая, а мировоззрения очень различные. Этнографически это еще ярче прослеживается у крещеных марийцев. Они, конешно, и батюшку уважают, и в храм ходют, но по праздникам все-таки в рощу. И когда ребенок заболеет или председатель премии лишит - тоже в рощу.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7080005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7080005#t7080005</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2006-09-03 01:40:44</date>
      <text>любого советского человека что такое духовность то он неуверенно ответит что это когда люди беллетристику читают, ну там Достоевского скажем. Мне кажется что Дмитрий Галковский то же так думает.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>если спросить</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7080517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7080517#t7080517</url>
      <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
      <date>2006-09-03 02:17:56</date>
      <text>ну а за чем держаться за фрагменты конструкции, если ее все равно заново возводить?&lt;br /&gt;хотя может и обидно...</text>
      <subject>тоже из эстетических соображений</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7084869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084869#t7084869</url>
      <user name="Андрей" username="ondrei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
      <date>2006-09-03 03:36:37</date>
      <text>&amp;gt; Пункты, объясняющие, почему СССР - современное государство...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "Женщины уравнены в правах с мужчинами"&lt;br /&gt;2. "В СССР официально не бьют детей"&lt;br /&gt;3. "В СССР нет графьёв-князьёв", или сбылась мечта Шарикова - спасибо комиссарам&lt;br /&gt;4. "...Нет... феодализма..."&lt;br /&gt;5. Попы для "любого русского школьника" - дикость, или "религия - опиум для народа"&lt;br /&gt;6. Советский выпускник - самый культурный выпускник в мире.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что ж, неплохо для начала. Только один важный пунктик почему-то затёрт под ковёр:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. (пропущенный) Как и в любом цивилизованном обществе, в СССР навсегда покончено с антисемитизмом и любыми другими проявлениями ксенофобии и фашизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да здравствует новое россиянство, устремлённое в цивилизованное будущее, иваны, не помнящие родства!   </text>
      <comments>
        <comment id="7121477" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121477#t7121477</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 10:03:51</date>
          <text>Вот, привлекаете Вы, Дмитрий Евгеньевич, фашистов недорезанных. </text>
          <subject>Какой экземпляр!</subject>
          <comments>
            <comment id="7127365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127365#t7127365</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2006-09-04 01:22:47</date>
              <text>Вы не ошиблись адресом. Я - не Дмитрий Евгеньевич!</text>
              <subject>Вы нашли свой ночной кошмар!</subject>
              <comments>
                <comment id="7127877" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127877#t7127877</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 01:25:17</date>
                  <text>Да с вами-то о чем говорить - усё ясно!</text>
                  <subject>Re: Вы нашли свой ночной кошмар!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7128133" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128133#t7128133</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2006-09-04 01:32:10</date>
                      <text>Ну тогда счастливых снов.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Вы нашли свой ночной кошмар!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127877&amp;style=mine#t7127877</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7127365&amp;style=mine#t7127365</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7121477&amp;style=mine#t7121477</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7084869&amp;style=mine#t7084869</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7092293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7092293#t7092293</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46716599/2475315" height="100" width="84" />
      <date>2006-09-03 10:48:37</date>
      <text>Общество держится и не расползается либо на Слове ,либо &lt;br /&gt;на Крови.&lt;br /&gt;Советский деревянный космолет жил за счет консервированного&lt;br /&gt;физиологического раствора. После его крушения умылись &lt;br /&gt;настоящей кровушкой и дабы не захлебнуться придем к&lt;br /&gt;правому Слову.</text>
      <subject>Слово vs Крови</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7098437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7098437#t7098437</url>
      <user name="Владимир" username="wg_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
      <date>2006-09-03 01:52:46</date>
      <text>Согласен.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7100741" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100741#t7100741</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-09-03 03:36:18</date>
      <text>Я не поклонница ДЕ и Фоменко с Носовским в вопросах истории. Сама держала в руках разные рукописи разных веков и копалась в археологических ямах.&lt;br /&gt;Я прихожу, предположим,к детям и говорю, что на Никейском соборе были приняты сфальцифированые Евангелия и еще куча подложных документов. И это называлось программой партии. Говорить об этом бессмысленно. Спросите своего батюшку, что означает книга Эсфири. Мне так Писание запретили читать 10 лет. &lt;br /&gt;Есть тайна жизни и тайна смерти. Православие здесь ни при чем. И в школах преподавать его не надо. "Трагедию" только во ВГИКЕ преподают.&lt;br /&gt;Как говорил Отец Николай Залитский, "Матрена там чаю заварила". Чем богаты, тем и рады. Христианство - крест и удел избранных</text>
      <subject>Об основах православия</subject>
      <comments>
        <comment id="7106373" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7106373#t7106373</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 02:16:56</date>
          <text>&amp;gt; Христианство - крест и удел избранных&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да-да! Природных йогов и "волевых астралов". ;)</text>
          <subject>Re: Об основах православия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100741&amp;style=mine#t7100741</parent>
        </comment>
        <comment id="7164485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7164485#t7164485</url>
          <user name="Варнак" username="barnak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29892080/5548095" height="100" width="79" />
          <date>2006-09-05 04:50:58</date>
          <text>&lt;i&gt;Сама держала в руках разные рукописи разных веков и копалась в археологических ямах.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы держали в руках документ с подписью Сергия Радонежского?&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Об основах православия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7100741&amp;style=mine#t7100741</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7101253" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7101253#t7101253</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-03 04:15:32</date>
      <text>у меня всегда по поводу всех образовательных инноваций возникает 1 вопрос: "А кто этим будет заниматься?" Если это те люди, о которых я думаю (бездельники и тупицы, преподающие в школах такой хлам, как История культуры или ОБЖ), то преподавание ОПК приведет к тотальному атеизму. Круче, чем при Советсвкой Власти</text>
      <comments>
        <comment id="7101765" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7101765#t7101765</url>
          <user name="¬" username="es_read" />
          <date>2006-09-03 04:59:55</date>
          <text>+1 как говорится</text>
          <subject>полностью согласен</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7101253&amp;style=mine#t7101253</parent>
        </comment>
        <comment id="7128901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7128901#t7128901</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 01:46:47</date>
          <text>Лаврентий Палыч -- умный человек.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7101253&amp;style=mine#t7101253</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7102277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102277#t7102277</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-03 05:36:45</date>
      <text>Куда там Мганге и Шаньге, когда есть Друг Утят. Это не в бубен бить, тут - компьютер, цивилизация.&lt;br /&gt;Я вот традиционно верю в Бога, хожу в Церковь православную, причащаюсь, пытаюсь заповеди соблюдать, на загробную жизнь надеюсь.&lt;br /&gt;А оказывается - это меня англичане подстрекают! Показали Ельцина со свечкой, я и в Церковь ломанулся!&lt;br /&gt;А надо стать таким же подонком и циником, как англичане. У них ведь там правит корпоративный Ленин. А если русские такими же Лениными станут, без тормозов, то и скинут английское иго. &lt;br /&gt;Нет, уж. Я уж лучше как-нибудь проживу без душевных переломов. Пусть уж лучше Галковский Англию сам подтачивает, (и подточил уже серьезно, как Солженицын Советскую власть). Ему душа собственная не дорога.&lt;br /&gt;У интеллектуалов, часто бывает искушение втиснуть весь мир в пределы своей черепной коробки. Поэтому у Галковского история мира потихоньку сокращается. В конце концов сократится до 1960 года. Затем он объявит в ЖЖ, что никакого интернета не существует, а это комитетчики в соседней квартире присосались к его телефонной линии и материал на Галковского собирают.&lt;br /&gt;Я заметил, что с атеистами вести богословские споры бесполезно потому, что в основе их атеизма лежат не знания, а элементарная похоть, сластолюбие, мечта о грехе. Поэтому аргументы не действуют.&lt;br /&gt;Розанов тоже был довольно сластолюбивым человеком. И именно в силу своего сластолюбия, чувственного любопытства, он хорошо понимал, например, евреев. Их страсти были соизмеримы с его собственными: сладко поесть, хорошо поспать с женщиной.  В нем как в еврее - это было базовое. Русскому потому евреи и непонятны, он не понимает, что еда и женщины могут быть Главным. &lt;br /&gt;Пока Церковь мешала Розанову развестись с первой женой, он хулил Церковь. Одна его книга "Люди лунного света" чего стоит. А когда пришел красный "кирдык", спрятался за Церковную ограду, покаялся. Не гордый был человек, и то хорошо.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Друг утят - новый Мганга</subject>
      <comments>
        <comment id="7103557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7103557#t7103557</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-03 07:29:37</date>
          <text>"хожу в Церковь православную, причащаюсь, пытаюсь заповеди соблюдать, на загробную жизнь надеюсь"</text>
          <subject>фото - в студию</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102277&amp;style=mine#t7102277</parent>
        </comment>
        <comment id="7133765" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7133765#t7133765</url>
          <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 04:40:13</date>
          <text>по-моему. вы немного ошиблись.  собственно религия - дело каждого из нас. сугубо личное. проблема в том, что, к сожалению, православие и РПЦ - как гений и злодейство. ДЕ отнюдь не посягает на вопрос выбора веры. Вера- это одно, а официоз, ее сопровождающий - совсем другое. Я сам против этого официоза. И  христианские принципы, безграмотно и бездушно насаждаемые усталым человеком, вряд ли найдут отклик в сердцах. тем более детских</text>
          <subject>Re: Друг утят - новый Мганга</subject>
          <comments>
            <comment id="7183173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7183173#t7183173</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-09-06 10:45:55</date>
              <text>Ответ lpberia&lt;br /&gt;Все правильно, но есть уточнение. Делить надо не на "православие" и "РПЦ", а на "православие", "сообщество верующих", и "священные предметы". К последнему относятся храмы, иконы, Библия, прочее. Святыня - это не дух, не материя, а нечто третье - одухотворенный предмет. Наука не оценивает предметы по критерию чистое-грязное. А человек оценивает (это и есть основы его религиозности). Никто не поставит ботинки на стол - это не по чину, их место на полу. Ну вот пример "на мухах-дрозофилах": Почему евреи так неадекватно реагируют на критику? Потому, что в иудаизме сам еврей является священным предметом. Он себе и храм, и икона. Оскорбляя еврея, мы оскорбляем не человека - а его святыню. Поняли куда я веду? ДЕ, называя церковные облачения "чеченскими тряпками", а еще раньше, иконы - "досками", оскорбляет православные религиозные святыни. Разумеется, не нарочно так, как такое поведение не соответствует его же нравственным нормам. Просто не понимает, что кроме духа и материи в сознании простых людей существует некая третья философская категория. С одной стороны Галковский презирает ленинский основной вопрос философии, а с другой - продолжает жить внутри этого вопроса. Это у многих интеллектуалов так бывает. &lt;br /&gt;Кстати, Галковский где-то писал, что он неожиданно в тридцать пять лет осознал, что у него нет музыкального слуха. Так вот, я думаю, в любом возрасте не вредно осознать у себя отсутствие "религиозного слуха".&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Друг утят - новый Мганга</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7133765&amp;style=mine#t7133765</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102277&amp;style=mine#t7102277</parent>
        </comment>
        <comment id="7139909" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7139909#t7139909</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-04 09:59:15</date>
          <text>Всё гораздо проще. Вспомните свою учёбу в школе, психологию подростка. Как современный школьник будет относиться к очередной культурологической лабуде? Пока его учат "градоведению" или "основам этики", у учителя есть отмазка, он может от хохота и глумления скрыться за спиной "серьёзных" предметов, вроде русского языка, истории или геометрии. Ученик чувствует туфту за версту, но на уровне сознания допускает возможность существования залепушечного словоблудия: учительница "та же самая", учебник такой же. А что будет твориться на "православных уроках" вы себе можете представить? Ведь они будут конфликтовать со всей системой научного знания, на котором построено обучение в школе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помню школьные уроки пения. "Кюи" - взрыв хохота. "Могучая кучка" - стон. А что будет, когда подросткам начнут рассказывать про библейские "волшебства"? В 21 веке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 19 веке была другая информационная ситуация и у преподавателя Закона Божия был авторитет государственного чиновника. Его воспринимали как элемент официального ритуала. Это был не предмет, а "торжественная линейка" и "пионерское собрание". Линейку и собрание пионеры в СССР терпели и даже считали чем-то само собой разумеющимся. Частью государственного пейзажа. Но линейка и проработка "отстающего ученика" в современной школе это срыв учебного процесса. Никто на такое не подпишется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно привести в пример страны Запада. Но во-первых от религиозного преподавания в школах там тоже отказались, а во-вторых, из-за единой культурной традиции всё это в детском сознании шло вместе с Дедом Морозом и Снегурочкой, т.е. было органичной частью массовой культуры. В СССР эта традиция разорвана. Даже если предположить невозможное, то есть то, что школьники срывать нелепые уроки не будут, это вызовет их отчуждение от родителей. А преемственность школы - понятие базисное. </text>
          <subject>Re: Друг утят - новый Мганга</subject>
          <comments>
            <comment id="7153989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7153989#t7153989</url>
              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 01:28:48</date>
              <text>Гм. Простите что вмешиваюсь. &lt;br /&gt;В нашей школе как раз стоял хохот на уроках биологии во время изучения теории Дарвина.&lt;br /&gt;Факультативные уроки, проводимые священниками, напротив проходили в атмосфере всеобщего внимания.&lt;br /&gt;Школа питерская, к Православию не имеет никакого отношения.&lt;br /&gt;Дети в основном из хороших семей.&lt;br /&gt;Так что не всё так однозначно...</text>
              <subject>Re: Друг утят - новый Мганга</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7139909&amp;style=mine#t7139909</parent>
            </comment>
            <comment id="7170117" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7170117#t7170117</url>
              <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 07:17:04</date>
              <text>" А что будет твориться на "православных уроках" вы себе можете представить? Ведь они будут конфликтовать со всей системой научного знания, на котором построено обучение в школе"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как человек, изнутри знающий наши школы, скажу так: ОПК будет "отмазкой" от биологии и физики (правда, недейственной) и одним из факторов ,усугубляющих недоверие к родителям. даже и верующим. так как в таком возрасте противодействие есть и цель, и средство</text>
              <subject>Re: Друг утят - новый Мганга</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7139909&amp;style=mine#t7139909</parent>
            </comment>
            <comment id="7183429" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7183429#t7183429</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-09-06 10:49:01</date>
              <text>Ну, во-первых, школу я ненавижу, и нынешнюю, и советскую, да и дореволюционную тоже. Сначала ребенку двойки ставят, за то что не может понять, вертится Земля или нет, а затем священник с учителем идут вместе в карты резаться. Детей, если когда-нибудь они у меня будут, учить буду дома. Слава Богу учебников и компьютерных программ много. Ну разве, что спортивные, музыкальные кружки, школы еще приемлемы. Для сыновей, может быть,  институт, если он не утратит свои научные функции через 20 лет. В нынешнюю школу водить детей опасно для их физического и психического здоровья. Об этом много пишут. Наблюдая современных детей, я вижу, что, проучившись первые пять лет, они теряют такое драгоценное свойство как любознательность. Почему? Школа стала циничной. Ребенок сталкивается с потоком "низких истин". Душа его отключает мозг от новой информации.&lt;br /&gt;Во-вторых, тех православных чудес, подтверждающих "Благую весть", которые я видел в своей жизни, мне достаточно, чтобы я поверил во все остальные "волшебства", описанные в Библии и Житиях Святых.&lt;br /&gt;В-третьих, особых противоречий между Библией и наукой, я не вижу. Данные астрономии, скорее доказывают Божий промысел в создании Земли. Про теорию Дарвина нечего и говорить. Как раз наукой давно утверждается, что люди произошли от одной пары. Как же это могло быть, что люди не выродились? Ведь даже целые общины старообрядцев в лесах через триста лет вырождаются. Значит, у Адама и Евы был абсолютно чистый генофонд, не отстреленный радиацией. Уверен, что уже где-нибудь создан метод, позволяющий по антителам в крови посчитать количество колен у любого человека от Адама. И получится 100-150. Но от нас такой метод скрывают. Или вот Вы, Дмитрий Евгеньевич, сами же писали, что русский язык кем-то создан. Да Богом и создан. Даже принято называть Россию "Домом Пресвятой Богородицы". Еще и пословица была: "Россией управляет не царь, а Николай Угодник".&lt;br /&gt;И опять хочу обратить внимание, что я Церковное предание получил не от Патриарха, а от простых православных людей, которые являются честнейшими людьми, которых хлебом не корми, дай только до истины докопаться. Они, в свою очередь, получили предание от таких же, а вовсе не от жуликов. И те, от таких же. И так 2000 лет. Нет у меня оснований считать, что на каком-то историческом этапе, вклинились жулики. Тут есть некая преемственность правдолюбия. Тип православного - это человек, больше всего боящийся быть обманутым. Даже, став же верующим, он боится дьявольских подвохов. Поэтому православных мало, основная масса людей любит, чтобы их обманывали, чтобы на обман списать свои грехи.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Друг утят - новый Мганга</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7139909&amp;style=mine#t7139909</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7102277&amp;style=mine#t7102277</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7117381" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7117381#t7117381</url>
      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 08:12:25</date>
      <text>К сожалению, простых эстетических соображений здесь недостаточно. Надо догадаться зачем вообще строили этот звездолет и как он устроен. Сразу станет понятно, что процесс «развинчивания до основания» был запрограммирован еще на стадии проектирования.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотите знать, что будет с нашим звездолетом? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На соседних территориях создано два новых экипажа, общей численностью более трех миллиардов человек. Эти экипажи в ускоренных темпах строят два новых современных звездолета. Задача русских в данный момент – внести максимальный вклад в их постройку. Это значит, что наш экипаж будет аккуратно резать на части свою устаревшую посудину, и передавать эти части соседям в качестве сырья и строительных материалов. Самоуничтожение уже идет 15 лет, и продолжится еще как минимум несколько десятилетий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>К вопросу о судьбе звездолета</subject>
      <comments>
        <comment id="7133253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7133253#t7133253</url>
          <user name="byzdec" username="byzdec" />
          <date>2006-09-04 04:37:46</date>
          <text>один видимо китайцы. а второй кто? ужель индия?</text>
          <subject>Re: К вопросу о судьбе звездолета</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7117381&amp;style=mine#t7117381</parent>
        </comment>
        <comment id="7163973" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7163973#t7163973</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-05 04:36:37</date>
          <text>&lt;q&gt;Самоуничтожение уже идет 15 лет, и продолжится еще как минимум несколько десятилетий.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну Вы и оптимист, однако! Несколько десятилетий, думаете, протянем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот думаю, будет проще. Лет через пять мы будем ассимилированным придатком новых звездолётов (с десятками миллионов мигрантов оттуда, воинскими контингентами и проч.). А ещё через лет десять от нас рожки да ножки останутся. Если, конечно, не произойдёт слом тренда (к чему предпосылок пока не вижу).</text>
          <subject>Re: К вопросу о судьбе звездолета</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7117381&amp;style=mine#t7117381</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7124549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7124549#t7124549</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-09-04 10:39:04</date>
      <text>Господь сказал:"Я есмь Путь, Истина и Жизнь". Звучит слегка пафосно, но ведь реальная смерть это совсем не смешно. На уроках православия, что, учить умирать детей грамотно? Посоветовала бы Вам подумать, отчего же русские старцы все лежали и не ходили вовсе."Занемог, немощь одолела..." И с чего бы это? Да просто больше нашего разумели. &lt;br /&gt;А ДЕ не знаю на каком звездолете летает.&lt;br /&gt;А православные и верующие люди - не беря мучеников - Сергий Радонежский, Нил Сорский, Паисий Величковский, Игнатий Брянчанинов, Серафим и старцы Оптинские. Всех и не перечислишь.</text>
      <subject>Про буддистов и прочих Мгангма.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7131205" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7131205#t7131205</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2006-09-04 03:31:41</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! А что Вас так .... плющит что ли религией? Почему именно это Вам кажется самым ужасным? Это что, аксиома - атеизм как признак культуры? Это ведь ниоткуда не следует. Значит, эта аксиома либо благообретённая, либо просто дело вкуса.&lt;br /&gt;Мне кажется, что дело в том, что ВАЖЕН не звездолёт, а экипаж. Звездолёт можно(и иногда нужно) развинтить. Экипаж развинтить значительно труднее.&lt;br /&gt;Пример - Германия с Японией. Согласитесь, их пытались развинтить, не очень долго, но пытались. Пытаются и нас. Кто спорит, может быть и развинтят.  Вы считаете, что отвёрткой является Православие? Почему? Объясните.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7161669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=7161669#t7161669</url>
      <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
      <date>2006-09-05 03:57:04</date>
      <text>Я с глубоким уважением отношусь к Вашему поиску правды, Дмитрий Евгеньевич. Здешняя тема для меня насущна - как-никак, 16 лет в РПЦ, 7 лет богословского образования. Пока не смог провести прямой проверки Ваших хронологических утверждений, хотя пытаюсь это сделать - нашёл достоверные и достаточно доступные методы. Но и тот опыт, который имею, выходит далеко за рамки предлагаемой (по крайней мере, озвученной) Вами модели. Как Вы, например, отнесётесь к непосредственному (лицом к лицу) общению с умершими людьми (в прошлом веке). Одна из них считается в православии святой (Параскева, ученица Серафима Саровского). Мы виделись с ней в Дивеево. Очень милая женщина, особенно её улыбка. Я рискую показаться совсем "не от мира сего", но Вы ведь тоже. Просто Вы сказали то, что думаете, а я то, что видел. Так сказать, 1:1.&lt;br /&gt;Внутри православия всё очень сложно. И мне было и есть сложно. Чтобы не провоцировать у Вас предубеждения на "хитрого православного пропагандиста", приведу свои стихи, периода "гонений":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Меч из уст есть Божье слово,&lt;br /&gt;А для вас, творцы клевет,&lt;br /&gt;Нет оружия иного,&lt;br /&gt;Чем убийство и навет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Царедворцы сатаны,&lt;br /&gt;Инквизиторы России,&lt;br /&gt;Сколько ангелов земных,&lt;br /&gt;Сколько звёзд вы загасили!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только Свет вам не объять,&lt;br /&gt;На Огне не усидеться.&lt;br /&gt;Он найдёт на вас печать,&lt;br /&gt;Хищники Его наследства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он накажет вас не злом,&lt;br /&gt;Он иной, не ваш по вере.&lt;br /&gt;Просто вам махнёт крылом,&lt;br /&gt;Унося страны доверье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю, что "всё НЕ ТАК, ребята!" Но как-то знаю и иное. Моё ТАК - живые Встречи с нездешним. Оно есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, мир столь совершенен, что не надо выдумывать иных сущностей. Но кто знает мир? Моё невыдуманное, моя правда - вместе с верой. Когда умер, внутри смерти я пообещал, что крещусь. Я смирил всё своё знание, опыт чувств, социальный статус - просто их преодолел, одним словом. И это был я. А все сопутствующие этому - батюшки, прихожане, их традиция - лишь сопутствующие. В ту ночь умер Пимен, через 3 дня я крестился, и эта церковь стала моей. Не в том, что её ПРАВДА меня подминает, а в том, что МОЁ ИСКОННОЕ я ей подарю. Потому что умер - и ожил, чтобы сделать это.&lt;br /&gt;Несправедлива смерть. Так почему же наш внутренний строй переживает её именно так? Мне кажется, мы внутренне знаем, что жизнь перешагивает смерть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Ваш поиск верен - и хронология иная - никуда не денутся мои встречи. А в них столько созвучного современной церкви, что, думаю, церковь - устоит, хотя с мукой. В ней столько жизни. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9979717" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=9979717#t9979717</url>
      <user name="bobra_zhelatel" username="bobra_zhelatel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32059787/7303857" height="99" width="100" />
      <date>2007-02-20 09:42:40</date>
      <text>Мощно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="27024965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=27024965#t27024965</url>
      <user name="riider" username="riider" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89672159/20386432" height="73" width="68" />
      <date>2009-07-24 06:53:09</date>
      <text>очень неплохо. интересно было читать эту тему и посты в будущем 2009 году)))) мы действительно СЕЙЧАС живем наследием прошлого в военной области и природными богатствами, что были разведаны тогда. Одно НО- мы живы и кажется более дохнуть не собираемся)) и скорее вопреки, чем благодаря) люблю я Россию за это) Спасибо вам за пост)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69872197" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html?thread=69872197#t69872197</url>
      <user name="ovgapetroda" username="ovgapetroda" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122388127/67054552" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-07 06:57:27</date>
      <text>Не спорю, веселая заметка&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>