<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-03-11 07:07:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/904.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;К 1911 году участь Китая была решена. Что и обусловило начало «Великой Октябрьской революции». До этого китайцы ещё могли прыгать, потому что в синдикате Хозяев Мира шёл торг. Но к 1911 году добрые европейцы между собой договорились и даже заранее нарисовали пунктиром схему предстоящей разделки туши. Прям по живому зверю. Мол, тебе, мил человек, грудинка, тебе лопатка, тебе окорок. Это медведя заранее делить нельзя. А беззащитного поросёнка - можно. К тому же удобно – можно химическим карандашом прямо по коже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, нарисованная карта в той или иной мере условна. Каждый из фигурантов пририсовал бы себе пару провинций. Но с учётом всех обстоятельств это наиболее вероятный вариант. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расклад округлённо получался такой (при общей численности населения Китая в 357 миллионов человек и территории в 11 130 000 кв. км.):&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Англия (красный цвет) -  220 млн. человек (61,6% общей численности) и 4 170 000 кв. км. (37,5% общей территории).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Германия (коричневый цвет) – 60 млн. чел. (16,8%) и 550 000 кв. км. (4,9%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Япония (голубой цвет) – 33 млн. чел. (9,2%) и 820 000 кв. км. (9,2%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Франция (розовый цвет)- 27 млн. чел (7,6%) и 770 000 кв. км. (6,9%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Россия (зелёный цвет) – 5 млн. чел. (1,4%) и 4 620 000 кв. км. (41,5%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Зона международного контроля (желтый цвет) – 12 млн. чел. (3,4%) и 200 000 кв. км. (1,8%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В столичной провинции у европейцев были совместные концессии, кроме того, она имела особое значение в качестве управленческого центра (пускай и номинального). К тому же тут непосредственно сталкивались территориальные интересны  России, Японии и Германии. Поэтому, скорее всего, эта зона имела бы особый статус. Именно ввиду этого англичане приобрели военную базу в Шаньдуне. Кроме всего прочего, столичная зона помогала европейцам создавать некую видимость самостоятельности Китая, что в условиях довоенного мира нейтрализовало бы демагогию неопытных американцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видим, львиная доля по странному стечению обстоятельств (как всегда) отходила Англии. При этом англичане ещё изображали из себя недовольных и например требовали от французов Западный Юннань. Резон в этих претензиях был – потому что через этот район проходила единственная дорога (плохая) хоть как-то соединяющая бассейн Янцзы с Индией. Но в контексте общей картины это воспринималось, и было наглостью. До известных пределов это понимали сами англичане и своей долей были в целом довольны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Германия как субгегемон получала непропорционально мало и воспринимала ситуацию в Китае как пощёчину. Может быть, немцы бы успокоились, присоединив Пекин, но этого бы им никто не позволил. В значительной степени такая несправедливость послужила одной из основных причин первой мировой войны. К тому же зона Германии была наименее обеспечена в правовом отношении.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Японцы полученной долей были довольны и не без оснований считали её хорошей базой для закрепления в пекинском районе, где у японцев по сравнению с европейцами был этнический бонус.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Франция и Россия... молчали. Хотя Франция как участник опиумных войн могла бы претендовать хотя бы на треть от английской доли, а Россия, получая огромную территорию, не получала ничего. В коренной Китай русских не пустили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Николай II не рассматривал получение горьких вершков в качестве окончательного завершения китайского раздела. Для него это было лишь подступом к серьёзному разговору. После «вершков» Россия получала доступ к национальным границам Китая посуху. Достаточно было провести ветки железных дорог к Ганьсу и Шэньси и военное преобладание русских стало бы абсолютным. С ними ничего не смогли бы поделать даже японцы с их относительно близкой метрополией. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было кошмаром почище Босфора и Дарданелл. Причём дальновидные англичане видели всю картинку. После не предательского окончания первой мировой войны карта мира выглядела бы так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/905.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;(Я закрасил французские владения в голубой цвет для большей контастности.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Профессиональный дипломат сразу увидит, что у Англии Проблемы. Её владения зажимаются между Францией и Россией, причём не только в Китае, но и по всему миру. Это создавало естественную базу для франко-русского военного союза (который уже БЫЛ). Французам и русским делить было нечего, а англичане не могли ничего предложить ни России (ну и хрен с ней), ни Франции (а вот это уже плохо). Ситуацию отчасти стабилизировала союзная англичанам Япония, но русские могли ей предложить гораздо больше монгольских пустынь и холодной северной Маньчжурии, и опять-таки УЖЕ ПРЕДЛОЖИЛИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мало кто знает, что после русско-японской войны Россия и Япония стали стратегическими союзниками. Это ведь «абщественность» орала про диких царских сатрапов, дразнящих японцев макаками. Макаками тут были другие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В русском МВД сидели культурные немцы, тихо разговаривали на французском. А за окном доносилось: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Уиаллллях акбар, сатрапы, калтонай-малтонай, кровь из трудящих пьёте, Всех перережем, кожу на барабаны! Пошто макаками передовую Японию обзываете, сатрапы! Отрежем бритвой уши. Мы мамамуши!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы курили сигары, добродушно посмеивались:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ох уж эти русские татаре. Ничего, пройдёт лет сорок, построим автобаны, каждому татарину дадим по фольксмобилю, будет дудеть в гудок-клизму и упокоится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не успокоились. Сорока лет никто не дал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Калтонай! Малтонай!! Ширин-вырин мордехай!!! Краузе! Проломим череп молотком! Дымократыстон туркманай! Сына-гимназиста сожжём в доменной печи! Сатрапыыыыыыыыыы!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Махамета, пер Джурдина;&lt;br /&gt;                          Ми прегар сера матина.&lt;br /&gt;                          Волер фар ун паладина&lt;br /&gt;                          Де Джурдина, де Джурдина.&lt;br /&gt;                          Дар турбанта дар скорина&lt;br /&gt;                          Кон галера бригантина&lt;br /&gt;                          Пер деффендер Палестина...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шипко умн татар скотина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1912 году русские и японцы разделили Внутреннюю Монголию по пекинскому меридиану, а в июле 1916 года было подписано российско-японское соглашение, состоящее из двух частей. В открытой части говорилось о том, что Япония и Россия отказываются принимать участие в каких либо союзах или акциях направленных против друг друга. А в секретной, говорилось о том, что у Японии и России есть особые интересы в Китае и они заключают друг с другом военный союз, направленный против любой третьей страны, с которой нет военного договора. У России был такой договор с Францией, у Японии – с Англией. Но у России и Франции были хорошие отношения, а договор Японии с Англией дышал на ладан. При этом в договоре не предусматривалось информирование третьей стороны о секретной части. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе подобное соглашение могло быть ловушкой со стороны Англии, но последующие события показали, что японцы действовали автономно и серьёзно. Это был удар кованым сапогом по яйцам. Так что англичан с февральской, а затем октябрьской революцией понять можно. Люди действовали правильно, а последующие события полностью подтвердили их правоту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В следующей части я расскажу о том, что такое был японо-английский тандем для англичан. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Я постоянно говорю о европейцах в Китае, хотя одним из основных фигурантов тогдашних событий была Япония. Это не простая оговорка. Японцы в тот период взяли за образец европейскую модель и следовали ей с карикатурностью неофитов. Отчасти они были большими европейцами, чем немцы или французы. Не европейцами и СИЛЬНО не европейцами тогда были американцы. Впрочем, как и сейчас.</text>
    <subject>615. КИТАЙ ПО ПОЛОЧКАМ. ВЕРШКИ И КОРЕШКИ - 1</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/162093.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="32075889" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32075889#t32075889</url>
      <user name="gausov" username="gausov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98428832/18351289" height="89" width="100" />
      <date>2010-03-11 04:12:07</date>
      <text>Спасибо за такой ранний пост, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32076145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076145#t32076145</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2010-03-11 04:18:17</date>
      <text>Американцы идиоты. А немцы?</text>
      <comments>
        <comment id="32076657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076657#t32076657</url>
          <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
          <date>2010-03-11 05:32:02</date>
          <text>idioti mi.</text>
          <subject>идиоты - мы</subject>
          <comments>
            <comment id="32076913" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076913#t32076913</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-11 05:45:11</date>
              <text>я к тому, что мировую войну начали, когда можно было бы совместно кушать слабых и вкусных азиатов.</text>
              <subject>Re: идиоты - мы</subject>
              <comments>
                <comment id="32077169" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077169#t32077169</url>
                  <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
                  <date>2010-03-11 05:49:53</date>
                  <text>ДЕГ ответил на большинство вопросов. В том числе и на этот. Каждый волен думать как хочет. Это не запрещено. Пока.</text>
                  <subject>Re: идиоты - мы</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076913&amp;style=mine#t32076913</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076657&amp;style=mine#t32076657</parent>
            </comment>
            <comment id="32079729" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32079729#t32079729</url>
              <user name="tneend" username="tneend" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97273329/24760585" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-11 07:52:00</date>
              <text>:D</text>
              <subject>Re: идиоты - мы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076657&amp;style=mine#t32076657</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076145&amp;style=mine#t32076145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32076401" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076401#t32076401</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
      <date>2010-03-11 04:51:09</date>
      <text>Зажатость Англии между России и Францией.... С учётом шарообразности Земли, в общем, всегда можно сказать, что мир зажат между западной и восточной границами Монако....</text>
      <comments>
        <comment id="32077425" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077425#t32077425</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-11 06:09:03</date>
          <text>Путь в Индию и Азию - через Суэцкий канал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076401&amp;style=mine#t32076401</parent>
        </comment>
        <comment id="32077681" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077681#t32077681</url>
          <user name="Scaliger" username="amazedworld" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90321025/14261907" height="100" width="63" />
          <date>2010-03-11 06:09:47</date>
          <text>super umno</text>
          <subject>можно сказать,</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32076401&amp;style=mine#t32076401</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32077937" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077937#t32077937</url>
      <user name="ХРОНИКИ РАСПАДА И ОМЕРЗЕНИЯ" username="ex_buzanoff" />
      <date>2010-03-11 06:17:57</date>
      <comments>
        <comment id="32078193" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078193#t32078193</url>
          <user name="garazh" username="garazh" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81932516/7654804" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-11 06:37:08</date>
          <text>Да, да, вот про распад РФ бы так же подробно. Кто чего делил!?</text>
          <comments>
            <comment id="32104561" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32104561#t32104561</url>
              <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
              <date>2010-03-11 09:59:27</date>
              <text>Тут просто - всё пронадлежит США.</text>
              <comments>
                <comment id="32111985" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32111985#t32111985</url>
                  <user name="Michael de`OZ" username="michael_de_oz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63596118/8931113" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-12 10:16:35</date>
                  <text>неужели? Может Израиль что-то прихватит?</text>
                  <comments>
                    <comment id="32124017" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124017#t32124017</url>
                      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                      <date>2010-03-12 07:13:29</date>
                      <text>Вы станете оспаривать тот факт, что РФ находится под протекторатом США, и, если что, может быть помножена на ноль за какой-нибудь месяц?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Израиль тут совершенно ни при чём.  Он сам - 19-я скрипка в Вашингтонском симфоническом оркестре.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32281457" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32281457#t32281457</url>
                          <user name="Michael de`OZ" username="Michael de`OZ [blogspot.com]" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71157350/10871452" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-19 01:36:46</date>
                          <text>Они именно этого и хотят - что бы все так думали</text>
                          <comments>
                            <comment id="32283505" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32283505#t32283505</url>
                              <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99085492/1809293" height="100" width="83" />
                              <date>2010-03-19 07:41:56</date>
                              <text>Такова реальность.</text>
                              <comments>
                                <comment id="92186737" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=92186737#t92186737</url>
                                  <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
                                  <date>2015-07-16 03:46:08</date>
                                  <text>Кстати, на сегодня уже видно, что реальность НЕ такова.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32283505&amp;style=mine#t32283505</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32281457&amp;style=mine#t32281457</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124017&amp;style=mine#t32124017</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32111985&amp;style=mine#t32111985</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32104561&amp;style=mine#t32104561</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078193&amp;style=mine#t32078193</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077937&amp;style=mine#t32077937</parent>
        </comment>
        <comment id="32078449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078449#t32078449</url>
          <user name="oubique" username="oubique" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
          <date>2010-03-11 06:37:23</date>
          <text>Актуальная действительность легко проверяется даже позитивными галковскоманами на предмет ее соответствия очередной порции откровений Учителя. То ли дело Китай, провинция Ганьсу 19 века. Поди-ка, проверь. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077937&amp;style=mine#t32077937</parent>
        </comment>
        <comment id="32079217" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32079217#t32079217</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-03-11 07:25:09</date>
          <text>Ну да, такая же "неактуальная" тема, как проблемы на Балканах для России 1914 года. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И с чего вы взяли, что это "актуальные" темы? Фундаментальную позицию по этим вопросам Автор уже давно высказал, и чего на этом зацикливаться. По сравнению с Китаем, это все мелочи, со временем исправятся. Нет ничего более актуального для нашего будущего, чем китайский вопрос. Д.Е. совсем не случайно это вдруг стал обсуждать: судьба Китая и сегодня еще не решена, тут еще будут греметь сражения в той или иной форме, может, почище старых мировых войн.</text>
          <comments>
            <comment id="32083825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083825#t32083825</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-11 09:05:41</date>
              <text>А это у них типа такой тонкий юмор. Сами посудите: сначала упоминаются три унылых клоуна ("хомяков, широпаев, лимонов"), потом идёт какое-то фэнтези ("карлики, гномы") и, наконец, ненаучная фантастика ("спорт, русский вопрос").</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32079217&amp;style=mine#t32079217</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077937&amp;style=mine#t32077937</parent>
        </comment>
        <comment id="32087921" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32087921#t32087921</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2010-03-11 10:19:20</date>
          <text>"распад РФ, катастрофа СШГэс, расформирование МВД"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будут события - будут и комментарии</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32077937&amp;style=mine#t32077937</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32078705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078705#t32078705</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2010-03-11 06:51:05</date>
      <text>Споткнулся на "предательском окончании Войны". Если, как Вы учили, каждое государство воюет исключительно только за себя, и все это понимают и принимают, то откуда взяться предательству?</text>
      <subject>Спасибо</subject>
      <comments>
        <comment id="32080753" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080753#t32080753</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-03-11 08:14:21</date>
          <text>Не только воюет за себя, но и судит от себя. "Предательство" - это объективная оценка событий с точки зрения России и русских. Даже в воровском и пиратском мире, где уж точно "каждый за себя", есть какие-то "понятия". Пираты вон какие "общественные договора" расписывали, читал статьи (английских же авторов), где само происхождение правового государства в англоязычном мире выводят из пиратских кодексов о разделе добычи. Поступок Британии на исходе П.М.В. - выходит за рамки даже воровских и пиратских "понятий". Отсюда кстати такая жестокость по отношению к России и русским, даже сравнительно с Китаем. Знают, гады, что не "по понятиям" поступили, и если русские оправятся, то мстя будет страшной. Китайцев потому и не додавили, что те попали под расклад в дежурном порядке, как обычные "азиатские фраера", и обижаться поэтому будут не больше, чем любые другие колониальные народы. А русских "авторитетов" именно свои же, "воры", подставили, опустили, тут только кровью можно расплатиться. </text>
          <subject>Re: Спасибо</subject>
          <comments>
            <comment id="32088689" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32088689#t32088689</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2010-03-11 10:23:47</date>
              <text>это не серьёзно. Спасибо за ответ, но это всё "совецкий сшансшон". Какие спустили "грузинским ворам" инструкции из районного уфсб, такие у них и понятия. Не говоря уж о симпампульке Джеке Воробье.</text>
              <subject>Re: Спасибо</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080753&amp;style=mine#t32080753</parent>
            </comment>
            <comment id="32090481" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32090481#t32090481</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-11 11:06:41</date>
              <text>Предательство в данном случае это массированное неприкрытое вмешательство во внутренние дела союзника по совместной войне вплоть до смены режима. Держание камня за пазухой, интриги и политические комбинации по отношению к почитаемому всё же суверенным союзнику - это всё "нормально", допустимо, но эта линия была наглым образом перейдена. Русские этого не ожидали, очевидно, держа в пямяти в качестве образца 1905 г., по отношению к которому ситуация Великой войны была качественно иной. Но ошиблись в этой оценке возможных (допустимых) действий "союзника". </text>
              <subject>Re: Спасибо</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080753&amp;style=mine#t32080753</parent>
            </comment>
            <comment id="32105585" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32105585#t32105585</url>
              <user name="kartser" username="kartser" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
              <date>2010-03-11 10:34:26</date>
              <text>Где поступили-то?</text>
              <subject>Re: Спасибо</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080753&amp;style=mine#t32080753</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078705&amp;style=mine#t32078705</parent>
        </comment>
        <comment id="32081009" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081009#t32081009</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-11 08:15:22</date>
          <text>А я бы даже усилил: и если главные противники - т.н. "союзники"? Может, "предательство" было со стороны Германии, с которой и так воевали напрямую, а тут ещё большевички в коробке на колёсиках - перебор!</text>
          <subject>Re: Спасибо</subject>
          <comments>
            <comment id="32090737" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32090737#t32090737</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2010-03-11 11:18:48</date>
              <text>Вы не путаете войну и рыцарский турнир. Тут играем, тут не играем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно говорить о предательстве кузенов, но можно ли говорить о предательстве государств?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы конкретнее. Осуждаете Вы Японию за подписание с Россией секретной части договора против Англии, якобы потому что договор с Англией "дышал на ладан"?</text>
              <subject>Re: Спасибо</subject>
              <comments>
                <comment id="32093297" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32093297#t32093297</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-03-11 12:32:15</date>
                  <text>В известном смысле то была последняя война, ещё "по правилам", при всех оговорках и стремительной эрозии этой "рыцарской" составляющей по ходу самой войны. Немецкое начальство испытывало колебания и сомнения по части посылки б-ков. Но, конечно, на войне как на войне, особенно в том положении, в котором была тогда Германия. Разумеется, степень вероломства и предательства тут детская, в сравнении с тем, что устроила Англия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Японию - нет конечно. Она же не занималась прямыми диверсиями против Англии на её территории. Действия Японии вполне в рамках, как и России.</text>
                  <subject>Re: Спасибо</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32102513" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102513#t32102513</url>
                      <user name="byyj" username="byyj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                      <date>2010-03-11 05:39:21</date>
                      <text>1. правила&lt;br /&gt;"правила войны" пишутся задним числом победителями. Каждая новая война эти "правила".... корректирует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. предательство&lt;br /&gt;возможно поэтому так важен критерий самодержавия для государства. Есть с кого спросить и с кем договориться. Ответственность и честь Семьи не сравнима с ответственностью и честью парламента. Даже неудобно как-то сравнивать.</text>
                      <subject>Re: Спасибо</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32093297&amp;style=mine#t32093297</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32090737&amp;style=mine#t32090737</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081009&amp;style=mine#t32081009</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078705&amp;style=mine#t32078705</parent>
        </comment>
        <comment id="92186993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=92186993#t92186993</url>
          <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
          <date>2015-07-16 03:47:34</date>
          <text>Имеется в виду предательство внутри самой России. Госпереворот, лишивший русских возможности воспользоваться плодами войны. Сделавший бессмысленными все понесенные жертвы.</text>
          <comments>
            <comment id="92239985" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=92239985#t92239985</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2015-07-19 02:01:08</date>
              <text>Спасибо, Вы правы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=92186993&amp;style=mine#t92186993</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078705&amp;style=mine#t32078705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32078961" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078961#t32078961</url>
      <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
      <date>2010-03-11 06:56:53</date>
      <comments>
        <comment id="32079473" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32079473#t32079473</url>
          <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
          <date>2010-03-11 07:39:12</date>
          <text>Служили - знаем!</text>
          <subject>Re: Разве ЭТО Армия?! Одно слово Азия-с....</subject>
          <comments>
            <comment id="32080241" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080241#t32080241</url>
              <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
              <date>2010-03-11 07:57:09</date>
              <comments>
                <comment id="32084849" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084849#t32084849</url>
                  <user name="tisechneg" username="tisechneg" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95841439/15253160" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-11 09:45:24</date>
                  <text>- Достать руками пол!&lt;br /&gt;- Взятся руками за ягодицы и раздвинуть их!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КАК?</text>
                  <subject>яой</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32088177" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32088177#t32088177</url>
                      <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
                      <date>2010-03-11 10:21:50</date>
                      <text>Имеются в виду ягодицы соседа</text>
                      <subject>Re: яой</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084849&amp;style=mine#t32084849</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080241&amp;style=mine#t32080241</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32079473&amp;style=mine#t32079473</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078961&amp;style=mine#t32078961</parent>
        </comment>
        <comment id="32086129" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086129#t32086129</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-03-11 09:54:08</date>
          <text>Шёл бы ты парень отсюда - как увижу где так обязательно какая-нибудь гадость - кто же тебя обидел по жизни? Папа что-ли трахнул?</text>
          <subject>Шизики проснулись.....</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078961&amp;style=mine#t32078961</parent>
        </comment>
        <comment id="32170353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32170353#t32170353</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2010-03-13 07:02:30</date>
          <text>А Вы не задавались вопросом: зачем уважаемому агентству REUTERS понадобилось снимать и публиковать такую порнографию? Там на информационных "фенечках" собаку съели, причем не одну :-)) Просто так ни какую "смешную картинку" не обнородуют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот что двигало китайцами в этом постановочном фото? Похоже, они еще дети...</text>
          <subject>Re: Разве ЭТО Армия?! Одно слово Азия-с....</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32078961&amp;style=mine#t32078961</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32079985" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32079985#t32079985</url>
      <user name="rlodek" username="ex_rlodek" />
      <date>2010-03-11 07:55:12</date>
      <text>охуенно! спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32080497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080497#t32080497</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2010-03-11 08:02:21</date>
      <text>Политкорректная палитра... Латинскую Америку надо в штатообразный цвет покрасить. Послевоенный союз Англии, Германии и США раздолбал бы Россию Японию и Францию. Германия коричневым, англия красным, а США надо черным... Приятно глазу.</text>
      <subject>Многовато бесхоза))</subject>
      <comments>
        <comment id="32082545" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082545#t32082545</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-03-11 08:24:56</date>
          <text>***Латинскую Америку надо в штатообразный цвет покрасить***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как раз зона совладения и конфликта между Англией и Америкой, причем до сих пор (Куба, Венесуэла, Боливия, Колумбия)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***Послевоенный союз Англии, Германии и США***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Германия была бы плотно поделена между Россией и Францией и включена в их союз в добровольно-принудительном порядке. Франция при живой России сохранила бы статус державы 1 ранга. А Англия теми же США рассматривалась бы как основной пирог, подлежащий разделу (Канада, та же Латинская Америка). Притом, что вряд ли у Америки был повод бояться России и Франции как конкурентов на почве индустрии и экономики (что можно было ожидать от Англии и Германии). Так что тишь и благодать. Была бы мелкая войнушка по разделу британских колоний, плюс небольшие трения в Тихом океане между США и Японией, рассматриваемые на третейской суде в Санкт-Петербурге. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
          <comments>
            <comment id="32083057" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083057#t32083057</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-11 08:37:51</date>
              <text>В случае успешного для России окончания ПМВ мировая ситуация была бы настолько неблагоприятна для Англии, что тут, действительно у них могла бы возникнуть досрочная идея оруэлловской "Океании" - куда податься-то? Но Америка вполне могла бы договориться с Россией+Францией за спиной (экс)-гегемона и тогда Британская Империя стала бы в ускоренном режиме уходить под воду. Но на какой-то период в послевоенном мире установилось бы неустойчивое равновесие - "многополярность".</text>
              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
              <comments>
                <comment id="32084337" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084337#t32084337</url>
                  <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
                  <date>2010-03-11 09:33:28</date>
                  <text>Да. Английские колонии это такой вкусный кусок ради которого стоило объядиниться всем людям доброй воли. Во имя Господа.</text>
                  <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32095089" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32095089#t32095089</url>
                      <user name="camcew" username="camcew" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                      <date>2010-03-11 01:34:01</date>
                      <text>За одним Но. Господь тогда в Лондоне столовался, вот и не срослось у прогрессивного человечества.</text>
                      <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32099441" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099441#t32099441</url>
                          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                          <date>2010-03-11 04:01:54</date>
                          <text>Тем страшнее будет мстя</text>
                          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32095089&amp;style=mine#t32095089</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084337&amp;style=mine#t32084337</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083057&amp;style=mine#t32083057</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082545&amp;style=mine#t32082545</parent>
            </comment>
            <comment id="32105841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32105841#t32105841</url>
              <user name="kartser" username="kartser" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
              <date>2010-03-11 10:40:33</date>
              <text>После 1 мировой Россию ненавидели бы все:  чехи, венгры, поляки, &lt;br /&gt;французы, побежденные немцы, англичане, гегемоны американцы. Вообще счастье, что мы проиграли эту войну.</text>
              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
              <comments>
                <comment id="32106097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106097#t32106097</url>
                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-11 11:29:55</date>
                  <text>Странный у вас вывод. Наоборот, любили бы все.</text>
                  <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32106353" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106353#t32106353</url>
                      <user name="kartser" username="kartser" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                      <date>2010-03-11 11:36:24</date>
                      <text>Восточные европейцы ненавидели бы, как СССР. </text>
                      <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32106609" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106609#t32106609</url>
                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-11 11:46:47</date>
                          <text>Да ладно. Кто именно ненавидит? Есть удобный политический тренд, ну что ж? Проигравших ненавидеть выгодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, нормально к русским относятся даже счас. А к русским В СИЛЕ относились бы с уважением, потому что русский мир - справедливый. Гораздо более справедливый, чем английский, и даже французский. И добрее, конечно.</text>
                          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32106865" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106865#t32106865</url>
                              <user name="kartser" username="kartser" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                              <date>2010-03-12 12:37:49</date>
                              <text> Русские люди злы.  И потом, кому принадлежала земля? В России так любят справедливость, потому что справедливости в России нет.</text>
                              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32111729" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32111729#t32111729</url>
                                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                  <date>2010-03-12 10:04:18</date>
                                  <text>Какая земля?</text>
                                  <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32117873" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117873#t32117873</url>
                                      <user name="kartser" username="kartser" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                                      <date>2010-03-12 02:27:40</date>
                                      <text> Русская. Российская империя и Российская Федерация - государства с фундаментально нелегитимной собственностью элиты: в одном случаем на нефть, в другом на землю.</text>
                                      <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32122737" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32122737#t32122737</url>
                                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                          <date>2010-03-12 04:23:20</date>
                                          <text>А что не так с землей в РИ?&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="32124273" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124273#t32124273</url>
                                              <user name="kartser" username="kartser" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                                              <date>2010-03-12 07:35:13</date>
                                              <text>Право на землю у помещика - из того же пакета, что на личность крестьянина.&lt;br /&gt;Если нелегитимно второе, нелегитимно и первое.</text>
                                              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="32124785" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124785#t32124785</url>
                                                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                  <date>2010-03-12 07:58:26</date>
                                                  <text>1.А почему нелегитимно было право на крестьян? Оно же везде было в Европе.&lt;br /&gt;2.Бывшие помещечьи хозяйства занимали не такой уж большой процент, в основном земля была у крестьян.</text>
                                                  <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="32125041" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125041#t32125041</url>
                                                      <user name="kartser" username="kartser" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                                                      <date>2010-03-12 08:20:05</date>
                                                      <text>Нелегитимность рабовладения признало само государство, отменив его без компенсации.</text>
                                                      <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="32125809" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125809#t32125809</url>
                                                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                          <date>2010-03-12 08:29:25</date>
                                                          <text>Крепостное право - это не совсем рабовладение. Никакого признания нелегитимности при отмене не было. И причём тут землевладение? К тому же за 55 лет земля могла менять хозяев.&lt;br /&gt;И потом Вы написали, что "земля принадлежала" кому то не тому. Но ведь большая часть земли принадлежала крестьянам.</text>
                                                          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="32126833" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126833#t32126833</url>
                                                              <user name="kartser" username="kartser" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                                                              <date>2010-03-12 09:04:37</date>
                                                              <text>Сопоставьте это с рождаемостью 7-10 детей на женщину.</text>
                                                              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="32127089" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127089#t32127089</url>
                                                                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                                  <date>2010-03-12 09:13:15</date>
                                                                  <text>И что будет? Лучше сопоставьте со структурой землевладения, например, в Англии. Земли в России хватало, даже свободные были. Нужна была интенсификация, на которую была направлена земельная реформа, более рациональное землеустройство. А, как раз, крупные хозяйтства давали тем же крестьянам значительный доход - заработную плату.</text>
                                                                  <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="32164721" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32164721#t32164721</url>
                                                                      <user name="kartser" username="kartser" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                                                                      <date>2010-03-13 03:10:37</date>
                                                                      <text>Это о батраках?</text>
                                                                      <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="32175729" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32175729#t32175729</url>
                                                                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                                          <date>2010-03-14 04:25:00</date>
                                                                          <text>Да. Дело в том, что крестьяне зарабатывали значительно больше денег в крупных хозяйствах, где было нормально поставлена агротехника, чем на своих наделах. Так что лозунг "земля - крестьянам" бил рублем в том числе по самим крестьянам. Да простой пример, в Прибалтике крестьяне были освобождены ещё в начале 19 века без земли по прусскому образцу. Ну и видим, что они совсем не выделялись в худшую сторону по сравнению с крестьянами, имевшими большие наделы. Вообще же в России шла масштабная реформа - разверстание, дававшая возможность перейти на крестьянских землях от системы узких полосок-наделов к рационально нарезанным, на которых можно было вести современный севооборот. </text>
                                                                          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="32176497" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32176497#t32176497</url>
                                                                              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                                                              <date>2010-03-14 06:00:54</date>
                                                                              <text>Кстати, негров в Америке тоже без земли освободили (за редким исключением). </text>
                                                                              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32175729&amp;style=mine#t32175729</parent>
                                                                            </comment>
                                                                            <comment id="32177009" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32177009#t32177009</url>
                                                                              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                                                              <date>2010-03-14 06:09:14</date>
                                                                              <text>Реально, и это было известно еще в те времена, этот лозунг был выгоден только одному разряду крестьян - кулакам, соседствующим с крупными хозяйствами (там где они были). Они и организовывали хаос в деревне, разграбление усадеб в начале XX века. У них для этого и средства были, и авторитет в сельской общине. В конце концов вся эта земля им бы и досталась (бедняки все равно не смогли бы ее обрабатывать за свой счет - это ведь лошади нужны, инструменты, семенной фонд). Там бы все равно работали батраки, но уже на кулаков, причем, скорее всего, за меньшую зарплату, чем у бывших городских хозяев. Так что последующее раскулачивание - это возмездие за глупость (если не учитывать, конечно, что оно задело и многих "середняков", просто нормальных крестьян). </text>
                                                                              <subject>лозунг &amp;quot;земля - крестьянам&amp;quot;</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="32177265" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32177265#t32177265</url>
                                                                                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                                                  <date>2010-03-14 06:14:26</date>
                                                                                  <text>Про возмездие за глупость - это верно. Но сам лозунг выдвигался совсем не кулаками, это всякого рода оппозиционеры использовали его, так как он был очень выгоден в плане политической демагогии. Им, кстати, было плевать на реальную ситуацию, они просто видели, что лозунг работает, позволяя облапошивать широкие народные массы.</text>
                                                                                  <subject>Re: лозунг &amp;quot;земля - крестьянам&amp;quot;</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32177009&amp;style=mine#t32177009</parent>
                                                                                </comment>
                                                                                <comment id="32179313" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32179313#t32179313</url>
                                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                                  <date>2010-03-14 07:32:57</date>
                                                                                  <text>Да не было никаких "кулаков". Это социальный бред.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте, Вам говорят, что в сословии учителей есть "толстые мамы". "Толстые мамы" берут себе лучшие часы, у них больше зарплата. Они выдвинули лозунг "носим импортные сапоги на высоких каблуках". Дальше-больше. "Толстые мамы" травят детей крысиным ядом, спихивают честных учительниц с лестницы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КАЩЕНКО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                                  <subject>Re: лозунг &amp;quot;земля - крестьянам&amp;quot;</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="32221297" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32221297#t32221297</url>
                                                                                      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                                                                      <date>2010-03-16 03:10:07</date>
                                                                                      <text>Ну давайте, чтобы не впутывать агитпроп времен коллективизации, будем называть их не "кулаками", а "сельскими предпринимателями, выделяющимися из крестьянской массы". Если у кого то в деревне и был интерес к разделу крупных землевладений, то именно у них.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, тут имеет смысл провести отдаленную аналогию с Францией. Там была прослойка крупных арендаторов, которые брали землю у дворян и вели на ней капиталистическое хозяйство. После революции прежним хозяевам головы поотрубали, и эти "аграрии" всю эту землю подешевке быстренько скупили в собственность.    &lt;br /&gt;</text>
                                                                                      <subject>Re: лозунг &amp;quot;земля - крестьянам&amp;quot;</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="32224113" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32224113#t32224113</url>
                                                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                                          <date>2010-03-16 06:34:28</date>
                                                                                          <text>Крестьяне бвли крестьянами и никакой классовой борьбы в деревне не было согласно марксистскому же "учению". Это ОДИН класс. Классовая борьба могла в принципе быть между арендаторами и латифундистами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трагикомедия с "классовой борьбой в деревне" получилась потому что в России было две экстремистских социалистических партии: эсдеки и эсеры. Эсдеки опирались на город (хотя были эсеровские организации и среди рабочих), а эсеры на деревню (хотя было эсдеки и в деревне - за счёт деревенского происходждения подавляющего большинства русских рабочих). После прихода к власти между этими партиями началась борьба за кассу. Тогда коммунисты стали обвинять эсеров в том что их крестьяне неправильные крестьяне. С точки зрения марксизма это было абсурдом (эсеры были марксистами и входили в Интернационал).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё позже "борьба с кулачеством" была эвфемизмом геноцида русского народа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кулаков никаких нет. Повторяю, это советский АБСУРД. Крестьянство вообще класс мало политизированный. Быт деревни другой. Да и рабочие... Можно конечно сказать, что суть семейной жизни в борьбе за холодильник. Но это ведь ход мысли человека впавшего в старческий маразм, и страдающего на этой почве прожорливостью. Или это эксцесс, вызванный каким-то катаклизмом, вроде ленинградской блокады. Постоянно о своих деньгах рабочий думает только в момент кризиса и смены работы. Это не банкир. </text>
                                                                                          <subject>Re: лозунг &amp;quot;земля - крестьянам&amp;quot;</subject>
                                                                                          <comments />
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32221297&amp;style=mine#t32221297</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32179313&amp;style=mine#t32179313</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32177009&amp;style=mine#t32177009</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32175729&amp;style=mine#t32175729</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32164721&amp;style=mine#t32164721</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127089&amp;style=mine#t32127089</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126833&amp;style=mine#t32126833</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125809&amp;style=mine#t32125809</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125041&amp;style=mine#t32125041</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124785&amp;style=mine#t32124785</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="32128369" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128369#t32128369</url>
                                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                      <date>2010-03-12 09:25:28</date>
                                                      <text>В России после отмены крепостного права не было и не могло быть помещиков. Помещиком подложно называли человека, 1. имеющего образование, 2. владеющего большим участком земли, 3. русского по национальности (кроме западного края и национальных окраин). Таким образом лозунг "долой помещиков" означал уничтожение русской элиты. Это был призыв отнять у русских имущество и власть.</text>
                                                      <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124785&amp;style=mine#t32124785</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124273&amp;style=mine#t32124273</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32122737&amp;style=mine#t32122737</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117873&amp;style=mine#t32117873</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32111729&amp;style=mine#t32111729</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106865&amp;style=mine#t32106865</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106609&amp;style=mine#t32106609</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106353&amp;style=mine#t32106353</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32108657" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32108657#t32108657</url>
                          <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
                          <date>2010-03-12 06:35:00</date>
                          <text>Эта была бы любоффь.... Лучшие люди ВостЕвропы заседают в Царьградской Думе, полевропы отдыхают в Славянии (бывшая Анталия) у каждого справного крестьянина расторопная китайская прислуга и все учат в школе Пушкина.</text>
                          <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32117617" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117617#t32117617</url>
                              <user name="kartser" username="kartser" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96135544/24392489" height="100" width="50" />
                              <date>2010-03-12 02:24:49</date>
                              <text>Я думаю, что поклонники Российской империи - это секта. Вот недавно и пищевой запрет ввели: лук - нельзя.</text>
                              <subject>Re: Многовато бесхоза))</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32108657&amp;style=mine#t32108657</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106353&amp;style=mine#t32106353</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32106097&amp;style=mine#t32106097</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32105841&amp;style=mine#t32105841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082545&amp;style=mine#t32082545</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32080497&amp;style=mine#t32080497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32081265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081265#t32081265</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-11 08:17:46</date>
      <text>1. Интересно, чем же американцы были (и остаются) не европейцами? Язык европейский, гены в общем тоже. И вдруг японцы более европейцы. Как  же так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Если Франция союзник России, то почему же они не притормозили октябрьскую революцию, да и февральскую?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Что это за стихи "пер Палестина" ? наверняка же реальные какие-то стихи.</text>
      <comments>
        <comment id="32082801" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082801#t32082801</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-03-11 08:30:23</date>
          <text>Про Францию было уже где-то. Ответ: по глупости, из-за отсутствия монарха. На февральскую они согласились, желая слегка ослабить Россию (но не уничтожить), а октябрь и т.д. уже пошел мимо них. Надеялись, наверное, что "демократическая Россия" будет идти в фарватере "братской республиканской Франции". </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081265&amp;style=mine#t32081265</parent>
        </comment>
        <comment id="32084593" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084593#t32084593</url>
          <user name="VБplus" username="vb73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
          <date>2010-03-11 09:43:40</date>
          <text>3. Мольер, "Мещанин во дворянстве" (чуть переделано).</text>
          <comments>
            <comment id="32086897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086897#t32086897</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2010-03-11 10:06:45</date>
              <text>спасибо за подсказку :)&lt;br /&gt;в общем-то, даже и не переделано:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LE MUFTI:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mahameta per Giourdina&lt;br /&gt;Mi pregar sera e matina&lt;br /&gt;Voler far un Paladina&lt;br /&gt;De Giourdina, de Giourdina.&lt;br /&gt;Dar turbanta, e dar scarcina&lt;br /&gt;Con galera e brigantina&lt;br /&gt;Per deffender Palestina.&lt;br /&gt;Mahameta per Giourdina, etc.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Star bon Turca Giourdina?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Molière &lt;a href="http://www.site-moliere.com/pieces/bourg401.htm" rel="nofollow"&gt;Le Bourgeois Gentilhomme&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="32087409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32087409#t32087409</url>
                  <user name="VБplus" username="vb73" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
                  <date>2010-03-11 10:14:36</date>
                  <text>да, это скорее в "советских" переводах старались свести тарабарщину к минимуму ("магомета-господина"), с другой - "калькировали" само имя, произносимое турками, - "Джиурдина".  &lt;br /&gt;"ДжиГурдина")))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086897&amp;style=mine#t32086897</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084593&amp;style=mine#t32084593</parent>
            </comment>
            <comment id="32098673" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098673#t32098673</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-11 03:29:58</date>
              <text>Спасибо! Прямо неловко не знать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084593&amp;style=mine#t32084593</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081265&amp;style=mine#t32081265</parent>
        </comment>
        <comment id="32086641" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086641#t32086641</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-11 10:05:51</date>
          <text>Жаботинский :).</text>
          <subject>Автор стихов</subject>
          <comments>
            <comment id="32108913" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32108913#t32108913</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2010-03-12 06:36:58</date>
              <text>Почти Тычина... Трактор в поле дыр дыр дыр мы за мир</text>
              <subject>Re: Автор стихов</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086641&amp;style=mine#t32086641</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081265&amp;style=mine#t32081265</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32081777" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081777#t32081777</url>
      <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
      <date>2010-03-11 08:24:04</date>
      <comments>
        <comment id="32083313" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083313#t32083313</url>
          <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
          <date>2010-03-11 08:43:15</date>
          <comments>
            <comment id="32084081" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32084081#t32084081</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2010-03-11 09:32:09</date>
              <text>Японию и Иран надо красным. Они любят Россию больше чем ненавидят Америку с Китаем.</text>
              <subject>Re: КАРТА НЕПРАВИЛЬНАЯ! НАДО ТАК:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083313&amp;style=mine#t32083313</parent>
            </comment>
            <comment id="32085617" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085617#t32085617</url>
              <user name="beaucatahoula" username="beaucatahoula" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92446707/21523453" height="100" width="82" />
              <date>2010-03-11 09:51:12</date>
              <text>Красный дракончик с зеленым выменем впечатляет.</text>
              <subject>Re: КАРТА НЕПРАВИЛЬНАЯ! НАДО ТАК:</subject>
              <comments>
                <comment id="32091761" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32091761#t32091761</url>
                  <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                  <date>2010-03-11 11:23:58</date>
                  <comments>
                    <comment id="32092273" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32092273#t32092273</url>
                      <user name="beaucatahoula" username="beaucatahoula" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92446707/21523453" height="100" width="82" />
                      <date>2010-03-11 11:36:12</date>
                      <text>С чего Вы решили? "Впечатляет" - в целом несет позитивную нагрузку.</text>
                      <subject>Re: //Красный дракончик с зеленым выменем//</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32092785" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32092785#t32092785</url>
                          <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                          <date>2010-03-11 11:51:13</date>
                          <comments>
                            <comment id="32093809" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32093809#t32093809</url>
                              <user name="beaucatahoula" username="beaucatahoula" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92446707/21523453" height="100" width="82" />
                              <date>2010-03-11 12:38:56</date>
                              <text>Вы меня ничем не обидели.</text>
                              <subject>Re: //Красный дракончик с зеленым выменем//</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32092785&amp;style=mine#t32092785</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32092273&amp;style=mine#t32092273</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32091761&amp;style=mine#t32091761</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085617&amp;style=mine#t32085617</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083313&amp;style=mine#t32083313</parent>
            </comment>
            <comment id="32093041" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32093041#t32093041</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2010-03-11 12:31:53</date>
              <text>Это Ваша карта неправильная, на ней Британские острова почему-то не красные.</text>
              <subject>Re: КАРТА НЕПРАВИЛЬНАЯ</subject>
              <comments>
                <comment id="32114289" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32114289#t32114289</url>
                  <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                  <date>2010-03-12 12:00:23</date>
                  <comments>
                    <comment id="32115057" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32115057#t32115057</url>
                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                      <date>2010-03-12 12:30:26</date>
                      <text>А при чём тут рабом? Судя по карте, "после кризиса" нагличане окончательно обнаглеют и, во-первых, объявят, что Эрэф больше не КРИПТОколония, во-вторых, включат Евросоюз в состав своей Евразии. Или Вы забыли, кто такие Reds?</text>
                      <subject>Re: Никогда! Никогда! Никогда!   -</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32114289&amp;style=mine#t32114289</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32093041&amp;style=mine#t32093041</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083313&amp;style=mine#t32083313</parent>
            </comment>
            <comment id="32114033" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32114033#t32114033</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81162548/11530322" height="100" width="77" />
              <date>2010-03-12 11:42:51</date>
              <text>Лучше так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://s004.radikal.ru/i207/1003/19/9b7da90e05bd.jpg"&gt;</text>
              <subject>Re: КАРТА НЕПРАВИЛЬНАЯ! НАДО ТАК:</subject>
              <comments>
                <comment id="32114801" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32114801#t32114801</url>
                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                  <date>2010-03-12 12:24:09</date>
                  <text>Красивое решение!(с) </text>
                  <subject>Re: КАРТА НЕПРАВИЛЬНАЯ! НАДО ТАК:</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32114033&amp;style=mine#t32114033</parent>
                </comment>
                <comment id="32200561" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32200561#t32200561</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2010-03-15 11:59:13</date>
                  <text>собственно, я не понимаю необходимости разчленять Датскую Колонiальную Имперiю ...ей можетъ быть приданъ автономный статусъ въ рамкахъ Евразiи </text>
                  <subject>Re: КАРТА НЕПРАВИЛЬНАЯ! НАДО ТАК:</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32114033&amp;style=mine#t32114033</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083313&amp;style=mine#t32083313</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32081777&amp;style=mine#t32081777</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32082033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082033#t32082033</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-03-11 08:24:26</date>
      <text>По поводу неслучившейся карты. &lt;br /&gt;Серое пятно на северо-востоке это увеличившийся за счёт Германии столичный район? Или Вы забыли большую его часть закрасить британским красным цветом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="32098417" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098417#t32098417</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-11 03:29:05</date>
          <text>Без Америки Японии отходил Шаньдун, с Америкой и с Шаньдунем были проблемы. Скорее всего две остальные провинции отошли бы в международную зону, что несколько бы повысило степень самостоятельности Китая. Китай, кстати, всё время хотел объявить войну Германии, но ему до русской революции не разрешали. Как-то неудобно было бы делить союзника и победителя :)</text>
          <comments>
            <comment id="32103025" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32103025#t32103025</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-11 06:44:33</date>
              <text>Как можно предположить, неудобно было прежде всего русскому императору :).</text>
              <comments>
                <comment id="32103793" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32103793#t32103793</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                  <date>2010-03-11 08:00:26</date>
                  <text>Русский Император к тому моменту победителем уже не был.&lt;br /&gt;А вот как бы в такой ситуации Франция с Англией делили бы союзника по войне с Германией Китай - и есть вопрос удобства.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32103025&amp;style=mine#t32103025</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098417&amp;style=mine#t32098417</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082033&amp;style=mine#t32082033</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32082289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32082289#t32082289</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2010-03-11 08:24:50</date>
      <text>Как не крути, а результатом 20 века стало Появление САСШ как супер державы. Обе войны(WW) нужно рассматривать только с этой точки зрения.И получается, что американцы(изготовленные по тамплиеро-французким чертежам) играли в свою игру, а бородатые европейцы в очередной раз переинсталировали Win95. К примеру немцы сразу жили в и в Германии и в АвстроВенгрии(то есть не смогли решить внутреэлитные конфликты).В РИ внутри правящёй династии творился ассалам- подсталам - отсюда и 1917. А Все туда же - Китай кушать. И где тот Китай и Где та Европа. "Павлины, говоришь?"(С)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32083569" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083569#t32083569</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2010-03-11 08:45:27</date>
      <text>Ну в таком разрезе получить мало населения это даже бонус для России. Тогда в приамурье не насчитывалось и миллиона жителей. А плотное прилегание китайской территории к нашим границам и практиковавшиеся Россией в такого рода делах методы вели к размыванию колониального статуса новых территорий.</text>
      <comments>
        <comment id="32098929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098929#t32098929</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-11 03:43:10</date>
          <text>Полагаю, у Николая была мысль поучаствовать в первом этапе раздела, а потом занять резко прокитайскую позицию. В результате Россия свою горькую ботву получила бы реально. Что какой-никакой, а хлеб. А вот сладкие корнеплоды остались бы неразделёнными. Так отчасти и получилось. Тува и Внешняя Монголия (а ещё ранее Приморье и районы Туркестана) это единственные территории, реально отторгнутые у Китая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается собственно Китая, то Россия была, пожалуй, единственной силой, способной перемолоть китайцев. 150 миллионов русских с 350 миллионами китайцев справиться могли. Разрыв в культуре был громадный, а размножались русские и китайцы одинаково. Из Синьцзяна и Северной Маньчжурии их бы вытеснили демографически, а в центральном Китае можно было бы создать большие колонии в городах и держать достаточное количество войск. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это гипотетически. Я просто хочу подчеркнуть что русские Китая не боялись, по их масштабу это была посильная добыча. Все остальные понимали, что надо действовать скопом. Получалось, что дерясь друг с другом зверушки ослабляли свои шансы с каждым уничтоженным конкурентом.    </text>
          <comments>
            <comment id="32099953" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099953#t32099953</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-11 04:36:27</date>
              <text>Возникает вопрос - почему нельзя было разделить китайцев на 10 стран с разными языками, чтобы они воевали друг с другом. Объяснили бы желтолицым зверюшкам, что они все разные. Раз уж у них не было реального единства. С русскими получилось, почему с китайцами нет?</text>
              <comments>
                <comment id="88241521" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=88241521#t88241521</url>
                  <user name="supermipter" username="supermipter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
                  <date>2015-03-07 11:33:54</date>
                  <text>для этого было бы нужно чтобы вместо тупого но все же китайца Мао во главе КПК встал замечательный уйгур.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099953&amp;style=mine#t32099953</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098929&amp;style=mine#t32098929</parent>
            </comment>
            <comment id="32101233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32101233#t32101233</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2010-03-11 05:07:36</date>
              <text>При Сталине вариант "русского" переваривания Китая почти проходил.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098929&amp;style=mine#t32098929</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32083569&amp;style=mine#t32083569</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32085105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085105#t32085105</url>
      <user name="mikluha_maklai" username="mikluha_maklai" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37262497/8619579" height="90" width="100" />
      <date>2010-03-11 09:45:38</date>
      <text>"Галковский - это голова. Я бы ему палец в рот не положил".</text>
      <comments>
        <comment id="32088945" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32088945#t32088945</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2010-03-11 10:27:29</date>
          <text>Люди книги (с)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085105&amp;style=mine#t32085105</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32085361" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085361#t32085361</url>
      <user name="de_kulak" username="de_kulak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60005601/12386863" height="74" width="100" />
      <date>2010-03-11 09:49:05</date>
      <text> Дмитрий Евгеньевич:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1) Небольшое уточнение второй карты - России доставалась часть прилегающая к проливам и армянские области, прилегающие к уже существующей границе РИ. Южная часть Малой Азии должна была достаться Италии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2)Насколько реальна была идея разделить Китай на колонии в начале 20 века?&lt;br /&gt; - Понятна идеи Росии - присоединив малонаселенные степи, пустыни осуществлять их колонизацию, освоение. &lt;br /&gt; - Понятна идея Франции- присоединив к Индокитаю несколько провинций - с   некитайским населением, близким к населению Индокитая.&lt;br /&gt; - Понятна идея Японии - использую национальную родственность/близость сделать марионеточное государство с номинально китайским управлением, что они и сделали в дальнейшем с Манчоу Гоу (в руководстве принимал участие последний китайский император).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Но Англия!!! - ведь колонизации Индии произошла в начале 19 века - когда у нее не было конкурентов.&lt;br /&gt; В начале 20 века даже при колонизации Нигерии ей приходится применять методы непрямого управления (indirect rule), управление Суданом осуществляется через Египет.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Как они собирались управлять 200 миллионным народом - с развитым национальным самосознанием (даже сказать наглостью), с интеллигенцией - многие из которых обучались на Западе, с развитой системой социальных и экономических отношений?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Или они собирались применить технологию косвенного управления?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   </text>
      <comments>
        <comment id="32096113" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32096113#t32096113</url>
          <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
          <date>2010-03-11 01:54:18</date>
          <text>Идея Росси была не в колонизации Китая. А в завоевании и ПРИСОЕДИНЕНИИ этой части Китая к России со всеми вытекающими экономическими и культурными последствиями. Россия стала бы нереальным геополитическим монстром без всяких колоний. Конечно страшно стало англичанам. Вопросы к Англии у Росии тянуться еще с давних пор...&lt;br /&gt;Еще интересно, японцы сами догадались бомбить перл-харбор? На кой им это было надо? Если нет, то Америка обьяснила Англии все весьма весомо и зримо. Англичане видимо снова испугались. И возник подводный флот СССР. Тут испугались уже вообще все и "ну-ка нафиг".</text>
          <comments>
            <comment id="32101489" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32101489#t32101489</url>
              <user name="camcew" username="camcew" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
              <date>2010-03-11 05:11:46</date>
              <text>В Японии реально существовали 2 партии Сухопутная и Морская. И между собой на ножах. Постоянно премьеров мочили в 20-30 . Вот Морские и вошли в договорённость с САСШ, чтобы сухопутных замочить.Начать войну и лечь под американцев. Всё уже при Мидуэе было решено.  Что в результате и получилось. Американцы вешали только сухопутных генералов. За сухопутными стояли англичане(достаточно на вооружение посмотреть).Историю 20 века без САСШ Бессмысленно разбирать. Они со своей аристократией земельной ещё в Гражданскую разобрались, а уж чужих чего жалеть?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32096113&amp;style=mine#t32096113</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085361&amp;style=mine#t32085361</parent>
        </comment>
        <comment id="32099185" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099185#t32099185</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-11 03:52:10</date>
          <text>1. Тема Италии (и Греции) возникла после выхода из пула России. Тогда Босфор и Дарданеллы было решено отдать под международное управление, Армению сделать независимой, часть Анатолии отписать итальянцем и грекам, а на оставшейся части сделать общую полуколонию с центром в Анкаре. Затем вокруг этой темы завертелся военно-дипломатический вихрь и после пятилетнего калейдоскопа получилось то, что получилось. Если бы были живы русские, то вся Анатолия была бы под их управлением. Ещё бы и южный Ирак присоединили. А Палестина была бы международной зоной с русской военной базой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Вопрос про английское управление хороший. Я как раз собираюсь написать об этом во второй части "вершков и корешков".</text>
          <comments>
            <comment id="32101745" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32101745#t32101745</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-11 05:17:08</date>
              <text>"А Палестина была бы международной зоной с русской военной базой."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но у Вас на карте Палестина явно английская.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="32108401" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32108401#t32108401</url>
                  <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
                  <date>2010-03-12 06:32:30</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;на карте Палестина явно английская&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот там и был бы создан "Великий Израиль". Году эдак максимум к 1930.&lt;br /&gt;Причём без всяких holocaust'ов, "газовых камер-печей" и "освенцимов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Лиге Наций Россия подняла бы вопрос о многотысячелетнем страдании многострадального (sic! - маслом кашу не испортишь) еврейского народа без своего государства. Эта тема постоянно обсуждалась бы на всех уровнях международного сообщества - "Доколе будет продолжаться эгоистическое использование земель многострадальной Палестины в то время как..." и т.д., "Россия готова внести свою лепту в реализацию многотысячелетней мечты еврейского народа о своём государстве" и т.п.&lt;br /&gt;С плакатов на каждой стене в городах и местечках западных и юго-западных губерний смотрел бы указующий перст тогдашнего Бер-Лазара: "Ты записался добровольцем?", "Даёшь Великий Израиль!", "Эрец Исроэль зовёт!". От России - население Израиля (ну и, возможно, немного денежек - для такого дела не жалко), от Британии - территория Палестины для "Великого Израиля" и деньги на обустройство территории под вновь создаваемое государство (как это не хотите - да вы в своём уме?), от остальных государств - деньги и население (население - кто сколько сможет). Полагаю, Германия бы сильно вложилась в этот проект людскими ресурсами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так и было бы всё устроено культурно и ко всеобщему удовольствию.&lt;br /&gt;Вот такое благолепие и благорастворение воздухов вместо той дикости, которая произошла в реальности.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="32109425" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109425#t32109425</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2010-03-12 07:50:16</date>
                      <text>Это надо было ещё Николаю Первому "обустроить Израиль" в рамках русско-турецкой кооперации. Тогда, может быть, и все дальнейшие перспективы были бы поблагоприятнее.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32112753" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32112753#t32112753</url>
                          <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
                          <date>2010-03-12 10:55:18</date>
                          <text>Это конечно, но во времена Николая Первого "сыны Израиля", проживавшие в РИ, ничего особенного собой не представляли - одно из многочисленных инородческих племён в РИ, для которых русский - Большой Белый Человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это потом уже, когда их начали использовать против РИ антироссийские силы, они были демонизированы и противопоставлены России и русским. Но было это уже в основном после Николая I.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="32115313" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32115313#t32115313</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2010-03-12 12:48:24</date>
                              <text>Тем не менее, у Пестеля такой проект уже был, среди прочих.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32119665" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119665#t32119665</url>
                                  <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
                                  <date>2010-03-12 02:51:59</date>
                                  <text>Да? А чем он его аргументировал и как собирался договариваться с турками?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32120945" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120945#t32120945</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2010-03-12 03:21:08</date>
                                      <text>&lt;a href='http://enzel.livejournal.com/34291.html#cutid1'&gt;http://enzel.livejournal.com/34291.h&lt;wbr /&gt;tml#cutid1&lt;/a&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32134513" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32134513#t32134513</url>
                                          <user name="warrior_real" username="warrior_real" />
                                          <date>2010-03-13 06:54:06</date>
                                          <text>Спасибо.&lt;br /&gt;Надо будет снова начинать БТ читать. :)&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120945&amp;style=mine#t32120945</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119665&amp;style=mine#t32119665</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32115313&amp;style=mine#t32115313</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32112753&amp;style=mine#t32112753</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109425&amp;style=mine#t32109425</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32108401&amp;style=mine#t32108401</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32101745&amp;style=mine#t32101745</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099185&amp;style=mine#t32099185</parent>
            </comment>
            <comment id="32104305" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32104305#t32104305</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-11 08:31:36</date>
              <text>а какую угрозу в данном случае создавали армяне?&lt;br /&gt;что-то вроде защищаемых братушек-славян на балканах? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099185&amp;style=mine#t32099185</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085361&amp;style=mine#t32085361</parent>
        </comment>
        <comment id="32112497" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32112497#t32112497</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2010-03-12 10:40:37</date>
          <text>&lt;a href='http://www.vif2ne.ru/nvk/forum/0/archive/1787/1787757.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.vif2ne.ru/nvk/forum/0/archiv&lt;wbr /&gt;e/1787/1787757.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;:-)</text>
          <subject>подлинный реакцiонный и милитаристский вариант</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085361&amp;style=mine#t32085361</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32085873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085873#t32085873</url>
      <user name="VБplus" username="vb73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
      <date>2010-03-11 09:51:12</date>
      <text>Судя по карте №2, "после не предательского окончания первой мировой войны" в мире бы осталось всего 5 самостоятельных игроков. То есть Германия стала бы чем-то вроде Испании с Португалией, более того, у нее бы даже мелкие колонии отобрали?..</text>
      <comments>
        <comment id="32086385" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086385#t32086385</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-11 10:04:43</date>
          <text>Ну, ещё была бы Италия, но сильно ниже, "держава следующего уровня". Её на "послевоенной" карте в видах генерализации просто проигнорировали :).</text>
          <comments>
            <comment id="32087665" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32087665#t32087665</url>
              <user name="VБplus" username="vb73" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
              <date>2010-03-11 10:18:51</date>
              <text>видимо, получилось бы, что у Германии с Италией колоний меньше б осталось, чем у испанцев с португальцами, - так, ошмётки какие-то:)</text>
              <comments>
                <comment id="32089201" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089201#t32089201</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-03-11 10:44:02</date>
                  <text>У Германии никаких колоний не осталось, а вот у Италии - осталось, она же победитель.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32090225" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32090225#t32090225</url>
                      <user name="VБplus" username="vb73" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
                      <date>2010-03-11 11:04:37</date>
                      <text>да, возможно, Италии даже кусочек Турции перепал бы:)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089201&amp;style=mine#t32089201</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32087665&amp;style=mine#t32087665</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32086385&amp;style=mine#t32086385</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085873&amp;style=mine#t32085873</parent>
        </comment>
        <comment id="32094321" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094321#t32094321</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-11 01:03:21</date>
          <text>"Горе побежденным". Собственно, в нашей реальности так и произошло -- всё отобрали + Версаль на горб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно другое -- а какие были бы результаты при победе Германии. Допустим, немцы убивают английских марксов-энгельсов-цеткиных-парвусов или скажем покупают/берут в долю. ОК, в России забастовки, фронт проваливается, Польша-Прибалтика-Украина оккупируются (?), Ставка переезжает в Москву или восточнее... что дальше -- с Британией, Индией, Китаем? Была ли у Германии колонизационная сила? Где флот, где армия, где колонисты. Дали бы индусы-арабы немцам по шапке еще раньше Ганди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[что Маркс умер в 1883, можно не писать]</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32085873&amp;style=mine#t32085873</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32087153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32087153#t32087153</url>
      <user name="D_r_agon" username="d_r_agon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21679945/5022491" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-11 10:14:18</date>
      <text>то  что  революцию  профинансировали это  уже   всем  ясно.&lt;br /&gt;но  то  что  НАТВАРИЛИ  тварцы  этого  монстра...это  уже  не  укладывается  ни   в   какие  ни  стохастические  ни  в  вообще  ОБЪЯСНИМЫЕ    категории.&lt;br /&gt;Россия  как  говаривал  Бисмарк  на  ваши  умствования  ответила  непредсказуемой  глупостью.я   бы   даже   сказал  ИДИОТИЗМОМ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32088433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32088433#t32088433</url>
      <user name="D_r_agon" username="d_r_agon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21679945/5022491" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-11 10:23:45</date>
      <text>когда  ещё   МАНДелА  не  овладела   Южной  Африкой&lt;br /&gt;и  был  старый  добрый  апартхэйд&lt;br /&gt;ЮАРовцы   вынуждены  были   для   экономики)))&lt;br /&gt;объявить  официально  японцев   ПОЧЁТНЫМИ  БЕЛЫМИ...</text>
      <subject>ой...вспомнил  кстати</subject>
      <comments>
        <comment id="32094065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094065#t32094065</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2010-03-11 12:44:11</date>
          <text>&lt;i&gt;когда ещё МАНДелА не овладела Южной Африкой&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;МАНДелА, с подачи хозяев мира сего, уже и Англией овладевает.</text>
          <subject>Re: ой...вспомнил  кстати</subject>
          <comments>
            <comment id="32094577" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094577#t32094577</url>
              <user name="camcew" username="camcew" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
              <date>2010-03-11 01:28:07</date>
              <text>А Китай тама уже футбольные стадионы стал строить. Китай, футбол, к чему бы это?</text>
              <subject>Re: ой...вспомнил  кстати</subject>
              <comments>
                <comment id="32095857" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32095857#t32095857</url>
                  <user name="core2duo" username="core2duo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                  <date>2010-03-11 01:45:06</date>
                  <text>Shoo, shoo. Scram!</text>
                  <subject>Re: ой...вспомнил  кстати</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094577&amp;style=mine#t32094577</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094065&amp;style=mine#t32094065</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32088433&amp;style=mine#t32088433</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32089457" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089457#t32089457</url>
      <user name="ru_partizan" username="ru_partizan" />
      <date>2010-03-11 10:48:21</date>
      <comments>
        <comment id="32092529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32092529#t32092529</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2010-03-11 11:48:07</date>
          <text>Галковский Дмитрий Евгеньевич, 31 октября 2006: &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/80949.html" rel="nofollow"&gt;Посему и думаю, что в самое ближайшее время начнут мочить. Как евреев, так и созданный евреями оркестр уродов. И те, и другие лишь «писча» для боевого крыла русской ИРА. А как устроена ИРА, полагаю, объяснять не надо. Глубоко законспирированные группы боевиков с многослойной поддержкой, внутри – контрразведка с пытками и виселицами для предателей. Глава контрразведки – по совместительству полковник Интеллидженс Сервис. «Воюйте, воюйте».&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="32097905" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32097905#t32097905</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-11 03:13:44</date>
              <text>Хороший текст. Но - слишком авантажный для русских, точнее "русских".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32092529&amp;style=mine#t32092529</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089457&amp;style=mine#t32089457</parent>
        </comment>
        <comment id="32093553" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32093553#t32093553</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-03-11 12:38:11</date>
          <text>На рассвете танки русских подошли к Москве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В головной машине открылся башенный люк. Высунулась рука с мегафоном. За ней – лейтенант Иванов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Сдавайтесь, чурки! – заорал Иванов в мегафон. – Сдавайтесь, а то хуже будет! Русские пришли!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из-за баррикады, перекрывающей въезд под Московскую кольцевую дорогу, выглянул бригадный генерал Хухуев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Я твоя мама имел, морда жидовская! – крикнул он. – Моджахеды не сдаются!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Показал лейтенанту Иванову «фак» и на всякий случай тут же спрятался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К танку подошел тяжелым командирским шагом подполковник Криворучко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Лейтенант! – рявкнул он. – Что за самодеятельность?! Мегафон сюда. А сам убрал хлебало нерусское в люк, быстро. А то противник хрен знает что о нас подумает.</text>
          <subject>Придется повторить.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089457&amp;style=mine#t32089457</parent>
        </comment>
        <comment id="32097137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32097137#t32097137</url>
          <user name="ИРНЕ" username="i_rne" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67611825/14129786" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-11 03:07:27</date>
          <text>&lt;object width="480" height="385"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/3Ob8XDRi7Yo&amp;amp;hl=ru_RU&amp;amp;fs=1&amp;amp;"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/3Ob8XDRi7Yo&amp;amp;hl=ru_RU&amp;amp;fs=1&amp;amp;" type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="385" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;</text>
          <subject>Марш отрядов народного ополчения:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089457&amp;style=mine#t32089457</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32089969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089969#t32089969</url>
      <user name="kiwiok" username="kiwiok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97050498/16746621" height="81" width="100" />
      <date>2010-03-11 11:01:33</date>
      <text>Чьей «криптоколонией» стала  Англия?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Kia Ora, dear Mr. Galkovskiy!&lt;br /&gt;Здравствуйте, уважаемый мистер Галковский!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е. Галковский:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«…Отсюда многочисленные турецко-иранско-португало-русско-китайск&lt;wbr /&gt;ие революции, призванные свергнуть «реакционные» (а на деле, с учётом местных условий, максимально компетентные и культурные) монархии и установить «передовые» (дилетантские и лишённые мирового престижа) республики…»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно добавить и начать «Отсюда многочисленные нидерландско-английско-французско-италья&lt;wbr /&gt;нские… и т.д. революции». &lt;br /&gt;Не правда ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...- Великой революции. А люди какие: Марат, Робеспьер,... Ловко они это... гильотиной-то…»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоп, а «чё» так, сразу с «Великой» французской революции начали?&lt;br /&gt;А до того были и «Великая» Нидерландская, со всякими там весельчаками &lt;br /&gt;«Tijl Uilenspiegel» * (нидерл.) « Тилями Уленшпигелями», &lt;br /&gt;и не менее «Великая»  Английская революция с «tricker» - обманщиком парламентом &lt;br /&gt;и  с «joker» - шутником  «Oliver Cromwell»  Оливером Кромвелем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и что ж, что без  гильотины то, без механизации процесса обходились.&lt;br /&gt;Хотя уже исправно работала для избранной публики «Шотландская дева» &lt;br /&gt;- «Scottish Maiden» английский подарок Шотландии.* * &lt;br /&gt;Но люди от души работали, так сказать, «с огоньком», не покладая рук на эшафоте, &lt;br /&gt;да на виселице и костёр не забывали. &lt;br /&gt;Был даже «цех палачей» «guild hangmen»,  это такой английский «trade union»&lt;br /&gt; «профессиональный профсоюз», один  из первых и самых авторитетных  в Европе. &lt;br /&gt;А были и семейные династии палачей. ***&lt;br /&gt;А пытать англичане тоже умели и не хуже китайцев, не надо скромничать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и сейчас в Ираке, именно «english hangmen» умельцы заплечных дел из Англии &lt;br /&gt;вешали Хусейна и его команду. **** Конфуз, говорят, вышел &lt;br /&gt;- тушка одного висельника от головы оторвалась, а может это и специально сделано, &lt;br /&gt;и повесили, и обезглавили - «два в одном».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Оливер Кромвель тоже «меченый» был,  как и наш «горби» &lt;br /&gt;- бородавки на лбу и нижней губе и тоже сделал «перестройку» системы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда  впервые в Европе обезглавили монархию***** &lt;br /&gt;«… максимально компетентную и культурную форму правления» (ДЕГ), вырезали или «опидарастили» всю родовую англосаксонскую аристократию, &lt;br /&gt;а «парламентское блядство» в Англии было уж не менее весёлоё,  чем во Франции. &lt;br /&gt;А уж, какая колониальная резня  устроена была в Ирландии и Шотландии! &lt;br /&gt;Покруче Вандеи будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А «joker»  лорд-протектор Кромвель,  тот веселил всю Европу даже после смерти,&lt;br /&gt;сначала ему устроили пышные «клоунские» похороны с бальзамированием трупа &lt;br /&gt;как у фараона (это ж был английский «ильич» в мавзолее), потом труп отрыли, &lt;br /&gt;выволокли на позор и посмешище.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Joker Cromwell» - шутник Кромвель болтался вонючим  трупом  на виселице, &lt;br /&gt;а потом его четвертовали, тушку сожгли и утопили прах в сортире,  а отрубленную, бородавчатую башку насадили на кол и выставили  «на обозрение» &lt;br /&gt;- то есть на «оплевание» и всенародное «обоссание» в Вестминстере.&lt;br /&gt;Тонкий английский юмор 17 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Hanging man Cromwell» - висельник Кромвель, &lt;br /&gt;ну, как на картах «таро»: … № 12 «Le Pendy», далее идёт №13 «La Mort»...  &lt;br /&gt;Эту карту так, думаю,  и называли тогда,  «Joker - Hanging man Cromwell». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто «катала»?  Кто банковал?&lt;br /&gt;Кто  шулер, что колоду то сдавал?&lt;br /&gt;Кто вынимал «Joker» из рукава,&lt;br /&gt;а когда дело сделано, делал его «Le Pendy - Hanging man»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И главное, чьей «криптоколонией» стала с того самого момента сама  Англия?&lt;br /&gt;Так же как до того Нидерланды, после «великой революции» стали «первой республикой».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, получается  «…здесь помню, а здесь не помню». &lt;br /&gt;Может, объясните публике в чём прикол то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Английская т.н. «буржуазная революции» может  и  повеличественнее &lt;br /&gt;французской будет, судя по историческим результатам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А к Китаю чего «докапались»? Китай, это ж, по Вашей логике, «аглицкий» проект и &lt;br /&gt;«криптоколония» (а Гонконг и до сих пор просто колония Англии). &lt;br /&gt;Вот и начали бы с главного события Китая - то есть с английской революции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Чьей «криптоколонией» стала  Англия?</subject>
      <comments>
        <comment id="32096369" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32096369#t32096369</url>
          <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
          <date>2010-03-11 02:20:11</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Чьей «криптоколонией» стала Англия?&lt;br /&gt;Я читал версию что венецианской.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Чьей «криптоколонией» стала  Англия?</subject>
          <comments>
            <comment id="32096625" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32096625#t32096625</url>
              <user name="111" username="courchevelenko" />
              <date>2010-03-11 02:37:14</date>
              <comments>
                <comment id="32109937" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109937#t32109937</url>
                  <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                  <date>2010-03-12 08:16:17</date>
                  <text>Мне кажется что кто-то из итальянцев (венецианцев или генуэзцев) приложил руку к созданию ОИК, как английской так и голландской.</text>
                  <subject>Re: Чьей «криптоколонией» стала  Англия?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32096625&amp;style=mine#t32096625</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32096369&amp;style=mine#t32096369</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089969&amp;style=mine#t32089969</parent>
        </comment>
        <comment id="32103537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32103537#t32103537</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2010-03-11 06:58:19</date>
          <text>Ост-Индийской Компании&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ уже об этом раньше писал</text>
          <subject>Re: Чьей «криптоколонией» стала  Англия?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32089969&amp;style=mine#t32089969</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32094833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094833#t32094833</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-03-11 01:29:49</date>
      <text>американцы - не европейцы факт. какой европеец будет сносить самодельным бронированным бульдозером фабрику? И какой европеец поставит ему за это памятник? И кто это вообще в европе позволит?&lt;br /&gt;Интересно посмотреть вариант политической карты мира на 2030-50-100 год...</text>
      <comments>
        <comment id="32098161" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098161#t32098161</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2010-03-11 03:24:37</date>
          <text>Насчет второго. Если француз снесет у себя бульдозером фабрику - англичанин ему вполне может памятник поставить. Только во Франции, или на худой конец в Бельгии. Де Голлю так вообще в Москве поставили.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="32198513" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32198513#t32198513</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2010-03-15 11:15:54</date>
              <text>о чем и речь. в Москве много кому понаставили памятников</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32098161&amp;style=mine#t32098161</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094833&amp;style=mine#t32094833</parent>
        </comment>
        <comment id="32099697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099697#t32099697</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-03-11 04:27:52</date>
          <text>&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%82" rel="nofollow"&gt;Луддиты&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="32100209" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100209#t32100209</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
              <date>2010-03-11 04:48:18</date>
              <text>Это 200 лет назад, там другая подоплека. Вот если бы Марвин Хаймер в дата-центр Гугла на бульдозере заехал - можно было бы сравнивать.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="32100721" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100721#t32100721</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2010-03-11 04:58:28</date>
                  <text>Подоплека одна - мешают ЖИТЬ.&lt;br /&gt;Ну признаем бульдозер американской спецификой :-)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100209&amp;style=mine#t32100209</parent>
                </comment>
                <comment id="32102257" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102257#t32102257</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2010-03-11 05:29:44</date>
                  <text>Кстати, в Германии в позднее средневековье появилась секта, которая послала на хрен государство. Идите, мол, лесом со своей военной обязанностью и прочим. Такая секта, что что ее даже протестанты стали преследовать. Немецкие. Вполне разумный подход. Перекликается с Хаймером.&lt;br /&gt;А в России эти сектанты получили радушный прием и льготы. В отличие от русских старообрядцев, которых так не любит Галковский. Которые всего лишь хотели исповедывать свою веру. Но это уже так, к слову.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32104817" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32104817#t32104817</url>
                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                      <date>2010-03-11 10:10:10</date>
                      <text>1. О какой "Германии" из позднего Средневековья речь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Ага, просто хотели исповедовать свою веру.&lt;br /&gt;Ну про большевиков тоже можно сказать что они просто хотели исповедовать свою веру. Марксизм-ленинизм например. Всемирная революция! В чем разница?</text>
                      <comments>
                        <comment id="32109169" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109169#t32109169</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-12 06:51:36</date>
                          <text>1. Священная Римская империя германской нации&lt;br /&gt;2. Докажите разницу между вами и верблюдом.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32116081" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116081#t32116081</url>
                              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-12 01:16:43</date>
                              <text>Тоже ответ.&lt;br /&gt;Ясно. Спасибо.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109169&amp;style=mine#t32109169</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32104817&amp;style=mine#t32104817</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102257&amp;style=mine#t32102257</parent>
                    </comment>
                    <comment id="32113009" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113009#t32113009</url>
                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-12 11:20:09</date>
                      <text>&amp;gt; Которые всего лишь хотели исповедывать свою веру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага, святые люди, считали русских царей антихристами, ненавидели русское государство и работали на жидобольшевиков, англичан и австрийцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="32113265" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113265#t32113265</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <date>2010-03-12 11:29:43</date>
                          <comments>
                            <comment id="32116593" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116593#t32116593</url>
                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-12 01:40:43</date>
                              <text>&amp;gt;При этом относились достаточно лояльно к самому российскому государству&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это не правда. "Староверы" - деструктивная антирусская секта. Принимали живейшее участие в развале российского государства.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32118897" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118897#t32118897</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-03-12 02:46:12</date>
                                  <text>Русские это национальность. Старообрядцы русские, которые подвергались многолетним гонениям в Российской Империи. Учитывая степень преследований и их продолжительность, их отношение к государству было весьма терпеливым. Трудились на это государство, воевали (многие из казаков были старообрядцами), колонизировали окраины. Многие из них молились за царей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом Романы спокойно относились к разным религиям, привечали немецких сектантов, которые демонстративно отвергали государство и отказывались платить налоги и в армии служить. Маниакальное преследование шло только в отношении русских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, например, Галковского могли при советской власти посадить за то, что он читал книги по философии. Он за это советскую власть ненавидит - и справедливо. На факультете философии проигнорировали - факультет закрыть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если человека преследуют за веру в Бога, да еще сильнее?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32182129" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32182129#t32182129</url>
                                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-14 10:28:29</date>
                                      <text>русский - это кровь+культура. У староверов культура мало того, что альтернативная, так ещё и оппозиционная основной массе русского населения. Вопросы веры здесь значения не имеют. (в конце концов упираться рогом в двуперстное крещение - это безумие. Пальцы в вере имеют значение самое маленькое. У человека вообще не может быть пальцев. Тем не менее православным это быть не мешает.) В общем русский мусульманин уже не русский, как и русский старовер.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32182385" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32182385#t32182385</url>
                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                          <date>2010-03-14 10:44:43</date>
                                          <text>Вы слишком вольно обращаетесь с понятием национальности. Льва Толстого тоже исключите из числа русских? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ещё и оппозиционная основной массе русского населения. Вопросы веры здесь значения не имеют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в чем оппозиция то по-вашему? Язык русский. Вера вы сказали значение не имеет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; упираться рогом в двуперстное крещение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "РПЦ" упиралась рогом в трехперстное крестное знамение. На самом деле вопрос глубже. Но мне не хочется здесь вопросы религии обсуждать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; русский мусульманин уже не русский&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы запутались, себе противоречите. То не имеет значения, то имеет. Определитесь.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="32184689" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32184689#t32184689</url>
                                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                              <date>2010-03-14 02:28:50</date>
                                              <text>староверы откололись от основной массы русского народа по собственному желанию. Не понимаю, зачем вы пытаетесь их притянуть обратно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Льва Толстого тоже исключите из числа русских? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не сравнивайте кучку деструктивных фриков, которые воевали на стороне турции против русских, с великим русским писателем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А "РПЦ" упиралась рогом в трехперстное крестное знамение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это не важно. Главное что основная масса русских выбрала этот вариант.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="32186993" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32186993#t32186993</url>
                                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                  <date>2010-03-14 04:05:38</date>
                                                  <text>Старообрядцы не откалывались от русского народа, хотя и подвергались религиозным гонениям. Что то у вас совсем не важно с аргументацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; которые воевали на стороне турции против русских&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Руссике старообрядцы не воевали против русских. Когда после турецкой револлюции турки попробовали их заставить это сделать, они отказались и ушли их Турции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не заблуждайтесь относительно кучки. Есть сведения, что при Екатерине 2 их было до трети населения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; основная масса русских выбрала этот вариант.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не выбрала, а заставили. Впрочем, основная масса всегда не очень религиозна. Ей все равно.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="32192369" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32192369#t32192369</url>
                                                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-03-14 09:28:47</date>
                                                      <text>&amp;gt;Не выбрала, а заставили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на тот момент исторического процесса это одно и то же. Народ пошёл так, а они стали оппозицией, причём довольно вредной, как потом оказалось. А вообще тема скучная и не актуальная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам, как я понимаю тема нравится по причине патриархального уклада. Не отказались бы девушки-старообрядки себе в жёны, понимаю.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="32193393" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32193393#t32193393</url>
                                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                          <date>2010-03-15 04:42:16</date>
                                                          <text>Ну как же, а в 1917 народ как один выбрал коммунизьму..&lt;br /&gt;Нерусская верхушка заставила настоящим террором, что в том случае, что в этом.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="32202609" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32202609#t32202609</url>
                                                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                                              <date>2010-03-15 12:52:41</date>
                                                              <text>&amp;gt;Нерусская верхушка заставила настоящим террором, что в том случае, что в этом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот вы и пришли к совковой залепухе про тюрьму народов.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32193393&amp;style=mine#t32193393</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32192369&amp;style=mine#t32192369</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32186993&amp;style=mine#t32186993</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32184689&amp;style=mine#t32184689</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32182385&amp;style=mine#t32182385</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32182129&amp;style=mine#t32182129</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118897&amp;style=mine#t32118897</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116593&amp;style=mine#t32116593</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113265&amp;style=mine#t32113265</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113009&amp;style=mine#t32113009</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32113521" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113521#t32113521</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-12 11:32:22</date>
                          <text>Представьте, что вас будут преследовать и насильно навязывать вам чуждую вам религию. Казнить, ссылать на каторгу. Кем вы будете считать того, кто это делает? Династия Романовых этим занималась почти 300 лет с большим упорством.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем экстремисткую секту немцев, которых даже в Европе никто не стал терпеть, приняли, дали землю, считались с ними. А русским не давали жить в России. Люди бежали в Сибирь, в Польшу, даже в Турцию. При этом относились достаточно лояльно к самому российскому государству, потому что там были русские же люди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="32125553" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125553#t32125553</url>
                              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                              <date>2010-03-12 08:27:21</date>
                              <text>Про какую немецкую секту речь?&lt;br /&gt;Что-то какая зацикленность на некой таинственной секте в сравнении со святыми старообрядцами.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32128113" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128113#t32128113</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-03-12 09:24:48</date>
                                  <text>&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8B" rel="nofollow"&gt;Меннониты&lt;/a&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32130929" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130929#t32130929</url>
                                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                                      <date>2010-03-12 11:15:09</date>
                                      <text>То что я прочитал, больше похоже на заманивание немцев в Россию. Колонизация пустынных земель культурными европейцами.&lt;br /&gt;Как уже писал ДЕГ, Романовы делали русских как синтетический народ: немцы + славяне.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32133489" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32133489#t32133489</url>
                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                          <date>2010-03-13 06:28:47</date>
                                          <text>Попробуйте объяснить, за что Романовы преследовали русских старообрядцев. За национальность?</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130929&amp;style=mine#t32130929</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128113&amp;style=mine#t32128113</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125553&amp;style=mine#t32125553</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113521&amp;style=mine#t32113521</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113009&amp;style=mine#t32113009</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32113777" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113777#t32113777</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-12 11:35:03</date>
                          <text>Кстати, насчет англичан. У РПЦ при Романовых устройство слизано с англиканской церкви. Подчинение царю при сохранении обрядов. Ну и сами Романовы, конечно же, никогда не работали на англичан, не воевали для англичан..</text>
                          <comments>
                            <comment id="32116337" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116337#t32116337</url>
                              <user name="chlovis" username="chlovis" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                              <date>2010-03-12 01:20:49</date>
                              <text>&amp;gt;Романовы, конечно же, никогда не работали на англичан, не воевали для англичан..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует много форм сотрудничества от рабства до равноправного партнерства. Все они отличаются как правило частью получаемой прибыли. Советскому человеку, к сожалению, известна только одна форма "сотрудничества" (настойчиво маскируемая под другую) - работать за еду. Поэтому, кстати, и бизнес советский плохо идет. Люди просто не понимают что делать с деньгами, когда их тут же не забирают.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="32118385" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118385#t32118385</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-03-12 02:31:21</date>
                                  <text>Лучше всего, конечно, когда платят тебе, а работу за это делают другие.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116337&amp;style=mine#t32116337</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113777&amp;style=mine#t32113777</parent>
                            </comment>
                            <comment id="32126065" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126065#t32126065</url>
                              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-12 08:32:52</date>
                              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Ну и сами Романовы, конечно же, никогда не работали на англичан, не воевали для англичан..&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и есть. Всегда за Россию никогда за (или для) Англию.&lt;br /&gt;Какие-то сомнения?</text>
                              <comments>
                                <comment id="32127345" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127345#t32127345</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-03-12 09:17:47</date>
                                  <text>Смеетесь? Павел хотел замириться с Францией, выступить против Англии. Его убили с согласия Александра I. Затем была война, стоившая много русских жизней.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32129905" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129905#t32129905</url>
                                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                                      <date>2010-03-12 10:39:58</date>
                                      <text>И где здесь война для Англии? за Англию?&lt;br /&gt;Не допускаете что Россия воевала за &lt;b&gt;&lt;u&gt;свои&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; интересы?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32130417" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130417#t32130417</url>
                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                          <date>2010-03-12 10:48:43</date>
                                          <text>Конечно, это война на стороне Англии против Франции.&lt;br /&gt;Попробуйте перечислить свои интересы.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="32131185" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131185#t32131185</url>
                                              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                                              <date>2010-03-12 11:38:26</date>
                                              <text>Т.е. любое государство, вступившее в союз с другим государством всегда воюет за чужие интересы - я правильно понял?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="32133745" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32133745#t32133745</url>
                                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                  <date>2010-03-13 06:30:15</date>
                                                  <text>Будет дурачком то прикидываться. Еще раз - перечислите собственные интересы, которые были у России в войне с Францией. Этак вы и вторую мировую представите, как войну СССР за свои интересы.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="88242033" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=88242033#t88242033</url>
                                                      <user name="supermipter" username="supermipter" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
                                                      <date>2015-03-08 12:54:15</date>
                                                      <text>захват Финляндии, подчинение Польши.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32133745&amp;style=mine#t32133745</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131185&amp;style=mine#t32131185</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130417&amp;style=mine#t32130417</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129905&amp;style=mine#t32129905</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127345&amp;style=mine#t32127345</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126065&amp;style=mine#t32126065</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113777&amp;style=mine#t32113777</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32113009&amp;style=mine#t32113009</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102257&amp;style=mine#t32102257</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100209&amp;style=mine#t32100209</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32099697&amp;style=mine#t32099697</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32094833&amp;style=mine#t32094833</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32095345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32095345#t32095345</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-03-11 01:34:50</date>
      <text>ну хоть мы уже начинаем ржать над планами автоваза построиль летающий автомобиль за 70млр. глядишь и до бульдозера дорастем.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32100465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100465#t32100465</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-03-11 04:58:06</date>
      <text>А  почему это США ничего не получала при разделе Китая?</text>
      <comments>
        <comment id="32986993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32986993#t32986993</url>
          <user name="alex_from_kiev" username="alex_from_kiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47063494/7676910" height="100" width="81" />
          <date>2010-04-17 08:56:25</date>
          <text>доктрина Монро потому что. Штаты не играли в эти игры за пределами Нового Света.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100465&amp;style=mine#t32100465</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32100977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32100977#t32100977</url>
      <user name="reex_ru" username="reex_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106290654/24151500" height="88" width="85" />
      <date>2010-03-11 05:06:41</date>
      <text>ахренеть...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32102001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102001#t32102001</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2010-03-11 05:20:27</date>
      <text>на зоны влияния (взаимно признанными европейскими странами) после японо-китайской войны в связи с железнодорожными и прочими концессиями. Заявление США о политике открытых дверей в 1899 г. - как раз по итогам такого рода раздела. Если бы концессии и др. проекты осуществились в максимально полном объеме (без ихэтуаней, русско-японской войны и т.д.), то скорее всего Китай бы далее делить по-настоящему скорее всего никто не стал бы, т.к. при этом разделе все успешно построенное могло бы быть разрушено в ходе гражданских войн и колониальных войн с большими убытками для европейцев (причем для проигравших это были бы абсолютные убытки). Ведь в отличие от Индии второй половины XVIII - начала XIX в.в. (с англо-французским соперничеством, с войнами между местными правителями и их - с англичанами и их союзниками) в индустриальный период колониальные разделы предполагали значительные инвестиции со стороны Европы (в полной мере осуществлено только Великобританией - в Индии во второй половине XIX - начале XX в.в.; ну, переселенческие колонии, английские же в основном, я не считаю). На самом деле, самой большой геополитической сенсацией в начале XX в. могло бы быть обнаружение нефти в Алжире, но это случилось лишь в середине 1950-х г.г...</text>
      <subject>Китай разделен</subject>
      <comments>
        <comment id="32170865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32170865#t32170865</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2010-03-13 07:35:56</date>
          <text>Вы хотите сказать, что после инвестиций в индустриальное развитие, "конструкция" Китай "слиплась" сама собой? Отчего же тогда столь большой перекос в экономическом развитии центральных районов и побережья? Тибет ни как не успокоят. А тут еще и уйгуры отделяться надумали. "Автоматически" конструкция не работает, тут "глаз да глаз" нужен.</text>
          <subject>Re: Китай разделен</subject>
          <comments>
            <comment id="32184177" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32184177#t32184177</url>
              <user name="b_graf" username="b_graf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
              <date>2010-03-14 01:27:25</date>
              <text>Про целостность современного Китая я не говорю (хотя большие различия между регионами характерны даже для Европы - Сев. и Юж.Италия - в период объединения и в первые, пожалуй, 100 лет после него различия были еще больше, чем сейчас). Мой тезис - что в случае определенной степени индустриализации Китая в начале XX в. как полуколониальной страны силами преимущественно иностранцев, они бы побоялись его делить политически (т.е. сильнее, чем было уже), т.к. в ходе войн по разделу вновь возведенные сооружения (железные дороги, мосты, электростанции, шахты, заводы и т.д.) могли быть разрушены (и инвестиции потеряны - у проигравших определенно). Разного рода войны могли случиться - прямые столкновения европейских либо сателлитных армий в Китае (скажем, вместо ПМВ в Европе, допустим, чуть попозже - это была бы более продвинутая форма, вроде реального позднейшего советско-американского соперничество в третьем мире), столкновения между марионеточными или еще какими образовавшимися местными китайскими режимами по своим местным вопросам, без связи с европейским соперничеством и т.д. (аналогично Индии XVIII в.). В реале такие столкновения начались в Китае рано, в то время, когда индустриализация делала первые шаги, соответственно европейцы мало что теряли (даже в случае разрушений боксерами - кстати, компенсация возложена в виде контрибуции на центральное правительство), а когда гражданские войны в Китае начались, западные инвестиции стали поступать туда в уменьшенном количестве. Ну, с 20-х г.г. внутрикитайские проблемы не были единственным препятствующим им фактором - еще последствия ПМВ, великой депрессии и т.д., но без этих внешних проблем наличие внутрикитайских делало бы конкурентом Китая в полученнии западных инвестиций даже Африку (где в конце 20-х г.г., до депрессии и ВМВ, планировалось обширное железнодорожное строительство - с тех пор железная дорога через Сахару так и не построена, хотя тогда наносилась на карты как перспективная проектируемая линия)</text>
              <subject>Re: Китай разделен</subject>
              <comments>
                <comment id="32265073" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32265073#t32265073</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2010-03-18 10:03:53</date>
                  <text>Вы видимо значительно более в теме, чем я. Уже с середины ответа смысл стал от меня ускользать. (Например, кто такие боксеры?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раз Вы более меня в теме, то как на Ваш взгляд... Не напоминает ли силуация сегодняшнего Китая Россию 20-30 годов с её индустриализацией? Здесь много общего, в обоих случаях она выполняется западным капиталом. Но, есть и различия: Китай более ориентирован на экспорт. Не приведет ли дальнейшее развитие Китая к повторению трагических событий 40-х годов? Не будет ли, со временем, в развитии Китая поставлена "жирная точка" аналогичная событиям 91-го года в России?</text>
                  <subject>Re: Китай разделен</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32265585" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32265585#t32265585</url>
                      <user name="b_graf" username="b_graf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                      <date>2010-03-18 10:47:01</date>
                      <text>Боксеры - ихэтуани (антизападное восстание 1899 - 1900 г.г. некоторое время поддерживаемое пекинскими властями).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;КНР сейчас похож больше на СССР не 30-х, а 50-60-х г.г.: по уровню урбанизации КНР приближается к 50 % (600 из 1300 млн. населения), 50% достигнуто СССР по переписи 1959 г., уровень производства пром.продукции КНР на душу населения скорее соответствует СССР даже 70-80-х (сталь: 450 млн. тонн ежегодно в КНР против 160 млн. в СССР 80-х; цемент - в 10 раз больше, чем современные США, 900 против 90 млн. тонн). По уровню жизни - вполне очевидно, что тоже (сейчас гораздо больше легко доступных удобств, чем в 30-е г.г., даже в 60-е - начиная с мобильной связи, интернета, и кончая кондиционерами). В настоящее время в индустриализации КНР западный капитал играет, возможно, большую роль (за счет отраслевой структуры), но занимает совсем небольшую долю: из порядка 1 трлн. долл. ежегодных инвестиций в КНР доля иностранцев составляет порядка 50-70 млрд. долл. Про модернизацию Вост. Азии см. интересную статью Ланькова &lt;a href='http://www.polit.ru/lectures/2010/03/11/lankov.html' rel='nofollow'&gt;http://www.polit.ru/lectures/2010/0&lt;wbr /&gt;3/11/lankov.html&lt;/a&gt; (о рисках там тоже есть).&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Китай разделен</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32302705" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32302705#t32302705</url>
                          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                          <date>2010-03-20 09:26:28</date>
                          <text>Я прочитал Вашу ссылку. Врать про Китай стало в Европе хорошим тоном еще во времена Марко Поло :-) Особенно этому способствует незнание языков, например вьетнамского :-) Есть ряд фактов, которые не укладываются в предлогаемую схему. Например, такой...&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/162366.html?thread=32301886#t32301886'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/16&lt;wbr /&gt;2366.html?thread=32301886#t32301886&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: Китай разделен</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32265585&amp;style=mine#t32265585</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32265073&amp;style=mine#t32265073</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32184177&amp;style=mine#t32184177</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32170865&amp;style=mine#t32170865</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102001&amp;style=mine#t32102001</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32102769" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102769#t32102769</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-03-11 05:52:42</date>
      <text>А после 2-й мировой Китай был поделен так: материковая часть-Москве, Тайвань-США, вообще от революции Москва только выиграла, спасибо англичанам)</text>
      <comments>
        <comment id="32105329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32105329#t32105329</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-11 10:20:04</date>
          <text>Сидит англичанин и пишет: спасибо англичанам.&lt;br /&gt;Это что - такой юмор или это "спасибо товарищу сталину за наше счастливое детство"?</text>
          <comments>
            <comment id="32107377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107377#t32107377</url>
              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
              <date>2010-03-12 05:37:07</date>
              <text>а что плохого, что с помощью англичан,Москва по итогам второй мировой войны получила Восточную Европу, материковыый Китай, Сев. Корею, Сев. Вьетнам</text>
              <comments>
                <comment id="32107633" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107633#t32107633</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                  <date>2010-03-12 06:16:52</date>
                  <text>Вам осталось только подкрепить свой тезис цифрами, сколько ресурсов СССР (и не столько природных) было безвозмездно вложено в "приобретения"? "братскому китайскому народу", "братскому вьетнамскому народу" и т.д., "спасибо англичанам".</text>
                  <comments>
                    <comment id="32109681" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109681#t32109681</url>
                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                      <date>2010-03-12 08:14:12</date>
                      <text>Посмотрите сколько миллионов золотых рублей вкладывал Николай в Китай, в Порт-Артур и Дальний, которые отошли японцам, в КВЖД, которая отошла китайцам и т.д. даром ничего не бывает</text>
                      <comments>
                        <comment id="32110193" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32110193#t32110193</url>
                          <user name="byyj" username="byyj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                          <date>2010-03-12 08:39:00</date>
                          <text>))"и куда бедному крестьянину податься".&lt;br /&gt;Но давайте не будем здесь косить под крестьян. Николай продвигал интересы своей страны, а СССР продвигал и продолжает продвигать интересы своей метрополии.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32110705" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32110705#t32110705</url>
                              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                              <date>2010-03-12 09:43:44</date>
                              <text>Что значит своей страны, он продвигал интересы элиты или даже точнее своей камарильи, см. Безобразовские концессии в Кореи, которые привели к ненужной войне с Японией</text>
                              <comments>
                                <comment id="32110961" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32110961#t32110961</url>
                                  <user name="byyj" username="byyj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                                  <date>2010-03-12 09:54:06</date>
                                  <text>опять карлу марлу по лондонским чуланам отрыли, вы там хоть нафталин сдувайте</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32110705&amp;style=mine#t32110705</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32110193&amp;style=mine#t32110193</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32109681&amp;style=mine#t32109681</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107633&amp;style=mine#t32107633</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107377&amp;style=mine#t32107377</parent>
                </comment>
                <comment id="32126321" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126321#t32126321</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                  <date>2010-03-12 08:37:08</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;а что плохого, что с помощью англичан,Москва...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, не с помощью, а под упралением.&lt;br /&gt;Во-вторых, почему Москва? Не Москва, а СССР. Т.е. конкретно русские люди не получили ничего, а потеряли почти все, кроме воздуха и неба над головой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Москва по итогам второй мировой войны получила Восточную Европу, материковыый Китай, Сев. Корею, Сев. Вьетнам&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СССР не получил ничего. Оказывать влияние - оказывал. Некоторое. Но не более.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32136817" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32136817#t32136817</url>
                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                      <date>2010-03-13 07:56:19</date>
                      <text>1. До революции Россией управляли немцы, после революции англичане (смесь немцев и французов по историческому генезису),разница стилистическая.&lt;br /&gt;2.А что конкретные простые русские люди, там крестьяне из Тамбовской губернии, получили б при реализации планов Николая в отношении Китая?</text>
                      <comments>
                        <comment id="88241777" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=88241777#t88241777</url>
                          <user name="supermipter" username="supermipter" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
                          <date>2015-03-07 11:54:26</date>
                          <text>ну вот например в первую мировую войну, из захваченных областей на фронт везли китайцев копать окопы и делать другую тяжелую работу. Большая разница с СССР, хотя даже СССР конфисковывал для нужд фронта скот в той же Монголии.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32136817&amp;style=mine#t32136817</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126321&amp;style=mine#t32126321</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107377&amp;style=mine#t32107377</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32105329&amp;style=mine#t32105329</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102769&amp;style=mine#t32102769</parent>
        </comment>
        <comment id="32108145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32108145#t32108145</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-03-12 06:27:18</date>
          <text>Москва Китай не получила. Китай послал Москву и напал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32102769&amp;style=mine#t32102769</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32103281" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32103281#t32103281</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-11 06:53:50</date>
      <text>И да, главное: почему такой расчудесный план не удался? Ведь это же 1911, перед ПМВ, что же помешало?</text>
      <comments>
        <comment id="32105073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32105073#t32105073</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
          <date>2010-03-11 10:16:30</date>
          <text>Так потому и ПМВ, что план не всех участников устраивал. Решили подправить план, а кое-кого поправить. Германию поправили на метр под землю - только ноги остались торчать. Россию - на 2. А там глядишь поросенок превратился в медвежонка.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32103281&amp;style=mine#t32103281</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32104049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32104049#t32104049</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
      <date>2010-03-11 08:01:14</date>
      <text>Это правда что в Китае в конце 19го века из 350 млн. было 120 млн. наркоманов?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32107121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107121#t32107121</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2010-03-12 02:32:42</date>
      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;К 1911 году участь Китая была решена. &amp;lt;...&amp;gt; Но к 1911 году добрые европейцы между собой договорились и даже заранее нарисовали пунктиром схему предстоящей разделки туши.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кстати, если б Японская война решилась бы иначе (а ведь могла!), то как бы поменялась схема раздела? Точнее, как бы поменялись японско-английские отношения?</text>
      <comments>
        <comment id="32112241" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32112241#t32112241</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2010-03-12 10:36:08</date>
          <text>с кем - с Китаем (94-95) или с Россией (04-05) ? :-)</text>
          <subject>японская война</subject>
          <comments>
            <comment id="32119921" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119921#t32119921</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-12 02:57:50</date>
              <text>В России её именно так и называли - японская.</text>
              <subject>Re: японская война</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32112241&amp;style=mine#t32112241</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107121&amp;style=mine#t32107121</parent>
        </comment>
        <comment id="32119153" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119153#t32119153</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-12 02:47:22</date>
          <text>Русские взяли Порт-Артур по недосмотру, это был нонсенс. Причины тут две. Во-первых, дипломатическая агрессивность Николая, вдвойне неожиданная на фоне предыдущей пассивности Александра III (дурака и полупредателя, из-за этого особенно любимого на Западе и пропихиваемого русским как образец национальной политики). Во-вторых, из-за бурского кризиса, на несколько лет ослабившего английскую хватку по всему миру. Русский Порт-Артур это был "зевок", причём грубый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гипотетически, если бы неудачной войны с японцами не было, Россия получала бы всю Маньчжурию и могла совместно с немцами установить контроль над ключевым пекинским регионом. Немцы утвердились бы во всём бассейне Хуанхе (они предлагали Англиии раздел по схеме Хуанхе-Янцзы). А это бы обеспечило безопасность всей дальневосточной границы России и одновременно повысило значение России для Германии как стратегического союзника. Грубо говоря, Германия получила бы треть Китая, а русские - прямой выход в Океан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Япония осталось бы самостоятельной, но второстепенной державой, вроде Испании. Хорошиее, как равно и плохие, отношения с ней значили бы не очень много. </text>
          <comments>
            <comment id="32120177" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120177#t32120177</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-12 03:01:44</date>
              <text>А Корея кому бы отошла?</text>
              <comments>
                <comment id="32122225" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32122225#t32122225</url>
                  <user name="randolfcarter" username="randolfcarter" />
                  <date>2010-03-12 04:15:00</date>
                  <text>А была ли тогда Корея?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120177&amp;style=mine#t32120177</parent>
                </comment>
                <comment id="32122993" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32122993#t32122993</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-12 04:30:41</date>
                  <text>Корея была бы буферным государством а ля Сиам. Кстати по своему статусу это была империя, правда новопровозглашённая. Люди которые "с чужого голоса" говорят про "корейские концессии Безобразова" понятия не имеют о том, что японцы делали в Корее. Например японский посланник переодел приехавших из Японии офицеров в одежду корейских полицейских, те проникли ночью во дворец и зарубили корейскую королеву. По-простому, вместе с служанками. А когда корейский министр пытался королеву заслонить, ему отрубили мечом руки и он червяком ползал по дворцу. Иностранцы, работавшие в посольстве, в том числе русский подданный Середин-Сабатин были очевидцами перступления, японцев  вынудили отозвать посланника и даже устроить над ним суд. Но в Японии его встречали как в Москвве челюскинцев. Это с точки зрения обработанных шпионами "советских людей" нормально. А взять на законных основаниях лесную концессию - безумное преступление, достойное Нюрнберга. </text>
                  <comments>
                    <comment id="32128625" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128625#t32128625</url>
                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                      <date>2010-03-12 09:25:33</date>
                      <text>Не проще ли было уступить Корею японцам без войны в обмен на признание особых прав в Маньчжурии?</text>
                      <subject>это не преступление, это ошибка</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32129393" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129393#t32129393</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-03-12 09:45:21</date>
                          <text>Угу. А не приходило Вам в голову что "особые права" России в Маньчжурии это плата за поддержку Китая в корейском вопросе. Чтобы критиковать ВЗРОСЛЫХ, надо прежде всего уяснить себе, что они взрослые. Взрослые живут в своём взрослом мире и поступают тем или иным образом имея перед глазами информацию, которая детям и не снилась. Даже дурацкий букварь, из которого мудрый Буратино черпает сведения о мире, написан отнюдь не малышом. У написавшего его дяденьки есть свой взрослый интерес. </text>
                          <subject>Re: это не преступление, это ошибка</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32131697" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131697#t32131697</url>
                              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                              <date>2010-03-13 12:06:10</date>
                              <text>А разве от беcсильных и по большому безвластных кукол в Пекине,которые могли только гипнозировать, что-то зависело? Или там провинциальную элиту в  Манчжурии очень заботили дела в Кореи?</text>
                              <subject>Re: это не преступление, это ошибка</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129393&amp;style=mine#t32129393</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128625&amp;style=mine#t32128625</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32122993&amp;style=mine#t32122993</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120177&amp;style=mine#t32120177</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119153&amp;style=mine#t32119153</parent>
            </comment>
            <comment id="32121457" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121457#t32121457</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2010-03-12 03:24:19</date>
              <text>***Александра III (дурака и полупредателя***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оправдана ли настолько жесткая характеристика? Учитывая, что Вы обычно прививаете крайне уважительное отношение к европейской России и ее администрации, хотелось бы получить разъяснение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пассивный" - видимо, он упустил какие-то актуальные внешнеполитические ходы? Что то важное не сделал? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Полу-предатель" - имеется в виду предполагаемая роль в убийстве Александра II, или еще что-то помимо этого? Поскольку Россия того времени - это ведь не что иное, как "Проект Дома Романовых", то кого он предал? &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="32125297" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125297#t32125297</url>
                  <user name="camcew" username="camcew" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                  <date>2010-03-12 08:25:40</date>
                  <text>Мне видиться, Дмитрий Евгеньевич попал под собственный гипноудар. Александр3 это Единственный адекватный русский Царь. За что собственно его и мочканули. А вот любимчик ДЕГа Николаша 2 царём не мог быть по причинам психологического характера. Он относился к типу ЭИИ. Это люди неплохие, но упрямство у них перемешено с безволием, плюс психологическая зависимость от жены. Результат его правления мы на своей шкуре до сих пор ощущаем. А, что "англичане", - на то и щука в озере, чтобы карась не дремал.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32126577" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126577#t32126577</url>
                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-12 08:52:30</date>
                      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Александр3 это Единственный адекватный русский Царь...&lt;br /&gt;А вот любимчик ДЕГа Николаша 2 царём не мог быть по причинам психологического характера...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;омммммммммммм...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Факты говорят об обратном.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32129649" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129649#t32129649</url>
                          <user name="camcew" username="camcew" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                          <date>2010-03-12 10:21:53</date>
                          <text>Какие? Страна пухла как на дрожжах. Тут бы остановиться, осмотреться и самое главное - подготовить нужное количество вменяемых управленцев. Нам тогда даже Польша с меснечковыми подселенцами не нужна была. Только Туркестан прикрепили, огромные территории. Дальний Восток - пустой, а тут Китай. Какой Китай? кто заселять то и работать будет в стране с архаичнокрестьянским сознанием. Страну стали заселять(перераспределять людей) при помощи гулага и колхозного террора. Почему у "англии" обломы начались? Нехватка управленцев, при использовании прежних технологий их подготовки. И на данный момент Эту проблему судя по всему Никто так и не решил.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32130161" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130161#t32130161</url>
                              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                              <date>2010-03-12 10:45:15</date>
                              <text>По-видимому, Вы лучше разбираетесь в той ситуации, чем человек, который был в контексте эпохи, имел доступ ко всей информации, мог позвать любых экспертов, был кровно заинтересован в успехе и с детства готовился к этой роли. Россию потому конкуренты и уничтожили, что там было слишком много вменяемых управленцев мирового уровня. А самый главный - собственно царь. Глупую российскую элиту никто бы не стал уничтожать, вырезать под ноль, - ее бы просто использовали как марионетку. И глупого царя незачем было бы убивать - одели бы горшок на голову, посадили дурашку царьком на Москве. </text>
                              <comments>
                                <comment id="32130673" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130673#t32130673</url>
                                  <user name="camcew" username="camcew" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                  <date>2010-03-12 11:08:52</date>
                                  <text>Вы демонстрируете очередные иллюзии. Какой такой информацией? "Мнения" не нужно путать с информацией. Вы, что про "общество спектакля" ничего не слышали? Эту концепцию ещё во времена реформации на вооружение приняли.Политика - это искусство возможного.Бери ношу по себе, чтоб не падать при ходьбе. По факту - Николашу брательник развёл как лоха. Жертвенное животное сначала раскормили, а потом забили. Но если вам нравится цари, то думаю и понравится идея Путин- царь. Тоже владеет Всей информацией, может нанимать любых Хпертов. Есть шанс нехило встать с колен, ну как в 1917. Типа.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32131441" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131441#t32131441</url>
                                      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                      <date>2010-03-13 12:03:33</date>
                                      <text>"Опчиство шпектакля" - это концепт, придуманный в 60-е, и примерно для той эпохи (возможно) кое в чем адекватный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***Бери ношу по себе*** &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом я и говорю: прежде, чем судить гроссмейстера, попытайся разобраться в партии, которую он играл, изучи стратегии его противников. Да хотя бы сначала правила самой игры изучи (они от эпохи к эпохе меняются). А у Вы, грубо говоря, с опытом крестиков-ноликов - а туда же, судить лезете, эпитеты раздаете. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***понравится идея Путин- царь***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема Путина в том, что он не хозяин, а "фунт", "зиц-председатель". Он может и знает, как лучше для России, но делает, как прикажут настоящие хозяева. Серьезной монархии в России уже не будет (разве что потешная), в наши времена такие цветы уже не вырастают. &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32132209" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32132209#t32132209</url>
                                          <user name="camcew" username="camcew" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                          <date>2010-03-13 12:17:42</date>
                                          <text>Я по возможности придерживаюсь правила -"Не определяй собеседника". Если вам приятно жить в вашей реальности( с мудрым Николайм2, общество спектакля придумано в 1960-х и прочими ништяками), всех благ. Время если, что поправит. Или меня, или вас.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131441&amp;style=mine#t32131441</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="32132465" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32132465#t32132465</url>
                                          <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                                          <date>2010-03-13 12:27:11</date>
                                          <text>а кто хозяин?</text>
                                          <subject>он не хозяин</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131441&amp;style=mine#t32131441</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130673&amp;style=mine#t32130673</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32130161&amp;style=mine#t32130161</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129649&amp;style=mine#t32129649</parent>
                            </comment>
                            <comment id="32131953" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32131953#t32131953</url>
                              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                              <date>2010-03-13 12:09:10</date>
                              <text>Я не готов обсуждать этот, цитрую, "гипноудар: Александр3 это Единственный адекватный русский Царь. За что собственно его и мочканули. А вот любимчик ДЕГа Николаша 2 царём не мог быть по причинам психологического характера".&lt;br /&gt;Потому что ни то, ни другое не правда, а домыслы. Гипнотизируйте дальше сами. Себя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Страна пухла как на дрожжах. Тут бы остановиться" - это вообще надо было придумать. Ну и дальнейший набор бессвязных фраз, каждая из которых непонятно к какому времени (хотя бы году) относится.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129649&amp;style=mine#t32129649</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32126577&amp;style=mine#t32126577</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32125297&amp;style=mine#t32125297</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121457&amp;style=mine#t32121457</parent>
                </comment>
                <comment id="88405617" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=88405617#t88405617</url>
                  <user name="supermipter" username="supermipter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
                  <date>2015-03-31 08:44:10</date>
                  <text>кстати может быть политика Александра с его вечными миром и была правильной, избежать двух мировых войн может быть она и позволила бы.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121457&amp;style=mine#t32121457</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119153&amp;style=mine#t32119153</parent>
            </comment>
            <comment id="32132721" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32132721#t32132721</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-03-13 02:00:37</date>
              <text>Я от Вашей способности ориентироваться в вариантах начинаю живо представлять две вещи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) как каждое событие покрывается окрестностью вариантов, ну, с точностью до заказанной маловероятности. Так, например, (мало)вероятность удачной войны с Японией сравнима с (мало)вероятностью незанятия Порт-Артура. То есть до такого графика, на ватмане или в какой-нето системе политического дизайна. То есть что покрытие полное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) что эти несбывшиеся варианты все равно как-то существуют в реальности. Не как "человек которого убили" (сбывшийся вариант), а как "человек которого не убили (но могли)". Что несколько отличается от "человек которого и не убивали". Вот, Сирин рассказывал про англичан, с отношением к Константинополю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, раз варианты все таки как-то существуют, то хочется кинуть проводочки на разность потенциалов, подсоединиться к приводному валу, нажиться на разности цен. Чего они зря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119153&amp;style=mine#t32119153</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32107121&amp;style=mine#t32107121</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32110449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32110449#t32110449</url>
      <user name="russolub" username="russolub" />
      <date>2010-03-12 08:54:44</date>
      <text>и Наша, того Мира, которого у Нас украли сильно повышает выработку адреналина и желание жить. Дабы---&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <subject>Карта  Ваша(Вами созданная)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32115825" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32115825#t32115825</url>
      <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
      <date>2010-03-12 01:14:44</date>
      <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич. Дико сомневаюсь, конечно, что вы на мой вопрос ответите, но всё равно попытаюсь.&lt;br /&gt;Итак. Писать в ЖЖ про всё это конечно же хорошо. Пишеты вы, нужно сказать очень убедительно и проникновенно. Разоблачаете антирусские силы, гэбушных, англичан и т.д. &lt;br /&gt;А что вы предлагаете взамен существующей ситуации? Есть ли ПОЛИТИЧЕСКИЕ силы в современной РФ, которые можно и нужно поддерживать. Если нет - пытаетесь ли ВЫ конкретно как-нибуть повлиять на существующую ситуацию, планируете ли что-нить в будущем и какими способами?(имею ввиду политические)&lt;br /&gt;Или дальше ЖЖ ваши действия не пойдут и вы так и будете ждать РУССКИХ, или когда вас позовут?&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <subject>Конкретно по факту.</subject>
      <comments>
        <comment id="32116849" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116849#t32116849</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-03-12 01:56:51</date>
          <text>Все актуальные темы уже рассматривались и обсуждались тут, причем не раз, покопайтесь в рубрикаторе и оглавлении данного ЖЖ по адресу &lt;a href='http://www.galkovsky.ru' rel='nofollow'&gt;http://www.galkovsky.ru&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом, складывается следующее представление о позиции Автора: все, что сейчас ползает на политической сцене, - профанация и имитация, поддерживать это вредно, нужно создавать с нуля "партию скучных людей", рациональную по духу, национальную по содержанию, европейскую по имиджу, на социал-демократической платформе. Но пока власть этот процесс блокирует, а элиты еще не дозрели, автор делает то, что по силам одному человеку (просвещение, RL-клуб, утята и т.п.). &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
          <comments>
            <comment id="32118641" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118641#t32118641</url>
              <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
              <date>2010-03-12 02:33:12</date>
              <text>Вот вы говорите - нужно то-то то-то, так-то так-то. А между тем постов уже за 600 а подвижек никаких. Ждёте, пока очередной "Гитлер" возьмёт это на вооружение и извратит?</text>
              <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
              <comments>
                <comment id="32120433" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120433#t32120433</url>
                  <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                  <date>2010-03-12 03:11:55</date>
                  <text>***постов уже за 600 а подвижек никаких***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подвижки существенные. Прежде, чем революция произойдет в реале, она должна произойти в умах, умы должны быть расчищены от мусора, и тут влияние Д.Е.Г. не следует преуменьшать. Просто люди не всегда любят признавать, что "такой-то серьезно промыл мне мозг от мусора и я стал умнее". Например, именно Галковский "убил" евразийство/гумилевщину как серьезный дискурс. Сегодня "евразийство" - маргинальная забава башкирско-казахской интеллигенции, а еще 10 лет назад им баловалась куча совсем не глупых людей из числа русских, особенно среди молодежи. Вот вам - уже один потенциальный "Гитлер" обезврежен. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32121969" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121969#t32121969</url>
                      <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
                      <date>2010-03-12 03:52:25</date>
                      <text>С этим я согласен. Но революции происходят ведь не на страницах ЖЖ, а на улице. И нужно по идее создавать организацию, привлекать сторонников и использовать соответствующие политические методы.</text>
                      <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32123761" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32123761#t32123761</url>
                          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                          <date>2010-03-12 06:19:14</date>
                          <text>Это уже второе. А сначала нужно сформировать некоторую критическую массу сторонников, причем в слоях, обладающих каким-то влиянием и средствами, причем из ситуации, когда нет влияния, ни средств. А иначе придется или банки грабить, как Сталин в молодости, или зарубежным спецслужбам продаваться, как Ленин. А мы ведь с вами законопослушные патриоты, не правда ли? </text>
                          <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32124529" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124529#t32124529</url>
                              <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
                              <date>2010-03-12 07:50:30</date>
                              <text>Скажите тогда, пожалуйста - какова же эта критическая масса. Затем - почему бы не ограничиться институтом членских взносов. Да и по поводу доноров - Дмитрий Евгеньевич вроде хорошо отзывался о Ходорковском и Лебедеве. Да и с Америкой по нему вроде дела иметь можно. Ну а если серьезно - сторонников нужно привлекать не тех, которые верят, что РФ - английская криптоколония, а под идейную платформу. А пока её нет, да и не предвидится вроде. Я этот вопрос к чему задал ваще. Сам я разделяю либеральные ценности, однако Дмитрий Евгеньевич приводит весьма убедительные доводы в пользу того, что они все-таки не те(имею ввиду либеральные политики) за кого они себя выдают. И поэтому хочу понять, что говоря и критикуя всё, что критикуется, хочу услышать альтернативу и методы её реализации. А то так критическую массу до самой смерти можно набирать-набирать и так и не набрать.</text>
                              <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32127601" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127601#t32127601</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2010-03-12 09:20:50</date>
                                  <text>Программа должна быть предельно конкретной. Я считаю что мочкануть Козлачкова, а его голову подбросить на балкон Моисееву - отличная программа.</text>
                                  <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32150129" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32150129#t32150129</url>
                                      <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
                                      <date>2010-03-13 10:36:37</date>
                                      <text>Дмитрий Евгеньевич, уверяю вас, что фамилия моя не Козлачков, А нежданов. Зовут Артур. И вопросы я эти задаю не из стёба, а действительно хочу понять то, к чему вы ведёте собстно.</text>
                                      <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32158065" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32158065#t32158065</url>
                                          <user name="equlibration" username="equlibration" />
                                          <date>2010-03-13 12:57:27</date>
                                          <text>Да Дмитрию Евгеньичу пофиг как вас зовут. &lt;br /&gt;Он просто заскучал без своего Мефистофеля. 4-ый пост, а Германа все нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обидно.</text>
                                          <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32150129&amp;style=mine#t32150129</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="32177521" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32177521#t32177521</url>
                                          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                          <date>2010-03-14 06:24:24</date>
                                          <text>***действительно хочу понять то, к чему вы ведёте собстно***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да Вы неконструктивно это делаете, отчего это похоже на хамство и стеб. Хотите получить ответ одной фразой? Это может быть только фраза типа "За все хорошее против всего плохого", она мало что вам даст. Хотите получить развернутый и содержательный ответ - ну так прочитайте публицистику автора, ведь и помимо ЖЖ, в печатных СМИ, он много чего написал за последние годы, и это все собрано в сборнике "Два идиота". Хотите, что бы Автор его вам его тут целиком перепостил? Там лишнего ничего нет, каждая фраза - на вес золота, не убавить, не прибавить. Более детальные разъяснения - в ЖЖ, целых 600 постов, из которых не менее 100 - по интересующему вас вопросу.  &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>&amp;quot;Майн кампф&amp;quot; то я и не заметил :-)</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32150129&amp;style=mine#t32150129</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127601&amp;style=mine#t32127601</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124529&amp;style=mine#t32124529</parent>
                                </comment>
                                <comment id="32127857" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32127857#t32127857</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-03-12 09:22:30</date>
                                  <text>Варенье варить и не поддаваться на политические провокации, в компьютерные игрушки играть, смотреть штатовские и немецкие новости, а РФ-овские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А при чудесном появлении партии "скучных русских" голосовать за нее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Критическая масса - сама никогда не образуется. Нужно, чтобы были люди, спокойные, работающие на себя, разделяющие взгляды "экстремистов". Тогда и экстремисты появятся, и партии, и вообще все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делай что должно и будь что будет. )</text>
                                  <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124529&amp;style=mine#t32124529</parent>
                                </comment>
                                <comment id="32128881" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128881#t32128881</url>
                                  <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                  <date>2010-03-12 09:26:44</date>
                                  <text>***почему бы не ограничиться институтом членских взносов***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну тогда начните с себя, перечислите энную сумму на счет издательства Д.Г. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том смысле, в каком вы это понимаете, "идейная платформа" давно разжевана в куче постов, с приложениями практически по всем актуальным темам, так что читайте, изучайте наследие. Методы - а какие они могут быть? Естественно, легальные, демократические (пропаганда, выборы, правозащита, суды). &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32151665" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32151665#t32151665</url>
                                      <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
                                      <date>2010-03-13 10:52:46</date>
                                      <text>Про платформу я по умолчанию с вами согласился. А с описанными вами методами - проблемы. Ведь их то нет.</text>
                                      <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32178033" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32178033#t32178033</url>
                                          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                          <date>2010-03-14 06:41:09</date>
                                          <text>А какие методы вас интересуют? Вы типа из ФСБ, работы нет, хотите узнать, кто тут поезда под откос собирается пускать, чтобы новую звездочку получить? Не беспокойтесь, идите со спокойной душой сажать нацболов за лозунги типа "Я недостаточно люблю Путина". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Методы легальной работы одинаковы для всех, тут изобретать особо нечего: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Пропаганда: в книгах, в СМИ, в Интернете - на что есть средства, куда пускают.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Тонкая подготовка кадров, соратников, проводников: ЖЖ, RL-клуб, "утята" (вот тут кстати есть некое новшество).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующие стадии (партия, выборы) возможны, только если будет адекватная реакция на первые два. Вы учитывайте, что к философу, мыслителю пришли, а не к жучку-активисту. Ему и не по чину руки марать, заниматься "партстроительством" и т.п. Если не придут "менеджеры" и много менеджеров, то все равно ничего не получится, а он только потеряет время и силы. Задача мыслителя, идейного лидера  - мыслить, прояснять людям мозги, создавать платформу, объяснять сложные случаи, а также - "благословлять" менеджеров, выдавать им "ярлык на княжение" (или "сертификат соответствия"). Это даже на Востоке люди понимают. &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="32256881" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32256881#t32256881</url>
                                              <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
                                              <date>2010-03-17 03:51:42</date>
                                              <text>Опять паранойа с ФСБ. No Comments, как говорится.&lt;br /&gt; Вы опять на вопрос не отвечаете. Про первые 2 это понятно - постов уже за 600, утята уже се геморрой в онлайн-играх отсидели. А про партию где подвижки, товарищи? Или будем 2000-го поста дожидаться и говорить что не филосовское это дело всё - политикой заниматься. Вот писать про то, как чё на такой то встрече в начале 20-го века на самом деле было - это да. А щас реальными делами занаматься - это не, это западло, не царское дело ваще.</text>
                                              <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32178033&amp;style=mine#t32178033</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32151665&amp;style=mine#t32151665</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32128881&amp;style=mine#t32128881</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32124529&amp;style=mine#t32124529</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32123761&amp;style=mine#t32123761</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121969&amp;style=mine#t32121969</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32120433&amp;style=mine#t32120433</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118641&amp;style=mine#t32118641</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32116849&amp;style=mine#t32116849</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32115825&amp;style=mine#t32115825</parent>
        </comment>
        <comment id="32117105" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117105#t32117105</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-03-12 02:03:26</date>
          <text>Вступайте в утята. Нас много и мы ждём сигнала :).</text>
          <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
          <comments>
            <comment id="32118129" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118129#t32118129</url>
              <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
              <date>2010-03-12 02:28:16</date>
              <text>Сигнала к чему?</text>
              <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
              <comments>
                <comment id="32119409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119409#t32119409</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-12 02:51:45</date>
                  <text>Чтобы бить Козлачкова.</text>
                  <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32121201" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121201#t32121201</url>
                      <user name="player2009" username="player2009" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                      <date>2010-03-12 03:21:57</date>
                      <text>Меня укусила акула, когда я стоял в океане.&lt;br /&gt;Но я оставался спокоен, терпел, но закончил работу.&lt;br /&gt;Потом прибежали ребята, и эта акула узнала,&lt;br /&gt;Что значат румяные парни из третьей ремонтной бригады.&lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;Сиреневым пламенем дышат большие кирпичные домны.&lt;br /&gt;Противник на нашу погибель готовит подводные лодки.&lt;br /&gt;Но мы тоже люди не промах. Мы прячемся в черные дыры.&lt;br /&gt;У нас есть ТАКИЕ приборы! Но мы вам о них не расскажем.&lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;И взрослые знают, и дети - мы радость творим на планете.</text>
                      <subject>Ага :)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119409&amp;style=mine#t32119409</parent>
                    </comment>
                    <comment id="32121713" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32121713#t32121713</url>
                      <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
                      <date>2010-03-12 03:49:30</date>
                      <text>Значит ваш противник не антирусский режим а Козлачков?</text>
                      <subject>Re: Конкретно по факту.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32119409&amp;style=mine#t32119409</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32118129&amp;style=mine#t32118129</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117105&amp;style=mine#t32117105</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32115825&amp;style=mine#t32115825</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32117361" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117361#t32117361</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2010-03-12 02:15:39</date>
      <text>бля/пецдец, осенило!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;галковский именно "мещанин во дворянстве", откуда он так обильно цитирует&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отсюда его неуёмное желание сойти, если не за родовитого, то хотя бы за умного&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.е., если не за лубянское "дворянство шпаги", то хотя бы за лубянское же "дворянство мантии"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но, увы, совецкая, большевицкая, внутреоргановская прививка вьелась безповоротно и окончательно и все его идеологические кривляния, интеллектуальные клоунады, мнимо-глубокомысленные эскапады выродятся в правоверный коммунизм с тачкой и стахановской лопатой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;аминь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;теперь о хорошем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если павловско-галковско-дугино-леонтьево-ник&lt;wbr /&gt;оново-кураевы стараются болезные, отрабатывают окаянные серебренники, потеют, напрягают извилины, обморачивают, напускают туману, инда преют до испарины, до гуммиарабиковой вони, до изнеможения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;значит им и их лубянским хозяевам есть чего бояться в России!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;значит не всё ещё вытравили, обморочили, купили, запугали и не всякого ещё гения задушили в колыбели&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это внушает ох..енный оптимизм!</text>
      <comments>
        <comment id="32123249" depth="2" full="false" suspended="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32123249#t32123249</url>
          <user name="muromec_4" username="muromec_4" />
          <date>2010-03-12 04:51:52</date>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32117361&amp;style=mine#t32117361</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32122481" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32122481#t32122481</url>
      <user name="randolfcarter" username="randolfcarter" />
      <date>2010-03-12 04:16:10</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а что Вы думаете о таком сервисе как &lt;br /&gt;&lt;a href='http://chatroulette.com/' rel='nofollow'&gt;http://chatroulette.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Это ведь прорыв! Прежде всего с точки зрения маркетинга</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32129137" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32129137#t32129137</url>
      <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
      <date>2010-03-12 09:36:03</date>
      <text>Наткнулся на американскую статью о Маннергейме (аж за 1940 год):&lt;br /&gt;"К 1906 г. полковник Маннергейм считался весьма многообещающим офицером. В этом году ему поручили возглавить знаменитую разведывательную экспедицию по Азии, с конечным пунктом в Пекине. В ходе путешествия он должен был выяснить, как восприняли враждебно настроенные мандарины и китайские чиновники результаты Русско-японской войны, а также собирать полезные сведения военного характера на будущее."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rus.ruvr.ru/2009/11/29/2448036.html' rel='nofollow'&gt;http://rus.ruvr.ru/2009/11/29/2448036.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32171889" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=32171889#t32171889</url>
      <user name="Маниак Дзекоратор" username="maniak_dz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57744888/10812474" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-13 08:09:20</date>
      <text>&lt;i&gt;2. Германия (коричневый цвет) – 60 млн. чел. (16,8%) и 550 000 кв. км. (4,9%).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А где там коричневый?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34033777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=34033777#t34033777</url>
      <user name="kruassanchik" username="kruassanchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90608374/20955213" height="48" width="48" />
      <date>2010-05-11 06:40:34</date>
      <text>Это можно обсуждать бесконечно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34034289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=34034289#t34034289</url>
      <user name="kruassanchik" username="kruassanchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90608374/20955213" height="48" width="48" />
      <date>2010-05-11 07:00:55</date>
      <text>Вполне, все может быть</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="67324017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html?thread=67324017#t67324017</url>
      <user name="taxipro" username="taxipro" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120461665/18698964" height="99" width="100" />
      <date>2013-11-27 01:40:25</date>
      <text>Хуже зайца зверя нет.&lt;br /&gt;Если русские и иже с ними поставили Англию в такое интересное положение, то они как нормальные тактики должны были ожидать как в шахматах ответного хода. Для этого надо было устраивать революцию в Англии. Где были те гениальные русские? И куда смотрел не менее вумный император рашкован?&lt;br /&gt;Когда я загоняю бродячего кота в угол в подъезде, чтобы выгнать из оного, я это делаю в очень хороших перчатках с закрытой физиономией, потому как бросается и не хочет уходить на мороз. А тут целая англичанка, да еще и гадит, ты ее палкой, а она гадит.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>