<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-09-03 07:09:00</date>
    <text>Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="oldadmiral" &gt;&lt;a href="http://oldadmiral.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://oldadmiral.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;oldadmiral&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; защищает в предыдущей ветке, как ему кажется, несправедливо обиженного Хлебникова: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как-то слышал на радио большое интервью с Хлебниковым. &amp;lt;...&amp;gt; Видимо Хлебникова пригласили для, как Вы любите говорить, "карнавализму", поговорить за олигархов. А Хлебников говорил о том, как дореволюционная элита, откликнувшись на военный заем, осталась в эмиграции без гроша, ставя ее в пример нынешним олигархам. В общем много чего хорошего говорил, очень искренне и с болью. IMHO Хлебников один из немногих "героев нашего времени".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1985 году началась перестройка. В исторические сроки мгновенно - за 3-4 года поднялся железный занавес, в Россию стало возможным приезжать кому угодно, в том числе и русским эмигрантам. Эмигрантов в России ЖДАЛИ. Стояла на обочине международного аэропорта разношёрстная горстка людей. На ком пальто с оторванным хлястиком; кто в телогрейке с метлой (истопник да дворник - первые профессии для интеллигентов в годы застоя), кто-то, чего греха таить, под градусом. У того выбит глаз, этому налепили бумажный колпак. Вроде смешная компания. Да нет, люди были под ПРЕССОМ. Глумились над людьми десятилетия, ломали жизнь напрочь. Те, кто просто выжили в таких услових - люди везучие и сильные. Элита. А если кто разум сохранил, всеми правдами и неправдами сберёг остатки семейного архива, получил высшее самообразование, да жил ПО СОВЕСТИ, то есть "не стрелял несчастных по темницам", честь и хвала. Пускай это и будет спившийся Венечка Ерофеев или посредственный историк-медиевист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот оплёванные в трёх поколениях русские гуманитарии, собрались на встречу. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Смахнули с помятых шляп арбузные корки, надели, у кого были, вторые комплекты костюмов, нарвали букет полевых цветов. Охрана аэропорта ничтожеств шуганула в самый дальний угол, но выгонять не стала. Как-никак эти, как их, русские. Без русских вроде проводить мероприятие неудобно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот картина. Приземляется самолёт, по трапу сходят холёные, в дорогих костюмах "соотечественники": все эти хлебниковы, небольсины, щербатовы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В пародийном оркестрике оборванцев скромное движение навстречу: "Здравствуйте, господа..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут один из крошек Хлебниковых (два двухметровых лба) зашипел на вырвавшегося вперёд с букетиком одноглазого набокововеда в телогрейке: "Пшёл, щ-щенок. Куда прёшь, рвань непотребная". Милиция нарушителя спокойствия подхватила под руки, скрутила, погнала от ковровой дорожки пинками: "Вот тебе, паршивец чумазый, вот тебе тунеядец, пропойца антиобщественный". А Небольсин с крошками уже усаживался в правительственный лимузин - программа плотная: встреча в МИДе, затем Интурист, на следующий день Загорск, потом приём в американском посольстве...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одноглазый сначала не понял, пытался рваться к "нашим". Но за год-два понял всё. СВОЛОЧИ. За двадцать (!) лет "русская" "эмиграция" не помогла никому и ничему. Все помнят деятельность Сороса. Причины помощи были политические, но помощь оказывалась, и реальная. Гранты получили десятки тысяч учёных. А кому помог МУЛЬТИМИЛЛИОНЕР (да-да, а вовсе не "журналист") Хлебников? Корочки у него, я уверен, в порядке: 5 тысяч долларов детскому дому, 10 тысяч на восстановление церкви, 15 тысяч суворовскому училищу. Всё запротоколировано, заверено у нотариуса. Не придерёшься. А реально? Семья хищников, обделывающая свои делишки. Нет, свои денежки они в Россию не вкладывают и вкладывать не будут. Американцы не дураки. А вот на  халяву можно недвижимость получить, повысить социальный статус, вести светскую половую жизнь. Дорогая блядь в Нью-Йорке стоит миллион, а в Москве и десяти тысяч платить не надо - достаточно лапши. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Русских для господ хлебниковых не существует. Для них существует русская нефть, алмазы, атомные заводы, и управляющий этим богатством класс советской номенклатуры. С номенклатурой они будут говорить на равных, даже льстить и заискивать (вспоминаю безобразую сцену встречи Щербатова с Путиным, чуть ли не с целованием высочайших рук). Но всё что ниже секретаря обкома ими просто не замечается. "Западло".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё прикрывается фонтаном словесного гноя: "любовь к бесконечно милой отчизне"; "Россию спасёт православие" и (главное) "советские свиньи родину довели, изгадили, это нечто невероятное". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, довели и, да, изгадили. Только чего ж Вы с этими свиньями жрёте за одним столом, и что вы, вы конкретно, сделали, чтобы предотвратить катастрофу или помочь её жертвам. Имеют ли крошки хлебниковы моральное право читать нам лекции о неправильной жизни, будучи гражданами другого государства и говоря по-русски через пень-колоду?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я такое моральное право имею. Мой отец в июне 1941 года сдал выпускные экзамены, нахватал "троек" и очень по этому поводу переживал: "всё, теперь жизнь испорчена". Он не подозревал, КАК она испорчена. Матери, когда началась война, было пять лет, когда закончилась - девять и далее послевоенный голод. "Детство золотое" - питалась лепёшками из картофельной шелухи, которые пекли на машинном масле, умирала от дифтерита. Мои родители счастливчики - они выжили (в классе отца после войны осталось два мальчика). Чем занимались в это время хлебниковы? Спекулировали земельной собственностью в США. Отец Хлебникова "воевал" - был главой переводчиков в Нюрнберге. Сам Хлебников окончил университет в Беркли по специальности "экономист" и затем поехал учиться в Лондон, где защитил диссертацию по теме "Кадровая политика КПСС 1918-1985 гг." Нехило, да? Для "экономиста". ПОНИМАЕТЕ? Начхать ему на нас. Это американец, работал ПО АНГЛИИ. Англичане из него мозги и вышибли. Ибо стал ДЕМАСКИРОВАТЬ Англию. Специально, чтобы поломать игру. Плюс блядство, связь с уголовщиной и кегебистами. И всё это прикрывалось отвратительной демагогией на ломанном русском: "Всемирный собор, трали-вали". ПОЛУЧИЛ МАСЛИНУ. Таких людей просто так не убирают. Тут человек дошёл до такой степени деградации,  что слился с пейзажем. Стал частью местной фауны и флоры. Только "друзей" он себе нашёл не среди интеллигентов, а среди колониальной номенклатуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Снова вспомню бессмертного Оруэлла. Конец "Фермы животных":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И тут до животных наконец дошло, что же сталось со свиными харями. Они переводили глаза со свиньи на человека, с человека на свинью и снова со свиньи на человека, но угадать, кто из них кто, было невозможно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свинью и закололи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жалко, конечно. Но, повторяю, 20 ЛЕТ. И за 20 лет никому и ничего. Видел я и этих Хлебниковых, и Небольсина и Щербатова. Никогда меня, русского человека, так не оскорбляли, как эти, с позволения сказать "русские люди". Но я ладно. Как говориться, "на любителя". Что такое писатель или там философ - нечто изначально конвенциональное. Опять же, по происхождению - плебей. Кто мои предки? Попы, мещане, а то и крестьяне. А тут аристократия. Но вот Волкова им не прощу. Ведь Сергей Владимирович сам из старинного дворянского рода, занимается историей гражданской войны и эмиграции. Работает день и ночь. Чёрт возьми, ну дайте ему МИЛЛИОН ДОЛЛАРОВ, как сделали бы в таких обстоятельствах в Польше, Чехии, Корее, везде, в любом нормальном обществе. Пускай организует институт русской эмиграции, музей, наберёт штат сотрудников, воспитает студентов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Волков за свои труды получил поездку во Францию (12 лет назад), тыщи три долларов, да медаль... от Пиночета (!).  И сейчас, чтобы содержать семью, вынужден работать на пяти работах (без преувеличения), и сам от руки заполнять базы данных по формулярным спискам офицеров (хорошая работа для стажировки второкурсников истфака).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И крошка-сука становилась в позу и говорила с экрана, что Россия выродилась. НЕТ ЛЮДЕЙ, ПУСТЫНЯ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У них там, у Хлебниковых, семейный ШТАБ. Это клан хитрых, жестоких американцев, русский у них даже не второй, а третий язык, и Россия им нужна для своей американской карьеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ДЬЯВОЛ С НИМИ. Но ведь они РАЗГОВАРИВАЮТ, они становятся в третью позицию и учат нас жить. Они в белых одеждах, у них НИМБ.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сволочь это, битая по щекам. Это и есть всегда горький удел эмиграции. Раз ты выломился из структуры своего общества - место твоё далеко внизу. И то надо доказать. Этих фиктивно, понарошку приняли наверх. Хлебников вжился в образ и стал играть по-серьёзному в местные игры. Пробили дурака даже через американский скафандр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Москва слезам не верит. По труду тебе, братец, и честь. За все 20 лет. Убили Хлебникова не русские. В лучшем случае - руками русских. Но вообще это месть России. Я так полагаю.</text>
    <subject>136. КРОШКИ ХЛЕБНИКОВЫ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/35054.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1674088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674088#t1674088</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2004-09-03 04:19:47</date>
      <text>Мощно написано. Это уже не смешные нервно-паралитические газы. А что, если я бы эту статью в русский Вестник в Мельбурне попробовал дать, а?</text>
      <comments>
        <comment id="1674344" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674344#t1674344</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-03 04:32:45</date>
          <text>&amp;gt;Это уже не смешные нервно-паралитические газы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в чём прикол?</text>
          <comments>
            <comment id="1674600" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674600#t1674600</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2004-09-03 04:40:17</date>
              <text>Вы описали действие галлюциногенов - LSD и родственных соединений, вместо НПГ. Получилось смешно, для тех, кто знает. Там есть и другой слой смеха - с ЛСД вовсе не обожглись, а поэкспериментировав со средствами доставки (бомбы, снаряды) нашли, что они неэффективны, зато ЛСД оказался очень полезен на допросах и перешёл в ведомство военной разведки. </text>
              <comments>
                <comment id="1675368" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675368#t1675368</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-03 05:16:17</date>
                  <text>ОВ по своему действию подразделяются на удушающие, кожно-нарывные и нервно-паралитические. Т.е. поражаются лёгкие, кожа или нервная система. Чёткой классификации нет, т.к. на самом деле поражаются многие органы, да и сами названия - военно-прикладные. В 60-70 гнали волну о новом типе "психотомиметических" ОВ, но дело застопорилось и такого выделения не получилось. В общем эти вещества относят к группе нервно-паралитического действия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего здесь смешного, я не понимаю. Даже в случае допущенной неточности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается многослойного смеха вокруг ЛСД и т.п. веществ, тоже непонятно. История с их испытаниями и отказом от боевого применения вследствие большой избирательности реакции хорошо известна.</text>
                  <comments>
                    <comment id="1675624" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675624#t1675624</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2004-09-03 05:36:31</date>
                      <text>Ну, я как бы обучался в полувоенном учебном заведении, поэтому я знаю немного иную сторону истории и несколько иную классификацию боевых ОВ. Но смешно не только мне, но и, скажем, химикам. Да и в школе "зарин, зоман, табун" на военной подготовке заставляли зубрить как нынче наверное "Отче Наш". Действие их напоминает укус кобры, если уж охота цветистых эпитетов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боевое применение ЛСД американцы начали опробовать в 1955, а в 1961 он уже находится в штатном арсенале разведки. Боевое применение было признано малоэффективным, в основном потому, что ЛСД - крайне неустойчивое соединение, в снаряд или бомбу его зарядить сложно, а выведенный к 1960г супергаллюциноген EA-2277 действовал так здорово, что даже микродозы, просочившиеся через кожу вызывали стойкое умопомешательство у значительного процента солдат и атака по заражённой местности становилась очень проблематичной. Тем не менее несколько бомб такого рода было произведено. Кое-что &lt;a href="http://www.levity.com/aciddreams/samples/bz.html" rel="nofollow"&gt;вот тут&lt;/a&gt;.</text>
                      <comments>
                        <comment id="1682280" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1682280#t1682280</url>
                          <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                          <date>2004-09-03 03:28:57</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Да и в школе "зарин, зоман, табун" на военной подготовке заставляли зубрить как нынче наверное "Отче Наш". &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы забыли В-газы. Звучало как скороговорка "заринзомантабун, В-газы"</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675624&amp;style=mine#t1675624</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675368&amp;style=mine#t1675368</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1675880" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675880#t1675880</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2004-09-03 05:37:56</date>
                      <text>Вообще вопрос был вовсе не об этих скучных ОВ. </text>
                      <comments>
                        <comment id="1676392" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1676392#t1676392</url>
                          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                          <date>2004-09-03 06:10:11</date>
                          <text>&amp;lt;не об этих скучных ОВ.&amp;gt;&lt;br /&gt;Да.&lt;br /&gt;Применение наркотиков и психотропных препаратов в военных целях - частный случай. Великая цель - подкорректировать граждан именно своего государства, без всякой войны. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675880&amp;style=mine#t1675880</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675368&amp;style=mine#t1675368</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674600&amp;style=mine#t1674600</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674344&amp;style=mine#t1674344</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674088&amp;style=mine#t1674088</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1674856" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1674856#t1674856</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-09-03 04:44:04</date>
      <text>1.	С сего это Вы вдруг считаете Сороса «филантропом»? Гранты давались за дело, не говоря уж о том, что это было частью пропагандистской компании. Вспомните еще «материальную помощь» изобретателям, когда каждый мог продать свое изобретение за 100-200 $. Нехилый бизнес?&lt;br /&gt;2.	Хлебниковы-Небольсины: естественно, если они смогли войти в штатовский нобилитет, то должны были напрочь выбросить из головы Россию. «Кантакузины». Как иначе? Люди чести закончили свои дни за рулем такси где-нибудь в Париже. &lt;br /&gt;3.	Приятно слышать правду о США. А то: &lt;i&gt; «дюжину галактик спасли» &lt;/i&gt;. Щасс. Хрен редьки не слаще. Только «грубже».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Уважаемый &lt;b&gt;oldadmiral &lt;/b&gt;, в ближайшее время напишу Вам ответ по «Фалль Блау» и «Маркет-Гардену». Пришлось повторно изучить обе операции – там много интересных фактиков о «союзнических отношениях». Кстати, Вы, вроде, знаток военной техники? Нет ли у Вас данных о производстве советских танковых орудий в период  33-40? А по заводу №174 (Т-26)? По производству танков в СССР занятная картинка складывается.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Хе-хе.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1675112" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1675112#t1675112</url>
      <user name="Олег Владимирович Синюков" username="sin_oleg" />
      <date>2004-09-03 04:55:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="oldadmiral" &gt;&lt;a href="http://oldadmiral.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://oldadmiral.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;oldadmiral&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; защищает в предыдущей ветке, как ему кажется, несправедливо обиженного Хлебникова&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кхм, это ещё что, хе, как-то по пьяни, я перепутал Хлебникова с Похлебкиным и сказал что-то в духе: "а-а-а этот придурок...", как я отметил, дело было "пьяное", пришлось драться на кулачках, вот так-то бывает, "подхлебниковцы" агрессивные ребята, хорошо что их было только двое, стукнул их лбами, да и все дела. Времена нынче суровые :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1676136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1676136#t1676136</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-03 05:56:28</date>
      <text>Вот за такие "хлебниковские" штучки русские крестьяне и евреи и выгнали из страны "белых русских", "дворян" и проч. в 1917 году. </text>
      <comments>
        <comment id="1680488" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1680488#t1680488</url>
          <user name="hasid" username="hasid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-03 01:09:24</date>
          <text>точно-точно! наконец-то правильные слова! сгнила элита того времени... а потомки вот в услуженье у англичан.&lt;br /&gt;много с анличанами в москве по работе общаюсь - в клерках у них действительно немало бывших русских.</text>
          <comments>
            <comment id="1680744" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1680744#t1680744</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-03 01:19:04</date>
              <text>Неудивительно. Не завозить же британским фирмам клерков из Англии.</text>
              <comments>
                <comment id="1681000" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681000#t1681000</url>
                  <user name="hasid" username="hasid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-03 01:24:38</date>
                  <text>Завозят - руководство англичане, а на подхвате - "русские". И русские - в самом низу пищевой цепи.&lt;br /&gt;Знаю как минимум 7 фирм английских, где это именно так</text>
                  <comments>
                    <comment id="1681256" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681256#t1681256</url>
                      <user name="pavell" username="pavell" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-03 01:30:47</date>
                      <text>Ну а что вы хотите. Для иностранной фирмы это закон. Наши фирмы где-нибудь "в Украине" тоже так работают...</text>
                      <comments>
                        <comment id="1681512" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681512#t1681512</url>
                          <user name="hasid" username="hasid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                          <date>2004-09-03 01:38:07</date>
                          <text>Украинских эмигрантов вывозят из Канады?</text>
                          <comments>
                            <comment id="1681768" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681768#t1681768</url>
                              <user name="pavell" username="pavell" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                              <date>2004-09-03 01:43:00</date>
                              <text>Нет, менеджмент из Москвы, остальных на месте набирают.</text>
                              <comments>
                                <comment id="1682024" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1682024#t1682024</url>
                                  <user name="hasid" username="hasid" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-09-03 02:00:14</date>
                                  <text>Павел, тут важно, что именно "бывших русских" берут. На подхват, "заслоняются" ими от туземцев.&lt;br /&gt;И вообще - о чем мы тут с вами спорим, когда вокруг такое сегодня?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681768&amp;style=mine#t1681768</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681512&amp;style=mine#t1681512</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681256&amp;style=mine#t1681256</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1681000&amp;style=mine#t1681000</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1680744&amp;style=mine#t1680744</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1680488&amp;style=mine#t1680488</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1676136&amp;style=mine#t1676136</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1676648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1676648#t1676648</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2004-09-03 07:30:38</date>
      <text>Нда... От многия знания - многия скорби... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше бы я эту тему не поднимал :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И все же Хлебников наглядно показал весь механизм "приватизации". Хоть за это ему спасибо?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1678184" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678184#t1678184</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-09-03 09:31:24</date>
          <text>А чего он там показал, если не секрет? Я не в курсе, серьезно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: "Фалль", конечно, "Гелб". Сорри.</text>
          <subject>Хмм...</subject>
          <comments>
            <comment id="1678440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678440#t1678440</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-09-03 10:15:03</date>
              <text>&amp;gt;А чего он там показал, если не секрет? Я не в курсе, серьезно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как создавались нынешние империи, типа "Сибнефти". Кого и сколько убили, на какие деньги и т.п.</text>
              <subject>Re: Хмм...</subject>
              <comments>
                <comment id="1678952" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678952#t1678952</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-09-03 11:23:58</date>
                  <text>С подробностями? А где можно взглянуть? Любопытно.</text>
                  <subject>О!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1679208" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1679208#t1679208</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2004-09-03 11:55:31</date>
                      <text>С подробностями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было издано две книги, одна про Березовского, вторая про Абрамовича. Как называются к сожалению не помню...</text>
                      <subject>Re: О!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1679720" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1679720#t1679720</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-09-03 12:08:03</date>
                          <text>В смысле в США? Тут то он сильно не вонял?</text>
                          <subject>Re: О!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1692776" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1692776#t1692776</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-09-07 03:39:03</date>
                              <text>Не, в России тоже: &lt;a href='http://rbip.bookchamber.ru/description81842.htm' rel='nofollow'&gt;http://rbip.bookchamber.ru/description8&lt;wbr /&gt;1842.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А вообще могли и чеченцы бOшку отрезать: &lt;a href='http://www.kp.ru/daily/23076/5106/' rel='nofollow'&gt;http://www.kp.ru/daily/23076/5106/&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
                              <subject>Re: О!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1679720&amp;style=mine#t1679720</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1679208&amp;style=mine#t1679208</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678952&amp;style=mine#t1678952</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678440&amp;style=mine#t1678440</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678184&amp;style=mine#t1678184</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1676648&amp;style=mine#t1676648</parent>
        </comment>
        <comment id="1679464" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1679464#t1679464</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-09-03 12:02:22</date>
          <text>"Демаскировал".&lt;br /&gt;Интересно, кому? Типа, "народу"? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1676648&amp;style=mine#t1676648</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1677160" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1677160#t1677160</url>
      <user name="Cергей Дыбов" username="severr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18845613/3279176" height="92" width="90" />
      <date>2004-09-03 07:58:49</date>
      <text>бред какой то...&lt;br /&gt;или действительно галлюциногены...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1677928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1677928#t1677928</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-09-03 08:10:06</date>
      <text>А что Вы можете рассказать о Борисе Йордане? По своему статусу очень похож на Хлебникова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек плотно оседлал российский рынок ценных бумаг. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1679976" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1679976#t1679976</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2004-09-03 12:34:15</date>
          <text>Похож не только по статусу. За собою потянул на делёжку пирога и своих бывших одноклассников, друзей детства. Так наверное и бывает, но "друзья детства" эти - дети той самой эмиграции, что оставила страну после 1917. Впечатления "друзей детства" мне передавали те, кто там не понадобился. Деньги, "свобода", жить "так как и представить себе не могли, что бывает такое". Одним, словом Россия, Родина. Домой вернулись. Правильно сказано - хищники. И про Нью-Йоркские варинаты за миллион, а в Москве за лапшу - правильно. Мне, честно, не по себе было, когда я эти откровения от близкого Йордану окружения слышал. Тот, кто говорил, очевидно думал, что раз я сам в бизнесе, русский, пойму значит правильно. Из Монреаля, Канада.</text>
          <subject>Йордан</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1677928&amp;style=mine#t1677928</parent>
        </comment>
        <comment id="1683304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1683304#t1683304</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-04 03:26:28</date>
          <text>&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Ликвидаторы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   Инвестиционный банк CS First Boston в Лондоне во главе с содиректором в Москве Борисом Йорданом - самая интересная иностранная команда в России. По нанесенному ущербу она может сравниться разве что с американской авиацией в Ираке. &lt;br /&gt;   Один пример: банк приобрел крупнейший в Европе Балахнинский бумажный комбинат, по оценкам специалистов, стоимостью свыше сотни миллионов долларов. Стоимость только одного станка по производству бумаги около 10 миллионов долларов, а в Балахне таких стояло несколько. Сейчас производство остановлено, растаскивается и разрушается. Весь комбинат был куплен за 7 миллионов долларов. Возглавлял приватизацию Немцов в бытность губернатором. &lt;br /&gt;   Комбинат был серьезным конкурентом иностранным бумагопроизводителям - и потому гораздо выгоднее оказалось его разрушить, чем эксплуатировать. Сомнительно, что за это удовольствие платил Йордан - он просто выполнял заказ бумагопроизводителей, а кто платит - тот и заказывает музыку профессионалам и прагматикам. &lt;br /&gt;   Все участники этой "бомбардировки" пошли на повышение: Немцов был приглашен в правительство, а Борис Йордан, изначально специалист в области росссийско-американских экономических отношений, основал финансовую группу "Ренессанс Капитал" и стал ее президентом. Теперь занимается еще и нефтекомпанией "Сиданко", где планирует привлечь к управлению специалистов British Petroleum. &lt;br /&gt;   Ликвидация российской экономики была проведена профессионально и прагматично. И по тому, что все ликвидаторы поднимались к вершинам власти, можно сделать вывод о ликвидаторстве как государственной практике управления, максимально выгодной в настоящий исторический момент. Предатели и шпионы всегда были и будут, и заговор - это их заговор. Того же Йордана в свое время можно было нанять и для развития производства. Иностранцы - просто наемники. Страна принадлежит корпоративной системе, и экономика будет умирать до тех пор, пока у нее не появится биологически состоятельных владельцев, пусть даже не профессионалов, но главное - не прагматиков и не врагов народа. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Не знаю, читали ли Вы С.Морозова..</subject>
          <comments>
            <comment id="1683816" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1683816#t1683816</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2004-09-04 06:36:44</date>
              <text>Не читал, спасибо</text>
              <subject>Re: Не знаю, читали ли Вы С.Морозова..</subject>
              <comments>
                <comment id="1684072" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1684072#t1684072</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-05 10:41:30</date>
                  <text>Вот, если интересно, С.Морозов "Заговор против народов России сегодня":&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.lib.ru/POLITOLOG/MOROZOW/zagowor.txt' rel='nofollow'&gt;http://www.lib.ru/POLITOLOG/MOROZOW/zag&lt;wbr /&gt;owor.txt&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: Не знаю, читали ли Вы С.Морозова..</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1683816&amp;style=mine#t1683816</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1683304&amp;style=mine#t1683304</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1677928&amp;style=mine#t1677928</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1678696" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1678696#t1678696</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-09-03 10:25:04</date>
      <text>Спасибо. ПОНЯЛ.&lt;br /&gt;Как тут всё заверчено, а? &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1680232" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1680232#t1680232</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-03 01:00:28</date>
      <text>Очень правильно, Дмитрий Евгеньевич!!!&lt;br /&gt;Забыли только упомянуть в ряду "возвратившихся" Бориса Йордана - классический пример "выкачивателя" денег из России. Приходилось мне в конце 90-х с ним общаться - он тогда гостиницы московские с Умаром Джабраиловым делил. Может помните убийство того времени - Пола Тейтума?&lt;br /&gt;Кстати, отношение эмигрантов к русским (я к ним и евреев причисляю) даже и за границей такое. В Нью-Йорке какой-нибудь "Голицын" и на заметит Иванова, который теперь напрямую, без оффшоров, работает на "Голицына".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1682536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1682536#t1682536</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2004-09-03 09:53:11</date>
      <text>&amp;gt;А если кто разум сохранил, всеми правдами и неправдами сберёг остатки семейного архива, получил высшее самообразование, да жил ПО СОВЕСТИ, то есть "не стрелял несчастных по темницам", честь и хвала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За что ж вы тогда бедного Аверинцева?</text>
      <comments>
        <comment id="1684328" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1684328#t1684328</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-09-05 01:31:52</date>
          <text>- ты за что заключенного избил?&lt;br /&gt;- за дело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(с) ктонадототзнает</text>
          <subject>...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1682536&amp;style=mine#t1682536</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1682792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1682792#t1682792</url>
      <user name="ИИ" username="mikrob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107660999/1235101" height="69" width="100" />
      <date>2004-09-03 10:19:09</date>
      <text>А почему и не пожалеть, поэт хороший был, один из лучших.&lt;br /&gt;Хотя кажется вы не о том...&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1683048" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1683048#t1683048</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2004-09-04 11:13:08</date>
      <text>Так не хотите давать статью?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1684584" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1684584#t1684584</url>
      <user name="pijammer" username="pijammer" />
      <date>2004-09-05 02:07:43</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, давно хотел спросить.&lt;br /&gt;Ваше точка зрения о дореволюционном терроризме звучит убедительно - выбивание Англией/неважнокем чего-то от непослушных российских властей.&lt;br /&gt;Вроде понятно также, что нынешняя власть в России - западные марионетки, которые делают все, что ей оттуда говорят.&lt;br /&gt;Зачем же тогда этот цирк с вахабайтами?&lt;br /&gt;Власть послушна, страна - слабая. Что еще им надо?</text>
      <subject>вопрос</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1716584" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=1716584#t1716584</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2004-09-09 07:35:54</date>
      <text>"Но вот Волкова им не прощу. Ведь Сергей Владимирович...занимается историей гражданской войны и эмиграции".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Деньгами, увы, помочь не могу. Но, если ему нужны, например, переводчики, охотно поспособствую. Языки - итальянский, французский, английский. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2754408" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=2754408#t2754408</url>
      <user name="elmager" username="elmager" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81349428/5555477" height="100" width="73" />
      <date>2004-12-29 09:51:54</date>
      <text>      Галковский то ли не знает, то ли не понимает лиц, которых он описывает. Российская эмиграция кончилась к тому времени, когда должен был приземлиться на московском аэропорту тот западный самолёт с её представителями, который он так красочно описывает. Если самому молодому русскому, покинувшему Россию в 1920 г., было 20 лет от роду, то в 1990 г., когда это событие должно было происходить, ему должно было бы быть по крайней мере 90 лет! А что в таком преклонном возрасте люди собой представляют, всем известно.     &lt;br /&gt;     Значит, разговор идёт уже не о эмиграции, а о людях, родившихся не в России, а в других странах. Их же «русскость»—различна. Те, кто родился до начала Второй мировой войны, как я, ещё сохранили от родителей какую-то преемственность от старой, дореволюционной России, люди же, родившиеся после её окончания-—ещё меньше.Родившись в других странах, они были уже продуктами тех стран и скорее походят на выходцев из них, нежели на русских. Некоторые из них не говорят по-русски. Так что претензии, которые могут быть у Галковского к ним, весьма проблематичны.&lt;br /&gt;     Проблематичен и состав группы «встречающих» их в аэропорту. Если они так прекрасно удержали свою «интеллигентность» несмотря на то, что--по словам автора--над ними «глумились десятилетия», то почему «тому выбили глаз», другому «налепили бумажный колпак», а третий—«под градусом»? Не говорит ли это нечто, мягко выражаясь, об их «неинтеллигентности»? Настоящие интеллигенты, в какое бы положение они не попадали, себя бы так не вели. Это какая-то каррикатура, не имеющая никакого отношения к действительности. Также каррикатурно и поведение приехавших «эмигрантов». Говорят они не изысканно по-эмигрантски, а советским блатным жаргоном: «Куда пшёл, щенок! Рвань непотребная!» Просто чудеса! &lt;br /&gt;     Из трёх приезжих на самолёте Галковского, я знал двоих. Небольсин—моего возраста, Щербатов—был лет на 20 старше меня. И оба весьма приличные люди—один профессор русской литературы и деятель культуры, другой—князь, профессор русской истории и знаток генеалогии. Мне интересно узнать, чем они так не понравились г-ну Галковскому? О Небольсине он больше ничего не сообщает, кроме того, что у него—много официальных встреч, только говорит о нём уничижительно. О Щербатове он упоминает, что тот встречался с президентом Путиным—и это, видимо, ему страшно не понравилось, но никаких других конкретных фактов он не приводит. Чем они оба заслужили эпитет «сволочь»—непонятно. &lt;br /&gt;     Оказывается так же, что в течение последних двадцати лет «эмиграция» должна была поддерживать страну, в которой, по сведениям того же «Форбса», 35 миллиардеров долларов! И большинство из них проживает в Москве. А "эмигрантов" не только погнали с родины, реквизировали всё их имущество, а теперь «голенькими» даже не предлагают возвращаться… Правда, тут же говорится о том, что Хлебников, третий приезжий, всё же что-то дал: «5 тыс. дол. на детский приют, 10 тыс. на восстановление церкви, 15 тыс. суворовскому училищу.» По-моему, 30 тыс. дол.-–сумма довольно приличная, но Галковский недоволен, ему—видимо--нужно больше. А, собственно говоря, почему «эмиграция», которая сама живёт довольно стеснённо, обязана Российской Федерации давать то, что во всех цивилизованных странах, предоставляется правительством? И несмотря на это, я могу назвать штук десять эмигрантских благотворительных фондов, снабжающих «Эрефию» вещами, которые она могла бы теперь приобретать и сама.&lt;br /&gt;     Не понимаю также и злость Галковского, что он и его родители родились в такой стране как СССР, с его прекрасными обычаями. С такими вопросами, к сожалению, по-моему, надо обращаться к Господу Богу, а не ждать поддержки от участников журнала на Интернете. Галковский разозлён, что он и его родители родились в СССР. У него много товарищей. 200 миллионов. Они совсем не должны были так жить. Но, видимо, они так предпочли. Пока, 80 лет спустя, они не прозрели. Но их прозрение, видимо, было неадекватно. Так что появились новые, немного более знающие или лучше разбирающиеся люди, которые, с помощью остатков старых связей, преуспели.         &lt;br /&gt;     Видимо, Галковский—не один из таковых. Но, спрашивается, почему в этом виноват какой-то Хлебников, Щербатов или Небольсин, которые преспокойно могли бы сидеть у себя в Америке и жить «как у Христа за пазухой»?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Представители эмиграции в понятии Галковского</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69842280" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html?thread=69842280#t69842280</url>
      <user name="reklamaobl" username="reklamaobl" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122391208/67723306" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 08:00:39</date>
      <text>Убежден, для новичков новость&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>