<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-27 15:42:00</date>
    <text>Из &lt;a href="http://sf.hikarigaoka.gr.jp/abs/int0065.htm#21" rel="nofollow"&gt;"оффлайнового" интервью Бориса Стругацкого&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;""&lt;i&gt;Уважаемый Борис Натанович!&lt;br /&gt;Известный сетевой писатель и философ Д.Е.Галковский недавно написал следующее:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/13462.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/13462.html&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;«Научная фантастика один из самых правдивых видов литературы. Ибо недоподцензурна. «Путешествие Гулливера» – самое правдивое произведение современника об обществе той эпохи. То же касается Уэллса, Оруэлла, Хаксли. Лучшее произведение о коллективизации в СССР – «Улитка на склоне» Стругацких».&lt;br /&gt;Согласны ли Вы с такой оценкой Улитки на Склоне, как произведения о коллективизации? Что Вы думаете о самом Галковском и его войне с с шестидесятниками?&lt;br /&gt;Петров&lt;br /&gt;Россия - 02/21/04 23:11:12 MSK&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О Галковском я, к стыду своему, ничего не знаю. Что же касается «Улитки», то советское крестьянство безусловно представлялось нам (в каком-то смысле) образцовой жертвой Прогресса, хрестоматийным примером того, что может сделать с целым социумом (древним, самобытным, стабильным) неуклонный, равнодушный и неодолимый Прогресс. И дело здесь не в коллективизации даже – по сути дела, во всем мире крестьянство с хрустом погибло под колесами Прогресса, только в разных странах эта гибель выглядела по-разному."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо филологам за ссылку :-) Почему сайтик не обновляете? :-(</text>
    <subject>68. СОПРИКОСНОВЕНИЕ С МИРОМ ФАНТАСТИКИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="596776" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html?thread=596776#t596776</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-02-27 05:28:03</date>
      <text>"О Галковском я, к стыду своему, ничего не знаю"&lt;br /&gt;Ну не верю я! :) </text>
      <comments>
        <comment id="597800" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html?thread=597800#t597800</url>
          <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
          <date>2004-02-27 08:04:29</date>
          <text>Нет, именно что ничего не знают. В "их кругах" такого нет.&lt;br /&gt;Помню, когда у "нас" в 1992-93 гг. был ДИКО популярен "Бесконечный тупик", эти ребята (московская еврейская интеллигенция) про него ни сном, ни духом... В крайнем случае, знали, что Галковский оскорбил Окуджаву, "клоуном из-под бильярда" обозвал. Сам Окуджава, выступая в РГГУ в октябре 1993-го, тоже долго плакался, как Д.Е. его забижает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html?thread=596776&amp;style=mine#t596776</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="597032" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html?thread=597032#t597032</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2004-02-27 06:26:03</date>
      <text>Понимаю провокационность темы, но согласитесь ли Вы прокомментировать следующее:&lt;br /&gt;" Более того: трудно представить себе сегодня такую рукопись, которая не нашла бы своего издателя. В этом суть и непреложность рынка. Выбирайте. Я, как писатель-профессионал, безусловно, выбираю рынок".&lt;br /&gt;Согласны ли Вы с первым утверждением, и каковы Ваши впечатления от рынка? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="597288" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html?thread=597288#t597288</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-27 06:33:36</date>
      <text> -- UTF rabotaet tol'ko na MacOSX (doma netu escho).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dmitri Evgenievich, nel'zia li korotko vernut'sia k odnoi iz tem razvivaemych v &lt;br /&gt;www.livejournal.com/users/galkovsky/1346&lt;wbr /&gt;2.html : &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Windsors, Opium Wars, MI5, Intergalactic Terrorists, Bednye manipuliruemye spiony etc cetera.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A teper' proshu Vas, dlia osobych tugodumov, vrodie menia -- tak kto zhe byl vtoroi intergalakticheskoi siloi, v bitve s kotoroi "zhertvoiu pali" i McLean, i Blunt, i Burgess, i Philby (ia ego raz po teliku videl -- Bozhe, kakoi otvratitel'nyi erzaiuschii sklizniak!), i (kak prichoditsia zakliuchit') milliony "grazhdan CCCP"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eschio raz, tysiacha izvinenii za latinitsu.</text>
      <subject>tysiacha izvinenii za latinitsu</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="597544" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html?thread=597544#t597544</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2004-02-27 06:56:13</date>
      <text>Ну ничего, лет через 100 будут говорить - а Стругацкие.. про них ещё Галковский упминает, кажется....</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>