<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-11-01 08:37:00</date>
    <text>Я уже в Москве. Честно говоря, не хотел больше останавливаться на поездке, но раз народ просит, спою на бис.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/054.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта фотография символизирует то, чего я сознательно избегал всю жизнь и, в общем, успешно избежал в Париже: трафаретных "туристических" ходов. Я не был в Лувре, в центре Помпиду, на Эйфелевой башне. Не был ни в одном крупном магазине. Не катался по Сене на речном трамвайчике. Правда, в музей Орсэ (искусство 1848-1914) меня затащили. К счастью, кроме хрестоматийных энгров, импрессионистов и роденов там оказался богатый подшерсток, в котором я немного попасся. Стало яснее, на фоне ЧЕГО возникли мировые жемчужины. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот например такой шедевр:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/055.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;По-моему, Церетели отдыхает.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/056.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;А это "за философию" начали.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите, гармония реализьма и романтизьма. Диалектика. Кстати, хороший сюжет медали для государственных историков. "Лепка реальности". Сначала медиевист лепит в 19 веке рыцарей из спортивного инвентаря века 17 (коньки, клюшка и каска -  страшное оружие средневекового воина), затем в ЖЗЛ выходит житие самого "ученого": бесполого энтузиаста, никогда в жизни не слышавшего слово "деньги".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, в данном случае дела античные: на стадионах варвары 20 века заставляли цыган играть в кровавый "хоккей". Цель "хоккея" заключалась в убийстве невольников-хоккеистов, разбитых на два отряда. Какой отряд больше убъёт за определённое время, тот и выиграл. Итог подводился на гигантском табло. Например: "Спартак-Динамо - 8:5".  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/057.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Ну и вокруг "Властелин колец" в три слоя.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конец 19 века. Люди на коленях стояли, "искусство" рассматривали. А разобраться - ну, Фаберже. Яйца. Погано сделаные детские игрушки. Китч в голом виде. Подарили сыну раджи пластмассовую бибикалку, бибикалка понравилась, он заказал такую же из куска золота, вставил бриллиантовые фары. Би-бип. Яичко открывается, яичко закрывается. Искусство. Последовательность можно поменять: золотая чушка сначала, пластмассовая - потом. Что изменится? Да ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что Роден это Роден. Ничего не попишешь. ГЛЫБА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если уж зашла речь о музеях, по наводке юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="severr" &gt;&lt;a href="http://severr.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://severr.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;severr&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a сходил ещё в центр современной науки. Действительно, в двух шагах от моего места обитания оказался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/058.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Вот вид на зеркальный шар из окна. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/059.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;А это вблизи. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/060.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;И совсем вблизи. Внизу это я отражаюсь. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/061.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;И так. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/062.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;И этак. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как ни снимай, всё хорошо. Вот что значит - делали ЛЮДИ. Идея-то - и грузин додумается: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Хачу щар зэркалный. В нем будут отражаца и дома, и луди, и нэбо, и облака. Всэ будут паражэны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И грузин построит. Откуда деньги - понятно. У русских возьмёт. А вот как ЗАДАЧУ архитектурную решит, это можно себе представить. Просто "не придёт в голову". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь шар надо вписать в архитектурный ансамбль, сделать привязку к местности, точно рассчитать размер. Я специально ходил и так и этак. Сам центр науки - это постмодернистский псевдозавод, вроде центра Помпиду, только побольше. Как туда этот шар вписать - непонятно. Как согласовать друг с другом все трубы, многоуровневые мосты, огромное количество прозрачных и полупрозрачных поверхностей уму непостижимо. Но люди всё собрали в один узел. Французы - гениальные планировщики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда к шару подходишь - музыка играет. Похоже на будущее. Такой 2004 год для Галковского из 1972-го. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/063.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это я для адмирала там снял подводную лодку. Чтобы его жаба додушила. &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чтобы человек действительно не гикнулся, привёз ему, как наполеономану, небольшое лекарство: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/064.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/065.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это наполеоновские 5 франков. По всем параметрам (степень потертости, распространенность, место покупки) вещь подлинная.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/066.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Монету мне помог купить месьё Андрей Лебедев. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я виделся с Лебедевым последний раз в Москве 15 лет назад. Он уезжал во Францию на полгода, всё говорил: "когда я вернусь, то то...", "когда я вернусь, то это..." А я ему сказал: "Вы никогда не вернетесь". Он обиделся. С тех пор Лебедев  объездил полмира, но в России не был ни разу. И вот мы встретились, купили монету, хотя никакого отношения к нумизматике никогда не имели, и разошлись снова, может, снова лет на 15. Се ля ви.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Париже я встречался с довольно большим количеством людей, но достаточно поверхностно. В этом смысле было интересно встретиться с местными физиками, которых я имел счастье наблюдать довольно подробно и в естественной среде обитания. Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="a_p" &gt;&lt;a href="http://a-p.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://a-p.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;a_p&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; был столь любезен, что пригласил меня на открытие устричного сезона. Мероприятие проходило у него дома, в кругу семьи и друзей, так что мощный аналитический ум Дмитрия Евгеньевича получил возможность рассмотреть этот фрагмент парижской (или точнее подпарижской) жизни в некоторых подробностях.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/067.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Это мы едим устриц. Слева дом хозяина. Сам хозяин справа. В центре стола юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="katyat" &gt;&lt;a href="http://katyat.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://katyat.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;katyat&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Есть ли ЖЖ у кого-то ещё - не знаю. Мы находимся на внутреннем дворе. &lt;/center&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/068.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вторая половина стола. Справа виден уродливый дом. Это через карликовую речку начинается пролетарский район, окна его многоэтажных бараков выходят на жилища, так сказать, "подонков среднего класса", к которым принадлежат гостеприимные хозяева. Если пройти сквозь их дом, то оказываешься на длинной улице, с частными домиками. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/069.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Вот вид дома с улицы. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Саму улицу, к сожалению не удалось снять из-за темноты. Площадь приусадебных территорий - несколько соток. Все это хозяйство возникло на бросовой земле, распределялось на льготных условиях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд, с хозяевами сыграло злую шутку советское стремление к экономии. Они живут во Франции уже давно (кажется более 10 лет), но так и не поняли, что это общество СТАРОЕ, там все давно продано, куплено, оценено, встроено в систему ценностей. Поэтому любая экономия как ЭКОНОМИЯ автоматически вызывает соответствующие последствия. То есть вы можете во Франции купить ботинки на 40% дешевле средней цены. Но это будут ботинки, которые стоят на 40% дешевле и к вам будут относиться как к человеку который носит ботинки, которые стоят на 40% дешевле. Дом хозяев в глазах русского человека их точки отсчёта (год 1991) есть Мечта. Для французов, даже их соседей по несчастью, это Приговор. "Гипсокартон" - приговор. "Нет подвала" - приговор. "Электрическое отопление" - приговор. Думаю, над ними все смеются. И конечно обманывают. Обманули с якобы дешевым участком, обманули со строительством (смотрел я кладочку - БЕЗ ЛЮБВИ сделано) и т.д. и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем по уровню квалификации и заработку они могли бы жить гораздо лучше, тем более что хозяин человек общительный, обаятельный, открытый, а это ценняк даже в наших условиях, а уж что касается общества старого, покрытого могилами в два слоя и от старости перекисшего, то есть сидящего на лавочке и калякающего...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тем не менее все это ерунда. Иначе бы я и не стал писать - чего же людей пинать-то за ласку. Розанов сказал: "Капуста растет с ошибками, - здесь листик завернулся, там пятнышки, - а зайка её обеими лапами вместе с ошибками загребает в рот". У хозяина пять детей, все лопочут по-русски и по-французски, семья дружная и счастливая. То есть сразу нельзя конечно сказать, но видно - ЖИВОЙ ОРГАНИЗМ. Живёт в этом гипсокартоне и в ус не дует. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это и есть главная ошибка Галковского. Галковский аналитик, он никогда не совершает ошибок. А жизнь, может быть, сама по себе ошибка. Хочешь жить - имей мужество ошибаться. Вот и выходит - живёт вечно ошибающийся физик в своем доме с 5 детьми во Франции, с руками, изрезанными от ошибок при открывании непокорных устриц, а метафизик ходит по идеально изученныму парку Сокольники (238 шагов по дорожке А, поворот налево 64 шага, направо 59 шагов, выход на дорожку Б), руки у него холёные, белые, ни единой царапины. И нет у него ничего - ни дома, ни семьи, ни машины, - и навряд ли когда-нибудь будет. Разве что кафедра галковсковедения на филфаке.   &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;У физиков (я это обобщенно, потому что среди присутствующих были математики и т.д.) я гостил вместе с Аидой Хмелевой - она справа на предпоследнем фото. В Париж меня вытащила именно она (5 лет вытаскивала :-) ) Аида - матёрая шестидесятница, со всеми преимуществами и недостатками этого поколения (собственно, единственного Поколения в советской истории). В Париж она эмигрировала 25 лет назад, вместе с мужем, фотографом-диссидентом Сычёвым. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/070.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вот фото сделанное в её квартире в эпоху расцвета "антисоветского подполья". Слева Аида, крайние справа Венедикт Ерофеев, Александр Зиновьев, Георгий Владимов, других я не запомнил.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/071.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;А это Аида с отцом Дмитрием Дудко. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/072.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фото вошли в альбом, изданный во Франции. Очень хороший альбом, кстати. Там есть прекрасные фото советской жизни 60-х годов. Как народ жил. Очереди в ГУМе и т.д. Смотрел - многое вспомнилось. И просто снято хорошо. &lt;/i&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/073.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А это я снял Аиду. У неё шесть детей от нескольких мужей (один из них, кстати, славянофил Осипов), так что дети все разные. Кто во Франции живет, кто в России. У многих детей внуки. В общем пошла ветвиться от этой маленькой хрупкой женщины Жизнь. Я Аиде так эту фотографию интерпретировал. Ей понравилось :-)   &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/074.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Аида подарила мне на память о Париже пару уточек. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/075.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А вот уточки в феноменальном парке (забыл как называется - он посередине между Криме и Пер-Лашез). Это, конечно, не обычные парижские утки, а изыски. Рябые - прямо индюки плавучие. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/076.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;Вот ещё. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/077.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;center&gt;С верхней части парка прекрасные виды. Например на Монмартр. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/078.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;В парке лестницы, беседки, висячие мосты, искусственные скалы, гроты, водопады. Очень красиво. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/079.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;И главное на фоне всего этого плавают утки. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я уже говорил, парки в Париже очень хорошие. Сокольники одним лучше. По зелёной массе они, если сплюсовать Лосиный остров, пожалуй, всему Парижу и равны. Поэтому воздух в Сокольниках чистый. А в парижских парках лишь чуточку лучше, чем в городе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/080.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ну вот, медам и месьё, на этом завершу свой рассказ. Это последнее фото Парижа. Я вышел из метро, а Эйфелева башня стала мигать огнями, как новогодняя елка. Прощалась с Дмитрием Евгеньевичем. Попрощался и я, бросил монетку в Сену. Может и доведется побывать ещё в этом маленьком гигантском городе, где я чувствовал себя физически очень хорошо. Хотя вытворял черти что, жрал всё подряд, да вдобавок жил в квартире с двумя кошками, от которых у меня по идее должна была быть аллергия (не было!). &lt;/i&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А приехал в Москву и в первый же день, как фраер, отравился некипячёной водой. Ошибка!</text>
    <subject>151. ПАРИЖСКИЕ ЗАРИСОВКИ - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/38813.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/39366.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1986378" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1986378#t1986378</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2004-11-01 05:38:30</date>
      <text>А картинки то не видны, Вы ошиблись при вводе.</text>
      <comments>
        <comment id="1992778" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992778#t1992778</url>
          <user name="голимый тормоз" username="treum" />
          <date>2004-11-02 12:30:36</date>
          <text>Вы дефис пропустили, молодой человек. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1986378&amp;style=mine#t1986378</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1986634" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1986634#t1986634</url>
      <user name="Graph" username="graph" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
      <date>2004-11-01 06:15:34</date>
      <text>Отличный рассказ (и показ:). Прочитав про культурный "подшерсток", я подумал, что, в сущности, все эти люди, о которых Вы пишете, тоже были "подшерстком" культурного слоя начавшей складываться у нас Цивилизации. Без этого подшерстка холодно :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1986890" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1986890#t1986890</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2004-11-01 07:48:00</date>
      <text>С возвращением! Соскучились Мы по Вам.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1987146" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1987146#t1987146</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2004-11-01 08:42:01</date>
      <text>Спасибо! Здорово.&lt;br /&gt;Не болейте и кипятите воду. После первых заграниц по возвращению опасен эффект реакклиматизации- болят голова, живот, нервы и т.д.</text>
      <comments>
        <comment id="1988426" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988426#t1988426</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-01 10:53:11</date>
          <text>Нервов у меня, считайте, нет. Акклиматизации тоже не было. Откуда же "реакклиматизации" взяться? Вода была бутилированная. Фраернулся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот как физики к землетрясениям-тайфунам адаптируются?</text>
          <comments>
            <comment id="1988938" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988938#t1988938</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2004-11-01 11:46:10</date>
              <text>...Нервов у меня, считайте, нет....&lt;br /&gt;№№№ Удар кулаком по столу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ...Акклиматизации тоже не было. Откуда же "реакклиматизации" взяться?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;№№№ Фишка в том, что акклиматизация ( в отличие от адаптации) в западной Европе не требуется&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ..как физики к землетрясениям-тайфунам адаптируются..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;№№ Эти сугубо физические (или для придирчивых-геофизические) явления физики с опаской и интересом наблюдают и ощущают ( и ждут -не дождуться когда бы отсюда смыться , чтобы Философов лицезреть)</text>
              <comments>
                <comment id="1989194" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989194#t1989194</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-01 12:25:24</date>
                  <text>&amp;gt;Фишка в том, что акклиматизация ( в отличие &lt;br /&gt;&amp;gt;от адаптации) в западной Европе не требуется&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, похоже что в Западной Европе "коренное" население РФ жило 20 тыс. лет, а в РФ, дай Бог, 500.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А нельзя ли японцам объяснить, что физики ввиду сложного физического положения Японии хотят внести посильный вклад. Как-то досрочно сократить нагрузку на местную почву этак килограмм на 70? А то вчера по ТВ стращали, что это у них на месяц. </text>
                  <comments>
                    <comment id="1989450" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989450#t1989450</url>
                      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                      <date>2004-11-01 12:48:28</date>
                      <text> У меня билет на этот четверг.. Дай бог, проскочу..</text>
                      <comments>
                        <comment id="1989706" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989706#t1989706</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-01 01:05:35</date>
                          <text>Правильное решение. А то у меня бутылка шабли стоит, прямо ума не приложу, что с нею делать :-) Есть ещё мадам клико, но, боюсь, до физиков не доживет - тянутся щупальца со всех сторон.</text>
                          <comments>
                            <comment id="1990730" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1990730#t1990730</url>
                              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                              <date>2004-11-02 01:09:35</date>
                              <text> Шабли настоятельная просьба спрятать в темное прохладное место ( таковым , как я думаю, является вся квартира). Мы ее -со стерлядочкой запеченной с грибочками, понимаешь.&lt;br /&gt;На мадам я особо не претендую, хотя , конечно, на алкоголиков- типа адмирала,  переводить ее -грех. Ею надо сооблазнять девушек- после пары фужеров у них начинают повсюду вырастать перламутровые пуговицы.&lt;br /&gt;Подсказка: в виду проблем со свежими устрицами в Москве ( дорого, и все равно можно наколоться) потреблять под Клико можно авокадо с креветками или отварные камчатские крабы с лимончиком</text>
                              <comments>
                                <comment id="1991242" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1991242#t1991242</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
                                  <date>2004-11-02 08:42:17</date>
                                  <text>На главной улице в Орли&lt;br /&gt;Солдаты девушек... встречали&lt;br /&gt;Стихи им нежные читали&lt;br /&gt;И пили с стерлядью Шабли</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="1993034" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993034#t1993034</url>
                                      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                                      <date>2004-11-02 12:38:47</date>
                                      <text>Пушкин?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="1993290" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993290#t1993290</url>
                                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-11-02 12:54:14</date>
                                          <text>&lt;a href="http://www.google.com/search?q=%22%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B+%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BA+%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B8%22&amp;amp;btnG=Search&amp;amp;hl=en&amp;amp;lr=" rel="nofollow"&gt;примерно&lt;/a&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="1993546" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993546#t1993546</url>
                                              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                                              <date>2004-11-02 01:24:08</date>
                                              <text>Так там про виноградники, а не про улицы, и про шабли со стерлядью -нету. Значит, остальное все-таки- Пушкин</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="1993802" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993802#t1993802</url>
                                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
                                                  <date>2004-11-02 01:46:16</date>
                                                  <text>остальное скорее Барков</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993546&amp;style=mine#t1993546</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993290&amp;style=mine#t1993290</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1993034&amp;style=mine#t1993034</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1991242&amp;style=mine#t1991242</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1990730&amp;style=mine#t1990730</parent>
                                </comment>
                                <comment id="2000202" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2000202#t2000202</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-11-03 01:09:29</date>
                                  <text>Клико для девушек и привЕзено (вместе с шанелью), но как они со мной существа малопьющие, есть шанс траченым Клико побаловаться широким кругам трудящихся. Шабли же будет в запечатанном виде дожидаться дегустации космополитическими гурманами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Устрицы мне особо не понравились. Вещь нежная, но въедаться в них надо год. Иначе не поймёшь. Из изысков понравилась во Франции рыба, запеченная в сыре, а из повседневной еды омлет с сыром же. Из негатива - съел в ресторане жуткую пережаренную говядину с жилами.&lt;br /&gt; </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2001994" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2001994#t2001994</url>
                                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                                      <date>2004-11-03 10:40:37</date>
                                      <text>&amp;gt;Вещь нежная, но въедаться в них надо год.&lt;br /&gt;Во. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я с детства мечтал омара попробовать. &lt;br /&gt;Ну попробовал. Мясо как у нашего сахалинского краба, &lt;br /&gt;только ... сладкое. Тьфу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и устрицы ихние с нашими, с тихоокеанскими рядом не стояли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2002506" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2002506#t2002506</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-11-04 02:04:22</date>
                                          <text>Как-то физики принесли и изготовили у меня на кухне несколько гиганстких ножищ сахалинского морского паука. Пища богов :-))</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2001994&amp;style=mine#t2001994</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2000202&amp;style=mine#t2000202</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1990730&amp;style=mine#t1990730</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989706&amp;style=mine#t1989706</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989450&amp;style=mine#t1989450</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989194&amp;style=mine#t1989194</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988938&amp;style=mine#t1988938</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988426&amp;style=mine#t1988426</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1987146&amp;style=mine#t1987146</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1987402" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1987402#t1987402</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2004-11-01 09:21:13</date>
      <text>&lt;i&gt;А приехал в Москву и в первый же день, как фраер, отравился некипячёной водой. Ошибка!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это не ошибка, а известное заболевание. Называется "встеча с Родиной". Проходит через неделю.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Когда состарюсь, издам книжонку (с)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1987658" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1987658#t1987658</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-01 09:34:44</date>
      <text>Я вот тоже день назад - из Вены. Правильно вы вспомнили воду - это некая степень цивилизации общества (в потребительском смысле). В Вене из-под крана течет талая вода с альпийских родников. Не то что пить - можно смело разливать в бутылки и отправлять на продажу в Россию (что они и начинают делать - как прежде сделали французы со своей водой Эвиан).&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньич, вопрос: в Вене австрийцы чрезвычайно удивлялись, узнавая от меня, что Москва - Третий Рим; они полагают свято - Третий Рим есть Вена. И в доказательство приводят открытость Вены как города к югу. Действительно, Дунай, естественная преграда, расположен к северу города, в сторону германских земель, а город "убегал" от Дуная к югу; становится понятно, кто в Средние века составлял опасность для Остеррейха.&lt;br /&gt;Так вот Третий Рим - откуда ПО-НАСТОЯЩЕМУ эта легенда; понятно, что не монах безродный сочинил ее; соответственно это звание налагает на государство определенные обязательства, типа "за козла ответишь". Где тут истина?</text>
      <comments>
        <comment id="1988170" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988170#t1988170</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-01 10:48:39</date>
          <text>"Третий Рим" это естественный ход любого европейского государства на стадии гегемона или субгегемона. Как только зверушка окрепнет, начинается мифология третьего Рима. Это было у Франции, Германии, Австрии, Англии, Испании. Ну и России тоже. Но в меньшей степени. То есть признак европейского государства в антирусской пропаганде англичан подается как признак неевропейскости или даже антиевропейскости России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самый прикол, что Италия тоже дошла после объединения до фазы "третьего Рима". Была трудность - Рим первый. Сначала столицу сделали во Флоренции, решили Рим строить там. Потом всё-таки перенесли Рим в Рим и сбоку Рима папского построили Рим Третий - имперский. Получился Рим №2. </text>
          <comments>
            <comment id="1988682" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988682#t1988682</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-01 11:05:00</date>
              <text>т.е. все остается на своих исторических местах - Константинополь остается К., Москва - М. А Рим есть Рим?&lt;br /&gt;А все номера - профанация?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988170&amp;style=mine#t1988170</parent>
            </comment>
            <comment id="2011210" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2011210#t2011210</url>
              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
              <date>2004-11-08 04:37:55</date>
              <text>&amp;gt; мифология третьего Рима. Это было у Франции, Германии, Австрии, Англии, Испании. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой! А что у Испании и Франции было, намекните, пожалуйста?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1988170&amp;style=mine#t1988170</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1987658&amp;style=mine#t1987658</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1987914" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1987914#t1987914</url>
      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-01 10:11:26</date>
      <text>Ну кошка-то у Вас есть!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1989962" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989962#t1989962</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-11-01 06:39:53</date>
      <text>Аида на фото - просто совершенно потрясающая женщина. Дмитрий Евгеньевич, несколько слов, как сложилась её судьба во Франции?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1990218" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1990218#t1990218</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-01 08:15:09</date>
          <text>Неплохо сложилась. Ей и её мужу оказал протекцию маркиз Лондондерри, так что с работой проблем не было. Фотограф, публикующийся в ведущих изданиях, зарабатывает на Западе неплохо. Аида быстро выыучила французский, хотя в МГУ у неё был английский. Говорит и читает свободно. Правда у неё сильный русский акцент. Сама она поэтесса, издала пару сборников. Занимается продажей картин, любит копаться в антикварных лавках. Меня водила по аукционам. Впечатляет. После перестройки каждый год на пару месяцев приезжает в Россию. Лето во Франции проводит в своей "деревне", где-то в районе Ля-Рошели.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Аиде немного рассказал о Вас, когда получил письмо с исправлениями "Магнита". Она сказала, что бывала в Исландии, ей там очень понравилось.     </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1989962&amp;style=mine#t1989962</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1990986" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1990986#t1990986</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
      <date>2004-11-02 08:38:58</date>
      <text>Судя по Вашим впечатлениям, процесс ощупывания Европы подтвердил предварительные вычисления? Или будут какие-то легкие корректировки?</text>
      <comments>
        <comment id="1999946" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1999946#t1999946</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-03 12:54:03</date>
          <text>Подтвердил в мельчайших подробностях. Но я не за тем ездил. Просто "зверюшек посмотреть".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1990986&amp;style=mine#t1990986</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1991498" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1991498#t1991498</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-11-02 09:03:45</date>
      <text>Скажите,это не Осипов Владимир Николаевич - "Союз Христианское возрождение"?&lt;br /&gt;Я там состоял, даже партбилет был №2... </text>
      <subject>У неё шесть детей от нескольких мужей (один из них, кста</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1992010" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992010#t1992010</url>
      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-02 10:29:21</date>
      <text>С этнографическими наблюдениями я в основном согласен, а по фактическому подшёрстку :) есть два небольших замечания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Детей у нас четверо - некоторые приглашённые привезли ещё и своих. Дети знают друг друга, поэтому они сразу же перемешались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За дом, построенный принципиально иначе, надо выложить миллиончик-другой, которых не то что бы жалко, а просто нету. Хотя если б были, мы вряд ли вложили бы их в камень (как выражаются местные), так что это можно считать не замечанием, а уточнением :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Парк же со скалой называется Бют-Шомо (Butte-Chaumot)</text>
      <subject>Мерси за комплименты.</subject>
      <comments>
        <comment id="1992266" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992266#t1992266</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-11-02 11:53:29</date>
          <text>А Вам мерси боку за доброе дело для нашего уважаемого модератора.</text>
          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
          <comments>
            <comment id="1992522" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992522#t1992522</url>
              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-02 11:59:12</date>
              <text>наздорофф! - тут считается, что так по-русски.</text>
              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
              <comments>
                <comment id="1994058" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994058#t1994058</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-11-02 01:49:59</date>
                  <text>Приезжайте в Питер здесь бывают белые ночи и встречаются русские люди...</text>
                  <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1994314" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994314#t1994314</url>
                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-02 01:59:58</date>
                      <text>Прям как в Стокгольме :)</text>
                      <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1994570" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994570#t1994570</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-11-02 02:05:57</date>
                          <text>Да уж...&lt;br /&gt;Ответ с двойным смыслом.&lt;br /&gt;Или третий смысл - Швеция - тоже криптоколония Англии? А здесь русских скоро совсем не будет?</text>
                          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1994826" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994826#t1994826</url>
                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-02 02:10:31</date>
                              <text>Нет, какие там смыслы. Просто в Питере я был один раз и давно, а в Стокгольме - много раз и недавно. Там - белые ночи и живёт много русских: в какую лабораторию ни зайдёшь - один-два, но сидят обязательно!</text>
                              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1995082" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995082#t1995082</url>
                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                  <date>2004-11-02 02:15:08</date>
                                  <text>Тогда приезжайте во второй раз и "недавно",&lt;br /&gt;а во-вторых, сидят наши русские по всему миру, все-таки может и останутся русскими.&lt;br /&gt; Хотя если вспомнить про историю с эмиграцией - грустно...&lt;br /&gt; Но ведь были страшные времена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я со своим другом (он в С-Франциско) свфязь не теряю, но во Владивостоке он бы совсем бедствовал... (программист классный, вот такие дела...) а сейчас по и-нету мы умудряемся совместный бизнес обсуждать.</text>
                                  <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1995338" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995338#t1995338</url>
                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-11-02 03:17:55</date>
                                      <text>Во втором, максимум - третьем поколении русскость пропадает почти наверняка. Зато (хочется иногда верить, что) что-то меняется в составе окрестного населения.</text>
                                      <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1995594" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995594#t1995594</url>
                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                          <date>2004-11-02 03:49:07</date>
                                          <text>Вы знаете, у меня была мысль когда господин Галковский рассказывал про колонизацию-&lt;br /&gt;"если раньше кололнизация (и распространение культуры) вначале была по рекам, потом по железным дорогам , то сейчас, возможно, -&lt;br /&gt;по Интернету..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл вот какой - общение и интеллектуальные ( именно , а не торгово-шкурные) связи в настоящее  время людям легче установить по Интернету, тем более в условиях &lt;br /&gt;- слишком большого количества вообще информации и особенно лжи и пропаганды,&lt;br /&gt;- в силу (помните еще одну мысль?) уменьшения влияния и значения государств в XXI веке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иногда бывает совсем "прикольно" - я познакомился с женщиной на сайте знакомств - из Канады. А через месяц оказалось, что ее дочь окончила ТУ ЖЕ школу,  в которой СЕЙЧАС учатся мои дети...&lt;br /&gt; </text>
                                          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1995850" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995850#t1995850</url>
                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-11-02 03:59:29</date>
                                              <text>Со мной тоже то и дело случаются истории, иллюстрирующие тесноту мира. И всё чаще и чаще - с участием Интернета :)</text>
                                              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1996106" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996106#t1996106</url>
                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                  <date>2004-11-02 04:57:37</date>
                                                  <text>Значит, мир тесен...&lt;br /&gt;Может, я прав относительно инет-ного культурного (или интеллектуального) сообщества? Хотя бы отчасти? &lt;br /&gt;Почему спрашиваю - в Интернете сам бываю ограниченно пока... Хотя - давно.</text>
                                                  <subject>Теснота мира...Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1996362" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996362#t1996362</url>
                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-11-02 05:11:47</date>
                                                      <text>Не знаю, что вам ответить, вопрос для меня слишком абстрактный.</text>
                                                      <subject>Re: Теснота мира...Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="1996618" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996618#t1996618</url>
                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                          <date>2004-11-02 05:37:53</date>
                                                          <text>НЕДАВНО МЫ С СОКУРСНИКАМИ ПРАЗДНОВАЛИ 25 ЛЕТ ПОСТУПЛЕНИЯ НА ФИЗТЕХ. в ПОСЛЕдний момент установили &amp;gt;WEB-камеру. Так что я сидел на Невском и был рядом с ними (хотя качество полка не очень, но это быстро-быстро улучшится)&lt;br /&gt;это - клубный</text>
                                                          <subject>Re: Теснота мира...Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996362&amp;style=mine#t1996362</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="1996874" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996874#t1996874</url>
                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                          <date>2004-11-02 05:41:10</date>
                                                          <text>это  был клубный вариант.&lt;br /&gt;Здесь в Галковский-LJ- тоже интеллектуальный клуб (или - начало клуба, прототип, что ли )&lt;br /&gt;Скорее как вокруг печатных толстых журналов, но с колоссальным отличием- мы можем устанавливать связи друг с другом. Не мешая другим.</text>
                                                          <subject>Re: Теснота мира...-2 Мерси за комплименты.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="1997386" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997386#t1997386</url>
                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-11-02 05:50:40</date>
                                                              <text>Конечно, мне интересно читать ЖЖ и общаться здесь с разными людьми, я просто не уверен, что это можно назвать клубом, тем более интеллектуальным.</text>
                                                              <subject>Re: Теснота мира...-2 Мерси за комплименты.</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996874&amp;style=mine#t1996874</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996362&amp;style=mine#t1996362</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="1997130" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997130#t1997130</url>
                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                          <date>2004-11-02 05:48:37</date>
                                                          <text> Знаете, это я к той теме, что русскость интеллектуально возможно и сохранить в нынешних условиях... (слабая надежда)</text>
                                                          <subject>Re: Теснота мира...Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="1997642" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997642#t1997642</url>
                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-11-02 05:54:38</date>
                                                              <text>Нам - видимо, да, а вот детям и тем более внукам - вряд ли.</text>
                                                              <subject>Re: Теснота мира...Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="1997898" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997898#t1997898</url>
                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                  <date>2004-11-02 06:13:43</date>
                                                                  <text>Вы, видимо - об идентификации себя как русского?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а о некой включенности в русскую культуру?&lt;br /&gt;Если образованные Ваши дети (внуки) интересуются русскими вопросами, а сами как бы полу-французы, ведь это иногда больше, чем некоторые формально русские, так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в культурно-интеллектуальном смысле - "в том же клубе"</text>
                                                                  <subject>Re: Русскость</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="1998154" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998154#t1998154</url>
                                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2004-11-02 06:20:55</date>
                                                                      <text>Не знаю. Надо подождать годков с десяток, тогда будет видно.</text>
                                                                      <subject>Re: Русскость</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="1998410" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998410#t1998410</url>
                                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                          <date>2004-11-02 06:29:22</date>
                                                                          <text>Помните, что Галковский писал в БТ о генах-&lt;br /&gt;+ сама русская культура&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отсюда - есть надежда.&lt;br /&gt;Другое дело, если люди меняются в силу предпочтений (да даже в материальном смысле, не страшно...)&lt;br /&gt;правда, мы здесь, В России всегда в контексте русских проблем, это - да.&lt;br /&gt;Поэтому я и не уехал. &lt;br /&gt;А вот мои десятки братьев-сестер драпанули благополучно в Германию.</text>
                                                                          <subject>Re: Русскость</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998154&amp;style=mine#t1998154</parent>
                                                                        </comment>
                                                                        <comment id="2001482" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2001482#t2001482</url>
                                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                          <date>2004-11-03 03:44:30</date>
                                                                          <text>Был рад с Вами пообщаться.&lt;br /&gt;Приглашение всегда в силе.</text>
                                                                          <subject>a_p</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="2001738" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2001738#t2001738</url>
                                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2004-11-03 03:58:26</date>
                                                                              <text>Взаимно, спасибо.</text>
                                                                              <subject>Re: a_p</subject>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2001482&amp;style=mine#t2001482</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998154&amp;style=mine#t1998154</parent>
                                                                        </comment>
                                                                        <comment id="65837386" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=65837386#t65837386</url>
                                                                          <user name="Александр Грызлов" username="clayrat" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114515815/6706407" height="100" width="100" />
                                                                          <date>2013-09-28 11:59:19</date>
                                                                          <text>а как бы вы сейчас ответили на этот вопрос? ;)</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="65918026" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=65918026#t65918026</url>
                                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2013-09-30 08:05:05</date>
                                                                              <text>Боюсь, что примерно так же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, дети у меня (с тех пор +1) по-русски говорят и читать умеют, но им удобнее это делать по-французски (кроме старшей, которая вообще любит учить языки и с удовольствием читает на нескольких). В общем, довольно классические "французы с русскими корнями".</text>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=65837386&amp;style=mine#t65837386</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998154&amp;style=mine#t1998154</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997898&amp;style=mine#t1997898</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997642&amp;style=mine#t1997642</parent>
                                                                </comment>
                                                                <comment id="2007370" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2007370#t2007370</url>
                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                  <date>2004-11-05 05:25:03</date>
                                                                  <text>А вот свежий анекдот из интернета "РУССКИЕ"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;можно обсудить. Была ветка у модератора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24.09.2004   Разместил(а): Ciklon &lt;br /&gt;10 признаков русского человека:&lt;br /&gt;1. Может семь суток ехать в поезде, чтобы день погостить у дальнего&lt;br /&gt;родственника.&lt;br /&gt;2. Не закусывает после первой даже под страхом смерти. А также после&lt;br /&gt;второй, третьей и, кажется, четвертой и пятой.&lt;br /&gt;3. Заходит в кабинку туалета, на ходу доставая шариковую ручку.&lt;br /&gt;4. Восхищенно матерится в Британском музее.&lt;br /&gt;5. Волнуется, разговаривая с швейцаром или официантом.&lt;br /&gt;6. Ходит в гараж, в баню, на рыбалку, охоту и в театр, чтобы выпить.&lt;br /&gt;Ходит к любовнице, чтобы у нее выпить.&lt;br /&gt;7. Легко разделывается с самым изысканным блюдом при помощи столовой&lt;br /&gt;ложки.&lt;br /&gt;8. Забирается на унитаз с ногами.&lt;br /&gt;9. Душа его по площади равна пяти американским, тремстам английским и&lt;br /&gt;восьмистам бельгийским душам.&lt;br /&gt;10. Когда рожает, кричит по-русски. &lt;br /&gt; &lt;a href='http://www.dvorec.ru/us_message.php?G_SECT=1&amp;G_PART=1' rel='nofollow'&gt;http://www.dvorec.ru/us_message.php?G_S&lt;wbr /&gt;ECT=1&amp;G_PART=1&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;* * * * * &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как видите, 1-9 - совок. Либо "плебс" в других народах.&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: Теснота мира...русскость</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997642&amp;style=mine#t1997642</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1997130&amp;style=mine#t1997130</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996362&amp;style=mine#t1996362</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1996106&amp;style=mine#t1996106</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995850&amp;style=mine#t1995850</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995594&amp;style=mine#t1995594</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995338&amp;style=mine#t1995338</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1995082&amp;style=mine#t1995082</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994826&amp;style=mine#t1994826</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994570&amp;style=mine#t1994570</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994314&amp;style=mine#t1994314</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1994058&amp;style=mine#t1994058</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992522&amp;style=mine#t1992522</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992266&amp;style=mine#t1992266</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992010&amp;style=mine#t1992010</parent>
        </comment>
        <comment id="1998922" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998922#t1998922</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-11-02 11:02:06</date>
          <comments>
            <comment id="2000458" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2000458#t2000458</url>
              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-03 09:05:12</date>
              <text>Только на нашей улице у всех такой же дом и редко меньше трёх детей! Образование во Франции в основном бесплатное (старшая учится на медицинском, все остальные пока в школе - всё бесплатно), а в самой престижной инженерской школе полагается ещё и стипендия (около тысячи евр). Так что мы бы эти гипотетические лишние деньги, скорее всего, просто профукали бы. То есть мы - самые обычные-живущие-на-зарплату. Что - почти подвиг, я согдасен!</text>
              <subject>Спасибо,</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998922&amp;style=mine#t1998922</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992010&amp;style=mine#t1992010</parent>
        </comment>
        <comment id="1999178" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1999178#t1999178</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-11-02 11:06:37</date>
          <text>&lt;br /&gt;\\\За дом, построенный принципиально иначе, надо выложить миллиончик-другой, которых не то что бы жалко, а просто нету. Хотя если б были, мы вряд ли вложили бы их в камень\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Александр, дом у Вас прекрасный. Учитывая, что у Вас четверо деток, купить и содержать такой дом под Парижем - почти подвиг. Вы многого достигли за (я так понимаю) довольно короткое время во Франции. В образование детей вкладывать куда как надёжнее, чем в камни.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992010&amp;style=mine#t1992010</parent>
        </comment>
        <comment id="1999434" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1999434#t1999434</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-03 12:42:34</date>
          <text>Думаю, мне запомнилось, что у Вас 3 дочери и 3+1 показалось маловероятным :-) К тому же Вы обещали не останавливаться на достигнутом :-))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается миллионов, то я не об этом. У соседей участок с Деревом, а у Вас - нет. Француз удавится, но Дерево будет у него, а не у Вас. Это суть буржуа. Буржуй у русских только проклевывается. Отсюда непонимание психологии буржуазии (бюргерства) и заведомый проигрыш выходцами из СССР всех бюргерских баталий. При всём том, что объективно они к буржуазии принадлежат (если вести речь о головастиках-немаргиналах)и дети их обречены стать органичной частью этого класса. И в диаспоре, и в России.</text>
          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
          <comments>
            <comment id="2000714" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2000714#t2000714</url>
              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-03 09:24:09</date>
              <text>(обиженно) У них дерево, зато я кредит более выгодный взял! И дом у меня из красного кирпича, а у них из бетонных блоков! И лесенка у меня из экзотического дерева (забыл название, но очень красивое), а у них - из местной сосны за две копейки!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, у них на участке неработающая жена пашет, и хозяйственный отец хозяина. Я, думаете, забыл, как вы, глядя на мой газон, заметили, что тут, дескать, и газончик можно сделать? Такое не забывается :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще-то большинство бюргерских сражений (точнее, состязаний), мы проигрываем позорно - по неявке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так называемый средний класс тут по большому счёту имеют все-все-все (в смысле как сверху, так и снизу). Так что внутренними разборками можно смело пренебречь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ещё тут замечал, что выходцы из СССР заметно меньше пользуются кредитом, чем местные. На первых порах это очевидно объяснимо некоторой нестабильностью ситуации (и неуверенностью в завтрашнем дне), но после, уже по получении местного гражданства, тенденция сохраняется. Опять же, неявка на состязание!</text>
              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
              <comments>
                <comment id="2002250" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2002250#t2002250</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-04 02:01:08</date>
                  <text>Потихонечку врастаете в ситуацию :-) Но хотел бы я посмотреть, как с Вашими аргументами Вас бы обработал сосед-француз. Сначала он бы из Вас сделал котлету на косточке, затем на верёвках подтянул под Дерево на своём участке, прыгнул с него в альпинистских ботинках и сломал косточку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Неявка на состязание" и превращает ситуацию в комедию положений. В глазах аборигенов вылезшие из социалистической мясорубки это, прежде всего, люди с большим прибабахом. Вроде того, как если бы физик работал по специальности, добивался интересных результатов, но даже не понимал, что можно и надо защищать диссертацию и публиковать полученные результаты в научных журналах.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2002762" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2002762#t2002762</url>
                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-04 09:26:45</date>
                      <text>Ну, не всё здесь так тоталитарно: помните, например, что у другого соседа не то что дерева нет, а и участок меньше и газон в ещё более жутком состоянии. И вообще он пьяница, а жена у него - истеричка (летом, когда окна открыты, это слышно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не без прибабаха, да. Но здесь и своих таких же прибабахнутых хватает, так что на их фоне... Это как с акцентом: помню, что когда мы впервые поехали здесь на юг, нас там, несмотря на очевидный акцент, неоднократно принимали за французов (то есть искренне удивлялись, когда мы заговаривали с детьми по-русски): наш акцент по сравнению с тамошним просто теряется.</text>
                      <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2004298" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004298#t2004298</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-04 11:11:16</date>
                          <text>Французская культура очень едкая и быстро изменяет поведенческие реакции прозелитов. В Париже нефранцузов процентов 50 (негры, арабы, китайцы и т.д.), но подавляющее большинство сильно офранцужено - на уровне руссификации мордвы и татар. Между тем, работали над ними мало или не работали совсем - сами невольно подстроились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я заметил, что русские тоже быстро приобретают типологические черты коренного населения. Например, начинают вести стандартные французские разговоры: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сегодня в метро я видел очень красивую негритянку и сказал ей об том. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для русской ментальности это поведение озабоченного кретина. Точно так же русские очень быстро усваивают местную манеру спорить - все аргументы оппонента сметаются в ноль, а победитель забирается на стол и замирает в позе Наполеона. Спорить с французом совершенно бесполезно. Хотя надо признаться, оборонительная реакция всегда бывает ошеломляюще быстрой и удачной. Но в споре по-французски нет никакого развития, иронии и меры условности. Любое слово поперек воспринимается как наезд и получает сокрушительный отпор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, примерно так Наполеон навернулся в 1812. Ему аргумент:&lt;br /&gt;- Сир, зимняя температура в России может достигать -40 градусов.&lt;br /&gt;- Ерунда, чепуха. Русская армия будет разбита раньше, а мы перезимуем в теплых московских квартирах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сильный и верный ход. А что дальше? А дальше начинается реальность. Пришла к дочке школьная подруга, а как ей, интересно, домой возвращаться? ПРОБЛЕМА. Здесь проблема, там проблема - ошибки в планировании. Для пьяницы и истерички, спору нет, спланировано идеально. "Напряглись и решили". А для человека способного к долговременному целеполаганию... А не было долговременного целеполагания у него никогда в жизни. Ибо социализм основан на ломке любого негосударственного планирования. </text>
                          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2005066" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005066#t2005066</url>
                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-05 09:47:09</date>
                              <text>Меня в своё время поразил другой пример типично французской беседы: местный коллега после обеда звонит жене и рассказывает, что он съел на обед. Через год поймал себя на том же самом. Но у меня это так, поврехностный конформизм (или?? :)).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Школьных друзей-подруг здесь, кстати, принято приглашать с ночёвкой, и привозят-отвозят их на машине (если далеко, а то в нашей-то деревне все живут на пешем расстоянии).</text>
                              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2005322" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005322#t2005322</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-11-05 11:23:51</date>
                                  <text>Д.Е., покачиваясь в кресле-качалке в пледе, подаренном &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="asya_f" &gt;&lt;a href="http://asya-f.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://asya-f.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;asya_f&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, и покуривая трубочку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Месьё, слезьте со стола, Вас никто ни в чём не обвиняет :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Франчузам дали подножку в 1789 году, с тех пор они кувыркаются через голову на бесконечной лестнице Эйзенштейна. В общем, они превратились в существа довольно жалкие. Помню высказывание человека, по миру поездившего и имеющего право на компетентное сравнение: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Американцы гораздо умнее французов. Если американцу что-то объяснишь и он не найдёт в цепочке рассуждений логических противоречий, то он со сказанным согласится и может даже изменить свою точку зрения.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Ярцева сказала, что французы все время что-то грызут, её после приезда в Париж сразу поразило то, что они берут в рот билетики на метро. Я, честно говоря, не придал этим словам значения. А через два дня в метро напротив меня француз билет съел. Натурально. Сначала жевал минут пять, а потом проглотил. Мужику лет 30, выглядит прилично. Чёрт побери, бумагу разжевать ещё можно, а как он магнитную ленту уработал?</text>
                                  <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2005578" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005578#t2005578</url>
                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-11-05 12:28:41</date>
                                      <text>В защите французов замечу, что собственно французы очень сильно (в хорошую сторону) отличаются от парижан. Но вообще-то упрямство мне в людях нравится! (Это качество мне близко)&lt;br /&gt;Кроме того, я тоже держу во рту билетик, когда засовываю бумажник обратно в нагрудный карман (в одной портфель, другой - засовываю). Но глотать его нельзя, и вовсе не из-за магнитной плёнки, а потому что оштрафуют.</text>
                                      <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2005834" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005834#t2005834</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-11-05 12:42:38</date>
                                          <text>Д.Е., покачиваясь в кресле-качалке на столе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Мне упрямство не то, чтобы нравится, а я не умею проигрывать. Это отличие империй от царств. Рим как поднялся. Послали войско в три легиона. Войско разбили. Тут бы и успокоиться. Ничего подобного. Рим собирает 6 легионов. Снова бьют морду. Римляне посыпают голову пеплом, напрягаются и выставляют 12 легионов. Ну все рукой и махнули - бесполезно. Я так "Бесконечный тупик" писал. Написал статью в 20 страничек - ноль эмоций. Тогда написал вторую часть в 120 страниц. Аналогично. Тогда написал третью - в 1200. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2006090" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006090#t2006090</url>
                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-11-05 01:35:40</date>
                                              <text>А можно примазаться? То есть когда мне в очередной раз поставят на вид упрямство, я скажу, что просто не умею проигрывать :)&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2006346" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006346#t2006346</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2004-11-05 02:16:01</date>
                                                  <text>Ради Бога! Смысл общения Д.Е. с людьми заключается в навязывании собственной лексики и превращении окружающих в маленьких галковских. Словарный запас при этом резко сокращается, люди начинают говорить готовыми штампами, перемежают речь большим числом слов-паразитов. О взглядах и не говорю. В таком состоянии с людьми можно делать все что угодно. </text>
                                                  <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2006602" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006602#t2006602</url>
                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-11-05 02:52:17</date>
                                                      <text>Ну, словарный запас у меня и так средненький, словами-паразитами и штампами - злоупотребляю, взглядов - не имею. И все-все-все, а особенно домашние, действительно, делают со мной всё, что мне угодно. Ура?</text>
                                                      <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2009674" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009674#t2009674</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2004-11-07 01:06:45</date>
                                                          <text>Настоящий утенок ни в коем случае не должен заниматься самоуничижительной рефлексией. Речь настоящего утенка дожна быть стаккатной, автоматической. Идеальный пример - персонаж Достоевского, который сошёл с ума и на все фразы, обращенные к нему, отвечал только одним словом: "Похвально". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам по себе утенок беззащитен, однако включённый в мудро организованную филологическую империю приобретает власть над реальностью.</text>
                                                          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2009930" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009930#t2009930</url>
                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-11-07 12:08:50</date>
                                                              <text>Ну вот, всегда так... А можно - и самоуничижительную рефлексию, и власть над реальностью?</text>
                                                              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="2010186" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010186#t2010186</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2004-11-07 05:45:53</date>
                                                                  <text>Только на высоких степенях посвящения.</text>
                                                                  <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2010442" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010442#t2010442</url>
                                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2004-11-08 08:50:17</date>
                                                                      <text>Эх, не судьба... Ну, будем устрицами утешаться.</text>
                                                                      <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010186&amp;style=mine#t2010186</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009930&amp;style=mine#t2009930</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009674&amp;style=mine#t2009674</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006602&amp;style=mine#t2006602</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006346&amp;style=mine#t2006346</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006090&amp;style=mine#t2006090</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005834&amp;style=mine#t2005834</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005578&amp;style=mine#t2005578</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005322&amp;style=mine#t2005322</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2007626" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2007626#t2007626</url>
                                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                      <date>2004-11-05 05:39:51</date>
                                      <text>Вспомнил фильм "Дневная красавица" с А. Жирардо.&lt;br /&gt;Она постоянно меняла свою точку зрения.&lt;br /&gt;Пыталась планировать.&lt;br /&gt;И даже конец фильма - перемена поведения после аргументированного диалога.&lt;br /&gt;Неужели это - исключение?</text>
                                      <subject>Re: Мерси за комплименты. Аргументы для французов...</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005322&amp;style=mine#t2005322</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2005066&amp;style=mine#t2005066</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004298&amp;style=mine#t2004298</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2002762&amp;style=mine#t2002762</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2004554" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004554#t2004554</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-11-05 09:07:14</date>
                          <text>Уважаемый A_P!&lt;br /&gt;сравнение с пьяницей некорректно.&lt;br /&gt;уводит от смысла разговора.&lt;br /&gt;Скажите, будьте добры вот что - насколько аборигены пускают наших (бывших) в бизнес?&lt;br /&gt;Какие у них критерии при этом? (кроме языка)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот, например, недавно смотрел ситуацию с мелким торговым бизнесом и + дагестанцами (в Питере) и думал-&lt;br /&gt; "стоит или не надо?..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дагестанец, чтобы показать свою "крутизну", стал рассказывать, что &lt;br /&gt;"могу за день собрать наших, и мы любой рынок разнесем". Деятель! Как он жалел, что на Сенной теперь нет толкучки ("а было наше место, теперь на тендер - "Сенной рынок" - денег не собрали, теперь - не наш..."). Азия. Против притока больших денег (порядка десяти миллионов)+супермаркетов они слабы, да. А ларек у дороги - любимое дело.&lt;br /&gt;Вывод- специфика миропонимания.&lt;br /&gt;Но он ушел довольный - почувствовал себя бАлшим человеком, когда я у него занял 50 рублей (надо успокоить, правда?).&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2004810" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004810#t2004810</url>
                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-05 09:33:23</date>
                              <text>Не знаю, я не просился. Насколько можно понять, они и своих-то не всех пускают. Хорошо, например, Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья будут.&lt;br /&gt;Что же касается рынков, то на них наблюдается совершеннейший интернационал. Но они здесь, по-моему, не такое место, куда стремятся.</text>
                              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2007882" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2007882#t2007882</url>
                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                  <date>2004-11-05 05:44:28</date>
                                  <text>Я как раз про такой случай, а не про рынки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы так уверенно говорите, что достаточно ЭкольПолитекник? и - собратья?&lt;br /&gt;Неужели так легко? Мы же для них чужие, возможно, подозрительные...&lt;br /&gt;Однако - не арабы. Насколько известно, в XIX веке среди белых меньше было различий в верхних профессиональных слоях...</text>
                                  <subject>Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья буду</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2008138" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2008138#t2008138</url>
                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-11-05 06:49:07</date>
                                      <text>Политекник - достаточно. Этническое происхождение роли точно не играет. Вон, украинец недавно премьер-министром был, а (по всей видимости) следующий президент - сын еврея из Венгрии.</text>
                                      <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2008394" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2008394#t2008394</url>
                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                          <date>2004-11-05 08:35:54</date>
                                          <text>критерий - только знания?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или принадлежность к касте?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или деньги?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я имею ввиду - в бизнесе&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а политика - всегда дело другое...</text>
                                          <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2008906" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2008906#t2008906</url>
                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-11-05 09:14:57</date>
                                              <text>Знания, по-моему, не при чём, а вот принадлежность к касте очень помогает и в политике, и бизнесе. Хотя я ни к тому, ни к другому отношения не имею (упоминавшийся уже в этом обсуждении проигрыш по неявке).</text>
                                              <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2009162" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009162#t2009162</url>
                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                  <date>2004-11-06 05:39:52</date>
                                                  <text>Была возможность ЯВИТЬСЯ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делайте хотя бы как тренировку - чтобы детей учить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему нет?&lt;br /&gt;трудно вначале преодолеть русскую застенчивость, согласен.</text>
                                                  <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2009418" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009418#t2009418</url>
                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-11-06 06:22:34</date>
                                                      <text>Конечно, была.&lt;br /&gt;Застенчивость же свою я преодолел ещё в подростках, но мне нравится та работа, которая есть. Детей же я этому учить не хочу, пусть небизьнесменами растут.</text>
                                                      <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2010698" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010698#t2010698</url>
                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                          <date>2004-11-08 03:18:30</date>
                                                          <text> не обязательно бизнесменом, я ВООБЩЕ пытаюсь разобраться, какие-такие невки-состязания мы проигрываем.&lt;br /&gt;У ваших детей будет, что, из этого вся жизнь состоять?&lt;br /&gt;Сословные квалификационные заезды, подтверждения и пр.&lt;br /&gt;С одной стороны - правильно, "форма освобождает".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с другой, как понять, где "буква", где - "дух" закона?</text>
                                                          <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2010954" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010954#t2010954</url>
                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-11-08 03:58:25</date>
                                                              <text>Тут надо бы прояснить, какие мы: например, бывшие наши-физтеховские комсомольские активисты, по моим наблюдениям, входят в западный бизьнес, как нож (разогретый!) в масло. У моих же детей, я надеюсь, жизнь будет состоять по большому счёту из того же, что и моя; квалификационных заездов - по минимуму.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, возможно, будете смеяться, но я и в самом деле не чувствую, что я тут чего-то недополучаю (в смысле не дали развернуться и т.п.). Возможно, потому что запросы у меня скромные и своего желанного карьерного потолка я достиг до 30.&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="2011466" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2011466#t2011466</url>
                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                  <date>2004-11-09 08:20:13</date>
                                                                  <text>Здравствуйте, Александр!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хотите, перенесем диалог в мой ЖЖ, там я буду накапливать, поскольку тема мне интересна.&lt;br /&gt;Или в Ваш.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(кстати, у вас там интересно и забавно про маркетинг, я маркетингом занимаюсь профессионально)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет активистов - может быть, мой друг ( тоже физтех) никогда комс. активистом не был, но сейчас вполне успешно в Сан -Франциско в компьютерном бизнесе как руководитель проекта.&lt;br /&gt;Или Вы имели ввиду - "свой бизнес"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня же интересует - разобраться в двух вещах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое- да - вхождение в бизнес, но не только, также КОНЕЧНО - в другие профессиональные области - т.е. КАК русские поступают на работу и КАК продвигаются (либо НЕ продвигаются) по служебной лестнице. (эти наши соображения и пр. многим будут интересны и многим помогут, тему нельзя бросать, согласны?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе - вот эти "состязания" социальные, другие адаптации, прочее "буржуинство", или "бюргерство" -&lt;br /&gt;именно жизненно необходимые Каждому человеку в силу просто социума. (про политику, выборы и т.п. я не говорю, не интересно)&lt;br /&gt;здесь и можно рассматривать схемы "запросы"-"потолок"-"выигрыш"-"неявка"-"&lt;wbr /&gt;причины", пытаться анализировать, наводить логику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему стоит это делать?&lt;br /&gt;Да вот пример. Вышли недавно учителя по всей РФ "демонстрировать", что у них "малые зарплаты". Под руководством гэбистких профсоюзов, конечно.&lt;br /&gt;Какой год подряд ноют про маленькие зарплаты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть социально - бабье нытье десятков-сотен тысяч интеллигентов с виду (людей умственного труда). Сколько учителей математики-физики? Больше 10 000 точно. &lt;br /&gt;И ЧТО? Почему вместо "пожалейте нас" не посидеть и подумать, дать АНАЛИЗ "ПОЧЕМУ у нас маленькие зарплаты?"&lt;br /&gt; И эти люди учат детей... Чему научат?&lt;br /&gt;Как чему? - нытью.&lt;br /&gt;А кто же будет учить думать, анализировать, -&lt;br /&gt;и ПЛАНИРОВАТЬ свою жизнь?&lt;br /&gt;Остается "дядя Степа с дубинкой" - молчи, интеллигент, по башке получишь, гнида (средне-статистическое состояние учительства-профессуры-медиков-etc. по РФ в 2004году)&lt;br /&gt;Да и кстати, тех же милиционеров (за исключением "прикормленных должностей" - типа тех, кто разъезжает и вылавливает "богатеньких клиентов", чтобы стричь с них.&lt;br /&gt;Например, мой знакомый милиционер проверяет инженерно-техническое состояние отделов МВД в СПб и области. Полная нищета.  Его самого по ошибке (был в штатском)- у ларька, когда был под градусом - дубинками загнали в воронок, выкинули пинками в вытрезвитель, отмочалили, только потом обнаружили служебное удостоверение. Сунули паспорт, вывезли, выкинули в канаву.&lt;br /&gt;Потери - служебное удостоверение, 150-200 рублей(последние) и обручальное кольцо. Приобретения - пустяки всякие - сломанные ребра, синяки, + уверенность в доблести ОРГАНОВ охраны прав человека в РФ. Так никого и не нашел.&lt;br /&gt;Рассказывал про техническое состояние райотдела милиции на Васильевском острове. Слезы...</text>
                                                                  <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2011978" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2011978#t2011978</url>
                                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2004-11-09 10:18:43</date>
                                                                      <text>Во Франции вхождение русских в местную жизнь немного отличается от других стран, благодаря нашим предшественникам из первой волны. Русское происхождение - часто плюс при поисках работы.</text>
                                                                      <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="2012234" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2012234#t2012234</url>
                                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                          <date>2004-11-09 12:01:50</date>
                                                                          <text> Вы это почувствовали на себе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А влияние третьей волны или нынешних - как это дает себя знать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или мы только "чуть лучше" по сравнению с турками или арабами?&lt;br /&gt;(хотя - кто его знает??)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но есть еще другая сторона - сами русские (всяких волн) -&lt;br /&gt;каким образом &lt;br /&gt;связаны-не связаны-общаются-не общаются     &lt;br /&gt;друг с другом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; в том числе насчет "Как просечь устройство какрерообразования, как выжить, как устроиться??? и т.п."</text>
                                                                          <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="2012490" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2012490#t2012490</url>
                                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2004-11-09 12:24:58</date>
                                                                              <text>Да, почувствовал. Могу рассказать такой случай: к одному из наших клиентов прислали русского стажёра, оказавшегося балбесом (дело было в самом начале 90-х, человек был явно блатной). Мне об этом было рассказано так: "ты знаешь, у нас тут работает русский... только он, знаешь, какой-то не такой русский". То есть людей откровенно удивило сочетание русский и балбес, они с этим ещё не сталкивались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нынешняя-недавняя эмиграция из России во Францию (за вычетом чеченских тасазать беженцев) - носит почти исключительно профессиональный характер, то есть с арабами и турками не конкурирует. Поэтому на вопрос в терминах лучше-хуже ответить трудно.</text>
                                                                              <subject>Re: Эколь Политекник закончить, тогда везде собратья бу</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="2012746" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2012746#t2012746</url>
                                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                                  <date>2004-11-09 02:01:26</date>
                                                                                  <text>Если профессиональный - то все равно вопросы&lt;br /&gt;1) карьерного роста&lt;br /&gt;2) социальных "состязаний" -&lt;br /&gt;остаются и надо попробовать понять.&lt;br /&gt;Таук ведь?&lt;br /&gt;Вы же не зря сказали - неявка, например , за кредитом...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот еще - обозначение темы -&lt;br /&gt;Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перспективы. Удержим коллег от необдуманных поступков, или всем сообществом рванем разлагать капиталистическую экономику?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот и ссылочка-     &lt;a href='http://www.marketing.cfin.ru/forum/messages/6/7067.html?1098456761' rel='nofollow'&gt;http://www.marketing.cfin.ru/forum/mess&lt;wbr /&gt;ages/6/7067.html?1098456761&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрите - ЧтО скажете?</text>
                                                                                  <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="2013002" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013002#t2013002</url>
                                                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                                      <date>2004-11-09 02:19:35</date>
                                                                                      <text>Не, в таких делах я не советчик.</text>
                                                                                      <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="2013770" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013770#t2013770</url>
                                                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                                          <date>2004-11-09 06:39:43</date>
                                                                                          <text>Вы невольно напомнили мне знаете что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, это и Галковский имел ввиду - типа "дерево у другого будет".&lt;br /&gt;Помните, Дмитрий Евгеньевич писал про евреев и как англичане разводили всех?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И написал, что с ним-то бесполезно этим заниамться - он ВСЕ знает и его не поймаешь.&lt;br /&gt;буквально так - "у богатого займу, девушку в постель затащу" (цитата)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот - мы и в России ТАК ЖЕ!!! -&lt;br /&gt;не   яваляемся на соревнование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и  кредиты не умеем брать и "затаскивать" - в смысле - чего-то достигать - дерево или не дерево и т.п. интеллигентское "отступление", неумение бороться за свои интересы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта его фраза меня, надо сказать подвигла.&lt;br /&gt;Действительно взял кредит. Не вру. И  затащил- то есть истратил на конкретную, ОЧЕНЬ &lt;br /&gt;НУЖНУЮ ЦЕЛЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;другой пример - в совке настолько привыкли врать, что трудно создавать русские команды, трудно ск4олачивать сообщества, по-моему, это резко отличает нашу страну от других.&lt;br /&gt;нету культуры корпоративной. &lt;br /&gt;Но - постепенно что-то взращивается - правда по личным связям. Каких-нибудь честных бизнес-справочников ,  системы цехового или профессионально-отраслевого создания союзов&lt;br /&gt;нету. Вернее, есть, растут как грибы, но там "все свои" и пр.&lt;br /&gt;Взять недавний съезд кинематографистов (или как там правильно?_)&lt;br /&gt;Делили дом кино,&lt;br /&gt;т.е. склоки.&lt;br /&gt;Какой-нибудь Союз Художников или церетели - тоже ведь - обман.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему?&lt;br /&gt;Тоже неявка.&lt;br /&gt;- застенчивость&lt;br /&gt;Лень&lt;br /&gt;Страх&lt;br /&gt;незнание&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот - в Интернете - говорят, что-то появляется.&lt;br /&gt;</text>
                                                                                          <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="2014026" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014026#t2014026</url>
                                                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                                              <date>2004-11-09 07:02:40</date>
                                                                                              <text>Если я не хочу участвовать в соревновании (по лени, страху, незнанию или любой другой причине), я на него и не являюсь. Мне по душе, что там, где я живу, можно соревноваться по минимуму (из серии "за что люблю групповой секс, так это что всегда можно сачкануть"). И мне не кажется, что это специфически русское свойство. Здесь таких сколько угодно.</text>
                                                                                              <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                              <comments>
                                                                                                <comment id="2014282" depth="24">
                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014282#t2014282</url>
                                                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                                                  <date>2004-11-09 07:37:14</date>
                                                                                                  <text>Да-да, Вы правы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый модератор понятно, правильноотметил про буржуев, но есть и другая сторона медали-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;американская мечта сдохла (сами америкосы пишут), но американцы из кожи вон лезут за крдитами, имиджем и только в 60 лет отдыхают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напроотив, в Европе работают меньше часов, живут поскромнее &lt;br /&gt;НО    отдыхают и веселятся - больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а на хрена новый кадиллак?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И также г-н Галковский - совсем не лезет в союзы писателей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда|, в серьезных соревнованиях - всех на лопатки положит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что вы правы-  если возможно по-минимуму -&lt;br /&gt;больше шансов НЕ ПРОПУСТИТЬ ГЛАВНОЕ&lt;br /&gt; главное в жизни и ли главные соревнования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наш  с вами диалог кажется - ищет где главные, а где - надутые скачки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, мой друг из Германии (по профессии - частный врач, но оплата через гос-социал)&lt;br /&gt;скромнее живет, чем год назад.&lt;br /&gt;Денег в размере 1000 евро (и даже 700) приехать в Питер сейчас нету,&lt;br /&gt;но отдыхает зато во Франции, ездит по Германии к друзьям и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Устраивает свои дни рождения на центральной площади городка своего,&lt;br /&gt;свободнее  живет, легче, особых соревнований уже и нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насчет специфически русской обломовщины - сам же модератор говорит - мы - хищники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                                                  <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                                  <comments>
                                                                                                    <comment id="2014794" depth="25">
                                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014794#t2014794</url>
                                                                                                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                                                      <date>2004-11-10 11:31:37</date>
                                                                                                      <text>Ну, у разных людей и темперамент разный, и опыт, так что кому чего.&lt;br /&gt;Вообще, разность типов людей, собранных в единый народ, очень важна для успешности народа; чтобы каждый - своё дело на своём месте. Поэтому успешность интеграции зависит от комплементарности человеческого типа эмигранта структуре общества, в  которое он въехал.&lt;br /&gt;Я (будучи человеком, как было отмечено, общительным) через несколько лет жизни во Франции научился после очень короткого знакомства довольно точно определять, хорошо ли будет здесь тому или другому новоприехавшему.</text>
                                                                                                      <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                                      <comments>
                                                                                                        <comment id="2015050" depth="26">
                                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2015050#t2015050</url>
                                                                                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                                                          <date>2004-11-10 12:28:14</date>
                                                                                                          <text>///научился после очень короткого знакомства довольно точно определять, хорошо ли будет здесь тому или другому новоприехавшему./...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;два вопроса-&lt;br /&gt;1) определять - как? - логически, интуитивно, и т.д.&lt;br /&gt;2) что значит - хорошо или плохо (ведь для разных людей - это по-разному)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ведь у вас масса примеров...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грузинам в 80-е было в Москве хорошо... (с деньгами).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас - приезжающему грузину - даже с деньгами - как?&lt;br /&gt;Да совсем по-другому. Психологически его воспринимают совсем не так, как раньше. Слетели шоры, мы теперь и сами с усами.&lt;br /&gt;</text>
                                                                                                          <subject>Re: успешность интеграции</subject>
                                                                                                          <comments>
                                                                                                            <comment id="2015306" depth="27">
                                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2015306#t2015306</url>
                                                                                                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                                                                                              <date>2004-11-10 12:57:24</date>
                                                                                                              <text>Это, конечно, надо бы описать подробнее, но сил-времени нет. Хорошо или плохо именно и значит: вот этому конкретному человеку - хорошо будет или нет (кому нет, вскоре оказываются в Америке, где им часто оказывается да).&lt;br /&gt;</text>
                                                                                                              <subject>Re: успешность интеграции</subject>
                                                                                                              <comments>
                                                                                                                <comment id="2015562" depth="28">
                                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2015562#t2015562</url>
                                                                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                                                                  <date>2004-11-10 06:33:38</date>
                                                                                                                  <text>Понятно, Александр, что &lt;br /&gt;1-/сил-времени нет/&lt;br /&gt;хотя&lt;br /&gt;/конечно, надо бы описать подробнее/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но я позадаю иногда вопросы, если позволите?&lt;br /&gt;в силу интереса к теме&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2- Мне кажется, мы от дискуссии сворачиваем иногда-&lt;br /&gt;смотрите- "хорошо" бывает и у нас бомжу или алкашу-&lt;br /&gt;живет себе по накатанной и все- ничего его не волнует&lt;br /&gt;да и бюрократу бывает "хорошо" и у нас и в Германии - тоже на всех - наплевать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"хорошо" - они -  РАЗНЫЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А начинали разбор темы, когда - вроде Вам - "Хорошо", а вдруг за этим оказалось что-то СУЩЕСТВЕННОЕ&lt;br /&gt;и это "что-то" просто НЕОБХОДИМО учитывать, рассматривать, и реагировать по мере сил и по мере собственных интересов...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3- вот и интересно посмотреть резкие различия - ХОРОШО (человеку - эмоционально или в раковине) &lt;br /&gt;и&lt;br /&gt; "хорошо" в данном социуме - Франции или Америке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                                                                  <subject>Re: успешность интеграции</subject>
                                                                                                                  <comments />
                                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2015306&amp;style=mine#t2015306</parent>
                                                                                                                </comment>
                                                                                                              </comments>
                                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2015050&amp;style=mine#t2015050</parent>
                                                                                                            </comment>
                                                                                                          </comments>
                                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014794&amp;style=mine#t2014794</parent>
                                                                                                        </comment>
                                                                                                      </comments>
                                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014282&amp;style=mine#t2014282</parent>
                                                                                                    </comment>
                                                                                                  </comments>
                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014026&amp;style=mine#t2014026</parent>
                                                                                                </comment>
                                                                                                <comment id="2014538" depth="24">
                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014538#t2014538</url>
                                                                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                                                                  <date>2004-11-09 08:43:16</date>
                                                                                                  <text>Уважаемый Александр!&lt;br /&gt;Я вам благодарен - вы видите все по-другому , а я бы сто лет думал над этими вопросами.</text>
                                                                                                  <subject>Re: Личный опыт работы за рубежом. Позитив, негатив, перс</subject>
                                                                                                  <comments />
                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2014026&amp;style=mine#t2014026</parent>
                                                                                                </comment>
                                                                                              </comments>
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013770&amp;style=mine#t2013770</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013002&amp;style=mine#t2013002</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2012746&amp;style=mine#t2012746</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2012490&amp;style=mine#t2012490</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2012234&amp;style=mine#t2012234</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2011978&amp;style=mine#t2011978</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2011466&amp;style=mine#t2011466</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010954&amp;style=mine#t2010954</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2010698&amp;style=mine#t2010698</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009418&amp;style=mine#t2009418</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2009162&amp;style=mine#t2009162</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2008906&amp;style=mine#t2008906</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2008394&amp;style=mine#t2008394</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2008138&amp;style=mine#t2008138</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2007882&amp;style=mine#t2007882</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004810&amp;style=mine#t2004810</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004554&amp;style=mine#t2004554</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2006858" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006858#t2006858</url>
                              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                              <date>2004-11-05 04:16:44</date>
                              <text>Национальности "дагестанцы" в природе НЕ СУЩЕСТВУЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: хех</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2007114" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2007114#t2007114</url>
                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                  <date>2004-11-05 05:00:23</date>
                                  <text>Уважаемый ankon!&lt;br /&gt;Вы совершенно правы - там целый вагон!&lt;br /&gt;А где я сказал, что он дагестанец по национальности?&lt;br /&gt;С другой стороны для нас они суммарно, как для американцев - суммарно есть рашн, может быть так?&lt;br /&gt;Мне кажется, в данном моменте не существенно.&lt;br /&gt;Кроме того, он сам так говорил "мы- дагестанцы..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ходит сейчас с ножом (говорит - есть разрешение официальное...). Значит - нож типа см. 10-15. &lt;br /&gt;"Наше общее мнение - говорит - Чечню Кремль затеял, чтобы поссорить наши народы и отвлечь от воровства наверху и от нашей нищеты!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему-то хвастался, что надрался и буянил недавно всю ночь. странно. Я говорю - Зачем тебе сейчас, после Беслана? Дома пей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не поверите, его предполагаемый заказчик (по рынку)   - в соседней комнате собирался с однопартийцами по... восстановлению Советского Союза (3-4 старых пердуна - за восстановление советского паспорта). Происходило это все (фантастика, я вначале глаза протирал) в общественном заведении реально существующей организации - борьбы против наркотиков. Буквально - кадры "Союз борьбы за освобождение" 1890-е...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот я там писал бизнес-план... сталкер какой-то...</text>
                                  <subject>Re: хех</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2006858&amp;style=mine#t2006858</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004554&amp;style=mine#t2004554</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2002762&amp;style=mine#t2002762</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2002250&amp;style=mine#t2002250</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2000714&amp;style=mine#t2000714</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1999434&amp;style=mine#t1999434</parent>
            </comment>
            <comment id="2000970" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2000970#t2000970</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-11-03 03:25:13</date>
              <text>Зомбарт писал про ордерный кредит = подлинный творческий кредит, т.е. НЕ из заемных средств,а из “ничего”. Он считал, что капиталист “удавится, но сделает свой бизнес”.&lt;br /&gt;(и около половины состояний в 19 веке произошло из этих источников- предпринимательства в лучшем смысле этого слова. И эти люди были очень скромными по потреблению в жизни)&lt;br /&gt;Рантье “удавится, но будет жить паразитом” - найдет, с кого стричь....&lt;br /&gt;Буржуа – накопитель, накопитель и накопитель (да пусть даже сворует, но будет грести под себя) – так по-Вашему, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;Разверните пожалуйста - “Отсюда непонимание психологии буржуазии (бюргерства)”&lt;br /&gt;психология – в чем именно?&lt;br /&gt;Непонимание – в чем?&lt;br /&gt;И откуда?&lt;br /&gt;Очччччччччччень интересно, &lt;br /&gt;тем более что - “дети их обречены стать органичной частью этого класса. И в диаспоре, и в России.”</text>
              <subject>Re: Мерси за комплименты.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1999434&amp;style=mine#t1999434</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1992010&amp;style=mine#t1992010</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1998666" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998666#t1998666</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2004-11-02 10:03:22</date>
      <text>Эх, Дмитрий Евгенеьевич, захотели поглумиться в ответ - а поглумились-то над собой. Ибо в глазах всех юзеров это будет примером того, как Галковский отвечает на гостеприимство, и глядишь - в случае чего, и поостерегутся оказывать какие-то услуги Галковскому, чтоб не стать еще и предметом высмеивания после этого. Если б рассказали честно как дело было, то, уверен, нашли бы гораздо больше понимания и сочувствия. А не хотите рассказывать (ну там по причине уязвленной гордости или еще чего) так и глумиться тоже не следовало бы, ибо выглядит немотивированно, типа на людей бросаетесь.</text>
      <comments>
        <comment id="1999690" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1999690#t1999690</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-03 12:51:02</date>
          <text>Если честно, антер ну, выпил, стал хамски приставать к старшей дочери хозяина. За что натурально был выпорот физиками на столе. После этого затаил обидку. Но Вы грамотно горбатого мизантропа вычислили. Поражён. Литинститут?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998666&amp;style=mine#t1998666</parent>
        </comment>
        <comment id="2004042" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2004042#t2004042</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-11-04 05:28:00</date>
          <text>Ибо в глазах всех юзеров &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это вы про что и про кого-всех? А   ведь анализ  - интересный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это будет примером того, как Галковский отвечает на гостеприимство, и глядишь - в случае чего, и поостерегутся оказывать какие-то услуги Галковскому, чтоб не стать еще и предметом высмеивания после этого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да бросьте, какое высмеивание? Господин A-P  во многом согласился. Это не высмеивание, скорее - наблюдения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Если б рассказали честно как дело было, то, уверен, нашли бы гораздо больше понимания и сочувствия. А не хотите рассказывать (ну там по причине уязвленной гордости или еще чего) так и глумиться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с глаголами Вас заносит...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; тоже не следовало бы, ибо выглядит немотивированно, типа на людей бросаетесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и кто это начал "бросаться?"&lt;br /&gt;</text>
          <subject>и кто это начал &amp;quot;бросаться?&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=1998666&amp;style=mine#t1998666</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2013258" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013258#t2013258</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-11-09 04:24:38</date>
      <text>&lt;i&gt;Ради Бога! Смысл общения Д.Е. с людьми заключается в навязывании собственной лексики и превращении окружающих в маленьких галковских. Словарный запас при этом резко сокращается, люди начинают говорить готовыми штампами, перемежают речь большим числом слов-паразитов. О взглядах и не говорю. В таком состоянии с людьми можно делать все что угодно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а давайте посвятим отдельный топик этой теме! Я сам ловил себя на описанном эффекте, читая Галковского. Пришел к выводу, что все же дело объясняется аутизмом ДЕГа, чем слабостью его собеседников. Ведь вне Галковского они возвращаются к нормальной для них жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть такой фильм «Быть Джоном Малковичем». Там замечательный эпизод. Актер Джон Малкович залезает к себе, Джону Малковичу, в черепную коробку, и что же он видит?&lt;br /&gt;Некий кошмар. Сцена в ресторане.  Множество людей – семейные пары, дети, официанты, отдельные посетители… И все они - с лицом Малковича. Даже малютка. И говорят разными голосами: «МаолковичМалковичмалкович…»&lt;br /&gt;Как Вы с этим справляетесь?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2013514" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013514#t2013514</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-11-09 05:53:16</date>
          <text>Вы абсолютно правы, но причем тут аутизм ДЕГ. Подобный эффект встречается у других писателей. Например, подобное же говорил Стивен Кинг о Харлане Эллисоне. Тут просто талант плюс совершенное владение языком, плюс ..э.. обезьяний характер многих читателей (не в обиду будь воспринято, такой читатель становится писателем в момент чтения текста. это самый лучший читатель), плюс игровой, провокационный характер текста, сжатого как обоюдоострая пружина. Такой пружиной можно заткнуть в голову мысль и не первой свежести, но останется она там и будет сидеть как какая-нибудь навязчивая мелодия.  Никто не станет говорить языком героев Толстого, но, запросто, героев Зощенко. А теперь представте что Зощенко (или, скажем, Розанов) жив, ведет живой журнал на интернете, с ним можно погутарить (иллюзия), говорит не как Зощенко-человек и аристократ, а придуривается, играет (кстати при жизни многие были убеждены что он действительно таков, и пишет как мыслит). Тьфу, вот не хотел заниматься галковсковедением...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А о поездке хорошо написано. Ощущение передано очень верно. Я вспомнил как самому первые дни хотелось бегать как спаниэль по Пратеру, собирать каштаны (оказалось, конские). Через 3-4 дня стою в аэропорту и вижу табунок стюардесс и пилотов Аэрофлота, которых ведут покупать джинсы и проч. И вдруг совершенно ясное ощущение свободы: ведь их обратно повезут, а я пойду куда хочу, и говорить буду с кем хочу, и делать буду что хочу. Потом это ощущение прошло, а у нынешней молодежи в РФ его и вовсе быть не может. И слава богу! Но вы, конечно, человек семидесятых, случайно занесенный в вавилонскую Москву 21 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы больше про подшерсток, а не про гипсокартон. Этого добра у нас и тут навалом. Более того, ничего другого нельзя - землетрясения. Подшерсток - это самое главное. В 19 веке подшерсток был ого-го, а в 20-ом его с корабля современности - фьють. Вот и шерсть получилась такая что после первой стирки вся вылезла. Холодно стало.</text>
          <subject>подшерсток густ, дух черен, крепок яд..</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38986.html?thread=2013258&amp;style=mine#t2013258</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>