<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/263631.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-11-26 20:56:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a065.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Литературный банкет в лавке Смирдина. Во главе – Крылов. Между ним и Пушкиным - оберграфоман Хвостов. Ранг его выше Пушкина, ибо граф, академик, да и старец (пить за его здоровье раньше Пушкина всё-таки рука дрогнула). С другой стороны сидит Булгарин, смотрит на нас, чтобы виднее было видно знаменитость. Тост произносит Греч. Почтительно стоит Смирдин - потому как хам.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XVI&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Горе Пушкина, которое и свело его в могилу - непризнание и неуважение его гения.  У него были друзья и почитатели, были покровители  -  всё  было.  Скупая русская реальность отрезала прозрачный ломтик успеха - смотри не подавись,  дорогой. Сразу после  благословения Державина и опьяняющего успеха «Руслана и Людмилы»,  реальность начала постепенно спохватываться - не много ли будет? И под этим вопросом и прошла вся последующая жизнь Пушкина. Какие проблемы? - Успех - был же, популярность - была же. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было, но мало. От этого мало он и задохнулся.  От завистливого скупердяйства русской  культуры,  которая его уморила своей глупостью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё так просто, как вообще просты законы больших чисел. Ну, появился бы полусумасшедший меценат и подарил Пушкину 100 000.  Расчётливый «посол испанский» для расположения могущественного  северного  государства стал бы искать дружбы у местной знаменитости и женил его на своей умной и красивой дочке,  помешенной на «Евгении Онегине».  Ну, десяток молодых карьеристов, бульварных литераторов решили упрочить своё положение в столице,  «примазавшись» к пушкинскому успеху,  объявив себя его учениками и организовав бешеную рекламу «произведений бессмертного пушкинского гения». Влюблённый наследник-цесаревич впервые прочёл «Я помню чудное мгновение»,  прослезился и написал автору восторженное письмо. Начальник департамента полиции, - тайный графоман, - бледнея и запинаясь,  обратился  к  Мастеру  с  нижайшей  просьбой   личной аудиенции,  дабы прочесть свои скромные опыты.  Да мало ли что могло быть...  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По закону больших чисел что-нибудь да случилось бы.  Но не случилось. И в этом выразилась черта русского мира страшная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один триумф, - не русский шёпот в тёмном коридоре: «знаете ли вы что вы поэт, и поэт истинный», а триумф Вольтера, Байрона, Вагнера, - искупил бы всё. Пушкина надо было прокатить по улицам Рима в колеснице с лавровым венком. НАДО. В ответ монгольская рожица сощурилась: «Не  слипница?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a066.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Чтение пьесы Вольтера «Китайский сирота» в салоне г-жи Жофрен.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Да, есть «прОклятые гении». Маргиналы с генетическими отклонениями, социальные мазохисты, певцы однополой любви, сифилитики на костылях. К сожалению, исключительные способности соседствуют с аномалиями уже потому, что находятся за пределами естественной нормы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ситуация с Пушкиным была другая. Всё было на месте - сюжет, герой, место действия, правильные декорации. Но не было заслуженного триумфа и итога. Жизнь Пушкина закончилась как «Евгений Онегин» - ничем. То, что произошло в конце, даже трудно назвать несчастной дуэлью из шестой главы. Дуэль была у Лермонтова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то раз в книжной лавке Смирдина собрали литературный ужин. Пригласили всех известных литераторов, пришло человек 80. Сели за стол. Дальше стали чествовать. Первый тост – за государя императора, автора самого лучшего литературного произведения: «Устава цензуры». Ура! Тост подняли, кстати, с иронией доброй – устав Николая I ограничивал произвол цензоров и был прогрессивной мерой. Ладно, политика. Дальше пошёл свой брат литератор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторым нумером назначили Крылова. А что же: уважаемый человек, можно сказать дедушка русской словесности. Так что почёт, виват. Дальше пили за Жуковского – пиит известный, и тоже человек заслуженный. Четвёртым нумером пошёл Пушкин. Дальше – совсем ничтожества: дмитриевы, батюшковы, гнедичи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин был самолюбив и обидчив, но не думаю, чтобы его «четвёртый нумер» оскорбил. Он всё знал с самого начала, понимал, с кем имеет дело. И, в общем, всю жизнь терпел.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а когда Пушкина не стало, стало можно. Пошли заплачки о «солнце русской поэзии» и дальше-больше. Потому что мертвому гению можно и поклониться. Тоже обидно, но пережить можно («он мёртв, а мы живы»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a072.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Первая страница номера «Современника», вышедшего после смерти Пушкина. «Теперь можно, поехали!».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Это Пушкина и убило. Все удары судьбы: семейные неурядицы,  приближающаяся старость, долги, смерть близких людей были «правильными» и «естественными». Никакого злого рока в них не было. Это естественная мера человеческих страданий, а Пушкин был мужественным человеком. Но эти горести не уравновешивались счастливыми случаями. Которые «счастливцу праздному» были написаны на роду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно так же почти вся прижизненная критика Пушкина верна. Да где-то хромает композиция, где-то спорные образы, где-то слишком много перечислений. Но между делом как-то не заметили, что общий уровень пушкинской поэзии делает мелочной всякую критику. При триумфе триумфатору положен сумасшедший «оппонент», который бежит у колеса колесницы и орёт околесицу. В известный момент в России решили, что околесица это главное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом образованный слой России  искал  убийцу «нашего Саши» чуть ли не в Зимнем дворце.  Так «вы и убили, Родион Романович».  «По родственному». Да и родственного-то ничего не было, как оказалось потом (Писарев). Ненавидели всегда, и если ненависть не была видна с самого начала, то только потому, что маскировалась общим вектором развития вторичных культур, норовящих создать фиктивного культурного лидера. Светлая идея раздуть Пушкина в русского Шевченко ВНЕШНЕ придавала процессу благопристойный вид. Но если приглядеться это была попытка превратить Константинополь в Софию, приведшая, в конце концов, к Стамбулу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a068.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ещё один «китайский сирота». Король Баварии стоя слушает Рихарда Вагнера. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Русские ан мас (то есть объединённые в ОБЩЕСТВО) испытывают к Пушкину подсознательную ненависть. Это происходит по одной простой (до обидности простой) причине. Пушкин - это царь. Ну, кого можно сравнить с его гением? При жизни – никого. Любое сравнение это издевательство для подвернувшегося под руку несчастного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выражения «пушкинская плеяда», поэты «золотого века» это шипение завистливой узкоглазой гадины. Не было никакой плеяды и золотого века. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучшие поэты эпохи – Баратынский, Жуковский, Батюшков хуже Пушкина на два порядка. Они не написали ни одного классического стихотворения. В худшем случае их иногда называют в русской критике второстепенными поэтами. Но это третьестепенные поэты и это лучший случай. Ум есть – рифмы нет, рифма есть – ума нет. Вот и все стихи. Дальше идут Языков, Козлов, Вяземский (молодой), Рылеев, Кюхельбекер и тутти кванти – это просто любители. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a067.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Людвиг II сделал Вагнера миллионером, а свой самый знаменитый замок построил как подробную архитектурную иллюстрацию к «Парсифалю».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;С уровнем Пушкина можно сравнить некоторые стихотворения Лермонтова, поэта очень неровного, но он стал известным после 1837. Ещё Грибоедов прыгнул выше головы и написал прекрасную пьесу. Это всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Пушкин не просто гениальный русский поэт, а с ним никого рядом не было. Действительно солнце.  А на кой ляд тогда нужен бездарный «союз писателей» с десятью тысячами восточных дармоедов, если один человек может «решить проблему и закрыть тему»?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Николай I, холодный прагматик, лишь точно фиксировал общее отношение к Пушкину.  Как я уже говорил, это было отношение менеджера, который давал сколько, сколько Пушкин заслуживал по мнению подданных. При триумфе Александр Сергеевич был бы камергером и получил не 40 тысяч, а 200 000. При падении интереса публики и травле, он не получил бы вообще ничего. Никаких эмоций в этих отношениях  не было из-за несоразмерности величин.  Если Бенкендорф выговаривал, после записки Пушкина об образовании, о  необходимости  усердных  посредственностей,  то  это говорилось 26-летнему талантливому поэту.  Если бы Пушкину было 50 лет, и он  был бы на дружеской ноге с Гёте, то тон был бы другой, и содержание было бы другим.  Все упрёки Николаю I в том, что он НЕ ПРИКАЗАЛ любить и лелеять Пушкина, смешны. Украинский гетман, пожалуй бы, и приказал. Но у русского царя был иной масштаб. Идеологические фикции ему были не нужны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XVII&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Пушкин – «рыцарь бедный». И этим он удивительно симпатичен, удивительно мил для русского человека (человека, а не толпы). Творчество Пушкина есть оправдание и  дополнение.  Оно даёт защиту и достоинство русской личности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 17 лет я отчётливо понял, что некрасив, одинок и несчастен. Что я никому не нужен в этом мире, и это и есть справедливость. То, чего я достоин и что получаю по праву. Но я также понял, что никто не запрещает мне любить, пускай эта любовь и будет несчастной. Чувство любви может наполнить мою жизнь внутренним смыслом, и с этими светлыми воспоминаниями можно будет жить дальше – совершенно разумно и достойно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идея несчастной отверженной любви окончилась так: свидание было перед советским институтом (обшарпанное здание, пропахшее щами), вокруг которого конечно были вырыты какие-то канавы,  через  которые  надо  было “перебираться”.  И тут у переправы выбежала маленькая кривоногая сука с гребнем сосков вдоль лысого пуза, и стала лаять. Лаяла она громко, захлёбываясь, от напряжения равномерно подпрыгивая на одном и том же месте.  Лаяла она именно на меня,  как для  института  чужого.  Этот  лай  был кульминацией её жизни, звёздным часом.  Было видно,  что свои пять лет собака только готовилась  к  этому 20 сентября 1988 года и,  перенапрягшись, дня через два-три умрёт за ненадобностью как  использованный статист. Можно было отойти в сторону и попрощаться, но девушка продолжала идти вперёд, да вдобавок стала суку объяснять как “нашу  институтскую  собачку”,  так что собаку и отогнать было неудобно. Прощание было никакое невозможно, я ушёл, и этого ПОСЛЕДНЕГО ВЗГЛЯДА не было, то есть его уже не могло быть в моей жизни никогда.  Я почувствовал, что  молодость  безнадёжно прошла  и  не  оставила  мне ничего кроме этого визгливого лая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А была прекрасная осень, и сам дом был прекрасен – усадьба князей Голицыных на Волхонке. Девушка была красивой и умной. И я подарил ей рукопись своего романа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но зато у меня был Пушкин  и  я  даже через много лет всё равно мог упрямо ходить по зимней аллее и вспоминать свою никогда не бывшую любовь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Я помню чудное мгновенье:&lt;br /&gt;Передо мной явилась ты,&lt;br /&gt;Как мимолетное виденье,&lt;br /&gt;Как гений чистой красоты»&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тихо шёл снег, деревья стояли в инее. В парке никого не было. Я шептал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Мне грустно и легко; печаль моя светла;&lt;br /&gt;Печаль моя полна тобою,&lt;br /&gt;Тобой, одной тобой... Унынья моего&lt;br /&gt;Ничто не мучит, не тревожит,&lt;br /&gt;И сердце вновь горит и любит — оттого,&lt;br /&gt;Что не любить оно не может».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вспоминал прошедшую юность, видел осенние деревья на Волхонке, усадьбу Голицыных, себя, сидящего на скамейке и плачущего. Но позора не было. Была светлая грусть, светлое сожаление о неудавшейся жизни. И надежда покоя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Пора, мой друг, пора! покоя сердце просит —&lt;br /&gt;Летят за днями дни, и каждый час уносит&lt;br /&gt;Частичку бытия, а мы с тобой вдвоем&lt;br /&gt;Предполагаем жить, и глядь — как раз умрем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На свете счастья нет, но есть покой и воля.&lt;br /&gt;Давно завидная мечтается мне доля —&lt;br /&gt;Давно, усталый раб, замыслил я побег&lt;br /&gt;В обитель дальную трудов и чистых нег».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь нет рефлексии,  нет знаковости символизма,  который предусматривает подлинный личный опыт и  лишь  придаёт ему порядок, подчиняет определённому благородному ритму воспоминаний. Нет, это сама жизнь,  которую подарил мне и всем русским пушкинский гений, и без которой  наверное  и  весь  русский символизм не стоит ничего, ибо оборачивается стилизацией пустоты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин придаёт русской личности широту и полноту свободной европейской индивидуальности. Это оправдание и искупление русского «я», совершенная и, следовательно, совершённая иллюзия его полной и счастливой автономности. Существует неправильная фокусировка,  приводящая  к  удивительной   пошлости “пушкиноведения”. Не  низость  жизни Пушкина,  недостойная его гениального дара, а нравственный подвиг несчастного человеческого «я»,  которое  упрямо,  сквозь зубы воссоздало из себя,  из собственных снов и грёз великую и  счастливую  жизнь,  великую гармонию, миллионнократно искупающую весь русский блеф европеизма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если создана странная культура шекспироведения или гётеведения, то  внутренний смысл этих огромных усилий сотен и тысяч интеллектуалов можно  найти  в  структуре  величественного шекспировского мифа, своим масштабом уже отчасти напоминающего неправду библейскую, или же в  масштабе  нравственной  задачи Гёте, вполне сопоставимой с размахом Лютера.  Но Пушкин,  ничтожный Пушкин со своей короткой  и  пошлой  жизнью,  совершенно раздавливается этой  хоть и безуспешной,  но постоянной и кропотливой работой тысячи филологов и историков,  научно исследующих какой-то «донжуанский список» (в шутку написал в альбом нелепый перечень) или зощенковскую «переписку А.С.Пушкина с Н.Гончаровой».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Пушкин вдруг встаёт в рост и говорит:&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Когда для смертного умолкнет шумный день,&lt;br /&gt;         И на немые стогны града&lt;br /&gt;Полупрозрачная наляжет ночи тень&lt;br /&gt;         И сон, дневных трудов награда,&lt;br /&gt;В то время для меня влачатся в тишине&lt;br /&gt;         Часы томительного бденья:&lt;br /&gt;В бездействии ночном живей горят во мне&lt;br /&gt;         Змеи сердечной угрызенья;&lt;br /&gt;Мечты кипят; в уме, подавленном тоской,&lt;br /&gt;         Теснится тяжких дум избыток;&lt;br /&gt;Воспоминание безмолвно предо мной&lt;br /&gt;         Свой длинный развивает свиток;&lt;br /&gt;И с отвращением читая жизнь мою,&lt;br /&gt;         Я трепещу и проклинаю,&lt;br /&gt;И горько жалуюсь, и горько слезы лью,&lt;br /&gt;         Но строк печальных не смываю». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ритм и звуковой ряд этого стихотворения опровергает его содержание, но подтверждает заключение, придавая ему смысл высокой жертвы и покаяния.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это русский  национальный  характер, когда  необыкновенные высоты духа проявляются там, где менее всего их можно было ожидать. И в этом неожиданном  возвышении может быть и таится привлекательность русского характера,  довольно жестокого и неприятного. Та «широта души»,  которая есть хотя и сниженный,  но всё-таки вариант «величия», «героизма». В этой сниженности может быть и достигающий степени исключительности. Это, так сказать, «героический героизм».  Героизм «несмотря на», наперекор  своей  судьбе.  Как  героический порыв против обыденной пошлости своей жизни.  Камикадзе не как воинственный самурай, поколениями готовящийся к акту заклания,  а мелкий служащий, который двадцать лет перекладывал бумаги,  брал мелкие позорные взятки. А потом встал, положил свой карандашик в аккуратный пенальчик,  вышел со службы, надел комбинезон и шлем, сел  в  истребитель, начинённый  взрывчаткой,  и со всего маха врезался в борт вражеского крейсера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a069.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Картина современного художника, иллюстрирующая последние дни поэта. Рядом с Пушкиным Жуковский, дальше Вяземский, служанка, жена и Данзас.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XVIII&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Последняя дуэль Пушкина мегаломания и буффонада. Последовавшее за ней мучительное умирание - верх ума и благородства. Умирающий Пушкин не сделал ни одной ошибки в ситуации, когда обычно никто не может сделать ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пуля попала в живот, разворотила внутренности и раздробила тазовую кость. Рана была, безусловно, смертельной, Пушкин это понял, пока его везли с места дуэли домой. Карету трясло, боль, когда кончился дуэльный азарт, становилась всё сильнее, началась рвота. Он сказал, что опасается, что его ранили как Щербачёва. Того ранили тоже в живот и он умер в страшных мучениях через два дня. Вскоре прибывший врач подтвердил опасения Пушкина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За оставшиеся два дня Пушкин сделал всё, что мог сделать самый умный и самый мужественный человек в его обстоятельствах. При невыносимых муках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё в карете Пушкин дал наставления секунданту, как его внести в дом, чтобы не было истерики жены. Потом он, чтобы её не испугать, скрывал своё состояние, и сдерживал крики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин позвал своих друзей и сразу сказал, что его жена ни в чём не виновата и вне подозрений. Это было не объяснение ситуации, а воля умирающего. Друзья Гончарову недолюбливали. Однажды в гостях кто-то решил прочитать свои стихи Пушкину, и из вежливости спросил разрешение у Гончаровой. Та сказала: «Читайте, я всё равно не слушаю». То, что злые языки оставили дурочку в покое, заслуга умирающего мужа, любящего свою жену и стремящегося оградить её и детей от пересудов и сплетен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин причастился и попросил у царя прощения и также попросил не наказывать своего секунданта. Николай написал Пушкину записку, где сказал, что его прощает (дуэль сама по себе была преступлением, кроме того, Пушкин лично обещал царю не участвовать в дуэлях) и берет попечительство о жене и детях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин уничтожил ряд документов и отдал распоряжения о наследстве («все жене и детям»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он сказал жене, что ни в чем её не винит и советует выйти замуж за хорошего человека через два года траура (что она и сделала – её второй муж был хорошим отцом приёмным детям, от него она родила ещё троих. Все семеро стали достойными людьми.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин написал список тех, кому был должен без долговых расписок (к 1837 году он уже был в одном шаге от банкротства). Это было очень важно, так как не только подтверждало законные претензии, но и лишало оснований претензии незаконные, обычные в таких случаях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное, Пушкин дождался от царя окончательного решения о судьбе семьи. Николай I решил все проблемы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; «1. Заплатить долги.&lt;br /&gt;2. Заложенное имение отца очистить от долга.&lt;br /&gt;3. Вдове пенсион и дочерям по замужество.&lt;br /&gt;4. Сыновей в пажи и по 1500 рублей на воспитание каждого по вступление на службу.&lt;br /&gt;5. Сочинения издать на казённый счёт в пользу вдовы и детей.&lt;br /&gt;6. Единовременно 10 000 рублей». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё. И дети, и внуки Пушкина были обеспечены по гроб жизни. А его поэзия перешла под государственную эгиду – что закончило превращение России в великое государство Европы. И сделало русских вечными держателями части акций мировой культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a070.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Младшая дочь Пушкина Наталья. Вышла замуж за сына начальника III отделения, а потом за немецкого принца.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Всего одно неверное слово Пушкина перед смертью и всё могло пойти иначе. Попечением несчастных детей занялись бы полоумные и нищие родственники, его семья стала бы объектом нападок негодяев-студентов, а пушкинскую поэзию стали бы изучать в школах на двадцать лет позже. Тургенев родился в 1818, Достоевский в 1821, Толстой в 1828. Всех их с младых ногтей ПИЧКАЛИ Пушкиным. А могло случиться так, что следующее издание Пушкина после 1837 года вышло бы в 1857 – как переиздание устаревшего и подзабытого автора. Что бы тогда было с русской культурой?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует не лишенное оснований исследование Щёголева, который доказывает подложность воспоминаний Жуковского о последних днях Пушкина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жуковский писал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Я сказал ему: может быть, я увижу государя: что мне сказать ему от тебя? - Скажи ему, отвечал он, что мне жаль умереть; был бы весь его… Я возвратился к Пушкину с утешительным ответом государя. Выслушав меня, он поднял руки к небу с каким-то судорожным движением. Вот как я утешен! - сказал он. - Скажи государю, что я желаю ему долгого царствования, что я желаю ему счастия в его сыне, что я желаю ему счастия в его России. Эти слова говорил слабо, отрывисто, но явственно». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Щёголев сравнил разные редакции этого текста и увидел, что слова о «счастие» и «вздымании рук» добавлены позднее и в несколько приёмов. В первоначальной редакции были только слова «мне жаль умереть, был бы весь его». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это цитата предсмертных слов Вольтера, который просил передать Фридриху Великому, что ему жаль умирать, а то бы он жил для него (то есть ублажал собой коронованного кретина). Несомненно, так всё и было, и Жуковский от себя дополнил первоначальную фразу Пушкина, чтобы исключить всякую двусмысленность. Но Щёголев неправильно считает, что Пушкин здесь издевался над Николаем. С простеленным животом и чувством вины перед детьми-сиротами не до шуток. Эти слова – прощальный привет Жуковскому, единомышленнику и товарищу по «Арзамасу». Заметка на полях для посвящённых. Жуковский сарказм сразу понял и оценил – что его лишь укрепило в намерении помочь другу и единомышленнику. «Помоги, брат» - брат Жуковский помог.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a071.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Картина, сделанная у гроба Пушкина. Это лучшее изображение поэта после картины Гиппиуса. При жизни его лицо было всегда напряжено, сосредоточено, после смерти черты разгладились и стали мягкими. «Я жить хочу, чтоб мыслить и страдать» и «нет счастья на земле, но есть покой и воля». В конце жизни. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Николай вообще плохо понимал Пушкина. Он поставил условием своей помощи причастие, когда Пушкин это уже сделал. Николаю казалось, что Пушкин это «вольнодумец», который превратит своё умирание в подрывающий устои спектакль, тогда как он был человеком искренне верующим и даже религиозным. Что знали близкие Александру Сергеевичу люди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но даже они не предполагали силы духа и ума Пушкина, явленной им перед смертью. То есть в «момент истины». Вяземский писал через несколько дней после его кончины:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Смерть обнаружила в характере Пушкина все, что было в нем доброго и прекрасного. Она надлежащим образом осветила всю его жизнь. Все, что было в ней беспорядочного, бурного, болезненного, особенно в первые годы его молодости, было данью человеческой слабости, обстоятельствам, людям, обществу. Пушкин был не понят при жизни не только равнодушными к нему людьми, но и его друзьями. Признаюсь и прошу в том прощения у его памяти, я не считал его до такой степени способным ко всему… В жестоких предсмертных страданиях своих Пушкин был велик твердостью, самоотвержением, нежною заботливостью о жене своей. Чувствуя, что смерть близка, он хладнокровно высчитывал шаги ее, но без малейшего желания порисоваться, похорохориться и подействовать на окружающих».&lt;/i&gt;</text>
    <subject>В7. ЧТО НЕОБХОДИМО ЗНАТЬ О ПУШКИНЕ - 7</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/263197.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/263859.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>