<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-05-26 16:51:00</date>
    <text>Жжжжжжжжжжжжжжжжжж... А Галковский в Питере! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приехал внезапно, с утиной оказией. Поэтому почты нет, в интернет доступ через кафе Шангриллу. Кто из питерцев хочет связаться, может звонить по 314-21-16, желательно попозже. Можно до часу ночи. Остановился я в гостинице Пале-Рояль на Пушкинской. Буду в Питере ещё два-три дня, возможно приеду ещё через недельку-другую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Город пока нравится, постараюсь вскоре разместить фотоотчёт. Вчера утята всё ходили вокруг английского фрегата "Сазерленд", примеривались, как лучше сделать. Жалко рядом церковь большая стоит. Видимо махнут крылом.</text>
    <subject>207. ПИТЕР - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/53183.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/53560.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3828368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3828368#t3828368</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
      <date>2005-05-26 14:16:00</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не забудьте уток на Елагином!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3828624" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3828624#t3828624</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-05-26 14:43:16</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, ну как Вам Кунсткамера понравилась? А белые ночи? </text>
      <comments>
        <comment id="3830928" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3830928#t3830928</url>
          <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
          <date>2005-05-29 07:07:12</date>
          <text>&lt;a href="http://gazeta.ru/lenta.shtml?405073#405073" rel="nofollow"&gt;Из "Кунсткамеры" похищены два экспоната XVII века.&amp;lt;/a.&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Намекаете?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3828624&amp;style=mine#t3828624</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3829136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3829136#t3829136</url>
      <user name="Roman Romanov" username="rromanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106427722/956289" height="100" width="88" />
      <date>2005-05-26 16:28:08</date>
      <text>Вы с частным визитом или предполагается встреча с читателями? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3829904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3829904#t3829904</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-27 14:48:20</date>
      <text>&amp;gt;Остановился я в гостинице Пале-Рояль...&lt;br /&gt;&amp;gt;почты нет, в интернет доступ через кафе Шангриллу. &lt;br /&gt;Извините, Дмитрий Евгеньевич, вы уверены, что приехали именно в СПБ? ;-)</text>
      <comments>
        <comment id="3830416" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3830416#t3830416</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-05-27 20:24:05</date>
          <text>устранены по названому телефону 3 минуты назад. (Ваши сомнения, у меня и так их не было.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что Шангрила ? Она как раз рядом с Пушкинской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, мэтр изволили пожаловать на день рождения города №302, правда никто об этом не знал и город оформлен плохо, но хоть что-то есть к ПЕРВОМУ приезду, видимо, самого сильного историка и города, и династии, царствовавшей здесь и, собственно - именно здесь прославившей Россию.&lt;br /&gt;С уважением, всегда Ваш, ...</text>
          <subject>сомнений нет</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3829904&amp;style=mine#t3829904</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3831184" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831184#t3831184</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-05-30 11:41:45</date>
      <text>В воскресенье 29-05-2005 состоялось инженерное объяснение смысла «Бесконечного тупика».&lt;br /&gt;Во-первых, намеченная встреча всё время была под угрозой срыва из-за сломанного замка в двери жилища на Пушкинской, где гостеприимный дом имел честь принимать знаменитого историка. Т.е. с одной стороны – тупик (дверь), с другой  - бесконечный (не закрывается).&lt;br /&gt;(равно и со встречей – «будет- не будет?»)&lt;br /&gt;Во-вторых, когда после вручения(около памятника Пушкину) господину Галковскому утенка из коллекции моей дочери (такие маленькие стеклянные цветные фигурки размером 1-2-3 см.) и благосклонного принятия мэтром данного экземпляра была обнаружена мемориальная доска на той парадной, где проживал мэтр, причем размером в книгу БТ 2-го издания.&lt;br /&gt;Надпись на доске гласила – «Этот дом имел честь принимать Г-на Дмитрия Галковского, автора наиболее полной фактологии истории Петербурга, 27-05-2005 (27 число подходит как день рождения Пушкина, ведь дом – на улице Пушкинская). Собственно виден был лишь виртуальный образ чугунной доски, тогда как реальный, видимо, был оторван какими-нить октябрятами-дружными ребятами с единственной им понятной «культурно-познавательной» целью – своровать, распилить, да и пропить.&lt;br /&gt;Однако вмурованные 4 болта размером около М10 остались, что и было подтверждено осмотром их превосходительством Старым Адмиралом при непосредственном общегалактическом благосклонном внимании самого Галковского, находящегося по случаю на данной планете, хоть и на 2-3 шага далее. &lt;br /&gt;Отцы города Петербурга еще 100 лет назад обеспокоились установлением данной мемориальной доски, неся в своих сердцах очевидную уверенность в неистрибимости русской культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее путь процессии пролег в Дом Перцова, где в кафе театра «Комедианты» (играющей Набокова «Смех в темноте»- по «Камере обскура», Лиговский 44, 5 минут от Московского вокзала пешком) в уютном возвышении бельэтажа кафе с видом на проспект компания смогла слегка перекусить и мэтр откушали зеленого чаю с лимоном (это я поклонницам на заметку о вкусах г-на Галковского). Причем межгалактический характер был отмечен связью /из уютного девятнадцатого века Дома Перцова в двадцать первый/ с г-ном Дворецким посредством упирающегося вначале, но затем сдавшегося немецкого противника Зименса.&lt;br /&gt;Это кафе может быть местом встреч почитателей таланта мэтра за его оценку уюта и питерского своеобразия, кроме того, Дома Перцова более в галактике не наблюдается ( в отличие от различных елок-палок, чайных ложек и т.д.) + в силу принадлежности к русской культуре самого г-на Перцова, т.е. – к контексту произведений мэтра.&lt;br /&gt;Мэтру были продемонстрированы чугунные ворота слева и справа от кафе на Лиговском 60 (или 68?), в который упирается Свечной переулок. На воротах слева две маленькие фигурки размером в полметра символизировали малость материальной существующей культуры и жизни перед интеллектуальным замыслом творений мэтра.&lt;br /&gt;По Свечному процессия дошла до коломенской улицы, вступив в мир Достоевского (и предположительно – В.В. Розанова), направляясь осмотреть улицу старухи-процентщицы – Разъезжую. &lt;br /&gt;Впрочем нынешняя реальность вторгалась и здесь. Сначала мимо пробегающая уточка рассыпала деньги перед г-ном Галковским, надеясь обратить на себя внимание. Внимание было обращено, но, мэтр отказался от денег как и от антибукера, видимо, поскольку «гусары денег не берут!». Тем не менее надо поздравить питерских уточек с почином…&lt;br /&gt;Потом реальность напомнила о себе предъявлением мэтру въявь любимого ресторана ходорковского «Матросская тишина» (ул. Марата).&lt;br /&gt;Пройдя по ул. Достоевского, процессия дошла до квартиры Достоевского рядом с Кузнечным рынком. Так и замкнулся «круг» Пушкин-Галковский- Достоевский (какие уж тут мараты, господа!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с состоявшейся маленькой экскурсией хотел бы задать три вопроса питерским Жжистам.&lt;br /&gt;1.	Возвращение в реал-лайф мемориальной доски.&lt;br /&gt;2.	Промоушен второй встречи мэтра с питерцами уже не как автора «БТ»(первая очевидная встреча с читателями), но как «Автора наиболее полной фактологии Петербурга».&lt;br /&gt;3.	Подходит ли кафе Дома Перцова для встреч питерцев-Жжистов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу Вас высказаться.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Галковскому оказывают почтение в Питере уже 100 лет.</subject>
      <comments>
        <comment id="3831440" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831440#t3831440</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2005-05-30 17:08:56</date>
          <text>Я тут стою позадь забора, но впечатление, словно я с вами, спасибо.</text>
          <subject>Re: Галковскому оказывают почтение в Питере уже 100 лет.</subject>
          <comments>
            <comment id="3831696" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831696#t3831696</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-05-30 18:07:33</date>
              <text> А Ваше мнение?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот еще чуть не забыл -&lt;br /&gt;Питерские Уточки еще проявили себя явлением прям перед глазами мэтра магазином "Невеста плюс" (ул. Достоевского).&lt;br /&gt;Угадайте почему "плюс"?</text>
              <subject>Re: Галковскому оказывают почтение в Питере уже 100 лет.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831440&amp;style=mine#t3831440</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831184&amp;style=mine#t3831184</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3831952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831952#t3831952</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-05-30 19:25:05</date>
      <text>Какое горе! А я буду только в конце июня... Как же так...&lt;br /&gt;Но, очень прошу, Елагин остров (б. ЦПКиО им. С.М. Кмрова) посетите, если успеете... Все-таки массоны там все почти были, а утки - до сих пор там - мемориальное же место...</text>
      <comments>
        <comment id="3832208" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3832208#t3832208</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2005-05-31 10:24:55</date>
          <text>И Буддийский храм - старейший и самый большой в Европе... Тоже рядом...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3831952&amp;style=mine#t3831952</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3832464" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3832464#t3832464</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-05-31 12:00:36</date>
      <text>Почему?&lt;br /&gt;Едет шайка байкеров по Невскому проспекту, а настречу тихий интеллигентный Д. Е. с БТ скромно так идет. Шайка останавливается, выходит главный в крагах, металле, весь крутой &lt;br /&gt;Ну как же так, Дмитрий Евгеньевич, ну что же Вы прячетесь и  носитесь с БТ только, Вы – же наш самый крутой байкер в 100 раз круче меня и Харлей-Давидсон у Вас как атомный авианосец! Идемте к нам – главным мозгом (а мы – вокруг), а если хотите, будете и впереди всех носиться!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я к чему?&lt;br /&gt;К тому, что питерцу 2005 года не въехать шо це таке БТ е? И – по барабану. Стеклянные глаза.&lt;br /&gt;А вот вы ему дайте в магазине «Буквоед» или «Дом книги» брошюрку небольшую&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«История Петербурга– наиболее полная фактология. Часть 1.  XVIII век» – &lt;br /&gt;вот тут он завьется, вот тут он запоет! &lt;br /&gt;И окажется, что средние знания среднего питерца по истории родного города – колеблятся от минус ноль до плюс ноль. «Господи, ужас, а как же так, я так люблю мой город! А что же я тогда знаю?!»&lt;br /&gt;В ответ -  - а то, что ты знаешь – «заяц, заячий остров, Петр прорубил окно (гы-гы-гы!), Екатерина Вторая САМАдержица (Гы-гы-гы!!!) – все это – ЛИШЬ набор лубков и сказок для детей, выкинь МУСОР из головы.&lt;br /&gt;Вот и полетели вверх тормашками все доценты-офиц-историки прочая соц-шушера, да и наплевать на них…&lt;br /&gt;ГЛАВНОЕ – другое! Перед таким промоушеном открыты ВСЕ двери, что нужно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Промоушн на 2005-2025 гг. Глядишь за 20 лет начнут знать факты. А потом уже можно и ИСТОРИЮ и БТ и т.д.&lt;br /&gt;Обоснование у меня такое.&lt;br /&gt;Мой мозг посредством глаз считывает за месяц в среднем более 5000 женских лиц в месяц. Идет биоценоз вслед за моим поколением, жесткий, «реальный». Се ля ви. БТ ему «не в тему». А вот факты – дело другое. Это карьерное действительно умное реальное поколение по БТ лишь скользнет глазом, а перед Египетскими пирамидами ФАКТОВ истории родного города (которую вколачивают глупыми лубочками уже с детского сада) – ОСТАНОВИТ свой мотоцикл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а мы? Г-да питерЖЖ-сты, кроме «правильного» занятия водкопьянствования и бухтения можем ведь капля за каплей грамотно и интеллигентно делать шаги стратегии (ПОД РУКОВОДСТВОМ мэтра, ессно) данного промоушена в 2005-2025гг., а там, глядишь и более молодые и умные придут. (За 1985-2005 ЧТО было сделано? Вот вопрос… Мне самому – стыдно, да.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примечание 1. Стратегия «наиболее полная фактология истории» может и не пойти гладко, но нет проблем. Есть другие мнения – вот пишите в ЖЖ, чего сложного Далее, конечно, кто-то что-то знает больше – тем лучше! Научный обмен будет прибавлять фактов. Монополию на истину никто не присваивал. Маленькие первые брошюрки? Ну, это – для начала. С разрешения автора делайте другие издания, более красивые и т.п.&lt;br /&gt;Примечание 2. «Рекламочка – макияж трупов» – знаю, сам так и пишу(на ДЕ ссылаюсь). Прошу отделять рекламочку от промоушена. Промоушн (продвижение) = когда вы голодному человеку подвигает ближе источник пищи (отве6чает его потребностям), а рекламочка часто (очень часто) ОРЁТ «Жри меня! Деньги давай». Согласитесь, отличие существует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господа питерЖЖ-сты! Прошу высказаться.&lt;br /&gt;________________________________________&lt;wbr /&gt;_______&lt;br /&gt;(я ведь тоже еще не всё сказал...)</text>
      <subject>Промоушен второй встречи мэтра с питерцами</subject>
      <comments>
        <comment id="3832720" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3832720#t3832720</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-06-01 06:37:12</date>
          <text>Уважаемый господин Галковский!&lt;br /&gt;Если в идее данного промоушена есть что-нибудь хорошее, тогад позвольте преподнести как подарок к юбилею -–Вашему, через три дня, Дмитрий Евгеньвич!&lt;br /&gt;Дай Вам Бог здоровья и молодую жену!</text>
          <subject>С днем рождения, мэтр!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3832464&amp;style=mine#t3832464</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3833744" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3833744#t3833744</url>
      <user name="senz" username="senz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
      <date>2005-06-03 22:16:12</date>
      <text>С Днем Рожденья, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Поздравляю.&lt;br /&gt;И лично тоже, надеюсь!:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3834000" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3834000#t3834000</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-06-04 07:02:46</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, если философу 45, у философа начинается лучший период в его жизни - гениальные мысли молодости, обогащённые мудростью жизненного опыта, достигают настоящей полноты зрелости и спелости. Желая Вам здоровья, отличного настроения, повседневной бодрости, надеюсь, что вы обрадуете Ваших почитателей новыми блестящими произведениями. И наконец укажете заблушим выход из "Бесконечного тупика".&lt;br /&gt;С лучшим днём в году, с всегдашним уважением, Владимир Поляков.</text>
      <subject>С днём рожденья!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3834256" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3834256#t3834256</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-04 07:03:09</date>
      <text>С днем рождения!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3834512" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/53392.html?thread=3834512#t3834512</url>
      <user name="iraan" username="iraan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22653228/4870115" height="100" width="87" />
      <date>2005-06-04 07:34:06</date>
      <text>С Днем рождения! </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>