<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-06-25 07:59:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1023.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы я был англичанином или французом, то есть принадлежал к нации, для которой юмор и остроумие есть категории базисные и смыслообразующие, я бы обязательно выучил русский язык. Внешне русские не смешные и наблюдать за ними довольно скучно. Если это конечно не театр и вам что-то не представляют специально. Но послушать, что русский ГОВОРИТ, это песня. Любая юмористическая передача Англии или Франции умрёт за месяц, не выдержав конкуренции с российскими СМИ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский считает не нужным приводить себя в соответствие со своими декларациями до такой степени, что уже это вызывает взрыв хохота.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, вы видите уродливого неопрятно одетого человека, не умеющего себя вести. Кто это? Иностранец не знает языка и, зевая, смотрит на экран. Да мало ли такого добра на свете? МАЛО. Потому что это знаменитый русский стилист, и рассказывает он, что и как надо носить в новом сезоне. При этом сами русские смотрят и НЕ ПОНИМАЮТ, а в чём здесь прикол. Понимает француз, удачно выучивший русский язык и хохочущий в своём углу, как будто его щекочут в десять перьев. Человек получил праздник, который будет всегда с ним. Стоит только включить телевизор или съездить в Россию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой стране хронический алкоголик может читать лекции о вреде пьянства, общепризнанный вор -  разглагольствовать о борьбе с жульничеством, ночной сторож – поучать дипломатическому этикету, а безрукий астроботаник - возглавлять ассоциацию армреслинга. Для русских это НОРМАЛЬНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что у них проблемы с причинно-следственной связью. ПРОБЛЕМЫ.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Некоторое время назад я с удивлением обнаружил в ЖЖ Константина Крылова пособие по выявлению гебистов. Был обещан целый цикл. «Что такое КГБ и как с ним бороться». С примерами из личной жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://krylov.livejournal.com/2056666.html'&gt;http://krylov.livejournal.com/2056666.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://krylov.livejournal.com/2058053.html'&gt;http://krylov.livejournal.com/2058053.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я долго тёр глаза (50 лет живу, а привыкнуть к таким вещам не могу: поэт - глуп, а философ - наивен). Но решил сразу не писать, а дождаться, чем всё у Крылова кончится. Хотя уже в самом начале были суперприколы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала шли рассуждения такого вот рода:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Как ни странно, очень часто феесбешника и провокатора опознать очень просто. Достаточно доверять людям. То есть полагать, что, если человек сам говорит о себе, что он феесбешник, милиционер, ну или имеет отношение к ФСБ или милиции – нужно это понимать буквально».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее примеры, классификация. И потом вот такое многозначительное отступление:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Сам по себе факт контакта с сотрудниками правоохранительных органов – явление нормальное... нет ничего криминального в том, чтобы иметь в знакомых полковника или целого генерала самого что ни на есть центра «Э». Мало ли бывает: связался с ногастой блондинкой, а она – дочь мента в генеральских погонах, пришлось жениться, и с тестем регулярно ездить на шашлыки».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Э-э... Гм... Мда...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я терпел. Ждал полного раскрытия темы. Ждать пришлось недолго. У Крылова энд Холмогорова случилось несчастье – умер Куратор. Некий «Владимир» «Николаевич» «Ширяев».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Блестяще образованный интеллектуал "Ширяев", после курсов гебистских прапорщиков и заочной высшей школы КГБ работал охранником – футбол, лыжи, забивание лбом гвоздей. Был внутренним сексотом в «Альфе», возглавлял её комсомольскую, а затем партийную организацию. В 90-е годы был переброшен КГБ на работу по благоустройству отставных костоломов. В рамках кегебистского профсоюза основал листок «Спецназ России», где поставил на лыжи и Костю и Егора. (Есть в Швейцарии свои национальные силы. Объединяются вокруг философского геополитического еженедельника «Гардероб Швейцарии».)    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем неплохо. И гардеробщики при деле и националисты в гардеробе. У каждого джентльмена есть свои скелеты в шкафу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работа Ширяева так и охарактеризована:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В качестве шеф-редактора газеты «Спецназ России», он сделал очень много для популяризации истории Отечественного спецназа и информационного обеспечения борьбы с терроризмом».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Крылов орал в «Спецназе»: «Русские люди, ребятушки, вставайте за землю русскую, не сумлевайтесь. Со всех концов зажжём».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по протОколу это называлось так: «информационное обеспечение борьбы с терроризмом».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не против. Но зачем в одном флаконе-то? Ведь СМЕШНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Когда я услышал о его смерти, первая мысль была: «Сгорел». Сгорел, как горели на работе советские люди. Он тянул на себе огромную ношу, очень много работал.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Скорбь и отчаяние — вот какие чувства я испытал, узнав, что Ширяев не дожил даже до 55. Умер молодым… Еще пару дней назад я с ним разговаривал, у Владимира Николаевича ничего не болело… Непонятная, загадочная и страшная смерть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ширяев остался честным офицером, каким всю жизнь и был. Вместе с Ширяевым ушло нечто очень ценное, что было в патриотизме 90-х. Владимир Николаевич сам был воплощением этого патриотизма, человеком, с которым я мог расходиться в оценке текущей политической ситуации, но в личном плане он был образцовый патриот, который опередил свое время.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Ширяев стоял у истоков ассоциации ветеранов подразделения «Альфа». Он альфовец из старой команды, служивший под началом легендарного генерала Зайцева. В 91-м году вместе с Союзом рухнули и те структуры, которые были связаны в КГБ. Шла речь и о расформировании «Альфы»... Ширяев был одним из людей, кто создавал именно ветеранскую организацию, чтобы люди не уходили из подразделения в никуда. В то время страна только-только начала выходить из эпохи «тяжелого» бандитизма, возникли ЧОПы. Ширяеву и еще некоторым людям пришла в головы мысль объединить легальные структуры — ЧОПы — и ветеранскую организацию».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно. Но суховато. Шашлык дело хорошее, но ручонки дрожат. Слезы и надрыва добавил умный Холмогоров:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Константин написал о Владимире Николаевиче как смог. А у меня вот уже второй раз за месяц когда умирает близкий человек - ступор. Как написать о том, кто не только был советчиком и защитником, но и постоянно в трудную минуту протягивал руку помощи. В последнее время эта рука нужна была все реже и реже - с большинством проблем я научился справляться сам, и стыдно от того, что и звонил я ему всё реже и реже. Обещал переделать свою статью о Сталине для майского номера, и так и не переделал. Не до того было...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К пониманию исторического значения этого человека важно сказать одно. Именно ему обязаны появлением на свет Божий "младоконсерватизм", "национализм 2000-ных" и много чего еще - целый спектр влиятельных идеологических течений уходящего десятилетия. Даже в самом конце девяностых нас гнобили и не подпускали к прессе, либо подпускали в качестве забавных "дурачков" на потеху гельманам да галковским. Ширяев сделал газету - "Спецназ". Отстоял её самостоятельность от многочисленных "доброжелателей" со всех сторон, пытавшихся использовать и знакомство, и админресурс, и деньги, чтобы зашить нам рот. Он отбился от всех. И требовал от нас лишь одного, чтобы мы были веселее, злее, задорней, наглее, смелее в проектах. Он называл это "магическим реализмом". Могу сказать вполне определенно, что большинство моих лучших текстов 2000-2004 годов было сделано под ширяевской накруткой (не в смысле что писать, а в смысле почти музыкального как)».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Магический реализм». «С музыкой». О как! В общем, ребята, учите русский язык. Забудете своих заунывных Рабле и Джеромов-Джеромов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Памятуя, что Николай I вручил Бенкендорфу платок, дабы «утирать слёзы сиротам и вдовам, утешать обиженных, стоять за невинно страдающих», утру близнятам зарёванные рожицы. Не ревите, всё образуется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ушёл «Владимир» «Николаевич» «Ширяев», придёт «Николай» «Кириллович» «Петряев». У англичан таких много. ФИРМА.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в уважающем себя государстве место сторожей, охранников, камердинеров, полицейских, гардеробщиков – самое низкое. Обслуга. Посему и кличка полицейских в Англии – «бобби». Бобик. Полезных бобиков любят, чешут за ушком. Когда шалят – наказывают. Любя. Шалостью считается даже простое мелькание в неположенном месте. Слуги мелькать не должны – место официанта за спиной, так что блюда появляются как бы из воздуха. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А национальной идеологией занимаются Господа.</text>
    <subject>644. ШВЕЙЦАРЫ ШВЕЙЦАРИИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/169590.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/170087.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="34866345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34866345#t34866345</url>
      <user name="Л.И.Головин" username="golloviin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65801267/13753502" height="100" width="82" />
      <date>2010-06-25 04:15:41</date>
      <text>1-й.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34866601" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34866601#t34866601</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-25 04:17:55</date>
      <text>Ой вэй! Какие люди уходят!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но все же Советчик - это хорошее определение.</text>
      <comments>
        <comment id="34893993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34893993#t34893993</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-06-26 07:47:32</date>
          <text>Советчик и (право)защитник.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34866601&amp;style=mine#t34866601</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34866857" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34866857#t34866857</url>
      <user name="tilir" username="tilir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100275148/20932215" height="80" width="70" />
      <date>2010-06-25 04:20:59</date>
      <text>Не так уж это и смешно, когда лекции о вреде пьянства читает хронический алкоголик. Во-первых ему ли не знать, во вторых на слайдах можно сэкономить, его рожа уже и так -- слайд. Гораздо смешнее когда пытается читать такую лекцию человек, который в жизни не пил ничего крепче шампанского на новый год.</text>
      <subject>...</subject>
      <comments>
        <comment id="34884777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884777#t34884777</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-25 11:55:56</date>
          <text>Да, а следователями должны работать паханы, воров ловить. Охранять детсады должны педофилы, на мясокомбинатах работать отравители, а правозащитниками -- садисты. Только честным, чистым и умелым людям нет места в Эрэфии -- "отстои", "не умеют".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До такой светлой мысли и узбек не додумается.</text>
          <subject>Re: ...</subject>
          <comments>
            <comment id="34887081" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887081#t34887081</url>
              <user name="tilir" username="tilir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100275148/20932215" height="80" width="70" />
              <date>2010-06-26 02:47:32</date>
              <text>Ну грубые передёргивания насчёт детских садов и педофилов я оставлю пожалуй на вашей личной совести :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот насчёт полиции и паханов, мне прискорбно, что вы так плохо знаете историю. Наберите пожалуйста в гугле например "Видок Франсуа Эжен". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же продолжать по вашему тексту, но с моими смыслами, то на мясокомбинат опасно пускать вегетарианцев, а в правозащитники не стоит брать людей, никогда не подвергавшихся несправедливым преследованиям.</text>
              <subject>Re: ...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884777&amp;style=mine#t34884777</parent>
            </comment>
            <comment id="34891689" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891689#t34891689</url>
              <user name="jabervog" username="jabervog" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116096579/16723624" height="100" width="94" />
              <date>2010-06-26 06:04:02</date>
              <text>, а на мясокомбинатах работать свиньи,</text>
              <subject>Re: ...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884777&amp;style=mine#t34884777</parent>
            </comment>
            <comment id="34953897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34953897#t34953897</url>
              <user name="Pilat2" username="pilat2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
              <date>2010-06-29 07:03:28</date>
              <text>Философия провинциала. Причем под "Эрефией" понимается город Москва, а под "честным, чистым и умелым" - сам автор. </text>
              <subject>Re: ...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884777&amp;style=mine#t34884777</parent>
            </comment>
            <comment id="37584297" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=37584297#t37584297</url>
              <user name="Strokov_M" username="strokov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104121320/19281977" height="86" width="100" />
              <date>2010-09-19 04:17:37</date>
              <text>Вы конечно передергиваете сильно. Но в общем то вы правы.</text>
              <subject>Re: ...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884777&amp;style=mine#t34884777</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34866857&amp;style=mine#t34866857</parent>
        </comment>
        <comment id="34887593" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887593#t34887593</url>
          <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
          <date>2010-06-26 03:45:26</date>
          <text>&lt;a href="http://pics.livejournal.com/01vyacheslav/pic/0002rrqh/"&gt;&lt;img src="http://pics.livejournal.com/01vyacheslav/pic/0002rrqh" width="115" height="115" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34866857&amp;style=mine#t34866857</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34867113" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34867113#t34867113</url>
      <user name="klim_yarko: дневник одного избирателя" username="klim_yarko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92979447/22154798" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-25 04:21:47</date>
      <text>Оффтоп&lt;br /&gt;В коллекцию "визуальных образов"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.politonline.ru/video/724.html' rel='nofollow'&gt;http://www.politonline.ru/video/724.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Смотреть первые несколько секунд.&lt;br /&gt;Джон Локк (дымок из Лоста) представляет интервью маршала Жукова.&lt;br /&gt;:-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34867369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34867369#t34867369</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2010-06-25 04:25:21</date>
      <text>Приехал понимаешь из деревни залез в интернет и тут - подвижки. Говорят когда ласты клеит майор USA то 40 лиц испытывают передвижения по службе. А тут такой человек. Вот тут движуха всем движухам по ухам.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34867625" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34867625#t34867625</url>
      <user name="spirin84" username="spirin84" />
      <date>2010-06-25 04:32:12</date>
      <comments>
        <comment id="34868905" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905#t34868905</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-25 04:57:01</date>
          <text>Марка Твена однажды пригласили в качестве гостя на званый обед в Бостоне. Обед давали Люди. Среди приглашённых были Лонгфелло, Эмерсон и т.д. Сатирик решил сострить и выступил с юмористической речью, где приглашённые выступали в виде пьяных бомжей. После первых минут Твен понял, что ошибся, но дочитал речь до конца. В гробовой тишине. После он рассылал Людям письма, где слёзно каялся в прегрешениях. Но всё было напрасно. Уровень человеку определили и выше своего градуса он не поднялся. "Не нашего круга". </text>
          <subject>Re: не только для русских</subject>
          <comments>
            <comment id="34870441" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870441#t34870441</url>
              <user name="spirin84" username="spirin84" />
              <date>2010-06-25 05:49:28</date>
              <comments>
                <comment id="34875049" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34875049#t34875049</url>
                  <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-25 06:46:55</date>
                  <text>Это Вы про Марка Твена?</text>
                  <subject>Re: не только для русских</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34879401" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34879401#t34879401</url>
                      <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
                      <date>2010-06-25 07:26:12</date>
                      <text>&lt;a href='http://content.foto.mail.ru/mail/131959g/1/i-3.jpg' rel='nofollow'&gt;http://content.foto.mail.ru/mail/131959&lt;wbr /&gt;g/1/i-3.jpg&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>А не болтай!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="34880425" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34880425#t34880425</url>
                          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
                          <date>2010-06-25 07:39:27</date>
                          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;А не болтай!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы мне?&lt;br /&gt;А картинка хорошая.</text>
                          <subject>Re: А не болтай!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="34880937" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34880937#t34880937</url>
                              <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
                              <date>2010-06-25 07:49:09</date>
                              <text>вот оригинал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://insane.su/times/images/fox/35.jpg' rel='nofollow'&gt;http://insane.su/times/images/fox/35.jp&lt;wbr /&gt;g&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(&amp;gt;А не болтай!--скорее м.твену.Когда вокруг Люди...)</text>
                              <subject>угу. хорошая.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34880425&amp;style=mine#t34880425</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34879401&amp;style=mine#t34879401</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34875049&amp;style=mine#t34875049</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870441&amp;style=mine#t34870441</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905&amp;style=mine#t34868905</parent>
            </comment>
            <comment id="34878633" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34878633#t34878633</url>
              <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
              <date>2010-06-25 07:17:41</date>
              <text>то что твен выше "своего  градуса  не поднялся" для нас то как потребителей твеновской литературы это хорошо или где?</text>
              <subject>ну  не поднялся и..?</subject>
              <comments>
                <comment id="34896297" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34896297#t34896297</url>
                  <user name="man_from_utopia" username="man_from_utopia" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123547573/12748045" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-26 10:27:49</date>
                  <text>может я какую глупость скажу, но в том случае, ИМХО, либо "градус", либо Твеновская литература.</text>
                  <subject>Re: ну  не поднялся и..?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34878633&amp;style=mine#t34878633</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905&amp;style=mine#t34868905</parent>
            </comment>
            <comment id="34900137" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34900137#t34900137</url>
              <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
              <date>2010-06-26 02:13:38</date>
              <text>Что лишний раз доказывает порочность идеи наследственных элит, чо. Ибо таки да, все эти Лонгфелло и есть не более, чем преходящая мразота. Так, что история его оправдала.</text>
              <subject>Re: не только для русских</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905&amp;style=mine#t34868905</parent>
            </comment>
            <comment id="34903977" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903977#t34903977</url>
              <user name="acat" username="acat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13124032/1015399" height="83" width="100" />
              <date>2010-06-26 04:31:41</date>
              <text>А ничего, что Марка Твена, классика американской литературы, читали, читают и будут еще долго читать, а гостей с того сраного обеда - фамилия Никто, звать Никак? Да, бабло, вполне возможно, у их наследников имеется, но это важно если только смотреть на мир исключительно в категорях бабла...</text>
              <subject>Re: не только для русских</subject>
              <comments>
                <comment id="34914729" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34914729#t34914729</url>
                  <user name="GalyaD" username="galyad" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97710088/1482864" height="100" width="78" />
                  <date>2010-06-27 02:45:02</date>
                  <text>Меч возьми свой, Гайвата:)</text>
                  <subject>Re: не только для русских</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903977&amp;style=mine#t34903977</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905&amp;style=mine#t34868905</parent>
            </comment>
            <comment id="34914217" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34914217#t34914217</url>
              <user name="GalyaD" username="galyad" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97710088/1482864" height="100" width="78" />
              <date>2010-06-27 02:38:13</date>
              <text>Без и 'т д' Только этих двоих. &lt;br /&gt;И какое отношение эта история имеет к вашему же посту?&lt;br /&gt;Эти двое признанных были лет на двадцать пять старше и скорее всего было оскорблено их 'достоинство', их 'величие'.&lt;br /&gt;И выше какого "градуса" он не поднялся? При всем уважении к Эмерсону и Лонгфелло, Твен читаем и любим намного больше </text>
              <subject>Re: не только для русских</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905&amp;style=mine#t34868905</parent>
            </comment>
            <comment id="34917033" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917033#t34917033</url>
              <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
              <date>2010-06-27 07:21:22</date>
              <comments>
                <comment id="34917289" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917289#t34917289</url>
                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                  <date>2010-06-27 07:47:54</date>
                  <comments>
                    <comment id="34917545" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917545#t34917545</url>
                      <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                      <date>2010-06-27 08:08:28</date>
                      <comments>
                        <comment id="34924201" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34924201#t34924201</url>
                          <user name="KarSlon" username="karslon" />
                          <date>2010-06-27 03:54:52</date>
                          <comments>
                            <comment id="34924713" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34924713#t34924713</url>
                              <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                              <date>2010-06-27 05:25:42</date>
                              <comments>
                                <comment id="34925481" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34925481#t34925481</url>
                                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                  <date>2010-06-27 07:24:31</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="34926761" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34926761#t34926761</url>
                                      <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                                      <date>2010-06-27 09:25:59</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="34937257" depth="10" deleted="true">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34937257#t34937257</url>
                                          <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                          <date>2010-06-28 05:56:15</date>
                                          <comments>
                                            <comment id="34959017" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34959017#t34959017</url>
                                              <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                                              <date>2010-06-29 01:14:17</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="34959529" depth="12" deleted="true">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34959529#t34959529</url>
                                                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                                  <date>2010-06-29 02:44:49</date>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="34959785" depth="13" deleted="true">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34959785#t34959785</url>
                                                      <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                                                      <date>2010-06-29 02:55:23</date>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="34960041" depth="14" deleted="true">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34960041#t34960041</url>
                                                          <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                                          <date>2010-06-29 02:57:37</date>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="34960553" depth="15" deleted="true">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34960553#t34960553</url>
                                                              <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                                                              <date>2010-06-29 03:28:49</date>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="34960809" depth="16" deleted="true">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34960809#t34960809</url>
                                                                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                                                  <date>2010-06-29 03:42:57</date>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="34961065" depth="17" deleted="true">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34961065#t34961065</url>
                                                                      <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                                                                      <date>2010-06-29 03:45:10</date>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="34961833" depth="18" deleted="true">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34961833#t34961833</url>
                                                                          <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                                                          <date>2010-06-29 04:31:41</date>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="34962857" depth="19" deleted="true">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34962857#t34962857</url>
                                                                              <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
                                                                              <date>2010-06-29 05:42:24</date>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="34964137" depth="20" deleted="true">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34964137#t34964137</url>
                                                                                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                                                                  <date>2010-06-29 06:45:49</date>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="34964393" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34964393#t34964393</url>
                                                                                      <user name="morgozedir" username="morgozedir" />
                                                                                      <date>2010-06-29 06:57:31</date>
                                                                                      <text>Не понимает человек, когда с ним вежливо разговаривают.</text>
                                                                                      <subject>Re: Я не вас спрашивал</subject>
                                                                                      <comments />
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34964137&amp;style=mine#t34964137</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34962857&amp;style=mine#t34962857</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34961833&amp;style=mine#t34961833</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34961065&amp;style=mine#t34961065</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34960809&amp;style=mine#t34960809</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34960553&amp;style=mine#t34960553</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34960041&amp;style=mine#t34960041</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34959785&amp;style=mine#t34959785</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34959529&amp;style=mine#t34959529</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34959017&amp;style=mine#t34959017</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34937257&amp;style=mine#t34937257</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34926761&amp;style=mine#t34926761</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34925481&amp;style=mine#t34925481</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34924713&amp;style=mine#t34924713</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34924201&amp;style=mine#t34924201</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917545&amp;style=mine#t34917545</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917289&amp;style=mine#t34917289</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917033&amp;style=mine#t34917033</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868905&amp;style=mine#t34868905</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34867625&amp;style=mine#t34867625</parent>
        </comment>
        <comment id="34954409" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34954409#t34954409</url>
          <user name="Pilat2" username="pilat2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
          <date>2010-06-29 07:06:16</date>
          <text>"Кто пишет отзывы о книгах? Люди, которые сами не написали ни одной книги."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще цитата: "Для того, чтобы быть хорошим ихтиологом, не нужно быть рыбой".</text>
          <subject>Re: не только для русских</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34867625&amp;style=mine#t34867625</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34868137" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868137#t34868137</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-25 04:48:28</date>
      <text>&lt;i&gt;Слезы и надрыва добавил умный Холмогоров&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово умный наверное стоило взять в "кавычки".</text>
      <subject>Стилистическое</subject>
      <comments>
        <comment id="34871209" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871209#t34871209</url>
          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-25 06:10:08</date>
          <text>Не стоило.</text>
          <subject>Re: Стилистическое</subject>
          <comments>
            <comment id="34883753" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34883753#t34883753</url>
              <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
              <date>2010-06-25 08:44:18</date>
              <text>Хорошо владеете русским.</text>
              <subject>Re: Стилистическое</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871209&amp;style=mine#t34871209</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868137&amp;style=mine#t34868137</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34868393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868393#t34868393</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2010-06-25 04:48:31</date>
      <text>"К пониманию исторического значения этого человека важно сказать одно. Именно ему обязаны появлением на свет Божий "младоконсерватизм", "национализм 2000-ных" и много чего еще - целый спектр влиятельных идеологических течений уходящего десятилетия."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://holmogor.livejournal.com/3524182.html'&gt;http://holmogor.livejournal.com/352&lt;wbr /&gt;4182.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://el-cambio.livejournal.com/1446514.html?thread=25079922#t25079922'&gt;http://el-cambio.livejournal.com/144651&lt;wbr /&gt;4.html?thread=25079922#t25079922&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Черногорец опять отличился.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34868649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868649#t34868649</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
      <date>2010-06-25 04:55:57</date>
      <text>&amp;gt;Ширяев остался честным офицером, каким всю жизнь и был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я почему-то думал что "офицером" и "Спецназ России" - это имеется ввиду армия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это стало быть КГБ/ФСБ ?</text>
      <comments>
        <comment id="34869417" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869417#t34869417</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-25 05:17:15</date>
          <text>Во всём мире офицерскими званиями дорожат и вне армии дают с большим скрипом. А в СССР был маршал тайной полиции.</text>
          <comments>
            <comment id="34869673" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869673#t34869673</url>
              <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
              <date>2010-06-25 05:23:38</date>
              <text>А американские "офицер полициии" - это особенности перевода? &lt;br /&gt;По тексту "детектив" или что-нибудь еще?</text>
              <comments>
                <comment id="34869929" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869929#t34869929</url>
                  <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                  <date>2010-06-25 05:26:40</date>
                  <text>&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Police_ranks_of_the_United_States' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Police_ran&lt;wbr /&gt;ks_of_the_United_States&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869673&amp;style=mine#t34869673</parent>
                </comment>
                <comment id="34870185" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185#t34870185</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-06-25 05:30:25</date>
                  <text>У них и технические работники посольств - "офицеры". Думаю, для американсца офицер это "официель", "офисный работник", "служащий". Обычно стараются все системы званий вне армии называть иначе. И давать им другие знаки отличия. Потому что армия это святое.</text>
                  <comments>
                    <comment id="34875561" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34875561#t34875561</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2010-06-25 06:49:43</date>
                      <text>Просто рядовой. "Товарищ милиционер".</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34881193" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34881193#t34881193</url>
                      <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                      <date>2010-06-25 07:52:55</date>
                      <text>Конечно "служащий", но по смыслу конечно "товарищ милиционер".</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34884265" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884265#t34884265</url>
                      <user name="A.I." username="russinform" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                      <date>2010-06-25 09:06:38</date>
                      <text>Слово officer = чиновник&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чиновников офицерами где не надо стали величать советские беженцы 90-ых в США и Канаде. В знак великого уважения тому, от кого может зависеть их дальнейшая судьба и пособие. И ещё элементарно из-за плохого знания языка. Officer - ну, не ясно ли - офицер! "Офицер иммиграционного отдела будет брать у вас интервью". В переводе означает: вы пройдёте интервью у чиновника иммиграционного отдела. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В английском нужно всегда догонять, где officer - офицер, а где чиновник. Но в англоговорящем мире всё так устроено.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34886825" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886825#t34886825</url>
                      <user name="klendo" username="klendo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                      <date>2010-06-26 02:29:31</date>
                      <text>Officer - это любой служащий public service. Например, бухгактер - financial officer, главный менеджер - chief executive officer. Однако не надо путать с military officer. Полицейские являются офицерами по первой категории, а не второй. Наименование служащих офицерами есть результат использования военной терминологии в публичном сервисе.  </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34894505" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34894505#t34894505</url>
                      <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                      <date>2010-06-26 08:17:19</date>
                      <text>Да, кстати, в Русском ведь есть точное соответствие - сотрудник -  и милиции, и всего прочего.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34900393" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34900393#t34900393</url>
                      <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
                      <date>2010-06-26 02:16:23</date>
                      <text>Оу, щщи... Я понял! Товарищ Утконос, похоже, яростно надрачивает на мундиры, похоже. Отсюда и любовь к Людям, которые их носят...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34936745" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34936745#t34936745</url>
                      <user name="the_realistic" username="the_realistic" />
                      <date>2010-06-28 05:39:17</date>
                      <text>В Штатах officer означает также и директора (не только генерального) в фирме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Член совета директоров.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870185&amp;style=mine#t34870185</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869673&amp;style=mine#t34869673</parent>
                </comment>
                <comment id="34870697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870697#t34870697</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-25 05:57:29</date>
                  <text>В дополнение к предыдущей ссылке на википедию:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;A police officer (also known as a policeman or policewoman, and constable in some forces, particularly in the United Kingdom[1][2] and other Commonwealth nations) is a warranted employee of a police force. In the United States "officer" is the formal name of the lowest police rank; in many other countries "officer" is a generic term not specifying a particular rank, and the lowest rank is often "constable". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Police_officer' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Police_off&lt;wbr /&gt;icer&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Police_rank' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Police_ran&lt;wbr /&gt;k&lt;/a&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869673&amp;style=mine#t34869673</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869417&amp;style=mine#t34869417</parent>
            </comment>
            <comment id="34910889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34910889#t34910889</url>
              <user name="db1967" username="db1967" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114930195/14352436" height="100" width="66" />
              <date>2010-06-26 08:07:36</date>
              <text>Если считать эквивалентное звание генерального комиссара как равное маршальскому. После Сосо с этим как-то стало скромнее.</text>
              <subject>строго говоря - аж трое</subject>
              <comments>
                <comment id="34914985" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34914985#t34914985</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-06-27 03:52:21</date>
                  <text>Нет, Берия был маршалом.</text>
                  <subject>Re: строго говоря - аж трое</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34919081" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919081#t34919081</url>
                      <user name="db1967" username="db1967" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114930195/14352436" height="100" width="66" />
                      <date>2010-06-27 10:18:42</date>
                      <text>Одно другому не противоречит. До 1945 года у чекистов не было общевойсковых званий, были специальные, эквивалентные общевойсковым. Эквивалент званию маршала у чекистов был генеральный комиссар госбезопасности, тоже, кстати, с маршальской звездой. Сим званием были последовательно наделены Ягода (1935), Ежов (1937) и Берия (1941). В 1945 году Берия стал маршалом, но фактически это было не повышение в звании, а перевод чекистских званий в общевоинские, одновременно все прочие комиссары госбезопасности получили обычные генеральские звания.</text>
                      <subject>Re: строго говоря - аж трое</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34914985&amp;style=mine#t34914985</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34910889&amp;style=mine#t34910889</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869417&amp;style=mine#t34869417</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34868649&amp;style=mine#t34868649</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34869161" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34869161#t34869161</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2010-06-25 05:02:59</date>
      <text>Гхкм... Дмитрий Евгеньевич, я понимаю, что ссылка на Тифарета неформад для Вашего журнала, однако же очень в тему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lj.rossia.org/users/tiphareth/1395287.html?nc=53' rel='nofollow'&gt;http://lj.rossia.org/users/tiphareth/13&lt;wbr /&gt;95287.html?nc=53&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Холмогоров хостится рядом с путенюгендом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в обсуждении дальше интереснейшие детали:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lj.rossia.org/users/tiphareth/1395287.html?thread=46342999#t46342999' rel='nofollow'&gt;http://lj.rossia.org/users/tiphareth/13&lt;wbr /&gt;95287.html?thread=46342999#t46342999&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и прекрасное обсуждение у Крылова:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://krylov.livejournal.com/1649433.html?thread=80949529#t80949529'&gt;http://krylov.livejournal.com/1649433.h&lt;wbr /&gt;tml?thread=80949529#t80949529&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстате, назлобу по-прежнему ведёт на молодую гвардию.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34870953" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34870953#t34870953</url>
      <user name="Есть такая профессия - Родину защищать!" username="patalogostilist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64552325/10256540" height="75" width="100" />
      <date>2010-06-25 06:09:47</date>
      <text>Насрали-с? А жопу пальцем принципиально не подтираете, полагаю, как особь, живущая в уважающем себя государстве...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34871465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871465#t34871465</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2010-06-25 06:18:01</date>
      <text>&lt;a href="http://community.livejournal.com/image_of_russia/65258.html" rel="nofollow"&gt;&lt;span&gt;&lt;b&gt;Джером Клапка Джером о предреволюционной России (к вопросу о «футурологии» английской Россики)&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; &lt;/a&gt;</text>
      <subject>Джером Клапка Джером</subject>
      <comments>
        <comment id="34873257" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873257#t34873257</url>
          <user name="jewsuperstar" username="jewsuperstar" />
          <date>2010-06-25 06:37:05</date>
          <text>Спасибо, прочитал.</text>
          <subject>Re: Джером Клапка Джером</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871465&amp;style=mine#t34871465</parent>
        </comment>
        <comment id="34879913" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34879913#t34879913</url>
          <user name="silence" username="kuschilop" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59669050/1363648" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-25 07:30:40</date>
          <text>ощущение, что именно его впоследствии наняли для сочинения советской пропаганды -- так похоже!</text>
          <subject>Re: Джером Клапка Джером</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871465&amp;style=mine#t34871465</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34871721" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871721#t34871721</url>
      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
      <date>2010-06-25 06:24:29</date>
      <comments>
        <comment id="34873001" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873001#t34873001</url>
          <user name="ХРОНИКИ РАСПАДА И ОМЕРЗЕНИЯ" username="ex_buzanoff" />
          <date>2010-06-25 06:36:38</date>
          <comments>
            <comment id="34873513" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873513#t34873513</url>
              <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
              <date>2010-06-25 06:41:24</date>
              <comments>
                <comment id="34876585" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876585#t34876585</url>
                  <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-25 06:57:57</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;он именно что гений&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он и сам это сказал, ещё в БТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Больше никто не смог описать связно и внутренне непротиворечиво ситуацию с политикой и историей рашки за последние 120 лет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для свиньи-то, может, и непротиворечиво. Много ли нужно свиньям? А вот, допустим, у меня возникают технические вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, в целом, да, заслуга Галковского поистине огромна (я серьёзно): он вывел в дискурс "криптоколониальную гипотезу". Пусть с грубыми ошибками и ещё более грубыми подтасовками, но вывел. Слово прозвучало. Это немало.</text>
                  <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34877609" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34877609#t34877609</url>
                      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                      <date>2010-06-25 07:04:43</date>
                      <comments>
                        <comment id="34880681" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34880681#t34880681</url>
                          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
                          <date>2010-06-25 07:46:53</date>
                          <text>1. Далась вам эта собака. Должен же у меня быть какой-то юзерпик.&lt;br /&gt;2. Я идентифицирую не по аватарке, а по "рашке". Показатель.&lt;br /&gt;3. Ну вот и славно.</text>
                          <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34877609&amp;style=mine#t34877609</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876585&amp;style=mine#t34876585</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873513&amp;style=mine#t34873513</parent>
                </comment>
                <comment id="34900649" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34900649#t34900649</url>
                  <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
                  <date>2010-06-26 02:17:45</date>
                  <text>Почитайте Фоменко, "Новая Хронология", там для вас вообще глубины откроются ;-)</text>
                  <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34903209" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903209#t34903209</url>
                      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                      <date>2010-06-26 04:10:29</date>
                      <comments>
                        <comment id="34903465" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903465#t34903465</url>
                          <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
                          <date>2010-06-26 04:21:26</date>
                          <text>Угу, а т-щ Галковский у нас ныне высокая наука, хе-хе.</text>
                          <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                          <comments>
                            <comment id="34905257" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905257#t34905257</url>
                              <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                              <date>2010-06-26 05:14:31</date>
                              <comments>
                                <comment id="34906537" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34906537#t34906537</url>
                                  <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
                                  <date>2010-06-26 05:27:49</date>
                                  <text>Все-таки хотелось бы фактов, а то многоумное наморщивание лба как-то не убеждает.</text>
                                  <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="34920617" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920617#t34920617</url>
                                      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                                      <date>2010-06-27 12:14:22</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="34921897" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34921897#t34921897</url>
                                          <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
                                          <date>2010-06-27 01:19:12</date>
                                          <text>И что, вся ли наука вас слушается? А под козырек берет? И давно у вас это? Но мелковато, может вам лучше сразу в Наполеоны или там Всемирные Императоры -- все забавнее ;-)</text>
                                          <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="34922921" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34922921#t34922921</url>
                                              <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                                              <date>2010-06-27 02:41:58</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="34923689" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34923689#t34923689</url>
                                                  <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
                                                  <date>2010-06-27 03:26:32</date>
                                                  <text>Ну, не давать же вам курс лекций по Поппеперу?</text>
                                                  <subject>Re: Вы недооцениваете величины товарища Галковского</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34922921&amp;style=mine#t34922921</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34921897&amp;style=mine#t34921897</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920617&amp;style=mine#t34920617</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34906537&amp;style=mine#t34906537</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905257&amp;style=mine#t34905257</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903465&amp;style=mine#t34903465</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903209&amp;style=mine#t34903209</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34900649&amp;style=mine#t34900649</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873513&amp;style=mine#t34873513</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873001&amp;style=mine#t34873001</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871721&amp;style=mine#t34871721</parent>
        </comment>
        <comment id="34898345" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34898345#t34898345</url>
          <user name="waf_001" username="waf_001" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122028334/16427297" height="94" width="100" />
          <date>2010-06-26 12:49:28</date>
          <text>Гений не гений, понятное дело, но и не дурак.&lt;br /&gt;И это для еврея настолько неожиданно и необычно, что Галковский не перестаёт меня удивлять.&lt;br /&gt;Феномен, наверное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский, ты феномен?</text>
          <subject>Re: При всей моей нелюбви к вам как личности</subject>
          <comments>
            <comment id="34902953" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902953#t34902953</url>
              <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
              <date>2010-06-26 04:06:43</date>
              <comments>
                <comment id="34910377" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34910377#t34910377</url>
                  <user name="waf_001" username="waf_001" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122028334/16427297" height="94" width="100" />
                  <date>2010-06-26 07:38:46</date>
                  <text> что я моложе еврея Галковского? &lt;br /&gt;А приложить не можешь по простой причине- прикладывать нечего, да и не к чему</text>
                  <subject>Быдло, а с чего ты взяло,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34911913" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911913#t34911913</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2010-06-26 09:57:03</date>
                      <text>Покачиваясь в креслице, удовлетворенно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Теперь у Галковского есть еврей!</text>
                      <subject>Re: Быдло, а с чего ты взяло,</subject>
                      <comments>
                        <comment id="34915241" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34915241#t34915241</url>
                          <user name="waf_001" username="waf_001" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122028334/16427297" height="94" width="100" />
                          <date>2010-06-27 04:44:30</date>
                          <text>Правильно. Ты сам :)&lt;br /&gt;Галковский, ты  из себя дурачка не строй - для этого и других евреев хватает :)))))))</text>
                          <subject>Re: Быдло, а с чего ты взяло,</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911913&amp;style=mine#t34911913</parent>
                        </comment>
                        <comment id="34925993" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34925993#t34925993</url>
                          <user name="flammar" username="flammar" />
                          <date>2010-06-27 08:09:48</date>
                          <text>Помнедцо, Ротшильд как-то в интервью назвал себя "еврей королей"...</text>
                          <subject>Re: Быдло, а с чего ты взяло,</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911913&amp;style=mine#t34911913</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34910377&amp;style=mine#t34910377</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34921129" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34921129#t34921129</url>
                      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                      <date>2010-06-27 12:20:06</date>
                      <comments>
                        <comment id="34925225" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34925225#t34925225</url>
                          <user name="waf_001" username="waf_001" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122028334/16427297" height="94" width="100" />
                          <date>2010-06-27 06:02:17</date>
                          <text>Так смешно или нет?&lt;br /&gt;Или потомственная шизофрения не позволяет дать однозначного ответа? ;)))))</text>
                          <subject>Re: Быдло, а с чего ты взяло,</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34921129&amp;style=mine#t34921129</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34910377&amp;style=mine#t34910377</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902953&amp;style=mine#t34902953</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34898345&amp;style=mine#t34898345</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871721&amp;style=mine#t34871721</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34871977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871977#t34871977</url>
      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
      <date>2010-06-25 06:27:09</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В этой стране хронический алкоголик может читать лекции о вреде пьянства, общепризнанный вор - разглагольствовать о борьбе с жульничеством, ночной сторож – поучать дипломатическому этикету, а безрукий астроботаник - возглавлять ассоциацию армреслинга. Для русских это НОРМАЛЬНО. "&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам, конечно же, не известно, но вот в америчке, например, чел, который не платит налоги, вполне считается президентом страны годным на должность главного по баблу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а чел, который срок сидел за вооружённое ограбление, может руководить производством оружия&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну а уж про стилистов раcxристанных и начинать не следует - океан</text>
      <subject>&amp;quot;эта страна&amp;quot;, &amp;quot;эта страна&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="34874025" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874025#t34874025</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <date>2010-06-25 06:43:16</date>
          <comments>
            <comment id="34874793" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874793#t34874793</url>
              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
              <date>2010-06-25 06:46:20</date>
              <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Реально, с уголовной судимостью, даже давно снятой, даже обычным брокером на работу не возьмут, вообще в финансовую организацию"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;попробуйте рассказать кому-нибудь другому, не мне&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;недавно проходил процесс у морган стэнли, учитывая, что там всё ужесточилось из-за того, что они стали bank holding, всё равно их волнуют лишь преступления связанные непосредственно с финансами</text>
              <subject>Это чудеса</subject>
              <comments>
                <comment id="34875817" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34875817#t34875817</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2010-06-25 06:52:47</date>
                  <text>Не, они всех прогоняют на "criminal record". Судимости бывают criminal и не criminal. </text>
                  <subject>Re: Это чудеса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34877097" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34877097#t34877097</url>
                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                      <date>2010-06-25 07:01:12</date>
                      <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Не, они всех прогоняют на "criminal record". Судимости бывают criminal и не criminal. "&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;атас, "давайте спорить о вкусе ананасов"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы, кстати, наверное пытались сказать misdemeanor и felony, но у вас не получилос?</text>
                      <subject>criminal record</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34875817&amp;style=mine#t34875817</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34878121" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34878121#t34878121</url>
                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                      <date>2010-06-25 07:16:35</date>
                      <text>I am (insert vendor’s name) performing services for Morgan Stanley.  The rules and regulations of the Securities and Exchange Commission govern Morgan Stanley.  I am advised that I may not work at Morgan Stanley on an outsource basis if I have been “statutorily disqualified” under Section 3(a)(39) of the Securities Exchange Act of 1934 without pre-approval by the New York Stock Exchange and the Securities and Exchange Commission.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PLEASE RESPOND TO THE FOLLOWING QUESTIONS: (Explain “YES” answers on back of form)&lt;br /&gt;*If you are unsure about whether a “Yes” response is warranted, please err on the side of disclosing the situation&lt;br /&gt;1)	Within the last 10 years in a domestic, military or foreign court, have you:		&lt;br /&gt;	a) been charged with, convicted of, pled guilty or pled no contest to any felony	YES	NO&lt;br /&gt;	(b) been charged with convicted of, pled guilty or pled no contest to any&lt;br /&gt;	      misdemeanor involving:		&lt;br /&gt;	(1)	The purchase, sale or delivery of any security?	YES	NO&lt;br /&gt;	(2)	The business of a broker-dealer, fiduciary, investment company,&lt;br /&gt;		investment advisor, underwriter, bank, trust, company, insurance or real &lt;br /&gt;		estate company or other financial institution?&lt;br /&gt;	YES	NO&lt;br /&gt;	(3)	Wrongful taking of property?	YES	NO&lt;br /&gt;	(4)	Embezzlement	YES	NO&lt;br /&gt;	(5)	Theft	YES	NO&lt;br /&gt;	(6)	Counterfeiting	YES	NO&lt;br /&gt;	(7)	Forgery	YES	NO&lt;br /&gt;	(8)	Fraud	YES	NO&lt;br /&gt;	(9)	Bribery	YES	NO&lt;br /&gt;	(10)	Larceny (including Petty Larceny)	YES	NO&lt;br /&gt;	(11)	Extortion	YES	NO&lt;br /&gt;	(12)	False statements or omissions	YES	NO&lt;br /&gt;	(13)	Misappropriation of funds or securities	YES	NO&lt;br /&gt;	(14)	Breach of fiduciary relationship	YES	NO&lt;br /&gt;	(15)	Robbery	YES	NO&lt;br /&gt;	(16)	Burglary	YES	NO&lt;br /&gt;	(17)	Other Dishonesty Crimes	YES	NO&lt;br /&gt;	(18)	Conspiracy to commit any of these offenses, or other substantially &lt;br /&gt;		equivalent activity	&lt;br /&gt;YES	&lt;br /&gt;NO&lt;br /&gt;2)	During the last 10 years have you served or completed sentencing&lt;br /&gt;	obligations (e.g. confinement, probation, community service, etc.) for any&lt;br /&gt;	felony or any of the misdemeanor offenses listed above)	&lt;br /&gt;YES	&lt;br /&gt;NO&lt;br /&gt;3)	Have you ever been expelled, barred, suspended or enjoined from the	securities industry by a foreign or domestic court or regulator	&lt;br /&gt;YES	&lt;br /&gt;NO&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;In addition, I agree to promptly notify my Morgan Stanley contact person if during the term of my assignment I:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;•	am arrested, charged, indicted, or become otherwise involved in a criminal matter, including if I enter a plea or are convicted of or settle the matter (but not including minor traffic violations); &lt;br /&gt;•	become involved in any regulatory investigation or proceeding;&lt;br /&gt;•	plan to file a lawsuit or make any voluntary regulatory filing in connection with a matter related to my engagement with Morgan Stanley; &lt;br /&gt;•	become involved in any civil litigation or arbitration (excluding personal claims or family law matters that do not concern my engagement with Morgan Stanley); or&lt;br /&gt;•	receive a subpoena, inquiry, or request from a governmental, regulatory, or administrative agency, or a claimant, plaintiff, or outside attorney, that involves or has the potential to involve my engagement with Morgan Stanley.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;By signing this document, I declare that I have carefully read the above statements and have responded truthfully to the above reportable offenses.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Signature __________________________________ Print Name ___________________________________&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Date________________ Assignment Location ________________________________________&lt;wbr /&gt;_________&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Это чудеса</subject>
                      <comments>
                        <comment id="34897577" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34897577#t34897577</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2010-06-26 12:36:45</date>
                          <text>Так я об этом и говорю. Вы то утверждали обратное. :-)</text>
                          <subject>Re: Это чудеса</subject>
                          <comments>
                            <comment id="34899369" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34899369#t34899369</url>
                              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                              <date>2010-06-26 01:52:51</date>
                              <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Так я об этом и говорю. Вы то утверждали обратное"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ничего подобного&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы пишете какую-то чепуху про criminal и не criminal и такую же чепуху про "с уголовной судимостью, даже давно снятой, даже обычным брокером на работу не возьмут, вообще в финансовую организацию"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в то время как я писал "лишь преступления связанные непосредственно с финансами"</text>
                              <subject>Re: Это чудеса</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34897577&amp;style=mine#t34897577</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34878121&amp;style=mine#t34878121</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34875817&amp;style=mine#t34875817</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874793&amp;style=mine#t34874793</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874025&amp;style=mine#t34874025</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871977&amp;style=mine#t34871977</parent>
        </comment>
        <comment id="34874537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874537#t34874537</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2010-06-25 06:46:10</date>
          <text>Это чудеса, один на миллион может и бывает. Реально, с уголовной судимостью, даже давно снятой, даже обычным брокером на работу не возьмут, вообще в финансовую организацию, а про карьеру в мелкой политике такому лучше забыть сразу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На стилистов это правило не распространяется, тут Вы правы. Официально считается, что у творцов: художников, стилистов, фотографов и пр, чем страннее и дурнее жизнь - тем лучше и качественнее работа. Я наверное, с этим согласен.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;эта страна&amp;quot;, &amp;quot;эта страна&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34871977&amp;style=mine#t34871977</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34872489" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34872489#t34872489</url>
      <user name="ХРОНИКИ РАСПАДА И ОМЕРЗЕНИЯ" username="ex_buzanoff" />
      <date>2010-06-25 06:29:36</date>
      <comments>
        <comment id="34896809" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34896809#t34896809</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-06-26 10:42:46</date>
          <text>Это Господа, которые этот баблосом печатают, а не "занимаются" им, набрали себе статистов в качестве ширмы...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34872489&amp;style=mine#t34872489</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34872745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34872745#t34872745</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
      <date>2010-06-25 06:32:38</date>
      <text>&amp;gt;При этом сами русские смотрят и НЕ ПОНИМАЮТ, а в чём здесь прикол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://hasid.livejournal.com/1076813.html'&gt;http://hasid.livejournal.com/1076813.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подсказка тем кто не понял:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://hasid.livejournal.com/1076813.html?view=19795533#t19795533'&gt;http://hasid.livejournal.com/1076813.ht&lt;wbr /&gt;ml?view=19795533#t19795533&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Образец</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34873769" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873769#t34873769</url>
      <user name="igor_komov" username="igor_komov" />
      <date>2010-06-25 06:42:12</date>
      <text>мыслительные способности людишек ничего кроме хохота не вызывают (между нами инопланетянами говоря) - всё так, но главное-то не сказано - в Англии живут ПЛЕШИВЫЕ ЛЮДИ!</text>
      <comments>
        <comment id="34876329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876329#t34876329</url>
          <user name="igor_komov" username="igor_komov" />
          <date>2010-06-25 06:57:10</date>
          <text>точнее "плешивые" "люди" (в "англии", да)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34873769&amp;style=mine#t34873769</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34874281" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874281#t34874281</url>
      <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-25 06:45:42</date>
      <text>Начинаем препарацию...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Внешне русские не смешные и наблюдать за ними довольно скучно. Если это конечно не театр и вам что-то не представляют специально. Но послушать, что русский ГОВОРИТ, это песня. Любая юмористическая передача Англии или Франции умрёт за месяц, не выдержав конкуренции с российскими СМИ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно, какое отношение русские имеют к российским СМИ. Вы часто там русских видели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Потому что это знаменитый русский стилист, и рассказывает он, что и как надо носить в новом сезоне. При этом сами русские смотрят и НЕ ПОНИМАЮТ, а в чём здесь прикол.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, "русский стилист" - это нелепый оксюморон. Русской культуре свойственно неприязненное отношение к педерастам. А вот у азиатов с этим как-то иначе. Поэтому, даже если "стилист" по национальности и русский, позиционировать себя он будет как нерусского, дабы войти в "свой круг".&lt;br /&gt;Во-вторых, русские не смотрят по телевизору "стилистов", они им неинтересны и омерзительны (см. предыдущий пункт).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Для русских это НОРМАЛЬНО.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы бы всё-таки определили термин "русские", как Вы его понимаете. А то получается что-то не то. Как, например, у советских евреев, которые используют слово "русский" для обозначения себя самих; и на человека, не знающего об этом маленьком обстоятельстве, их речи "о русских" производят впечатление абсурда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;У Крылова энд Холмогорова случилось несчастье – умер Куратор. Некий «Владимир» «Николаевич» «Ширяев».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не обязательно куратор. Может, у него просто градус был выше, и промолчать о его смерти было непозволительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;В 90-е годы был переброшен КГБ на работу по благоустройству отставных костоломов.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 90е гг. никакого КГБ уже не было. (А если Вы "в другом смысле", то в этом смысле его и раньше-то не было, не так ли?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Как написать о том, кто не только был советчиком и защитником, но и постоянно в трудную минуту протягивал руку помощи...&lt;br /&gt;...Именно ему обязаны появлением на свет Божий "младоконсерватизм", "национализм 2000-ных" и много чего еще - целый спектр влиятельных идеологических течений уходящего десятилетия.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что у Крылова на уме, то у Холмогорова на языке? Гугугу...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;А в уважающем себя государстве место сторожей, охранников, камердинеров, полицейских, гардеробщиков – самое низкое.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В уважающем себя государстве граждане сами себя уважают, вне зависимости от того, кто они и чем занимаются. Равно как и ценится любой труд. Если он пристойный и полезный. Сторож, охранник, камердинер, гардеробщик - вполне нормальные и нужные профессии, в чём проблема-то? А уж о месте, которое в уважающем себя государстве занимают полицейские (коих Вы тоже зачем-то приплели) я вообще промолчу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы. Кстати, Дмитрий Евгеньевич, а отчего появилась капча? Неужто недоброжелатели всё-таки достали?</text>
      <comments>
        <comment id="34881705" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34881705#t34881705</url>
          <user name="kaktatag" username="kaktatag" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92086580/16640261" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-25 08:03:33</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; в уважающем себя государстве место ... – самое низкое&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; В уважающем себя государстве граждане сами себя уважают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть разница между государством и обществом.&lt;br /&gt;уважать себя в обществе - да. в государстве можно занимать место.&lt;br /&gt;уважать себя в государстве - это как?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874281&amp;style=mine#t34874281</parent>
        </comment>
        <comment id="34883497" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34883497#t34883497</url>
          <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
          <date>2010-06-25 08:30:26</date>
          <text>Ни КГБ нету, ни русских стилистов, да и просто "русских" тоже нету.&lt;br /&gt;Заамечетельно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874281&amp;style=mine#t34874281</parent>
        </comment>
        <comment id="34893737" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34893737#t34893737</url>
          <user name="gtnmd" username="gtnmd" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109643032/12475412" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-26 07:45:23</date>
          <text>+1 по всем пунктам. Хомячки конечно как обычно прокрякают в унисон, но суть поста - высер. Желчь кипит и требует выхода.... Под этот соус и евреи с кавказцами за русских сойдут... и охранники с полицейскими- прислуга... Всё смешалось... кони... люди...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34874281&amp;style=mine#t34874281</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34876073" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876073#t34876073</url>
      <user name="a_smnv" username="a_smnv" />
      <date>2010-06-25 06:55:07</date>
      <text>неделю назад посетил Русский музей в СПб, в одном из киосков в залах, торгующих альбомами, проспектами и т.п. околомузейными изданиями увидел: Г.Н.Зайцев "Альфа - моя судьба", том на 700 страниц. "русский" "музей". </text>
      <subject>русский музей</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34876841" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876841#t34876841</url>
      <user name="aurfin76" username="aurfin76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80193341/6089968" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-25 06:58:35</date>
      <text>Любая публикация на apn.ru, apn-spb.ru должна содержать критику Америки и ничего про Великобританию. Если текст экономический, то обязательно надо написать "Америка печатает много необеспеченных долларов", "доллары - пустые бумажки", "Америка скоро рухнет" и в таком духе.</text>
      <comments>
        <comment id="34882217" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34882217#t34882217</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-06-25 08:09:24</date>
          <text>А что подобное можно написать про ГБ, чтоб было правдоподобно? "ГБ печатает много необеспеченных фунтов", "фунты - пустые бумажки"?</text>
          <comments>
            <comment id="34882473" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34882473#t34882473</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2010-06-25 08:17:20</date>
              <text>&lt;a href="http://www.segodnya.ua/news/14125754.html" rel="nofollow"&gt;Британская разведслужба MI5 предупредила правительство Великобритании, что в ближайшее время могут появиться террористки-смертницы, у которых взрывчатые вещества будут находиться в грудных имплантатах и ягодицах. По данным MI5, &lt;b&gt;представители международной террористической сети «Аль-Каида» прошли обучение в лучших британских клиниках&lt;/b&gt;, уже вернулись на родину и готовы к проведению подобных операций. В качестве взрывчатки террористы используют пентаэритриттетранитрат (PETN), который пытался применить, например, &lt;b&gt;получивший образование в Лондоне&lt;/b&gt; террорист Абдулмуталлаб в декабре 2009 года на борту рейса Амстердам—Детройт. PETN можно поместить внутрь пластиковых имплантатов, который затем зашить в женское тело.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.newsru.com/russia/25jun2010/implantterror.html" rel="nofollow"&gt;Ространснадзор оповестил все российские аэропорты о возможных террористических актах на воздушном транспорте с использованием женщин-смертниц.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например. Причем тут ГБ? Террористы сами учились в лучших клиниках. Приехали и учились. ГБ - свободная страна. Всех учит. Откуда ж МИ-5 знала, к чему это приведет?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34882217&amp;style=mine#t34882217</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876841&amp;style=mine#t34876841</parent>
        </comment>
        <comment id="34882985" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34882985#t34882985</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2010-06-25 08:25:18</date>
          <text>Почему же, могут и про Великобританию что-нибудь написать. Только автор окажется анонимным или будет прилюдно пить мочу, бороться с Петриком или окажется каким-нибудь сектантом. Вариантов много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть еще вариант, когда Англия вспоминается, но непременно в контексте США. Так сняли фильм "Сорванный триумф", там прямо говорится, что Февральскую революцию сделали некие англо-американские банкиры. Про Октябрьскую ничего не говорится, подразумевается, что мудрый Сталин отбил у банкиров Россию.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34876841&amp;style=mine#t34876841</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34879145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34879145#t34879145</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2010-06-25 07:22:48</date>
      <text>Кстати о швейцарии. Спецназ онной охраняет Папу, "шоп не убёг". Думаю, что англицких джаменов Люди из Ватикана тоже не до всех папок, а уж тем более "мамок" допускают. Традиция понимаешь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34881961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34881961#t34881961</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2010-06-25 08:04:06</date>
      <text>СЛЕЗЫ, СЛЕЗЫ в глазах стоят! ААА!&lt;br /&gt;Комедия дель арте.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34883241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34883241#t34883241</url>
      <user name="antipod65" username="antipodus65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-25 08:28:42</date>
      <text> Картинка с марсианами хороша!</text>
      <subject>Княземъ респект, дружинѣ уважуха.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34884009" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884009#t34884009</url>
      <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
      <date>2010-06-25 09:01:37</date>
      <text>"Воплощение патриотизма 90-х" - бугога, звучит!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34884521" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34884521#t34884521</url>
      <user name="pepe1122" username="pepe1122" />
      <date>2010-06-25 11:22:06</date>
      <text>Извините, что обращаюсь ко всем так не по теме.&lt;br /&gt;Посоветуйте кто-нибудь хорошую книгу о фр. революции.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34885033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34885033#t34885033</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-26 12:07:16</date>
      <text>Выполагаете, именно это имел в виду Маяковский, когда писал: "Я русский бы выучил только за то, что им разговаривал Ленин!"</text>
      <subject>Маяковский</subject>
      <comments>
        <comment id="34916009" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916009#t34916009</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2010-06-27 05:31:11</date>
          <text>Появляется второй смысл.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Маяковский</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34885033&amp;style=mine#t34885033</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34885289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34885289#t34885289</url>
      <user name="kosarex" username="kosarex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
      <date>2010-06-26 12:09:59</date>
      <text>Между прочим, некролог Ширяева составлен не совсем верно. Надо бы - скоропостижно скончался верный и идейный ельцинист, который в 1991 года с радостью выбросил свой партбилет и пошел служить новой власти. С чувством глубокого удовлетворения Ширяев одобрил политику Гайдара и Чубайса, рост олигархического капитала, политику Путина по удвоению ВВП и, конечно, избрание на пост президента господина Медведева. Свой патриотический долг господин Ширяев видел в воспитании молодежи и борьбы с экстремизмом. Ради этого он учил истинных ельцинистов среди молодежи (таких как Крылов) созданию точек-аттракторов, которые притягивали бы к себе несознательные элементы, зараженные идеями великодержавного русского национализма. Таким образом стало легче вести за ними наблюдения, провоцировать на некоторые действия и сажать в кутузки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Издеваюсь? Нет, все положительные характеристики, выдаваемые положительному работнику, всегда утрируют положительные качества. Например, выполняющему норму и не имеющевшему возможность найти более выгодное место рабочему в характеристике пишут - трудолюбивый, верный производству. Про спецслужбистов полагается писать - идейно преданный, верный власти и строю. А то, что, если бы кто-то сверг Ельцина, Ширяев и к нему пришел бы на службу, больше думая о зарплате, чем об идее, то, извините, работяги тоже меняют завод и идут туда, где платят, и, если они производят напалм, а не детские коляски, они тоже борятся за качество и количества продукта. Стыдиться этого нелепо.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34885545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34885545#t34885545</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2010-06-26 12:32:51</date>
      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Любая юмористическая передача Англии или Франции умрёт за месяц, не выдержав конкуренции с российскими СМИ.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тут недавно осознал смысл и предназначение знаменитого немецкого фекального юмора. Дело в том, что когда чувство юмора отсутствует, то необходимы специальные маркеры, отделящие комическое от возвышенного. Вот это оно и есть.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34886057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886057#t34886057</url>
      <user name="pro100_petrov" username="pro100_petrov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75811682/14243295" height="100" width="73" />
      <date>2010-06-26 01:33:00</date>
      <text>И все-таки, есть ли на свете хоть что-нибудь, в чем англичане невиноваты? Или оне как жидомасоны, всевиноваты и вездесущи?</text>
      <subject>:)) Про англичан улыбнуло</subject>
      <comments>
        <comment id="34893481" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34893481#t34893481</url>
          <user name="Беспечный кот" username="careless_cat" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97131178/23798008" height="84" width="100" />
          <date>2010-06-26 07:19:50</date>
          <text>Во всем виноваты :) "Это их косые черти бермундят воду в пруду, это все придумал Черчилль в восемнадцатом году!" (ц). Владимир Семенович  действительно бессмертен.</text>
          <subject>Re: :)) Про англичан улыбнуло</subject>
          <comments>
            <comment id="34928553" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34928553#t34928553</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2010-06-28 06:28:17</date>
              <text>Царя убили, а Высоцкого и подавно. ХХХХХХХХХХХХХХХХХХХХХХХХХ. В шутку. А то ишь, марихуану они там курят. И смеються.</text>
              <subject>Re: :)) Про англичан улыбнуло</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34893481&amp;style=mine#t34893481</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886057&amp;style=mine#t34886057</parent>
        </comment>
        <comment id="34896041" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34896041#t34896041</url>
          <user name="Павел" username="reeders" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-26 09:53:42</date>
          <text>на самом деле везде следует читать "англичане"&lt;br /&gt;давно уже в одном из постов это было.</text>
          <subject>вопрос терминологии</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886057&amp;style=mine#t34886057</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34886313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886313#t34886313</url>
      <user name="Vadim" username="vnst" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-26 01:57:33</date>
      <text>Полчаса назад вернулся со своим кланом в 5 человек из Cirque du Soleil. Вы как-то писали, что русские великие актеры. Добавлю: русские и циркачи великие тоже! В Cirque du Soleil четверть труппы русские, четверть китайцы, остальные с миру по нитке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пардон, отвлекся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Русский считает не нужным приводить себя в соответствие со своими декларациями до такой степени, что уже это вызывает взрыв хохота.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предлагаю программу. До 30 лет каждый русский человек обязан минимум 5 лет прожить на западе. До 50 лет -- минимум 10 лет. Тогда широкий русский человек наконец сузится до нормального состояния :-)))</text>
      <comments>
        <comment id="34888617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888617#t34888617</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-26 04:42:56</date>
          <text>Думаю русскому хватит полугода или даже европейца-соседа. Народ переимчивый. На этом и держалась Российская Империя. </text>
          <comments>
            <comment id="34889897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889897#t34889897</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2010-06-26 05:06:55</date>
              <text>При таком выборе голосую за второй вариант -- за соседа европейца. Первый вариант (полгода), IMHO, не пройдет. Все выветривается по возврашению на родную русскую землю.</text>
              <comments>
                <comment id="34891433" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891433#t34891433</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-06-26 05:58:47</date>
                  <text>Надо везти в молодости.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889897&amp;style=mine#t34889897</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888617&amp;style=mine#t34888617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886313&amp;style=mine#t34886313</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34886569" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34886569#t34886569</url>
      <user name="squirrel institute" username="lepusculus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34771980/633359" height="94" width="100" />
      <date>2010-06-26 02:23:12</date>
      <text>ну да, как же без Англии. в этом уважающем себя государстве самая высокая плотность скрытых камер на кв. фут.&lt;br /&gt;благородные лорды сдержанно негодуют, а бобики подглядывают.&lt;br /&gt;насчет несоответствия внешнего вида и слов - может французы и смешливый народ (особенно их редкая разновидность, белая-немагрибская), а я в Англии слушал как-то оперу Cosi Fan Tutti. Играли не в париках и камзолах, а в современной одежде, чуть ли не в адидасе. мне было смешно, англичанаим - ничуть, кому нахрен сдалась эта бутафория, слова важнее. и музыка - английские волосатики уж 50 лет всех затыкают за пояс, не сильно заботясь об имидже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34887337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887337#t34887337</url>
      <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
      <date>2010-06-26 03:44:36</date>
      <text>А кто вам сказал, что юмор для англичан &lt;i&gt;категория базисная и смыслообразующая&lt;/i&gt; ?&lt;br /&gt;Известная поговорка об тонком английском юморе, как раз и имеет ввиду, что их юмор крайне плоский и идиотский. Тортом в морду. Посмотрите на Мистера Бина, это же убожество.</text>
      <comments>
        <comment id="34888873" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888873#t34888873</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-26 04:44:54</date>
          <text>А кто вам сказал что англичане шутят в сериалах про Бина? Они шутят в парламенте. </text>
          <comments>
            <comment id="34889129" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889129#t34889129</url>
              <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
              <date>2010-06-26 04:48:00</date>
              <text>Да они везде так плоско и по идиотски, якобы, шутят.&lt;br /&gt;Англичане, хуле, там у них сыро и промозгло (говорю не с потолка, я там проходил профессиональную учёбу).</text>
              <comments>
                <comment id="34911145" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911145#t34911145</url>
                  <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-26 08:46:22</date>
                  <text> Вспомнил имя покойного комика - Бенни Хилл, у него было свое шоу, записи наверное есть.</text>
                  <subject>Бенни Хилл</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889129&amp;style=mine#t34889129</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888873&amp;style=mine#t34888873</parent>
            </comment>
            <comment id="34927529" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34927529#t34927529</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2010-06-28 05:42:29</date>
              <text> ""Дэвид вернулся в Европу из Гонконга по железной дороге, побывав в Москве и Ялте, где, по собственным словам, его хотели завербовать агентом КГБ СССР.""&lt;br /&gt;Это забавно.&lt;br /&gt;"министр иностранных дел Великобритании Уильям Хейг, однако, подчеркнул, что "перманентная конфронтация" с Россией не в интересах его страны."&lt;br /&gt;А это уже нет.&lt;br /&gt;У англичан есть проблема. Они посредственны, даже в сравнении с другими европейцами, например с французами. они всегда мухлюют и передергивают. Воистину высокие технологии улучшают нравы.</text>
              <subject>Шутят в парламенте</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888873&amp;style=mine#t34888873</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887337&amp;style=mine#t34887337</parent>
        </comment>
        <comment id="34908329" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908329#t34908329</url>
          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
          <date>2010-06-26 06:22:43</date>
          <comments>
            <comment id="34908841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908841#t34908841</url>
              <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
              <date>2010-06-26 06:34:27</date>
              <text>Смеются над ирлпндским акцентом, а какой ужасный у них шотландский акцент.&lt;br /&gt;Нет, русский юмор, вернее не русский а всех бывших республик CCCP? это конечно шедевр. Я ещё не понимю вновь явленных ценителей из России  мультиков Диснея.&lt;br /&gt;Все мультики Диснея в сравнении с русскими, армянскими, украинским это просто полный отстой. Совершеннейшая мышинно-утинная чушь и кто восхищается этим убожеством и смеет говорить, что Диснеевские мультики лучше руско-армянско-украинских и пр. то это просто тупейшее преклонение не известо перед какой, но иностранной чушью.</text>
              <comments>
                <comment id="34909097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34909097#t34909097</url>
                  <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-26 06:52:37</date>
                  <text> Да дети смотрят все. А некоторые Советских мультиков и не видели. Американцы (и прочие)берут новизной и количеством. Тут просто родителям самим надо показывать Советские мультфильмы.</text>
                  <subject>Мультики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34909353" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34909353#t34909353</url>
                      <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
                      <date>2010-06-26 06:59:06</date>
                      <text>А кто блять, пропагандирует эту заморскую чушь?</text>
                      <subject>Re: Мультики</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34909097&amp;style=mine#t34909097</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908841&amp;style=mine#t34908841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908329&amp;style=mine#t34908329</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887337&amp;style=mine#t34887337</parent>
        </comment>
        <comment id="34908585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908585#t34908585</url>
          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-26 06:30:09</date>
          <text>В разных социальных группах - разная степень юмора. А Мистер Бин - тут и телецензура, и рассчитан на детей и домохозяек пожилого возраста. Был еще телеюморист, фамилию забыл - он был и посмешнее, и пораскованнее. С английским юмором можно познакомиться в сериале "Компьютерщики" (The IT Crowd), там он такой среднесдельный.&lt;br /&gt;Но все слои общества объединяют шутки над Ирландцами, без них никак давно и навсегда, они играют у Англичан роль чукчей и молдован сразу. В "Компьютерщиках" один из главных героев конечно ирландец с жутким акцентом, ну и сам автор сериала тоже ирландец, как знающий тему изнутри.&lt;br /&gt;А "плоского" юмора хватает, Кокни в Лондоне мало того, что говорят с малоприятным акцентом, но и имеют обширную копилку зарифмованных шуток-прибауток на сексуально-физиологическую тему - в Русском аналоги, конечно, есть, всякие смехуечки и т.д., но там уж очень обширно это все разработано.&lt;br /&gt;А вот газетные карикатуры - Камерон говорит Клеггу:-А ты иди и погрей для меня сиденье унитаза!-&lt;br /&gt;Или вот - сидит Королева, читает какой-то финансовый документ, там написано -Срезать.&lt;br /&gt;Срезать(имеются в виду расходы). А у нее "перед мысленным взором" женская фигура с отрубленной головой.</text>
          <subject>Английский юмор</subject>
          <comments>
            <comment id="34929321" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34929321#t34929321</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97484429/848090" height="62" width="100" />
              <date>2010-06-28 11:45:42</date>
              <text>Вы это всё Кутейкину объясняете? Он же зомби. "Мистер Бин" - и точка. </text>
              <comments>
                <comment id="34941609" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34941609#t34941609</url>
                  <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-28 07:28:31</date>
                  <text> Понимаю, ну да ничего, не важно, я разговариваю со всеми присутствующими, кому-то может интересно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34929321&amp;style=mine#t34929321</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908585&amp;style=mine#t34908585</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887337&amp;style=mine#t34887337</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34887849" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887849#t34887849</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2010-06-26 04:17:10</date>
      <text>&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=3eiIMZQWkdQ' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=3eiIMZQW&lt;wbr /&gt;kdQ&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000etx1g/" rel="nofollow"&gt;&lt;img width="300" height="225" border="1" src="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000etx1g" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мастер-класс. Когда Клинтону переводили Ельцина то, что называется, прошибло. Прораб-алкоголик, а то и бомж, которого нашли в ночлежке, изображает главу мощнейшего государства. Большого труда похоже американцу составило дослушать "спич" до конца.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34888105" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888105#t34888105</url>
          <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
          <date>2010-06-26 04:36:10</date>
          <text> Клинтон : «Мы никогда не должны забывать, что пьяный  Ельцин  лучше, чем большинство непьющих альтернативных кандидатур».&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887849&amp;style=mine#t34887849</parent>
        </comment>
        <comment id="34888361" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34888361#t34888361</url>
          <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
          <date>2010-06-26 04:39:21</date>
          <text>Тэлботт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Клинтон видел в Ельцине полит.лидера, озабоченного на одной крупной задаче, - вогнать кол в сердце старой советской системы. Поддержать Ельцина, чтоб он преуспел в этой задаче, было, в глазах Клинтона важнейшей целью, оправдывавшей необходимость смириться со многими куда менее благородными, а то и просто глупыми вещами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дружба Клинтона и Ельцина сделала возможным для США цели, которые не могли быть достигнуты иначе, ....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клинтон извлек огромную выгоду из слабостей Ельцина.&lt;br /&gt;Клинтон сообразил, что Ельцин, столь воинственный и непреклонный на трибуне, гораздо сговорчивей без публики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так, по словам Тэлбота, Клинтон добился от Ельцина всех уступок. Американцы быстро научились подсчитывать опрокинутые Ельциным стаканы и строить свою тактику соответственно.&lt;br /&gt;В обмен Россия получила "реформы".  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887849&amp;style=mine#t34887849</parent>
        </comment>
        <comment id="34889385" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889385#t34889385</url>
          <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
          <date>2010-06-26 04:51:04</date>
          <text>Тупой потому что твой Клинтон. Его уровень - Моника, которая вытерает его член после орального секса о своё платье, а потом демонстрирует его на весь мир. Вот это их юмор, даже я признаю.</text>
          <comments>
            <comment id="34889641" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889641#t34889641</url>
              <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
              <date>2010-06-26 05:01:07</date>
              <text>&lt;a href='http://s41.radikal.ru/i092/1003/a0/634ffc34b1a8.jpg' rel='nofollow'&gt;http://s41.radikal.ru/i092/1003/a0/634f&lt;wbr /&gt;fc34b1a8.jpg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rospres.com/upload/iblock/0d5/Elcin_Boris_22b.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.rospres.com/upload/iblock/0d&lt;wbr /&gt;5/Elcin_Boris_22b.jpg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vazhno.ru/images/important/large/12094.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.vazhno.ru/images/important/l&lt;wbr /&gt;arge/12094.jpg&lt;/a&gt;</text>
              <subject>весёлые картинки</subject>
              <comments>
                <comment id="34890409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34890409#t34890409</url>
                  <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
                  <date>2010-06-26 05:14:07</date>
                  <text>Нормальный дед не блядун с практиканками в служебном кабинете, во всяком случае.</text>
                  <subject>Re: весёлые картинки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34890921" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34890921#t34890921</url>
                      <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
                      <date>2010-06-26 05:43:07</date>
                      <text>хотя...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Падение Ельцина с моста&lt;br /&gt;Материал из свободной русской энциклопедии «Традиция»&lt;br /&gt;Перейти к: навигация, поиск&lt;br /&gt;(источник)&lt;br /&gt;Попытка реконструировать памятное событие 17 лет спустя&lt;br /&gt;(источник)&lt;br /&gt;На близкую тему: Ельцин сбрасывает девушку в воду&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Падение Е́льцина с моста — примечательное событие, случившееся с Борисом Николаевичем Ельциным 28 сентября 1989 года. Это событие, по-видимому касающееся частной жизни Ельцина, долго и детально обсуждалась на заседании Верховного Совета СССР, транслировавшемся по центральному телевидению, а также опубликованного в центральной печати. Такого типа публичные обсуждения никогда ранее не встречались в практике высших государственных и правительственных органов СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По версии самого Ельцина, он решил посетить своего друга на даче. Захотев пройтись пешком, он отпустил шофера со служебной машиной. Вдруг на него напали неизвестные, затолкали в автомобиль «Жигули», надели на голову мешок, а затем сбросили с моста в Москва-реку. Ельцину удалось спастись. Эта версия была подвергнута сомнению на заседании Верховного Совета СССР. Что произошло на самом деле, до сих пор неясно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тут ещё:....&lt;a href='http://kp.ru/daily/23406/34175/' rel='nofollow'&gt;http://kp.ru/daily/23406/34175/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>ну да ,рождённый пить - е.... не может(рус. псл.)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="34891177" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891177#t34891177</url>
                          <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
                          <date>2010-06-26 05:48:36</date>
                          <text>Ну и что?</text>
                          <subject>Re: ну да ,рождённый пить - е.... не может(рус. псл.)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="34891945" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891945#t34891945</url>
                              <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                              <date>2010-06-26 06:04:03</date>
                              <comments>
                                <comment id="34895529" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34895529#t34895529</url>
                                  <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
                                  <date>2010-06-26 09:09:22</date>
                                  <text>Я реалист и считаю, что алкаш и тупорылй Ельцын сделал для России несоизмеримо больше, чем Путя с Медведом вместе взятые. И этот совершенно серьзно, потому, что посследние не сделали ничего. Вот скажите что конкретно? Ничего, если не считать, конечно, принесённый ими вред.&lt;br /&gt;Ельцын был не подарок, был плохой, ну а эти вообще нули, амёбы и вредители. Вот и всё.</text>
                                  <subject>Re: Вы фанат ельцына?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891945&amp;style=mine#t34891945</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891177&amp;style=mine#t34891177</parent>
                            </comment>
                            <comment id="34892201" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892201#t34892201</url>
                              <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
                              <date>2010-06-26 06:06:12</date>
                              <text>бонус&lt;br /&gt;Вам    тоже ебн - &lt;br /&gt; &lt;a href='http://s55.radikal.ru/i150/0906/39/48385c10ab96.jpg' rel='nofollow'&gt;http://s55.radikal.ru/i150/0906/39/4838&lt;wbr /&gt;5c10ab96.jpg&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>Вы фанат ельцына?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="34897065" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34897065#t34897065</url>
                                  <user name="rezoner_s" username="rezoner_s" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105556877/9258436" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-06-26 11:44:54</date>
                                  <text>&lt;img src="http://images3.webpark.ru/uploads54/100506/celebrity-childhood-pics-23.jpg" title=""&gt;</text>
                                  <subject>очередная клевета на Бориса Николаевича  :)</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892201&amp;style=mine#t34892201</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34891177&amp;style=mine#t34891177</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34890921&amp;style=mine#t34890921</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34890409&amp;style=mine#t34890409</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889641&amp;style=mine#t34889641</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889385&amp;style=mine#t34889385</parent>
            </comment>
            <comment id="34895017" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34895017#t34895017</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
              <date>2010-06-26 08:37:33</date>
              <text>Ельцин потом еще и "опровержение" выпустил. Оно в два раза смешнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=HhvE-EPkwF0' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=HhvE-EPk&lt;wbr /&gt;wF0&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34889385&amp;style=mine#t34889385</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887849&amp;style=mine#t34887849</parent>
        </comment>
        <comment id="34890153" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34890153#t34890153</url>
          <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
          <date>2010-06-26 05:09:27</date>
          <text>А-ха-ха, классная фотка!</text>
          <comments>
            <comment id="34948777" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34948777#t34948777</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
              <date>2010-06-28 10:47:22</date>
              <text>Не очень удачная, есть лучше кадры когда Ельцин серьезен.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34890153&amp;style=mine#t34890153</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887849&amp;style=mine#t34887849</parent>
        </comment>
        <comment id="34916777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916777#t34916777</url>
          <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
          <date>2010-06-27 06:30:15</date>
          <text>Посмотрел клип, и понял - через Ельцина говорит Левиафан.</text>
          <subject>Подумал</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34887849&amp;style=mine#t34887849</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34892457" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892457#t34892457</url>
      <user name="magictop30" username="magictop30" />
      <date>2010-06-26 06:40:11</date>
      <comments>
        <comment id="34895785" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34895785#t34895785</url>
          <user name="Вячеслав Кутейников" username="01vyacheslav" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95734358/23083325" height="74" width="100" />
          <date>2010-06-26 09:11:54</date>
          <text>Отлично, чем ни тупее пост, тем больше у него шансов попасть в ТОП, благодаря чему чтение "топовых" постов стало считаться уже плохой манерой, не говоря о их комментированию.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: ТОП: 10:40 MSK</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892457&amp;style=mine#t34892457</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34892713" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892713#t34892713</url>
      <user name="stressy377" username="stressy377" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99715962/2065239" height="64" width="100" />
      <date>2010-06-26 06:44:13</date>
      <text>Неисчерпаемя тема...Родина в опасносте,кругом враги und die "сексуально дезорентированные стилисты"&lt;br /&gt;а все эти шоблы ветеранские - х.знает ..? народ любит вспоминать себя молодыми и при каком-то деле.&lt;br /&gt;менее сентиментальные тупо пиздят бабки на старость ))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34892969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892969#t34892969</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-26 06:59:01</date>
      <text>Не, ну, конечно, со стороны это Прикол. А если тупого клоуна поставили, например, ректором крупнейшего ВУЗа? Или там минстром обороны? Если оно ГОДАМИ?  Абстрактно - да, смешно, а внутри - не очень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, немножко в сторону. Связана ли тема юмора с рационализмом ?- ведь французы, да и англичане, славятся рациональностью.</text>
      <comments>
        <comment id="34966697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34966697#t34966697</url>
          <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
          <date>2010-06-30 10:20:33</date>
          <text>Сердюков не тупой клоун. Среди тамошнего советского сброда он единственный умный и культурный человек.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34892969&amp;style=mine#t34892969</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34893225" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34893225#t34893225</url>
      <user name="louchsveta" username="louchsveta" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83983134/17487603" height="100" width="84" />
      <date>2010-06-26 07:06:10</date>
      <text>С облегчением вас г.Галковский!</text>
      <subject>Вот это высер!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34894249" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34894249#t34894249</url>
      <user name="asymmetric" username="asymmetric" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79351239/2008652" height="97" width="100" />
      <date>2010-06-26 07:48:09</date>
      <text>Это в Англии полицейские - слуги, а здесь они привилегированная каста господ.</text>
      <comments>
        <comment id="34898857" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34898857#t34898857</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-26 01:36:54</date>
          <text>Для местных аборигенов - да. А метрополии служат с полным усердием и пониманием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно что в коментах здесь и в других жж люди не по-детски обижаются: "Как это охранники - слуги! С гардеробщиками и официантами сравнивает. Рамсы попутал!!!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Западе коммерсант нанимает штат: шофёр, секретарша, курьер, охранник. В бюджетном варианте профессии соединяются в одном лице: курьер-секретарша, шофёр-охранник. У нас к хозяину приходит краснорожий полковник: "Крыша не нужна?" Если не нужна, могут управлять собственностью и без хозяина. Хозяина на два метра вниз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом начинают говорить о Сколково и второй Силиконовой Долине. Мол, сверли очкарик, всё в твоих руках. Он досверлит, тут же у нефтевышки появится пьяное ничтожество: "Шофёр не нужен? охранник не нужен?". НЕ НУЖЕН!!! И всё что может перемещаться, уезжает на Запад. Потому что бизнес это господство и бизнесом занимаются ХОЗЯЕВА. Если человек не хозяин, он не бизнесмен.</text>
          <comments>
            <comment id="34903721" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34903721#t34903721</url>
              <user name="battuta" username="battuta" />
              <date>2010-06-26 04:26:08</date>
              <text>А ведь было время и дружба настоящая была...  Сами перешли к "родным подполковникам", думали дешевле будет.  Прагматики.</text>
              <subject>Каждому &amp;quot;очкарику&amp;quot;-по другу-чеченцу.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34898857&amp;style=mine#t34898857</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34894249&amp;style=mine#t34894249</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34894761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34894761#t34894761</url>
      <user name="antipod65" username="antipodus65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-26 08:35:57</date>
      <text> А как же другой швейцар - т.Жириновский? Ведь достиг степеней известных? Горлан и главарь. Не знаю, насколько уникален его случай, но ведь это ПРИРОЖДЕННЫЙ агент. Т.е. как сын агента. И ведь его вели, по крайней мере точно с момента окончания школы. Кто его куратор7</text>
      <subject>Мегамастодонт среди швейцаров</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34895273" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34895273#t34895273</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-06-26 08:51:32</date>
      <text>Эффект не комический, а, скорее, тагикомический. Ибо это ведь не то, что "у этих русских такие... удивительные господа", а то, что швейцары добросовестно заблуждаются на свой счёт, полагая себя именно господами, неким "новым дворянством", каковое не только "подстать старому" (о коем они ничего толком не знают), но и явно его превосходит, ибо умеет эффективно "решать вопросы" в масштабе глобальном, на всемирной шахматной доске им Зб.Бжезинского, где, по их мнению, уже несколько десятилетий кряду разыгрывается захватывающая партия "ЦРУ vs. KGB"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34896553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34896553#t34896553</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2010-06-26 10:41:52</date>
      <text>Что ж он так - куратор, "фирма", а умер по-русски - в 50 лет и наверняка от водки.</text>
      <comments>
        <comment id="34897833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34897833#t34897833</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2010-06-26 12:44:34</date>
          <text>Точно как Майкл Джексон. Тот то же в 50 лет, и тоже от транквилизатора.</text>
          <comments>
            <comment id="34899881" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34899881#t34899881</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-06-26 01:55:25</date>
              <text>Так может бабушка того... умерла. Мало ли кто на теннис ходил? А заместные того людишки втихаря сбрасывают шлак. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34897833&amp;style=mine#t34897833</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34896553&amp;style=mine#t34896553</parent>
        </comment>
        <comment id="34899113" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34899113#t34899113</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-06-26 01:43:45</date>
          <text>А может с возрастом была та же шутка, что и у "Шолохова" - сбросил лет 10-15 относительно реального?</text>
          <comments>
            <comment id="34899625" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34899625#t34899625</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2010-06-26 01:54:54</date>
              <text>ыы Трезвый шпион - это профнепригодность. "Не пьёт" в личном деле - это приговор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но не думаю, что в данном случае дело в водке. Общая проблема таких людей в том, что они физическую КУЛЬТУРУ понимают как ФИЗИЧЕСКУЮ культуру. Человек, профессионально следящий за своим здоровьем, не будет в 50 лет баловаться со штангой. </text>
              <comments>
                <comment id="34945193" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34945193#t34945193</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2010-06-28 08:31:02</date>
                  <text>Турчинский детектед!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34899625&amp;style=mine#t34899625</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34899113&amp;style=mine#t34899113</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34896553&amp;style=mine#t34896553</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34898601" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34898601#t34898601</url>
      <user name="geophoto" username="geophoto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92232648/7274290" height="93" width="100" />
      <date>2010-06-26 12:54:10</date>
      <text>порадовался за мальчуганов :-) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34900905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34900905#t34900905</url>
      <user name="kisa_i_osya" username="kisa_i_osya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115935233/6546264" height="64" width="100" />
      <date>2010-06-26 02:22:06</date>
      <text>В общем, понятно. Смешной утконос забавляет почтенную публику. Кунштюки его давно известны, но все же забавны.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34901161" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901161#t34901161</url>
      <user name="rubot" username="rubot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95530755/23969169" height="72" width="100" />
      <date>2010-06-26 02:22:44</date>
      <text>&lt;br /&gt;Ваш пост попал в &lt;a href="http://top-50.ru/" rel="nofollow"&gt;Топ-50&lt;/a&gt; постов русскоязычной блогосферы. Это обязательно что-то значит. Примите наши поздравления, вы — популярный блоггер!&lt;br /&gt;		&lt;br&gt;&lt;em&gt;Робот &lt;a href="http://top-50.ru/" rel="nofollow"&gt;Топ-50.ру&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;</text>
      <subject>В топе</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34901417" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901417#t34901417</url>
      <user name="kybaman" username="kybaman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124800103/23969524" height="100" width="95" />
      <date>2010-06-26 03:03:46</date>
      <text>.</text>
      <subject>Ну... За Петросяна!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34901673" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901673#t34901673</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2010-06-26 03:14:01</date>
      <text>Ещё бы некоторое время назад я бы кинулся защищать Крылова, потому что мне его тексты нравятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако после смешливых слов Мальгина о том, что Крылова, взятого после очередного митинга, очень быстро отпустят, потому что он главред одной газеты, я понял - Крылов прекрасный &lt;i&gt;dietolog&lt;/i&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="34901929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901929#t34901929</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2010-06-26 03:21:32</date>
          <text>К текстам как таковым вопросов нет.</text>
          <comments>
            <comment id="34902441" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902441#t34902441</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2010-06-26 03:49:12</date>
              <text>Тексты у Константина Крылова мне нравятся издалека, если читать бегло и не останавливаться подолгу. А у меня так не получается, я вообще медленно читаю любые тексты, и это одна из моих слабостей, которую я обернул в силу, занявшись физ-мат науками а потом программированием. Но я опять отвлекся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Константина Крылова с достаточной периодичностью повторяются мысли, которые, по моим скромным наблюдениям, неверны в корне. Например 1) русских на западе не любят 2) русских в России обижают нерусские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По первому пункту, к русским на западе относятся как к любому европейцу. И спрос такой же, как с европейца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По второму пункту, русских в России если кто и обижает, то это как правило русские. Константин и компания этого не могут не знать, они даже термин новый придумали под свою теорию -- "вырусь". То есть эти плохие русские уже как бы и нерусские уже. Но эта теория не годится. Гастарбайтеры, кстати, русским по дешевке ремонтируют дачи в подмосковье, да подметают улицы Москвы. Странно, что "русские националисты" направляют свой гнев именно на гастарбайтеров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если уж искать виновных по цепочке на верх, то нельзя не увидеть русских кураторов и генералов в ФСБ, которые вредят русским. А если потянуть веревочку еще немножко, то, ... читать ЖЖурнал Галковского с самого начала :-))</text>
              <comments>
                <comment id="34902697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902697#t34902697</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2010-06-26 04:00:04</date>
                  <text>"Нужно судить художника по законам, им же самим над собою созданным."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тексты а не факты.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902441&amp;style=mine#t34902441</parent>
                </comment>
                <comment id="34928809" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34928809#t34928809</url>
                  <user name="Mephisto" username="mefi100" />
                  <date>2010-06-28 10:28:17</date>
                  <comments>
                    <comment id="34934697" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34934697#t34934697</url>
                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                      <date>2010-06-28 04:47:16</date>
                      <text>У нас есть знакомый очень приятный и умный молодой человек. У него какие-то проблемы с лицевым  нервом, человек ведет беседу, вдруг по лицу изредка пробегает неконтролируемая судурога,  а потом опять продолжается беседа. Слатенькие мякотки Крылова я воспринимаю как неконтролируемые судуроги, то есть стараюсь не замечать, потому что у него в текстах есть и интересные для меня мысли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще-то, русским националистам под крышей спецслужб необходима стальная нервная система. НКВД/КГБ уничтожали русский народ самым жестоким образом, а теперь вот курируют русских националистов. Тяжелая работа должна быть у русского националиста.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34928809&amp;style=mine#t34928809</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902441&amp;style=mine#t34902441</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901929&amp;style=mine#t34901929</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901673&amp;style=mine#t34901673</parent>
        </comment>
        <comment id="34902185" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902185#t34902185</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-26 03:39:12</date>
          <text>Крылов - неглупый человек. И русский. Но русские есть разные. Например, старообрядцы. Крылов конечно никакой не "зороастриец" - это прикол, простительный для писателя и философствующего публициста. Но он принадлежит к определённой религиозно-этнической группе - кегебистов. У них свой сленг, свой замкнутый круг, своя система ценностей. Создана эта каста в 1937 году и состоит отчасти из евреев,  отчасти из русских крестьян и всякой твари по паре. С очень большой степенью метисизации. Создали её специально и создали мастера генетических экспериментов. С точки зрения интеллектв Крылов выдающаяся особь, потому что Мастера поставили там интеллектуальный фильтр. "Дураков - не надо, умных - не надо". Нужен исполнительный обыватель. Ему вешают часы на левую руку и превращают в "светского раскольника". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая кастовость приводит к смешной вещи. Вместо того, чтобы занимать определенную страту, эти англичанами деланные полулюди стремятся расползтись по всему полю. Появляется кгб-политика кгб-бизнес, кгб-культура, кгб-спорт, кгб-церковь, кгб-наука. А людишек немного. И людишки без фантазии. Вот и получается "кегебокко". приставка "кгб" превратаетс в приставку "какбы"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По уму Крылову надо бросить раскольничий оберег и уйти к русским. Но нельзя. "Шашлыки". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому на человеке грех (талант в землю) и за него обидно. Холмогоров дурачок и греха на нём нет. Барахтается как может.</text>
          <comments>
            <comment id="34918313" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918313#t34918313</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-06-27 09:22:18</date>
              <text>А что было в "органах" до 37-го года, чем отличалась ситуация? Разве "касты" тогда не было?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говоря о теперь, людишек, может, и не так много, но под их контролем слишком многое находится. В Москве у них целый сектор исторического центра в явном управлении, и сколько ещё в менее явном. Во что всё это эволюционирует?..</text>
              <comments>
                <comment id="34926505" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34926505#t34926505</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-06-27 09:21:33</date>
                  <text>Касты не было. Был туман пиара, скрывающий весьма разношёрстный и часто некоммунистический контингент. В касту они спечься могли, но уж очень праздничные имели биографии. Ушло бы на это много лет и с эксцессами. Посему первую генерацию дегенератов направили в печь.</text>
                  <comments>
                    <comment id="34928297" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34928297#t34928297</url>
                      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
                      <date>2010-06-28 06:06:48</date>
                      <text>Израэль Шамир, по-вашему, умный?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34926505&amp;style=mine#t34926505</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918313&amp;style=mine#t34918313</parent>
                </comment>
                <comment id="34969257" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34969257#t34969257</url>
                  <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                  <date>2010-06-30 06:48:57</date>
                  <text>Логично заселять центр "своими", но, все ж, интересно, о каком секторе идет речь?</text>
                  <comments>
                    <comment id="34973609" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34973609#t34973609</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2010-07-01 06:44:51</date>
                      <text>Неужто непонятно, о каком? С вершиной на пятачке Лубянской пл.</text>
                      <comments>
                        <comment id="34975145" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34975145#t34975145</url>
                          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                          <date>2010-07-01 09:36:45</date>
                          <text>Понятно, но мало ли )</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34973609&amp;style=mine#t34973609</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34969257&amp;style=mine#t34969257</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918313&amp;style=mine#t34918313</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902185&amp;style=mine#t34902185</parent>
            </comment>
            <comment id="34928041" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34928041#t34928041</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2010-06-28 05:58:55</date>
              <text>"Дураков не надо, умных не надо" &lt;br /&gt;а умные сейчас есть вообще? Я серьезно спрашиваю</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902185&amp;style=mine#t34902185</parent>
            </comment>
            <comment id="34942377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34942377#t34942377</url>
              <user name="antipod65" username="antipodus65" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
              <date>2010-06-28 07:45:55</date>
              <text> Меня все же занимает его судьба, как зеркало, отражающее поражавшее меня в одно время&lt;br /&gt;трогательное единство СССР и Англии в работе по созданию Израиля. Никак не мог понять, зачем СССР нужен был Израиль?&lt;br /&gt;С этой точки зрения становится понятным яростное отрицание Жириновским своей формальной  национальности. Действительно - русский, из этнической группы чекистов. И не поспоришь.&lt;br /&gt;Он и сам это порывался сказать - Мой папа юрист! - То есть он хотел сказать - чекист! Почти проговорился. Но нельзя же ведь совсем раскрываться? Отсюда и "юрист". Как Путин.</text>
              <subject>Я  опять о своем, о т. Жириновском</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34902185&amp;style=mine#t34902185</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34901673&amp;style=mine#t34901673</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34904233" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34904233#t34904233</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2010-06-26 04:36:51</date>
      <text>Сколько живу -- всегда такое. Я уже привык. "Идиотизм русской действительности". &lt;br /&gt;Будто идиоты  играют идиотскую роль. Потому что "так надо". &lt;br /&gt;Это, эту особенность, кстати, многие подмечали. Есин даже роман "Имитатор" написал. Типа жизнь как имитация жизни. "Магический (гэбистский) реализм", хули.&lt;br /&gt;А для них, для идиотов, это, оказывается, музЫка.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Точно подмечено</subject>
      <comments>
        <comment id="34915753" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34915753#t34915753</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2010-06-27 05:30:30</date>
          <text>Точно подмечено. Но "идиоты" излишне сильно. Это как бы даже оправдывает, какой спрос.&lt;br /&gt;Придурки всю жизнь придуриваются. За "шашлык", как говорит Дмитрий Евгеньевич. Своим придуриванием очень гордятся, потомучто "ТАК НАДО!". Кому "НАДО"? :)"англичанам"</text>
          <subject>Re: Точно подмечено</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34904233&amp;style=mine#t34904233</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34904489" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34904489#t34904489</url>
      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
      <date>2010-06-26 04:44:27</date>
      <comments>
        <comment id="34904745" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34904745#t34904745</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2010-06-26 04:46:15</date>
          <text>Это ОРГАНИКА. Цените. Высокое художество.</text>
          <subject>Re: Идиотизм какой-то</subject>
          <comments>
            <comment id="34905001" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905001#t34905001</url>
              <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
              <date>2010-06-26 04:55:36</date>
              <comments>
                <comment id="34933929" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34933929#t34933929</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2010-06-28 04:05:45</date>
                  <text>Ребят, вы себе будете смеяться, но с одним из моих друзей было такое. Не в смысле тюрьмы, а эпизод в жизни.&lt;br /&gt;Талантливый, по кр. мере ОЧЕНЬ способный парень. Именно доча. Именно генерала. Именно МВД. Именно увлекся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то он тогда, мне показалось, скукожился, в общем, заметно. Он ни разу не политик, и вообще, не особо "активно социализированный" тип был.&lt;br /&gt;Но как-то опустел и обозлился товарищ...</text>
                  <subject>Re: Идиотизм какой-то</subject>
                  <comments>
                    <comment id="35067817" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35067817#t35067817</url>
                      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                      <date>2010-07-12 01:24:24</date>
                      <comments>
                        <comment id="35077801" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35077801#t35077801</url>
                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                          <date>2010-07-12 06:10:36</date>
                          <text>Ну, слава богу, герой моего прошлолго коммента отнюдь "не из таких". Таллнтлив был (да и остался, м.б.) в математике, и работал в IT. Подобных дел вести "и близко не мог" - по этическим воззрениям и по типу личности. Да и просто поддерживал разговор, по его рассказу.. со смесью  отстраненного интереса и бессильного ужаса. Девушке искренне полагал "помочь" (как герой "пигмалиона"), что по тем временам (дело было относительно давно) и с учетом возраста обоих выглядело не столь и абсурдно скорее &amp;lt;&amp;lt;безнадежно, но симпатично&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коммент я оставил как раз к тому , что даже для человека совершенно другой среды, наклонностей, и пр. - всё это не тот экспириенс, на который стоит идти, ради которого стоило бы общаться и рисковать, даже при глубоко незаинтересованном и отстраненном положении.&lt;br /&gt;Вот как-то так.</text>
                          <subject>Re: Идиотизм какой-то</subject>
                          <comments>
                            <comment id="35079337" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35079337#t35079337</url>
                              <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                              <date>2010-07-12 06:39:19</date>
                              <comments>
                                <comment id="35091369" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35091369#t35091369</url>
                                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                                  <date>2010-07-12 11:25:33</date>
                                  <text>Да понятно. всех жалко.&lt;br /&gt;Просто какой-то кошмар творится последние лет 10.</text>
                                  <subject>Re: Идиотизм какой-то</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35079337&amp;style=mine#t35079337</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35077801&amp;style=mine#t35077801</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35067817&amp;style=mine#t35067817</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34933929&amp;style=mine#t34933929</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905001&amp;style=mine#t34905001</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34904745&amp;style=mine#t34904745</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34904489&amp;style=mine#t34904489</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34905513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905513#t34905513</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2010-06-26 05:19:57</date>
      <text>Так... А это Сорокин женат на дочери генерала КГБ?.. А я как раз Голубое Сало в 4 раз перечитываю... Что-то надо делать.</text>
      <comments>
        <comment id="34906281" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34906281#t34906281</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-06-26 05:27:02</date>
          <comments>
            <comment id="34906793" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34906793#t34906793</url>
              <user name="KarSlon" username="karslon" />
              <date>2010-06-26 05:32:42</date>
              <text>Судя по контексту, Дефо - британский разведчег?</text>
              <comments>
                <comment id="34907305" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907305#t34907305</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-06-26 05:48:04</date>
                  <comments>
                    <comment id="34907561" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907561#t34907561</url>
                      <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
                      <date>2010-06-26 05:54:45</date>
                      <text>Т.Е. англичанин-это не национальность -это профессия?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://hghltd.yandex.net/yandbtm?qtree=59TCxa7FlrsW87F%2F8um7ctgB%2FPfK4uDyXrn2PuVPmAEGMMOBXcg1W2Ae5ZqVV4ocNweYpddCEL4YsvJyXBV7r5sKzL6GaNixARDi4rl%2F5L4bWIxI1%2BTk0aExrH9WN%2BfwaKz5A2iXv9jsBiv%2FY98avim4T6NtRPSuo6KleyBVepf8ocxjpMS%2FBex7ht4nOp0x8SmGIPEBswYHu%2FPhDKqWUZ%2F7fw0nKYKaCsdbUILFENl2ujA8hWj7A9j%2Fl4DLQw%2FeYSHa01xFW6qKwJzR7sIpcbFKMSWUFJEnVBsLf%2FXee1K5IhogJa6%2F6wSwop%2BpRGLzApMausmeqHtNHhJY%2Bngz%2Fno7EGCp%2FTZSuK4ARIr8tWyu3susRp75rkf7lyf7sht3o%2FlztOO3PSziuewMoZff1AFUOFE2H3IdjkrMZhwVo%2BG91kpRXRg1gdXM2vNsuAdrANFYxpKLs9ntbuvA6BVwYvE991VjrxP3llTA0rmocjtLFOC6RPDGT2xsSNl4K6zHUGMF%2FlMtJ7yqYOEAJX%2F42quFnn56bYgRaIdCnvW6HJhwlkpagQrVfGKc3b0byKAw5YMT4yzTjZmIKd6DO7BfgessIExNWTV5VF%2F6xhDYmx9sliqoNiP10pRjZiTINErxiCTB6nbgqzrts9fU5aR1prJRcYsB3S8HvWZp7hUw3LPA89g%2Fpm6aJthJWWRD1asw2CxBWFZIHm%2BF0csLkPEn94cgqDNHc67cp1aR6EQAuXvuVoEFLOphtixOQC8Rowr3p3ICUCktz%2BsUkkYAKB6C4G1wqpjI81ofHElgrHKlpnE%3D&amp;text=%F2%EE%EB%FC%F6%20%E2%E8%E7%E8%F2%20%E3%E5%F0%F6%EE%E3%E0%20%DD%E4%E8%ED%E1%F3%F0%E3%F1%EA%EE%E3%EE%20%E2%20%D1%D1%D1%D0&amp;url=http%3A%2F%2Farchive.svoboda.org%2Fprograms%2FTD%2F2004%2FTD.052904.asp' rel='nofollow'&gt;http://hghltd.yandex.net/yandbtm?qt&lt;wbr /&gt;ree=59TCxa7FlrsW87F%2F8um7ctgB%2FPfK4uDy&lt;wbr /&gt;Xrn2PuVPmAEGMMOBXcg1W2Ae5ZqVV4ocNweYpddC&lt;wbr /&gt;EL4YsvJyXBV7r5sKzL6GaNixARDi4rl%2F5L4bWI&lt;wbr /&gt;xI1%2BTk0aExrH9WN%2BfwaKz5A2iXv9jsBiv%2F&lt;wbr /&gt;Y98avim4T6NtRPSuo6KleyBVepf8ocxjpMS%2FBe&lt;wbr /&gt;x7ht4nOp0x8SmGIPEBswYHu%2FPhDKqWUZ%2F7fw&lt;wbr /&gt;0nKYKaCsdbUILFENl2ujA8hWj7A9j%2Fl4DLQw%2&lt;wbr /&gt;FeYSHa01xFW6qKwJzR7sIpcbFKMSWUFJEnVBsLf%2&lt;wbr /&gt;FXee1K5IhogJa6%2F6wSwop%2BpRGLzApMausmeq&lt;wbr /&gt;HtNHhJY%2Bngz%2Fno7EGCp%2FTZSuK4ARIr8tWy&lt;wbr /&gt;u3susRp75rkf7lyf7sht3o%2FlztOO3PSziuewMo&lt;wbr /&gt;Zff1AFUOFE2H3IdjkrMZhwVo%2BG91kpRXRg1gdX&lt;wbr /&gt;M2vNsuAdrANFYxpKLs9ntbuvA6BVwYvE991VjrxP&lt;wbr /&gt;3llTA0rmocjtLFOC6RPDGT2xsSNl4K6zHUGMF%2F&lt;wbr /&gt;lMtJ7yqYOEAJX%2F42quFnn56bYgRaIdCnvW6HJh&lt;wbr /&gt;wlkpagQrVfGKc3b0byKAw5YMT4yzTjZmIKd6DO7B&lt;wbr /&gt;fgessIExNWTV5VF%2F6xhDYmx9sliqoNiP10pRjZ&lt;wbr /&gt;iTINErxiCTB6nbgqzrts9fU5aR1prJRcYsB3S8Hv&lt;wbr /&gt;WZp7hUw3LPA89g%2Fpm6aJthJWWRD1asw2CxBWFZ&lt;wbr /&gt;IHm%2BF0csLkPEn94cgqDNHc67cp1aR6EQAuXvuV&lt;wbr /&gt;oEFLOphtixOQC8Rowr3p3ICUCktz%2BsUkkYAKB6&lt;wbr /&gt;C4G1wqpjI81ofHElgrHKlpnE%3D&amp;text=%F2%EE%EB%FC%F6%20%E2%E8%E7%E8%F2%2&lt;wbr /&gt;0%E3%E5%F0%F6%EE%E3%E0%20%DD%E4%E8%ED%E1%F&lt;wbr /&gt;3%F0%E3%F1%EA%EE%E3%EE%20%E2%20%D1%D1%D1%D&lt;wbr /&gt;0&amp;url=http%3A%2F%2Farchive.svoboda.org%2Fp&lt;wbr /&gt;rograms%2FTD%2F2004%2FTD.052904.asp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>каждый англичанин обязан быть шпионом?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907305&amp;style=mine#t34907305</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34906793&amp;style=mine#t34906793</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34906281&amp;style=mine#t34906281</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905513&amp;style=mine#t34905513</parent>
        </comment>
        <comment id="34913449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34913449#t34913449</url>
          <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
          <date>2010-06-27 02:33:50</date>
          <text>Возможно речь шла о другом человеке. Тоже "журналисте", а не ком то ещё. Весьма, думается, уважаемом в мире кгб-прессы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально — делает Дела. Всё просто и точно, как в аптеке. Точка опоры, рычаг, плечо короткое, плечо длинное. Ииии раз… Действительно, завертелся земной шарик. Без вот этого всего казённого паясничания для распропагандированных гопников: &lt;em&gt;"младоконсерватизм", "национализм 2000-ных" "много чего еще" "спектр влиятельных идеологических течений"&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче говоря — из влиятельных советских газетных знаменитостей на дочери генерала КГБ-ФСБ женат Флеминг Розе. "Датский" "корреспондент" специалист "по России" и размещалову "оскорбительных карикатур" в частности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12 невинных изображений "Пророка" какого-то там в газете — казалось бы?… Ерунда, мелочь? Нет, рычаг, точка опоры, плечи рычага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И всяким там "Россоборонэкспортам", "Виктору" "Буту" составили кассу, и загрустившие было, после ряда проигранных вчистую войн, арабские террористы и кулхозники с новым азартом играются в свежепоставленные партии ракет, взрывчатки, пуль патрон и всего остального.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34905513&amp;style=mine#t34905513</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34907049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907049#t34907049</url>
      <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
      <date>2010-06-26 05:33:34</date>
      <text>Ну, допустим (хотя что-то не верится), что "тусовка" Ширяева-Холмогорова-Крылова - "гэбистская"... Идеи то они во многом правильные толкают. Ну вот какой может быть цель "чекистов", при продвижении правильных идей русского национализма? Собрать всех "бунтовщиков" в одну структуру, чтобы контролировать либо направлять их энергию в неконструктивное русло? А кто пойдет в эту одну (или несколько) структур? Дураков нет! Русских структур - много. Тысячи и тысячи. Мелкие автономные группы, крупные общества и даже отдельные "одиночки"... Трансляция верных идей на всю эту национальстическую "мега-тусовку" - это самоубийство для любого криптоколониального режима...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, всё обстоит несколько иначе? Может быть, в недрах "ЧК" тоже есть по-настоящему сочувствующие Русской Идее? Как вы считаете, Дмитрий Евгеньеич? </text>
      <comments>
        <comment id="34908073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34908073#t34908073</url>
          <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
          <date>2010-06-26 06:17:26</date>
          <text>разные люди&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот с апн(с/з)и читайте:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.apn-spb.ru/opinions/article7530.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.apn-spb.ru/opinions/article7&lt;wbr /&gt;530.htm&lt;/a&gt;</text>
          <subject>кто пойдет в эту одну (или несколько) структур?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907049&amp;style=mine#t34907049</parent>
        </comment>
        <comment id="34911401" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911401#t34911401</url>
          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-26 08:58:07</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Ну, допустим (хотя что-то не верится), что "тусовка" Ширяева-Холмогорова-Крылова - "гэбистская"...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово "гебистская" в данном случае не совсем верно. Дело в том, что на роль идеолога какого-то движения лучше всего ставить того, кто &lt;i&gt;действительно&lt;/i&gt; разделяет идеи этого движения. Просто потому, что притворяться тем, кем ты не являешься, утомительно. Так что банальный провокатор или дурак не подойдёт: этим кадрам место где-нибудь среди едерастов(тм). А в серьёзном проекте они всё провалят. Ибо нет "искры".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому спецслужбы привлекают пасти дискурс тех, кто и правда разделяет соответствующие идеи. И в итоге у нас уже не кучка "гебистских провокаторов", а, скорее, взаимовыгодное сотрудничество, "симбиоз", так сказать. В котором обе стороны используют друг друга в своих интересах, по мере сил и возможностей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, тот же Крылов вполне хорошо понимает, кто и для чего ему покровительствует, но не испытывает по этому поводу никакого душевного дискомфорта: он считает, что просто пользуется всеми доступными ему средствами для достижения своих целей. В принципе, правильно считает: ведь так дело и обстоит, и ничего зазорного в подобных связях с тайной полицией нет. Я бы вот тоже пошёл на сотрудничество практически с кем угодно для достижения своих целей. Политика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, с другой стороны, и "чекисты" считают, что пользуются Крыловым в своих интересах. И они тоже правы. А вот &lt;b&gt;чьи&lt;/b&gt; цели - гебни или Крылова - будут достигнуты в итоге, вопрос сложный. Будем посмотреть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Ну вот какой может быть цель "чекистов", при продвижении правильных идей русского национализма?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если быть совсем точным в определениях, то у чекистов, вообще говоря, нет никаких политических целей - цели есть у их хозяев. Гебня - всего лишь исполнители. А чтобы понять, какие цели могут быть у этих самых "хозяев", нужно поставить себя на их место и подумать: а зачем им, "хозяевам", потребовалось разыгрывать карту национализма, для чего им это нужно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот отсюда уже можно размышлять и строить догадки. Кстати, нелишним будет добавить и граничное условие: "хозяева" (они же "Люди", по ДЕГу, они же "Нелюди", по мне) &lt;i&gt;&lt;b&gt;ничего хорошего&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; для русских точно не планируют. Это - 100%.</text>
          <comments>
            <comment id="34911657" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911657#t34911657</url>
              <user name="KarSlon" username="karslon" />
              <date>2010-06-26 09:49:22</date>
              <text>Эх, жаль меня не взяли. Я и за едро могу притворяться, и за совка а-ля Гоблин, и за соборного, типа Кураева, и под Тифарета могу, и под записного либерала.</text>
              <comments>
                <comment id="34912169" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34912169#t34912169</url>
                  <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
                  <date>2010-06-26 10:05:59</date>
                  <text>А сколько лет Вы можете притворяться? Пять? Десять? Двадцать? А всю жизнь?</text>
                  <comments>
                    <comment id="34912681" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34912681#t34912681</url>
                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                      <date>2010-06-26 10:30:39</date>
                      <text>Я идейный, то есть могу даром и всю жизнь, как Ленин!</text>
                      <comments>
                        <comment id="34914473" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34914473#t34914473</url>
                          <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86275995/836340" height="100" width="100" />
                          <date>2010-06-27 02:42:10</date>
                          <text>“Ленин” — умер очень молодым, кстати (и кликуху ему дали по этому забавному случаю подходящую: "дедушка"). Молодые тоже, конечно, бывают умирают. Но от травмы или несчастного случая, а этот не так — у этого мозг сгнил. Во что идея делает!</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34912681&amp;style=mine#t34912681</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34912169&amp;style=mine#t34912169</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911657&amp;style=mine#t34911657</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911401&amp;style=mine#t34911401</parent>
            </comment>
            <comment id="34912425" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34912425#t34912425</url>
              <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
              <date>2010-06-26 10:27:41</date>
              <text>Упс, в России президент был "чекист", а нынче премьер, и оказывается у него нет никаких политических целей. Исполнители.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, политических ЦЕЛЕЙ может и нет, а так, по мелочи, инстинкт существования ещё не отбили.&lt;br /&gt;Проще говоря - ЖРАТЬ ХОТЯТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом прямого влияния на общество не имеют, только опосредственное - следить за тенденциями и формировать нужные, выгодные им. &lt;br /&gt;Способы - провокации и информационное их обеспечение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в общем-то нехитрое, давно отработанное. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911401&amp;style=mine#t34911401</parent>
            </comment>
            <comment id="34917801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34917801#t34917801</url>
              <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
              <date>2010-06-27 08:31:17</date>
              <text>"ничего хорошего для русских точно не планируют"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - в точку. Ничего хорошего, точно...&lt;br /&gt;Но тут такая картина вырисовывается... Вот, гнетут русский народ злобные "осьминоги", гнетут... Народ особо не "рыпается". Но им этого - мало. Надо бы вообще почти под ноль народ этот уничтожить. А народ - безмолствует! Тут то "осьминоги" и придумывают - взбудоражить сей народ на бучу, дабы разгромить его насовсем. И мало тут спровоцировать, надо еще и немного оружия дать (идеологического). А то просто так безропотных убивать - не интересно. Не шоу, понимаешь. А тут, понимаешь, такое зрелище можно забабахать, такую корриду!&lt;br /&gt;Типа, убиваем опасного врага, наподобие "мирового терроризма" - "русский фашизм". Сколько чести, сколько славы!...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, русских националистов вооружают, наподобие гладиаторов - на потеху публике - "мировой общественности"... Ну и что делать тогда русским националистам? И так - "рабы", еще и от оружия отказываться? Лучше умереть в бою, пусть и меч для него дал враг - неважно! А вооружившись, можно и восстание даже поднять - есть исторические преценденты, Спартак тот же. Так что не надо гнушаться помощи "осьминогов" - какие бы они там себе цели не ставили. Просто потом - громить их, "неблагодарно", конечно же - как иначе...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911401&amp;style=mine#t34911401</parent>
            </comment>
            <comment id="34918825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918825#t34918825</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2010-06-27 09:51:59</date>
              <text>&amp;gt;Но, с другой стороны, и  считают, что пользуются Крыловым в своих интересах. И они тоже правы. А вот чьи цели - гебни или Крылова - будут достигнуты в итоге, вопрос сложный. Будем посмотреть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сотрудничающие с "чекистами" видят только тупых исполнителей и их недалёкое начальство, и справедливо полагают, что они их переиграют. Но Крылов неглупый человек и не может не задумываться о том, кто стоит за ними ("хозяева"), и не может не понимать их возможностей, так что, в отличие от Холмогорова, иллюзий у него нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34911401&amp;style=mine#t34911401</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907049&amp;style=mine#t34907049</parent>
        </comment>
        <comment id="34929065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34929065#t34929065</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-28 11:43:33</date>
          <text>&amp;gt;Ну, допустим (хотя что-то не верится), что "тусовка" Ширяева-Холмогорова-Крылова - "гэбистская"... Идеи то они во многом правильные толкают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и далеко мы ушли с этими "правильными идеями" за последние 20 лет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;скоро вам эти ребята кадырова поставят на царство (будете и 90е и путинщину со скупой слезой вспоминать), а что "перспективный политик", как сказал один с какардой в голове. Не хуже сталина, да.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34907049&amp;style=mine#t34907049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34909865" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34909865#t34909865</url>
      <user name="greenstree" username="greenstree" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123258228/28587791" height="97" width="100" />
      <date>2010-06-26 07:30:21</date>
      <text>Не так уж это и смешно, когда лекции о вреде пьянства читает хронический алкоголик. от чего лечиш тем и болешь&lt;a href="http://zarabotai1.ru" rel="nofollow"&gt;&lt;font color="#000000"&gt;вот так&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34910633" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34910633#t34910633</url>
          <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
          <date>2010-06-26 07:55:03</date>
          <text>можно было разъяснить - незавязавший алкоголик.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34909865&amp;style=mine#t34909865</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34912937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34912937#t34912937</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92581775/12015315" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-26 11:39:03</date>
      <text>именно поэтому я буду говорить ЗА рабство и крѣпостничество &lt;br /&gt;я, потомокъ монастырскаго крѣстьянина&lt;br /&gt;я просто замыкаю кругъ </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34913705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34913705#t34913705</url>
      <user name="enot_iz_t_a_zoo" username="enot_iz_t_a_zoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44354680/10015010" height="50" width="50" />
      <date>2010-06-27 02:36:18</date>
      <text>&lt;i&gt;А национальной идеологией занимаются Господа&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;господа занимаются самым важным делом - несут ответственность. Национальной идеологией занимаются всякие писаки, ибо национальное не для господского потребления, у тех сверху интернационал, снизу клановость.&lt;br /&gt;Если взглянуть на национализм тксзть генетически, станет очевидно, что это для бюргеров. И что, пиво и сосиски от Лучших Господ - так, что ли?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34916521" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916521#t34916521</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-06-27 06:27:59</date>
          <comments>
            <comment id="34946217" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34946217#t34946217</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-06-28 08:37:28</date>
              <text>1) Быть частью нации (было) выгоднее, чем не быть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) На войней в среднем лучшей стратегией выживания является выпонение приказов командира.</text>
              <comments>
                <comment id="34952361" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34952361#t34952361</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-06-29 05:13:28</date>
                  <comments>
                    <comment id="34956713" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34956713#t34956713</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2010-06-29 11:29:04</date>
                      <text>Объективная выгода с биологической точки зрения выражена в книге Докинза "Эгоистичный ген".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со вторым абзацем согласен, я показал слишком узкую картинку. Самое прикольное, что Ваш ответ заставил меня расшить свою точку зрения на мир вообще.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34952361&amp;style=mine#t34952361</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34946217&amp;style=mine#t34946217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916521&amp;style=mine#t34916521</parent>
            </comment>
            <comment id="34956969" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34956969#t34956969</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-06-29 11:30:46</date>
              <text>Писателей заставлять неэффективно. Проще найти тех, кто будет сам писать что надо от души - писатели разные бывают.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916521&amp;style=mine#t34916521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34913705&amp;style=mine#t34913705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34915497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34915497#t34915497</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2010-06-27 05:02:02</date>
      <text>Смеюсь здесь только потому что смеются все. А так - совсем не знаю о предмете. Понравилась концовка. &lt;br /&gt;Развивая хочется добавить понимание моё: "Люди" не определяются по "сделал то-то несоответсвующее образу рабьему о хозяине - значит не "Человек". Хозяин - волен делать всё что угодно. Обратное же - да, определяемо, зацикленностью.&lt;br /&gt;+&lt;br /&gt;Позвольте поделиться опытом (офф но нужно): Экран с хорошей резолюцией - пародокс но утомляет глаза сильнее чем с худшей. Поэтому продукцию МАС - для картинок. Для текстов лучше кнопочки PC.</text>
      <subject>-да</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34916265" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916265#t34916265</url>
      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
      <date>2010-06-27 05:59:07</date>
      <comments>
        <comment id="34957225" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34957225#t34957225</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-06-29 11:31:28</date>
          <text>))))))))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой вот у них круг знакомств...</text>
          <subject>Re: Клуб одиноких сердец сержанта Крылова</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34916265&amp;style=mine#t34916265</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34918057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918057#t34918057</url>
      <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
      <date>2010-06-27 09:15:33</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы сами не раз писали, что политика - искусство возможного.  Если человек хочет сделать полезное  дело, он вынужден взаимодействовать с кем-то, связанным с властью.  И вот Константин из всех плохих вариантов нашел лучший - покойного господина.  И почему бы ему не быть благодарным, если это был наиболее приличный компромисс?  Если я достоин есть омаров, но обстоятельства так сложились, что вынужден питаться сухарями, разве не заслуживает благодарности подавший?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это, конечно, не отменяет написанного Вами, но надо ли было "бить ниже пояса"?</text>
      <subject>Про Крылова надо ли было?</subject>
      <comments>
        <comment id="34926249" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34926249#t34926249</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-27 09:10:24</date>
          <text>Не понятно какой навар русскому националисту с сего "господина"? Разве что пришить в подворотне как собаку, а потом взять лопатник. Пришить было бы не трудно. Думаю сей "секретарь парторганизации альфа" не знал с какой стороны пистолет заряжается. О таких "альфа-самцах", гибнущих в 50 лет от передоза аспирина или гнилого сиденья в деревенском нужнике, я уже писал в №635. </text>
          <subject>Re: Про Крылова надо ли было?</subject>
          <comments>
            <comment id="34930089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34930089#t34930089</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2010-06-28 02:23:12</date>
              <text>"Навар" krylov мог увидеть прямой - самому выбрать "куратора", его и "водить за нос", знать, кто с тобой "из оттуда" имеет дело. Ведь все равно контора будет тобой заниматься, могут и кислород перекрыть, если что, и обслужить. А так, где-то и перехитрить "мужика", пытаться использовать. Вот, печататься дали, хоть и в "вестнике профсоюза костоломов", но.. &lt;br /&gt;Другой вопрос, насколько это разумно, но показаться так могло, мне кажется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом тешить свои комплексы, осознавать превосходство про себя над несчастным. В чем-то и симпатизировать "товарищу по несчастью" человечно и по-советски наивно. Типа "я читаю стихи проституткам, я с бандитами жарю спирт", "Слева койка у стены, справа койка", "Жалко мужика, рано помер" итд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс напрашивается поправка на культурную наивность советского интеллигента, как Вы сами вывели образ поступков в этом ЖЖ - "я математик, зачем мне мыло". krylov - как раз, вроде,  "ПриМат", по 1 му образованию. &lt;br /&gt;А пришивать.. интеллигенту.. ради денег... И откуда, простите,  лопатник приличный у &lt;i&gt;такого&lt;/i&gt;?</text>
              <subject>позволю себе влезть в ваш диалог</subject>
              <comments>
                <comment id="34930345" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34930345#t34930345</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-06-28 02:43:29</date>
                  <text>Какие "интеллигенты"? У них же вроде "экшен". На съездах резиновые члены в харю заталкивают. С Ширяева бы и начали. Чтобы потренироваться на кошечках. А больше смысла валандаться с Ширяевым не вижу. С точки зрения декларируемой концепции.</text>
                  <subject>Re: позволю себе влезть в ваш диалог</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34931625" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34931625#t34931625</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2010-06-28 03:29:10</date>
                      <text>хм.. счас попытаюсь сформулировать...</text>
                      <subject>Re: позволю себе влезть в ваш диалог</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34930345&amp;style=mine#t34930345</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34930089&amp;style=mine#t34930089</parent>
                </comment>
                <comment id="34939305" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34939305#t34939305</url>
                  <user name="chlovis" username="chlovis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                  <date>2010-06-28 06:49:19</date>
                  <text>&lt;i&gt;А так, где-то и перехитрить "мужика", пытаться использовать. Вот, печататься дали, хоть и в "вестнике профсоюза костоломов", но.. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типа законспирированный национализм? Национализм штука простая, как и "шашлыки", никакой тут конспирологии быть не может. Сказал Крылов про русскую интеллигенцию то что думает, все запомнили и записали. Потом можно бегать, кривляться: "а это имел в виду что интеллигенты - одно, а интеллектуалы третье, а думал другое, а на самом деле тут спецоперация, для вас глупышей работаем." Ну и работайте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и просто. Человек - существо конечное, если об этом забывать то можно придумывать черти что, будто "ширяевцы" - это секретная многоходовка инопланетян с целью превращения Земли в термоядерный реактор. А все что делают Холмогоровы - часть плана гораздо большего чем может себе представить неосведомленный обыватель. Но оказывается, масса человека ограничена, скорость ограничена, выше головы не прыгнешь, папа один, мама одна, круг знакомых небольшой, национальностей по большому счету тоже не много, социальных действий - небольшая клавиатура с кнопками. В национальной и социальной сфере уже все делано-переделано, шучено-перешучено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Публика в данном случае превращается в американского чиновника на границе, с анкетой: "1. Намереваетесь ли вы въехать в США с целью ведения шпионской деятельности?" "2. Являетесь ли членом террористической организации?" "3. Принимали ли вы когда-либо участие в осуществлении или поощрении пыток?" Пошутил? До свидания. "Зороастрийство" раз, "интеллигентики" два, "шашлыки" три. И покатился в санках до ближайшего поворота.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: позволю себе влезть в ваш диалог</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34942633" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34942633#t34942633</url>
                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                      <date>2010-06-28 07:58:48</date>
                      <text>Лучше не скажешь!</text>
                      <subject>Re: позволю себе влезть в ваш диалог</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34939305&amp;style=mine#t34939305</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34930089&amp;style=mine#t34930089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34926249&amp;style=mine#t34926249</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918057&amp;style=mine#t34918057</parent>
        </comment>
        <comment id="34965673" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34965673#t34965673</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-06-30 09:43:17</date>
          <comments>
            <comment id="34972073" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34972073#t34972073</url>
              <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
              <date>2010-06-30 10:42:21</date>
              <text>Все это чудесно и, наверное, правильно.  Только как Вы избежите связей хоть с какими-то "органами", если занимаетесь хоть сколько-то серьезной деятельностью, а не отсиживаетесь в углу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что нужно учитывать, с кем имеешь дело, а не не иметь дел вообще.</text>
              <subject>Re: Про Крылова надо ли было?</subject>
              <comments>
                <comment id="34972841" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34972841#t34972841</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-07-01 04:23:47</date>
                  <comments>
                    <comment id="34998441" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34998441#t34998441</url>
                      <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
                      <date>2010-07-05 07:08:49</date>
                      <text>Vprochem, yesli u Vas est' opyt kakih-libo znachitel'nyh dostizheniy, kotoryh NIKAK ne kasalis' gosorgany, podelites', pozhaluysta.</text>
                      <subject>Logiki tut ne vizhu.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34972841&amp;style=mine#t34972841</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34972073&amp;style=mine#t34972073</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34965673&amp;style=mine#t34965673</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34918057&amp;style=mine#t34918057</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34919337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919337#t34919337</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2010-06-27 11:11:56</date>
      <text>Зороаштр (т.е. владелец старых верблюдов) -- из Таджикистана. Таджики -- гастеры. Крылов -- зороаштр -- криптотаджик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда -- Крылов стал агентом таджикских гастеров, типа таджикского Зорге, чтобы информировать, сообщать, влиять...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под крышей кагэбэ. (Те свою морковку не упустят.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю похоронят Крылова в Фергане, дадут ему Золотую Звезду Таджика. Скромненько так похоронят. </text>
      <subject>Зороаштр &amp;quot;Крылов&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="34919593" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919593#t34919593</url>
          <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
          <date>2010-06-27 11:32:07</date>
          <text>дадут?&lt;br /&gt;Он тоже наверняка  -криптотаджик-:"....Дмитрий Медведев, чья мать по его собственному признанию, .... нашла приют... в Таджикистане,...."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;     а если провести доказательство "от обратноного"?--медведев--криптотаджык--с&lt;wbr /&gt;ледовательно(по вашей логико-цепи)---зороаштр--а зороаштры (в рф)--это русские националисты,а русские националисты---есть нео-фашисты-то окончательно: вывод: медведев есть фа..а..а...от ведь оно чо оказываетса!</text>
          <subject>а меддведеву Золотую Звезду Таджика</subject>
          <comments>
            <comment id="34919849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919849#t34919849</url>
              <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
              <date>2010-06-27 11:41:12</date>
              <text>"У нас длинные руки", -- типо так напейсал цыганенок и альтер-&lt;br /&gt;эго Крылова Егорий Холмогорий в совем ЖЖ в ответ на происки Галковского. Если, мол,  чего что -- достанем нах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я и предлагаю не приплетать сюда Медведёва (тем более он - никто, и звать его -- никак),  а остановится на криптотаджиках и вообще на таджикском влиянии. Ведь вслед за азербонской гегемонией в борьбу включились таджики. А через своих иранских братьёв они обладают некиими ресурсами . Так что таджикское влияние на процессы, а в том числе и Крылов как винитик -- это зело борзо.</text>
              <subject>Re:У нас длинные руки</subject>
              <comments>
                <comment id="34920105" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920105#t34920105</url>
                  <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
                  <date>2010-06-27 11:51:52</date>
                  <text>с)"....а остановится на криптотаджиках и вообще на таджикском влиянии. Ведь вслед за азербонской гегемонией в борьбу включились таджики. А через своих иранских братьёв они обладают некиими ресурсами . Так что таджикское влияние на процессы, а в том числе и Крылов как винитик -- это зело борзо...."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-Да ,но ведь если и медведев -криптотоджык-,то все и подавно  принимает вообще какой то жуткий глобальный БП...</text>
                  <subject>Re: У нас длинные руки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34920361" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920361#t34920361</url>
                      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
                      <date>2010-06-27 11:57:47</date>
                      <text>С какого бока кагэбэ подкрадутся!!</text>
                      <subject>Re: Как страшно жыдь!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920105&amp;style=mine#t34920105</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919849&amp;style=mine#t34919849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919593&amp;style=mine#t34919593</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919337&amp;style=mine#t34919337</parent>
        </comment>
        <comment id="34923177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34923177#t34923177</url>
          <user name="karasyuk" username="karasyuk" />
          <date>2010-06-27 02:56:26</date>
          <text>когда печатаешь "kry lov" в неправильной раскладке получается "лкн дщв"&lt;br /&gt;в контексте текущего дискурса я бы особо выделил вот эти &lt;b&gt;лкн&lt;/b&gt;</text>
          <subject>Re: Зороаштр &amp;quot;Крылов&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34919337&amp;style=mine#t34919337</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34920873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920873#t34920873</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2010-06-27 12:19:37</date>
      <text>Если обратить внимание на творчество Бодрийяра, то он впервые вводит понятие "симулякр", но не называя его, еще не придумав название, в своей работе "Общество потребления" (1970). Он описывает, как некие меланизийцы выкладывают на своих островах из белых камешков  абрисы самолетов, "больших птиц белых людей", надеясь, что птицы сядут и принесут им общество изобилия, все эти штучки белых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и в нынешней Рашке. Все - симулякр. Набрали из бульников, кирпичей как бэ думу и как бэ сенат -- и ждут, когда же этот набор булыжников принесет изобилие и цивильную, как на Западе, правовую жизнь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и Сколково. А ну-ка, давайка построим подобие домов, какие построены в Силиконовй долине США, а может быть эти постройки приманят нам процветание, нанопродукт, хай-тек, научный прорыв и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меланезийцы с ядерной бомбой.  Дикари-с.</text>
      <subject>Симулякр как таковой</subject>
      <comments>
        <comment id="34921641" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34921641#t34921641</url>
          <user name="enot_iz_t_a_zoo" username="enot_iz_t_a_zoo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44354680/10015010" height="50" width="50" />
          <date>2010-06-27 01:16:49</date>
          <text>кажется, Бодрийяр под симулякром имел в виду совсем не то </text>
          <subject>Re: Симулякр как таковой</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920873&amp;style=mine#t34920873</parent>
        </comment>
        <comment id="34922665" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34922665#t34922665</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2010-06-27 01:53:57</date>
          <text>Это правильный спич для догалковского периода развития рф. Сейчас-то всем понятно, кто выкладывает абрисы самолётов - вон, герои поста тоже усердно камешки подносят.</text>
          <subject>Re: Симулякр как таковой</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920873&amp;style=mine#t34920873</parent>
        </comment>
        <comment id="34923945" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34923945#t34923945</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2010-06-27 03:52:10</date>
          <text>Это не симулякр, а карго-культ</text>
          <subject>Re: Симулякр как таковой</subject>
          <comments>
            <comment id="34929833" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34929833#t34929833</url>
              <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
              <date>2010-06-28 01:50:02</date>
              <text>Это подглавка называется Карго-культ. В этой подглавке  описывается мечта карго,  культ карго, поклонение карго, жажда карго. Но внутри этой подглавки есть и образ: симулякр-самолет-большая птица белых людей. Этот образ вводится как вспомогательный для описания культа Карго.  Бодрийяр называет это там симуляцией, потому что он еще не нашел свой симулякр. Но это изображение и есть симулякр, некая подражательная фикция, которой на самом-то деле нет, но которой приписываются всевозможные свойства (фетиш, магический знак и т.д.), и в эти свойства верят. Т.е. всамделишней большой белой птицы белых людей из белых камушков, которая приносит Карго --  нет, это нонсенс, но изображение этого, симулякр, наделенный некими фикциями,  симулирует несуществующую реальность. </text>
              <subject>Re: Симулякр vs Карго?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34923945&amp;style=mine#t34923945</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920873&amp;style=mine#t34920873</parent>
        </comment>
        <comment id="34929577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34929577#t34929577</url>
          <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
          <date>2010-06-28 11:51:07</date>
          <text>Называется карго-культ. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34920873&amp;style=mine#t34920873</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34922153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34922153#t34922153</url>
      <user name="agacir" username="agacir" />
      <date>2010-06-27 01:22:51</date>
      <text>а "проблемы с причинно-следственной связью" из-за, ставшей уже национальной чертой - вранья и лжи, которое навязано православием, которая сама есть по сути самая большая Ложь России и фальсификация её исторического прошлого, видение настоящего в православных кривых кадильных зеркалах, и непрогнозируемое будущее. И в этом ключе, естественно, Русская Идея - есть Ложь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И А.И.Солженицин это понял призвав "жить не по лжи"... но реализация этого проекта смерти подобно... потому что, это бездуховно... господа жить безидейно)) Им не нужна правда, нужна красивая Ложь, которая назвается Духовность. И Вера... что Наша Ложь самая правильная, самая духовная, самая передовая в мире Ложь, чем и гордимся!)))</text>
      <comments>
        <comment id="34922409" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34922409#t34922409</url>
          <user name="gluc_smisila2" username="mvolcoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106905452/28332485" height="100" width="74" />
          <date>2010-06-27 01:33:58</date>
          <text>"...И в этом ключе, естественно, Еврейская Идея - есть Истина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;) Вам  н у ж н а правда, нужна красивая Правда, которая назвается Духовность. И Талмуд.... что Ваша Правда самая правильная, самая духовная, самая передовая в мире Правда, чем и гордитесь!)))....."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(например п р а в д а об убиенных правозащитниках в количестве 10 штук везших гуманитарку...)</text>
          <subject>издалека Вы зашли-говорите прямо:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34922153&amp;style=mine#t34922153</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34923433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34923433#t34923433</url>
      <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
      <date>2010-06-27 03:05:32</date>
      <text>Сотрудничать ли русским с "органами" или нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думается, что лучше - сотрудничать :)&lt;br /&gt;Только надо возвращать полученные от них ценности - деньги там, оружие... Но возвращать особым образом! Вот так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получив в ЧеКа &lt;br /&gt;             гранату,&lt;br /&gt;Выдернув чеку, &lt;br /&gt;             верни её &lt;br /&gt;                   обратно!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34924457" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34924457#t34924457</url>
      <user name="nindzy1" username="nindzy1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110983664/20889066" height="73" width="100" />
      <date>2010-06-27 05:02:18</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, простите меня, пожалуйста, за то, что я где-то в этом журнале ляпнул сдуру будто вы в боге не разобрались. а оказывается это я в вас тогда неправильно "разобрался". мало ещё прочёл вашего, но уже было вывод сделал. каюсь, ошибка вышла..</text>
      <subject>извините, сглупил..</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34927017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34927017#t34927017</url>
      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-27 09:52:06</date>
      <text>У меня такой вопрос: Как засеять побольше культуры в русском народе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно среди молодёжи! И среди посетителей молодёжных форумов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34933161" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34933161#t34933161</url>
      <user name="Константин Геннадьевич Черепанов" username="kcherepanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90811400/19095332" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-28 03:51:03</date>
      <text>"А национальной идеологией занимаются Господа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть имитацией национальной идеологии. См. Сообщество «Русская идея в философии, логике и обществе» &lt;a href='http://community.livejournal.com/russian_idea_in/'&gt;http://community.livejournal.com/russia&lt;wbr /&gt;n_idea_in/&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы что же опровергаете фразу: "Дух дышит где хочет". См. Заявление об открытии русской идеи от 4 марта 2000 г. &lt;a href='http://www.kcherepanov.narod.ru/dfns/zyvl.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.kcherepanov.narod.ru/dfns/zy&lt;wbr /&gt;vl.htm&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34953641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34953641#t34953641</url>
      <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-29 06:47:49</date>
      <text>Сильное зрелище :-)</text>
      <subject>Борение англопитека с зороастером</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34971817" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34971817#t34971817</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2010-06-30 10:40:50</date>
      <text>И боюсь, и противно одновременно. И смешно, и страшно. &lt;br /&gt;Понимаю, что они есть везде и так устроен мир, но ничего не могу с собой поделать: нет, не собираюсь их любить, а хотя бы как-то нейтрально относиться - как к пожарникам, но не могу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу, как подумаю о них, хихикаю и нервно оглядываюсь. Как-то об этом целый пост написала: думала, расскажу и прояснится, как сон, как утренний туман, но - безрезультатно и все по-прежнему.</text>
      <subject>И почему я их так не люблю, спецслужбы эти?</subject>
      <comments>
        <comment id="34999721" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34999721#t34999721</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-07-05 09:17:52</date>
          <comments>
            <comment id="35002025" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35002025#t35002025</url>
              <user name="olha_links" username="olha_links" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93888458/9527250" height="100" width="65" />
              <date>2010-07-05 04:24:20</date>
              <text>Это же, как и сами спецслужбы - атрибутивность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, мне вот сейчас ужасно интересне интернет. И что я заметила (ну, да, как слона в басне, но я по жизни тормоз): что как ЛЮБОЙ стране что-то от другой нужно, сразу начинается какая-то чепуха в интернете и возмущенные массы пишут письма на деревню дедушке. Вскорости все забывают, но остается осадок: страна, в которой происходит что-то ТАКОЕ - гад. Еще скандалы и волны слухов: и можно на готовенькое объявлять войну. Но чаще страны сами сдаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Провокации... да когда их не было? Остановить? не знаю... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одно четко скажу: если не стараться этому противостоять, то сложно чувствовать себя порядочным человеком. А ведь хочется Иногда я думаю, что порядочность и есть вот такое бессмысленное трепыхание-противовстояние, которое, извините за высокопарность, создает образ человеческий. &lt;br /&gt;А иначе - как есть бибизян, и надо отстреливать. как бешенное животное!</text>
              <subject>Но не бывает же обществ без провокаций, так?</subject>
              <comments>
                <comment id="35002537" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35002537#t35002537</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-07-05 06:22:50</date>
                  <comments>
                    <comment id="35468969" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35468969#t35468969</url>
                      <user name="domremont" username="domremont" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102541404/28963369" height="98" width="100" />
                      <date>2010-07-20 12:28:54</date>
                      <text>На то оно и общество, чтобы быть несовершенным</text>
                      <subject>Re: Но не бывает же обществ без провокаций, так?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35002537&amp;style=mine#t35002537</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=35002025&amp;style=mine#t35002025</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34999721&amp;style=mine#t34999721</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34971817&amp;style=mine#t34971817</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34978729" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34978729#t34978729</url>
      <user name="Прудник Александр" username="socprud" />
      <date>2010-07-01 04:27:40</date>
      <text>&lt;a href='http://www.kino-teatr.ru/kino/acter/m/sov/234285/bio/' rel='nofollow'&gt;http://www.kino-teatr.ru/kino/acter/m/s&lt;wbr /&gt;ov/234285/bio/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Типичный путь &amp;quot;русского&amp;quot; националиста</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34986409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=34986409#t34986409</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2010-07-02 08:44:12</date>
      <text>Думаю, вообще говоря, - сравнение с дворянином Вас не заденет. </text>
      <subject>Вы себе Владимира Соловьёва не напоминаете?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="36445097" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/169897.html?thread=36445097#t36445097</url>
      <user name="toolbar" username="toolbar" />
      <date>2010-08-10 12:48:19</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не раскроете тему про "Александра" "Стальевича" "Волошина"? Что это за персона?&lt;br /&gt;&lt;img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b1/Vladimir_Putin_with_Alexander_Voloshin-1.jpg"&gt;</text>
      <subject>Offtopic</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>