<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-07-20 02:53:00</date>
    <text>Юзеры &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexandrov_g" &gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexandrov-g.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexandrov_g&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; и &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в №128, похоже,  запутались в англо-германской головоломке и никак не могут понять специфику взаимоотношений между Лениным и Троцким. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно странная парочка. Попробую ответить, хотя в истории одно за другим тянется, тут надо хорошо знать историю европейского социализма.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм. Как ответить на Ваш вопрос... Ясно, что завсклад при социализме - вор по определению. Социализм построен на складировании и раздаче продуктов, весь социалистический бизнес носит распределительный характер. Но тогда заведующего складом нельзя назвать вором. Если воруют все, речь идёт об определённом экономическом законе, а не об его нарушении. На завсклада можно нарисовать карикатуру, где вороватый субъект с большим мешком будет лезть при луне через забор. Отчасти это верно. Но реально "воровство" происходит совершенно иначе. Есть несколько линий документооборота. В линии №5 и №8 находятся "слабые звенья". Соответственно, на четвёртом и одиннадцатом этапе трансформации бумаг совершается малозаметный даже для искушённого ока подлог. Неправильно актируется "утруска" или занижается сортность. Кроме того, из-за невозможности полной формализации хранения и распределения продуктов, существует большая "серая зона" мелких, но относительно легальных заработков. Дефицит товаров позволяет завскладу выстраивать цепочки неформальных отношений с потребителями. Плюс периодические пожары, плюс перманентное гниение товаров на сельскохозяйственных складах, перебираемых бесчисленными пионерами и комсомольцами (перебирайте, перебирайте - с т.з. экономического интереса товар должен гнить и будет гнить). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое касается сотрудничества Троцкого с австрийской разведкой. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Можно изобразить дело так, что сидит в кабинете офицер австрийской тайной полиции, задаёт Льву Давидовичу вопросы. Тот подробно отвечает, стенографист записывает. Потом Троцкий получает новые задания и расписывается в получении гонорара. По сути это верно. Не будет большим прегрешением против истины изобразить такую сцену в художественной ленте о русской революции - в любом произведении искусства есть своя мера условности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако в реальности всё происходило достаточно завуалированно и многоступенчато. "Момент истины" (огромный мешок с заплаткой, воровытый взгляд, луна) смазан, размыт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну жил Троцкий в Вене. У него там был определённый КРУГ ЗНАКОМЫХ. Например он достаточно близко общался с отцом и сыном Адлерами. Адлер-отец - основоположник австрийской социал-демократии, сын - руководитель. А что такое СДП в то время? Это вторая по значению партия - 25% голосов, 33 места в парламенте (из 162). Прикиньте влияние, денежные потоки. Началась первая мировая война, Адлер-отец усадил Троцкого в свой автомобиль и повёз к начальнику тайной полиции Гейеру, чтобы урегулировать вопрос с эмиграцией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начало прошлого века было эпохой массовых пролетарских партий. Что такое "пролетарий"? Горожанин в первом поколении, малограмотный дурак. "Мало", но "грамотный". Значит, возможны письменные команды. Например: "вали заборы", "кидайся гайками", "не ходи работать". В отличие от разпылённых и, в основном, неграмотных крестьян, пролетариев можно собирать в огромные фиктивные партии, руководимые кем угодно. Кем? Непосредственно - бездарными и глупыми политическими демагогами. (Бездарными и глупыми - из-за идеологической непаханности пролетария: робота-рабочего заставит делать что угодно даже ребёнок.) А кто платит деньги демагогам? Три силы: иностранные разведки, иностранные разведки и иностранные разведки. Пролетарская партия по своей сути - ОРУЖИЕ. Социальная мина, призванная сорвать мобилизационные планы вражеского государства и следовательно обеспечить победу. Армия не развёрнута, стоят предприятия, не работает транспорт. Это КОНЕЦ. Пролетарская партия - атомная бомба 1870-1914 годов.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как наладить ПВО? Первым делом - перекупить демагогов, нашпиговать рабочую партию правительственными агентами. Ну и шире - пойти на социальные уступки, гарантировать рабочим страховку, отпуска, пенсии, минимальную заработную плату. К чему это приводило на практике? К тому что всё руководство всех социалистических партий состояло ИЗ АГЕНТОВ ТАЙНОЙ ПОЛИЦИИ, часто двойных и тройных. А уж руководство Второго Интернационала это гадючник. КОНТОРА. Поэтому нелепы попискивания современных историков, что де Гюисманс, Вандервельде или Гримм "работали на немецкий Генеральный штаб". Во-первых, а нахрена они такие хорошие были нужны? ДЛЯ ЭТОГО и были нужны. "Новость" сообщили: "Проститутка спит с Сидоровым за деньги". Это во-первых. А во-вторых факт сотрудничества члена Исполкома Интернационала с той или иной разведслужбой ещё ни о чём не говорит. Мало ли кто с кем сотрудничал. С 90-х годов шёл процесс активного сращивания социалистических партий с госаппаратом. Сначала появились влиятельные социалистические фракции в парламентах, потом партийные демагоги стали занимать министерские посты (между прочим, это вызвало сильное понижение уровня компетенции западных правительств - первое время "министры-социалисты" совершали грубые ошибки). Разумеется, социалисты сращивались и с разведками родных государств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Генезис пролетарских партий также сильно связан с развитием организованной преступности. Рабочие профсоюзы изначально были организациями рекетиров, и с этой стороны тоже находились под пристальным вниманием полиции, как уголовной, так и политической. Ясно, что в конце 18 - первой половине 19 века процесс шёл достаточно стихийно, методом проб и ошибок. Ноу хау вовлечения пролетариата в политическую жизнь вырабатовалось постепенно и первое время, из-за специфики промышленой революции, только в Англии. Только здесь рабочее движение развилось на своей почве, ОТНОСИТЕЛЬНО естественно. Поскольку Англия в ноу-хау социалистической демагогии всех опережала, англичане с самого начала имели своих агентов в высшем эшелоне континентальных социалистов. Программа социализма с момента своего возникновения была заражена английским вирусом вредительства. Ни одна страна не могла инспирировать рабочее движение в Англии. Там, и только там, оно было сугубо национальным и полностью контролировалось мастными разведслужбами. Германия, из-за длительных союзнических отношений с Англией, первой смогла интегрировать социалистов, и она же, вслед за Англией, инспирировала рабочее движение во Франции, в Восточной Европе и т.д. Германия это "вторая скрипка". Но, по мере охлаждения англо-германских отношений, местная социал-демократия стала всё более использоваться в антигерманских целях. Соответственно и прогерманские социалисты в других странах на более глубинном уровне управлялись Англией. Это надо понимать, тогда события 1914-1918 года будут вполне понятными и предсказуемыми. Остановлюсь только на двух казусах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, на что надеялась Германия, начиная мировую войну. Вроде бы непонятно, как можно было влезть в войну с Англией, Францией и Россией. Инициатором начала военных действий была Германия, никто кайзера за руку не тянул. Значит человек на что-то надеялся. А надеялся Вильгельм вот на что: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Он и Австро-Венгрия объявляют войну России - грязному азиатскому чудовищу, убившему руками своих сербских наймитов эрцгерцога Фердинанда - провозвестника цивилизации на Балканах. Собственно война даже не объявляется - объявляется мобилизация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Николай Кровавый, мучитель цыган, также объявляет мобилизацию. В ответ на это в России начинается революция. Кстати, революционные события в России начались раньше - с начала 1914 года. Как по заказу в России росло число забастовок, а летом и вовсе начинается "революционная ситуация".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. По странному совпадению, в августе 14 в Вене должен был собирается очередной конгресс Интернационала. Делегации всего мира гневно осуждают царское правительство, одобряют интернационализм рабочих Германии и Австро-Венгрии, собравшихся в поход против азиатской деспотии, на выручку европейским цыганам и российским мусорщикам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Вы будете смеяться, но в Вене же собирается съезд российской социал-демократической партии, возглавляемый последовательным интернационалистом геноссе Троцким. На съезде принимается призыв ко всем народам мира с просьбой начать освободительный поход на Москву. Им же формируется временное революционное правительство, на манер Петербургского Совета 1905 года. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Французские социалисты заявляют, что в случае войны с немцами объявят всеобщую забастовку. Одновременно Вильгельм заявляет, что у него нет никаких претензий к братской Франции, он даже готов обсудить вопрос о плебесците в Эльзасе и Лотарингии, и приглашает французов принять участие в освободительном походе на Восток.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п. Разумеется это были не простые фантазии, а результат закулисных переговоров с Англией. Англия пошла на криптокондоминиум в Турции, Англия договорилась о разделе с Германией португальских колоний. И Англия гарантировала Германии второй 1905 год в случае конфликта с Россией. А как только Германия вылезла на покупку из окопа, по ней ударили из пулемётов. С трёх сторон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы запрыгали в медном тазу по эскалатору. Весь план с дьявольской тщательностью вывернулся наизнанку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. ОК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Как по команде, все забастовки в России прекратились, баррикады исчезли, трамваи встали на рельсы. По стране прокатилась волна патриотических манифестаций. Впереди - русская интеллигенция, включая социал-демократов. Против вякнула только горстка ленинских отморозков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Конгресс Интернационала отменён. Социалисты стран Антанты поддержали свои правительства.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Съезд РСДРП не состоялся, в партии произошёл раскол на проантантовскую и прогерманскую группировку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Главный агент Германии во Франции - Жан Жорес - убит, Франция объявляет Германии войну. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше-больше: Англия заявляет, что Германия должна сражаться против Франции только в Эльзасе и Лотарингии (т.е. немецкие армии должны идти на верную смерть). В противном случае, Англия тоже вступит в войну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так немцы, вместо лёгкой экспедиционной прогулки в революционную Россию, получили четырёхлетнюю мясорубку и в общем проиграли войну ещё до её начала. Англичане только не учли немецкой упёртости - того, что немцы будут сражаться (яростно и до конца) даже при таком раскладе. Хотя... учли и этот вариант, собаки.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй казус. Почему государственная социал-демократия Германии и Австро-Венгрии взбесилась в 1918 году?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вильгельм отдал приказ о начале мирных переговоров, одновременно им был сделан серьёзный шаг в сторону либерализации. Казалось бы политика с.д. понятна - вести критику неудачной войны, легальным путём добиться большинства в парламенте, облегчить переход своих стран на мирные рельсы. Вместо этого начинаются восстания в армии и на флоте, кровавые столкновения, слом государственного аппарата. В результате Австро-Венгрия разваливается, начинаются коммунистические эксцессы, мирные переговоры с союзниками ведут растерянные и дезориентированные дилетанты. О чём это говорит? О том что в руководстве германской социал-демократии было хорошо законспирированное английское ядро, которое было активизировано по приказу из Лондона. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Троцкий вспоминал интересный эпизод. Едут они с Адлером по Вене к начальнику австрийского гестапо, народ беснуется. Адлер говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сейчас время сумасшедших ("Сам" психиатр и кликуха в Австрии у него "Доктор", без фамилии. Как "Фюрер": "Доктор считает иначе"). Вот Жореса в Париже застрелили. И это только начало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу. Начало. В конце 1916 его сынок застрелил премьер-министра Австро-Венгрии. Полтора годика отсидел и затем возглавил "Второй интернационал номер два".  &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Необходимо понимать, что Интернационал был религиозной организацией и как всякая религиозная организация он имел превращённый "утиный язык".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Адлер и Троцкий РЕАЛЬНО беседовали так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Адлер: Давай порешаем вопрос по деньгам. На случай войны с Россией сколько у тебя человек?&lt;br /&gt;Троцкий: 40 боевиков. С явками и прикрытием - человек 200. Через профсоюзы контролируем до 40 тысяч,  в том числе на военной верфи в Николаеве и на патронных заводах в Петербурге. Кругляком по 10 гульденов на рыло.&lt;br /&gt;Адлер: Э-з, родной, таких денег нет и не будет. Нереально. Вот на 100-150 тысяч можно выйти.&lt;br /&gt;Троцкий: Если вопрос не проработан, зачем его поднимать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако на утином это выглядело ИНАЧЕ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Адлер: У цыган замечательные песни и пляски. А смушки, боже ш ты мой, какие смушки.&lt;br /&gt;Троцкий: Русские не дают плясать цыганам. Мучают мусорщиков. Мусорщики стонут от непосильной работы. За последний год на улицах умерло 4 мусорщика. Два дня назад вопиющий факт - мусорщика в Киеве раздавил автомобиль. Следует обеспечить русским мусорщикам достойные условия труда.&lt;br /&gt;Адлер: Да и в Австрии, признаться... Конечно, австрийцы могут наслаждаться замечательными цыганскими плясками. Они часто и внимательно слушают цыганскую музыку. Недавно в Вене открылась выставка монист. Но, если честно,  то в Англии цыгане живут гораздо лучше. Англичане цыганами совсем очарованы. Английские мусорщики - короли Лондона. Австрийскому правительству следует ещё многому поучиться у своих британских коллег. Процесс обучения должен быть перманентным. Австрия и Германия научат дикую Россию уважать права мусорщиков, цыган и домашних животных, но и Австрия и Германия должны научиться у Англии ещё большему уважению к производительным классам населения и к животным. &lt;br /&gt;Троцкий: Трудность в том, что цыганское население в России дочиста ограблено царским правительством.&lt;br /&gt;Адлер: Вопрос решаем. Особенно в свете обострения отношений на Балканах. Каков масштаб предполагаемого воспомоществования?&lt;br /&gt;Троцкий: Если приплюсовать мусорщиков, порядка 400 000 гульденов.&lt;br /&gt;Адлер: Сумма нереальная.&lt;br /&gt;Троцкий: Следует учесть, что среда русских мусорщиков - это пороховой погреб. Достаточно одной искры. Кстати, Австрия чрезвычайно популярна среди наших мусорщиков и цыган.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём нельзя сказать, что такого рода разговоры велись с иезуитским лицемерием. В определённой степени, Адлер и Троцкий жили внутри филологической империи Интернационала. Рабочие им были по барабану (хотя и их любили - как абстрактных зверюшек из книги Брема), а вот цыганщина прошибала до слёз. Тут сердечко колотилось, лились неподдельные слёзы. Оба цыганёнка перед английским резидентом танцевали пляски, пели песни. Тот, попивая чаёк, громко восхищался перхотью и серьгами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добёр англичанин. Да и ПРОСТ. Пока Адлер тряс грудями, Троцкий пошёл как бы в уборную, обшарил в прихожей пальто англичанина - нашёл два шиллинга (эх, растяпа, уж четвёртый раз тырю и не замечает), да ещё и черновик шифровки: "Что касается Льва Бр-а, хочу обратить внимание на его ясный аналитический ум, красивую внешность, успех у женщин и исключительную честность." Эх, дурачок. Цыгане вас купят, продадут и снова купят. Политика это вам не туризм-альпинизм, с ледорубами в шароварах на скалы лазить. Тут нужна цыганская изворотливость и дальновидность. Придёт время, мы ещё вас и консерватизму научим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто такой Троцкий и Ленин перед войной? Добрый и злой следователь. Кто был главным в этой ситуации, кто владел полнотой информации? Конечно, Ленин. Троцкий получил установку на консолидацию партии перед ожидавшейся революцией в России. Англичане и немцы договорились о победном шествии германской и австро-венгерской социал-демократической рабочей армии по обломкам рухнувшей империи цыганофобов и угнетателей мусорщиков. Но Ленин знал  - КИНА НЕ БУДЕТ, и всю музыку Троцкому поломал. Благодаря Троцкому, русские социал-демократы в 1912 году объединились в Вене в августовский блок. Туда вошли все: и меньшевики, и большевики, и плехановцы и троцкисты. Не вошёл только Ленин, создавший параллельную структуру в Праге. Его в начале 14 вызвали в Брюссель, на социалистический трибунал. Он туда не явился, послав свою соратницу Инессу Арманд, которая стала по его наущению издеваться над немцами. В результате Ленина вышибли из Интернационала. ВСЁ. ЛЕНИНА НЕТ. Бойкот Интернационала означает крах. Суть этой организации в том, что она из говна может в одночасье сделать мировую звезду. Вчера - никому не известный болгарский сапожник. Сегодня - рабочий лидер, о котором говорит вся Европа. И наоборот. Сегодня депутат парламента, а завтра - бойкотируемый провокатор. Вкл.-выкл. Партии-то пролетарские изначально ФИКТИВНЫЕ. Там нет нобилитета. Ленину сделали "выкл.".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ленин это понимал и на это пошёл. Он, что, безумец? А откуда у него деньги на партию, способную противостоять пяти таким же группировкам конкурентов, да ещё объединившимся в блок?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот в чём вся штука. КАДРОВИК. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Историк, изучающий эпоху "империализма" вне контекста европейского социализма, в лучшем случае, - смешной аверинцев. Советская пропаганда превратила "историю коммунистических и рабочих партий" в невыразимейшую тягомотину. Но подлинная история интернационала очень интересна.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Троцкий перед революцией очутился в США? Я уже писал, что "американский след" - это английская провокация. Им важно свалить революцию на кого угодно, в том числе на американцев. Троцкий никогда не жил в Америке и приехал туда лишь в начале 1917. Бухарин то же самое - прибыл в США в конце 1916. Почему они там оказались - понятно. Германия перебрасывала свою агентуру в США, так как стало ясно, что Америка вступает в войну. Отъезд парочки показывает, что это были примитивные германские агенты без второго дна. Иначе бы они как все нормальные люди, сидели в Швейцарии, или ещё лучше - в Скандинавии. А идиот Бухарин ИЗ СКАНДИНАВИИ попёр в Америку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как проходила встреча в канадском Галифаксе, после того как Троцкий решил вернуться в революционную Россию? С Троцким встретился Человек. Сказал, если будешь работать на Англию, отпустим в Россию? Нет. Разговор шёл иначе. Сначала англичанин произнёс австрийский ПАРОЛЬ, затем передал привет от австрийских товарищей, которые подготавливают мировую революцию в Вене, и затем в установочном тоне потребовал по приезде в Петроград лечь под Ленина. В Питере 1905 Троцкий был при Парвусе, а теперь должен быть при Ленине. Это ПРИКАЗ. Чей, английской разведки? ПО СУТИ, да. Но если бы Троцкий беседовал с "агентом английского империализма" разговора бы не получилось. Троцкий был человеком смелым и бескомпромиссным. Плюнул бы он англичанину в харю. Разговор шёл в иных тонах. От руководства международного товарищества рабочих, от мирового цыганского братства, от лица прогрессивной общественности планеты. Вы поймите психологию Троцкого. У человека нет даже среднего образования, он входит в кружок экстрасенсов, мгновенно приобретает мировую известность. "Всё сходится". Это сознание религиозного мракобеса. Он каждый день по два часа молился, как и Сталин. К нему в Галифаксе пришёл человек с чётками, в капюшоне.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вот Ленин был покруче и Троцкого, и Сталина. Потому он и сказал о троцкисте и "главном теоретике" Бухарине в своём завещании: "Никогда вполне не понимал диалектики". Ленин был наверху, ибо "диалектику" понимал вполне. На одну разведку работает только дурак. Верит в масонского боженьку только дурак. Ленин Луначарскому и прочим большевикам в 1908 году сказал: "Не хрен устроять себе боженьку, украшать его блядской помадой и цукатами". Лукич был в 10 раз глупее Парвуса, но также как Парвус, не был никаким другом мусорщиков, каменщиков, утят и т.д. Да и цыганом не был. Тоже как Парвус. Какой Сличенко цыган? Цыгане не в "Ромене", а у трёх вокзалов. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что касается послереволюционных отношений Троцкого и Ленина, то мир с Германией был подписан де факто в первый день революции ("декрет о мире"). Дальше шла провокационная возня, в которой Троцкий ничего не решал. Ленину было важно изображать из себя слугу двух господ. Одной рукой он посылал Иоффе, Радека, Троцкого и Ко в Брест; другой - лепил страшных "левых коммунистов", будто бы давящих на него и вынуждающих начать с немцами "революционную войну". Фактически же РСФСР была буфером между немецкой и англо-французской зоной оккупации. Только в немецкой зоне было несколько десятков дивизий, а в зоне Антанты, дай Бог, одна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Троцкий, и прочие большевики отмечали поразительную выдержку Ленина в момент краха Германии. В этот момент Ленин не предполагал удержаться у власти, но он рассчитывал на "золотой мост" со стороны Антанты, и этот мост скорее всего был бы ему предоставлен. Была у него и надежда на пролетарскую (т.е. английскую) революцию в поверженной Германии. Опять-таки Ленин об этом знал, строил на этом свой политический расчёт и не прогадал. Что было бы при отсутствии ноябрьской революции в Германии? Немцы аккуратно сохранили бы своё присутствие на Украине и в Прибалтике, оставив режим Ленина в полной изоляции. Немецкие же революционеры столь же аккуратно сдали Украину и Прибалтику Ленину. Следовательно его тезис о неминуемой революции в Германии оказался верен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лично Троцкий был умнее и талантливее Ленина. Но Троцкого использовали втёмную, какой-то информацей он обладал только в искажённой, символически-религиозной форме. Ленин же был тем кем он был - европейским международным шпионом экстра-красса. Т.е. это "гений по должности". Возьмите астрофизика 1980 года и скиньте ему эсклюзив с Хаббла. Через год-два он получит нобелевскую премию. (Кстати, Ленину Нобеля после революции хотели дать.)</text>
    <subject>130. ДЕТИ - ЦВЕТЫ ЖИЗНИ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/33355.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/33902.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1589002" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1589002#t1589002</url>
      <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
      <date>2004-07-19 11:11:48</date>
      <text>Спасибо за столь подробный ответ, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.</text>
      <subject>Thanks Letter</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1589770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1589770#t1589770</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-07-19 11:40:43</date>
      <text>Колосссаль. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1590026" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1590026#t1590026</url>
      <user name="DOKTOP" username="doktop_doktop" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37107398/1908901" height="100" width="83" />
      <date>2004-07-19 11:48:25</date>
      <text>Эх! Хорошо пошла!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1590538" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1590538#t1590538</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2004-07-19 11:54:03</date>
      <text>Присоединяюсь к предыдущим ораторам.</text>
      <subject>Долгие, продолжительные аплодисменты, все встают.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1590794" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1590794#t1590794</url>
      <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
      <date>2004-07-20 07:08:05</date>
      <text>Да... Круто взнуздано.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1591050" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591050#t1591050</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-07-20 07:29:00</date>
      <text>&amp;gt; договорились о победном шествии...&lt;br /&gt;&amp;gt; по обломкам рухнувшей империи цыганофобов&lt;br /&gt;&amp;gt; и угнетателей мусорщиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Вопрос не совсем по теме, но по механике процесса. Вы уже неоднократно писали, что роль евреев - ширма ("в кустах игрушечные волки глазами страшными глядят"). Или с долгосрочной ролью типа Ротшильдов или под штучный слив негатива (&lt;i&gt;&lt;a href="http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2004/3/g6.html" rel="nofollow"&gt;"Сначала из них будут формировать администрацию, как из парсов в Индии. Лет через десять — двадцать убьют. “Мавр сделал свое дело”"&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А для чего "Холокауст"? Ведь наверняка не только для истории с созданием Израиля. Мерещится версия, что нагнетание еврейского вопроса в Европе часть сценария, который обязательно предполагает "откат" - слив сенсации, что никакого холокоста не было, паразиты сосут соки. И в этом свете ревизионисты работают против этой схемы. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1595658" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595658#t1595658</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-07-21 04:10:02</date>
          <text>А вы дальше читайте:&lt;br /&gt;&amp;gt;"Так что прав Поэт, прав: "Тьмы низких истин нам дороже нас возвышающий обман". И в основе не так глупо. Просто средств не было. Дали две пушчонки. А я и из двух пушчонок, как капитан Тушин. В предложенной ситуации оборонялся, и оборонялся изворотливо. Грецией защитился от "калтонай-малтонай", на пружине "калтоная-малтоная" балетным прыжком перепрыгнул тушу немецкой педиатрии, бегемотьей лапой педиатрии раздавил греческую нумизматику. А мысль осталась. Свободная мысль. И останется. Вот так вот. Жил на окраине Европы, по краю всех и обошел. Я от бабушки ушел, я от дедушки ушел..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У всех развитых народов есть литература предназначенная только для внутреннего пользования. Типа, живут в городе Лондоне сироты-пидоры с песьими головами, их юмор никому не кажется смешным, однако их это не волнует нимало. </text>
          <subject>Колтонай-мардехай для Мойхер Ефроима</subject>
          <comments>
            <comment id="1597706" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597706#t1597706</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-07-21 04:57:16</date>
              <text>да, действительно :)</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595658&amp;style=mine#t1595658</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591050&amp;style=mine#t1591050</parent>
        </comment>
        <comment id="1595914" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595914#t1595914</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:17:39</date>
          <text>Видите ли, со мной бесполезно говорить об утках. Демагогия-то доведена до автоматизма. Говорить с  Галковским об утках - это заведомый проигрыш. Я в несколько ходов сделаю с собеседником что угодно. У богатенького займу деньги, девицу затащу в постель. Глазом моргнуть не успеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С чего начался "еврейский вопрос" в его современном виде? Англичане стали ко всем приставать: "Почему вы не любите животных". Люди стали покупаться. не купилась с самого начала только Америка, боявшаяся Англию как огня. Для американца англичанин это хитрющая прожжённая сволочь, в одном флаконе и Промокашка, и Горбатый, и Ручечник, и Фокс. Только успевай поворачиваться. Следишь за карманами, он тебя пером в бок, увернулся от ножа - столкнёт в обрыв, отойдёшь от обрыва - мама, где кошелёк. Если после разговора с англичаниным ничего не произошло, американец чешет затылок: чёрт, не пойму, где он меня обул. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому на первый же заход со стороны Англии "про уток", американец пришёл в утином костюме, с плакатом  "Я люблю МакКряка", окружённый целым выводком утят. Диалог был такой. Англичанин (доставая удавку):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Почему вы не любите животных. Они хорошие.&lt;br /&gt;- Я-я?!!!! Это кого это я не люблю? (расстёгивает кобуру кольта)&lt;br /&gt;- Ну например уток. А ведь утка зверушка беззащитная, она... (в другой руке англичанина появляется отравленный стилет).&lt;br /&gt;- Да помилуйте, я пожизненный президент общества утинофилов (кольт перекладывается в руку).&lt;br /&gt;- Да? (разочарованно.) Хм. А у меня другие сведения &lt;br /&gt;- Плюньте в глаза, кто вам сказал эту чушь. Вот номер газеты - видите фотографию: кормлю утят в пруду. Осенью спас тонущего утёнка, рискуя жизнью.&lt;br /&gt;- Скажите пожалуйста. Удивительно, с таким счастьем и на свободе (прячет стилет в карман, сматывает удавку). (Со злым сарказмом:) Только я вас умоляю, не ешьте на ночь сырых помидоров. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Почему в Германии "ревизионизм" является уголовным преступлением? Это просто-напросто защита населения от англичан (и американцев). Ведь при помощи уток любой англичанин или американец может безнаказанно издеваться над немцами. Опытный человек отобьётся. А представьте, немецкий школьник выходит из школы, у крыльца его английский дяденька ждёт: &lt;br /&gt;- Мальчик, почему же ты не любишь уточек.&lt;br /&gt;- Ты чо, дед, сбрендил.&lt;br /&gt;- Что, ругаться, гадёныш? А ну пошли в полицию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и плюс к тому, что людей приучают язык за зубами держать, ещё и не надо тратиться на антиутиную пропаганду. Психология людей везде одинаковая. Если Вам скажут, что за любую критику Пушкина Вас оштрафуют, а то и посадят в тюрьму,  Вы за неделю в глумлении над курчавым губошлёпом войдёте в тонкости. У каждого человека есть своя гордость, унижения он не прощает никогда. И никому.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1597962" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597962#t1597962</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-07-21 05:11:58</date>
              <text>&lt;i&gt;У богатенького займу деньги, девицу затащу в постель. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это совершенно невероятно, т.е. полностью противоречит вашему имиджу.&lt;br /&gt;или вы это в фигуральном смысле написали? мол тёртый калач и т.п.? :)</text>
              <subject>НЕ ВЕРЮ!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595914&amp;style=mine#t1595914</parent>
            </comment>
            <comment id="1598730" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1598730#t1598730</url>
              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
              <date>2004-07-21 06:58:42</date>
              <text>субж.</text>
              <subject>прекрасный ответ...годится на отдельный афоризм.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595914&amp;style=mine#t1595914</parent>
            </comment>
            <comment id="1600778" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1600778#t1600778</url>
              <user name="Vahan Senekerimyan" username="vahan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120779946/3761924" height="74" width="100" />
              <date>2004-07-22 12:03:24</date>
              <text>Dmitriy Evgenievich,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Prostite za translit, inache seychas ne mogu. Izvestno, chto kto o chem bi ne govoril, Armyane lezut so svoimi problemami :) Tak vot, gubili li Armyan v Osmanskoy Imperii posle Pervoy Mirovoy po toy ge prichine (sgushat' kraski), chto i Evreev posle Vtoroy Mirovoy? Konechno, tam eshe stoyal territorial'niy vopros, chto meshalo Turkam, no bil li podxod tem ge, chto i v sluchae s Evreyami v Evrope?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Po mneniyu nekotorix istorikov, odnim iz glavnix finansovix istochnikov Mladoturkov bili sami Armyane iz Konstantinopolya. Posle togo kak Mladoturki s pomosh'yu Armyan prishli k vlasti nachalis' massovie ubiystva i pereselenie Armyan. S etoy tochki zreniya, problema imela lokal'niy xarakter. A kakova bila rol' toy ge Anglii? Ved' na Molodix Turkov stavku delali skoree vsego Anglichane. Nugno li bilo dlya sgusheniya krasok izbavit'sya ot svoix Xristianskix menshinstv? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Spasibo bol'shoe,&lt;br /&gt;Vagan</text>
              <subject>O svoem</subject>
              <comments>
                <comment id="1601034" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601034#t1601034</url>
                  <user name="Vahan Senekerimyan" username="vahan" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120779946/3761924" height="74" width="100" />
                  <date>2004-07-22 12:06:33</date>
                  <text>Bilo bi bolee korrektno govorit' ne posle 1 i 2 Mirovoy, a vo vremya.</text>
                  <subject>Re: O svoem</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1600778&amp;style=mine#t1600778</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595914&amp;style=mine#t1595914</parent>
            </comment>
            <comment id="1604106" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1604106#t1604106</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-07-22 11:00:09</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Поэтому на первый же заход со стороны Англии "про уток", американец пришёл в утином костюме, с плакатом "Я люблю МакКряка", окружённый целым выводком утят. …&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это да. Однако одной любовью к утятам дело не ограничилось. Любовь не отменяет строгости в воспитании, для пользы дела.&lt;br /&gt;В конце XIX века в США для цыган ввели ограничения для поступления в вузы, затем после Первой мировой войны приняли расовые квоты на эмиграцию (которые на практике для цыган выбирались процентов на 10). Страшно сказать, но несчастные американские цыгане получили фактическое гражданское равноправие вместе с неграми лишь в 60-е годы XX века. И что интересно, у цыган нет претензий к любимому Дядюшке Сэму. Наиболее злопамятные из цыган в курсе дела, но глубоко про себя. Вот оно – чудо дрессуры!&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1611786" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1611786#t1611786</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-23 06:35:03</date>
                  <text>Александр III сказал, что у России есть два могущественных союзника, выручавших её в самые критические моменты - это русская армия и русский флот. У США в решении национального вопроса тоже было два могущественных союзника - стерилизация и газовые камеры. </text>
                  <subject>Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогресс</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1615114" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615114#t1615114</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-07-26 09:06:34</date>
                      <text>Если вы так пошутили, то до меня не дошло. Позвольте запросить разъяснений для тупых.</text>
                      <subject>Re: Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогре</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1616394" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616394#t1616394</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-07-26 11:47:20</date>
                          <text>В 1907 в США введена принудительная стерилизация, а в 1930 газовые камеры.</text>
                          <subject>Re: Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогре</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1616906" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616906#t1616906</url>
                              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                              <date>2004-07-26 12:09:11</date>
                              <text>&lt;i&gt;В 1907 в США введена принудительная стерилизация, а в 1930 газовые камеры.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это интересно. Про стерилизацию в скандинавских странах я слышал, так что в США это дело наверное тоже могло иметьь место. А вот про газовые камеры в США как-то слышать пока не приходилось? Дмитрий Евгеньевич, если у Вас есть такая возможность, дайте ссылочку какую или материальчик, пожалуйста. Премного благодарен. :) Было бы весьма интересно, весьма.</text>
                              <subject>Re: Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогре</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1620234" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1620234#t1620234</url>
                                  <user name="Андрей Горохов" username="_andrej" />
                                  <date>2004-07-28 07:32:43</date>
                                  <text>&lt;a href='http://encyclopedia.thefreedictionary.com/Gas%20chamber' rel='nofollow'&gt;http://encyclopedia.thefreedictionary.c&lt;wbr /&gt;om/Gas%20chamber&lt;/a&gt;</text>
                                  <subject>Re: Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогре</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1620490" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1620490#t1620490</url>
                                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                                      <date>2004-07-28 06:43:40</date>
                                      <text>а... ну так это совсем другое дело,&lt;br /&gt;никакого отношения к массовым преследованиям &lt;br /&gt;не имеющее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;однако спасибо.</text>
                                      <subject>Re: Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогре</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1620234&amp;style=mine#t1620234</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616906&amp;style=mine#t1616906</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616394&amp;style=mine#t1616394</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1617162" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1617162#t1617162</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2004-07-26 01:04:24</date>
                              <text>Ах да! Забыл.&lt;br /&gt;Однако удивительную незлопамятность цыган по отношению к далеко не всегда доброму к ним Дядюшке Сэму ваша шутка нисколько не разъясняет.</text>
                              <subject>Re: Великая Заокеанская Демократия - оплот мира и прогре</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616394&amp;style=mine#t1616394</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1618186" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618186#t1618186</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-07-26 05:59:34</date>
                              <text>Главное в дискуссии следить чтобы она не превратилась в уткоречь, а то "газовые камеры", "стерилизация", "не было равенства до 60-х".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"they (jews) will be seen taking their seats on the benches of science as preparatory to their doing the same at the board of government." Thomas Jefferson, 1820.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"No religious test shall ever be required as a qualification to any office or public trust under the United States." 1787, US Constitution. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это конечно было в те годы написано для защиты буддистов и сторонников бога Хум-Баба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а если по серьезному. Kто мешал русскому правительству собственно сделать то же самое в самом начале? Вроде способные были, утят до хрена, больше чем у кого-либо, англичане со своими отравленными стилетами еще далеко. Нет, "враги христовы", "не желаю интересной прибыли"... А потом заткнули утят в скороварку Черты, чтобы они русским крестьянам мозги не компостировали (это рукосуям-то). А утятам только того и надо было: рванули скороварку так, что и от кухни ничего не осталось почти. Нет, пришибло давно. Сами себя пришибли, насочиняли страстей про новгородских жидовствующих, страшных хазар каких-то вспоминали. Кто-то очень хорошо сказал тут на ЖЖ: "Людей нужно только напугать, все остальное они сделают сами.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А англичане и американцы не боялись, Наполеон не боялся. Чего бояться-то? Дай им, цыганам, то на что способности у них имеются, и потащат они твою государственную телегу так что только сиди и крякай.</text>
                              <subject>Мы с бабушкой углублялись все дальше в лес</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1621258" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621258#t1621258</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2004-07-30 02:14:05</date>
                                  <text>Вы упускаете из виду, что в значительных количесвах евреи стали появляться в США во второй половине 19 века. И уже к концу 19 в. в США были приняты жеские дискриминационные меры против еврейского засилья.</text>
                                  <subject>Re: Мы с бабушкой углублялись все дальше в лес</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1621770" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621770#t1621770</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2004-07-30 04:29:45</date>
                                      <text>Например? Только не надо приводить в пример бары и country clubs, куда "собакам и евреям" был вход воспрещен. В конце концов, любой частный клуб имеет право на самозащиту. Тут надо бы согласится на один сценарий, во всяком случае в рамках одного форума: либо евреи все позахватили, либо их в США гнобили в "газовых камерах" и "стeрилизовали". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;стали появляться в США во второй половине 19 века&lt;br /&gt;То же самое произошло в Англии в те же годы. Газеты в те годы метали громы и молнии по поводу  "scum of Europe" но реально ничего сделано не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; в США были приняты жеские дискриминационные меры против еврейского засилья&lt;br /&gt;Ага, засилье стало быть уже было. Были б "жестокими" евреи, я полагаю, побежали бы обратно в Россию или, скажем, в Турцию. А вы слишали про "Chinese Exclusion Act" 1882 года? Вот это, я понимаю, "жесткие меры". Был отменен в 1943 году. Уже было "не опасно": толпи бы не выпустили, а талантливым физикам можно и помочь.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Мы с бабушкой углублялись все дальше в лес</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1623306" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1623306#t1623306</url>
                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                          <date>2004-08-02 10:46:29</date>
                                          <text>Мы, кажется, с этого начинали: &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/33546.html?thread=1604106#t1604106'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/33546.html?thread=1604106#t1604106&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вообще антисемитская атмосфера в США был довольно жёсткая. Вспомните хотя бы пресловутый "маккартизм".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Были б "жестокими" евреи, я полагаю, побежали бы обратно в Россию или, скажем, в Турцию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в том-то и вопрос, почему цыгане кланялись и, несмотря на все обиды, благодарили Дядюшку Сэма за счастливое детство.</text>
                                          <subject>Re: Мы с бабушкой углублялись все дальше в лес</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1623562" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1623562#t1623562</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2004-08-02 05:11:00</date>
                                              <text>С этого начали, но никуда так и не продвинулись. Как насчет фактиков? Какие "меры", когда, притив кого. Кто и кому кланялся?  А то получается вроде "знаем мы, не чай они там пьют".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маккарти разыграли как шестерку из колоды. Вы про такого человека как Roy Kohn слышали? А про таких людей как Николай Донин, Соломон Леви, он же Паоло де Санта Мариа, архиепископ Бургосский и примас испанской церкви, Иоганн Пфефферкорн, Торквемада, Антон Маргалит, который "вдохновил" Лютера, и многие, многие другие. Это спорт такой внутренний еврейский, называется jewjitsu. Если у вас нет страны за которую надо сражаться, то единственным полем битвы становится собственный ковер на котором сам с собой борешься. Мне откровенно жалко всех прочих, которых на этот ковер затащили. А после 1948 - это атавизм, спорт, который никто кроме арабов финансировать не будет. Но у этих конкретные территориальные претензии. </text>
                                              <subject>Re: Мы с бабушкой углублялись все дальше в лес</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1623306&amp;style=mine#t1623306</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621770&amp;style=mine#t1621770</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621258&amp;style=mine#t1621258</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618186&amp;style=mine#t1618186</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616394&amp;style=mine#t1616394</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615114&amp;style=mine#t1615114</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1611786&amp;style=mine#t1611786</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1604106&amp;style=mine#t1604106</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595914&amp;style=mine#t1595914</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591050&amp;style=mine#t1591050</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1591306" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591306#t1591306</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-07-20 07:52:59</date>
      <text>Вися в воздухе, аплодирую руками и ногами. Вот так утят и положено кормить: из клювика, разжеванным. : -)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Помнится, Вы обещали ответить на какой-то вопрос, связанный с «завещанием Ленина»? Полагаю, будет к месту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Не совсем понятна интрига с походом в Польшу. Что это было и зачем? И почему кампания закончилась с таким треском?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Почему не разделили Россию на части, а соорудили «криптоколонию» чудовищного размера? Эксперимент? Или были более грандиозные планы?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Браво! Бис!</subject>
      <comments>
        <comment id="1596170" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596170#t1596170</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:24:30</date>
          <text>1. Не помню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Польская кампания это эпизод переговорного процесса 1918-1922 годов, приведшего к созданию версальско-вашингтонской системы. Посколько всё определялось в другом месте, сам ход военных действий от начала и до конца носил абсурдный характер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Думаю, было несколько причин. Во-первых, хотелось попробовать. Немецкий опыт во время войны показал, что социалистическая экономика возможна и КРАЙНЕ эффективна. То есть фабианцы подсуетились. С другой стороны, хотел бы напомнить историю с немецким флотом. Трофейный флот предполагалось разделить между Францией и Англией. Грубо говоря, получилось бы так: Англия - 10+4 и Франция 4+4. 14:8 менее выгодно, чем 10:4. А главное у Англии от её флота и так шары на лоб лезли, расходы по текущему обслуживанию поддерживались с трудом. А Франции увеличение до 8 было тютелька в тютельку. Более того. Американцы предложили вариант поинтересней. Сделать из германского флота флот Лиги Наций под американо-английским управлением и разместить его в Константинополе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому произошёл КАЗУС.  21 июня 1919 года флот был затоплен на английской базе в Скапа-Флоу. Неуследили англичане за немецкими моряками. Может же быть такое. У Скапа-Флоу, кстати, интересная особенность. Это самый глубоководный порт в мире. "Пилите, Шурочка, пилите".&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
          <comments>
            <comment id="1601546" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601546#t1601546</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-07-22 01:39:04</date>
              <text>1. &lt;i&gt;102. ВСЕМ СЕСТРАМ ПО СЕРЬГАМ.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Из ветки №91&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;b&gt;roman_rogalyov &lt;/b&gt; спрашивает о "Завещании Ленина", ссылаясь на старый гестбук. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это один из святочных рассказов, со временем я его опубликую. Посмотрел контекст. Речь шла тогда о вопросе Обогуева по поводу "английских солдатиков Ленина". Я ушёл от явного ответа, потому что ситуация в 1999 была другая. Могли сделать так, а могли этак. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2-3. Ага. Угу. Прожевал. Выпадает у меня Хранция из поля зрения постоянно. В связи с этим мелкий вопросик: складывается впечатление, что Савинков – агент Сюртэ. Ошибаюсь? И «правые эсеры» тож?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596170&amp;style=mine#t1596170</parent>
            </comment>
            <comment id="1612298" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612298#t1612298</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-07-24 05:33:06</date>
              <text>&amp;gt; Польская кампания это эпизод переговорного процесса 1918-1922 годов, приведшего к созданию версальско-вашингтонской системы. Посколько всё определялось в другом месте, сам ход военных действий от начала и до конца носил абсурдный характер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зря Вы так про польскую компанию. Нормальная была война: нормальное превосходство поляков в вооружении и численности (армия в 1,2 млн. человек против 500 тыс. Красной армии -- все отнимал врангелевский фронт, Петлюра, внутренние восстания). Сам маршал Пилсудский, понятно, тот еще маршал, но как ни крути в ПМВ командовал польской бригадой на стороне Австро-Венгрии. Плюс -- многочисленные советники из французского генштаба. В то время как у нас командующий Западным фронтом был поручик Тухачевский, имевший пол года командования взводом и почти два с половиной года германского плена. Командный стиль которого сегодня иначе как "авантюрным" не называют. "Его движение с растянутыми коммуникациями и оголенными флангами не производят солидного положительного впечатления" -- позже комментировал наступление Тухачевского на Варщаву в 20-м году советский маршал Конев -- сам кстати, по моему убеждению, не такой уж военный гений. Правда, следует отметить, что командармом-16 в РККА был экс-полковник граф Николай владимирович Сологуб (в 37-м, ессно, грохнули).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, отлично действовала 1-я конная Буденного и кавкорпус Гая. Но сами по себе они польскую армию одолеть не смогли бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что окружили под Варшавой -- то же ничего особенного: не в первый и, к сожалению, не в последний раз. Был и Танненберг в Восточной Пруссии в ПМВ, когда уделали армию Антонова, будут и Киев-41, и Вязьма октября 41-го.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, вышла книга Мельтюхова о советско-польской войне 20-го года. Михаил Мельтюхов после своего "Упущенного шанса Сталина. Советский Союз в борьбе за Европу" -- это можно сказать бренд. Знак качества. Думаю купить.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
              <comments>
                <comment id="1612554" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612554#t1612554</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-24 06:28:39</date>
                  <text>Во-первых, никакой "Польши" к началу 1920 года ещё не было. Был конгломерат территорий, только что объявленный польским государством. В стране была разруха, жесточайший экономический кризис. Во главе государства находились "странные люди", вплоть до пианистов. Сам Пилсудский пытался выучиться на врача в Харькове. На этом его образование закончилось. Пилсудский это мечта Керенского. Керенский ещё смог тудемо-судемо имитировать русского интеллигента (т.е. существо тоже отчасти фиктивное). Но дальше - главковерха, президента - не получалось совсем. Не в том дело, что он книжки вверх ногами читал, это ясно, а он "изобразить" не мог. Бледная пискля. А вот Пилсудский очень даже убедительно косил чуть ли не под Бисмарка. Представительная внешность, костюм, дорогой одеколон. Поляк это шулер от Бога. Тут не отнимешь - УМЕЮТ.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако на войне блеф дело второстепенное. Нужное, но второстепенное. На войне убивают. У Совдепии к 1920 году была созданная за годы гражданской войны армия профессиональных грабителей. Трусливая, плохо управляемая. Но армия. Со своим кадром. Расчехвостили бы они полячишек вдоль и поперёк безо всякой стратегии. Как румыны Остапа Бендера - "Бранзулетка!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1613066" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1613066#t1613066</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-07-24 07:06:35</date>
                      <text>олга&amp;gt; Во-первых, никакой "Польши" к началу 1920 года ещё не было. Был конгломерат территорий, только что объявленный польским государством. В стране была разруха, жесточайший экономический кризис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно верно! Но той же разрухой и экономическим кризисом в то время Советская Россия могла бы поспорить с кем угодно. Вот уж чего хватало сверх меры -- так этого. Плюс -- Гражданская война: Врангель, Петлюра, Махно. Точно не помню, Колчака уже грохнули, но Восточный фронт еще догорал. Так что и с этой стороны Россия Польше не уступала ничем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Во главе государства находились "странные люди", вплоть до пианистов. Сам Пилсудский пытался выучиться на врача в Харькове.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну Вам ли не знать, что за наших "пианистов" в Кремле РСФСР 20-го года ни перед кеи не было стыдно. Уж такие пианисты — всем пианистам пианисты! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; У Совдепии к 1920 году была созданная за годы гражданской войны армия профессиональных грабителей. Трусливая, плохо управляемая. Но армия. Со своим кадром. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, красная пехота проявила себя более чем посредственно. Кавалерия — значительно лучше. Но польская армия была просто многочисленней, лучше вооруженной, лучше управляемой. Польский национализм — не пустой звук: личный состав был исключительно высокомотивированным. Плюс, повторюсь, военные советники из ПОБЕДОНОСНОЙ французской армии во главе с генералом Вейганом. Там даже будущий глава "Свободной Франции" и президент республики Шарль де Голль засветился — в чине полковника польской армии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А шанс на победу у РККА конечно же был. Как же без него. Летом 20-го поляков на Украине просто порвали. Очень достойно проявила себя 1-я Конная Буденного. Но этого оказалось мало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, книга Мельтюхова в сети таки есть:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/research/meltyukhov2/index.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/research/meltyuk&lt;wbr /&gt;hov2/index.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочел о советско-польской войне 20-го года. Ничего нелепого в ней не нашел.</text>
                      <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1613322" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1613322#t1613322</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-07-24 09:15:48</date>
                          <text>У Вас получается, что Польша и Совдепия два сапога пара. Даже в этом случае, силы несопоставимы. Один сапог занимает клочок земли, а второй - 1/6 часть сущи. Но преимущество РСФСР было ещё больше. В стране два года шла гражданская война, за это время сформировалась боевая армия. Польская армия создавалась с нуля. Песню о европейских специалистах, оказавших Польше чудодейственную помощь, бросьте - Красная Армия управлялась русскими офицерами и генералами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истоки мифа о советско-польской войне таятся в личности Пилсудского. Это политический авантюрист международного масштаба, нельзя верить ни одному его слову. В 1923 году, после политического поражения он засел у себя в имении и стал строчить мемуары о том, как спас Польшу: "особенно трудно нам было на этом направлении"; "я единолично принял на первый взгляд невероятное, но, как оказалось, единственно верное  решение"; "семиступенчатая стратегическая операция увенчалась успехом благодаря высокому интеллектуальному уровню поляков".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате Пилсудский в 1926 году совершил государственный переворот и снова оказался у власти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально же советско-польская война - оперетта и карнавал. Главное оружие этой войны - телефонная трубка.</text>
                          <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1613066&amp;style=mine#t1613066</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612554&amp;style=mine#t1612554</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612298&amp;style=mine#t1612298</parent>
                </comment>
                <comment id="1614858" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1614858#t1614858</url>
                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                  <date>2004-07-26 07:45:58</date>
                  <text>&amp;gt;когда уделали армию &lt;i&gt;Антонова&lt;/i&gt;,&lt;br /&gt;Самсонова?</text>
                  <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1619210" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619210#t1619210</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-07-27 03:46:07</date>
                      <text>Спасибо за поправку.Виноват. Описался.</text>
                      <subject>Re: Браво! Бис!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1614858&amp;style=mine#t1614858</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612298&amp;style=mine#t1612298</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596170&amp;style=mine#t1596170</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591306&amp;style=mine#t1591306</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1591562" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591562#t1591562</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-07-20 10:13:57</date>
      <text>&amp;gt; Кстати, Ленину Нобеля после революции хотели дать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, жаль не дали!&lt;br /&gt;...метрополитен им. Нобелевского лауреата В.И.Ленина.&lt;br /&gt;Или. Орден Нобелевского лауреата Ленина. Ленинская премия была бы двоюрной сестрой Нобелевской.&lt;br /&gt;СИЛА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-----&lt;br /&gt;На первый взгляд складно. Подумаем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, а на чём Ильич поднялся? Брат зверски казнённого цризмом прекрасного юноши это хорошо, но мало. А ведь особых талантов за Володей Ульяновым, кроме выдающихся злобности и склочности, не водилось.</text>
      <comments>
        <comment id="1592842" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1592842#t1592842</url>
          <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
          <date>2004-07-20 05:00:51</date>
          <text>Он в свое время, вроде, по Европе носился, денег на леворюцию просил. Вот и обогрели-подобрали товарища, как наиболее активного и вменяемого</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591562&amp;style=mine#t1591562</parent>
        </comment>
        <comment id="1596426" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596426#t1596426</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:25:44</date>
          <text>Ленин стал кадровым агентом англичан не позже начала 1904 года, когда его пинком вышибли из РСДРП. Он с нуля поднялся. С другой стороны наглейшее поведение Ленина на втором съезде возможно объяснялось английским прикрытием. До этого Ленин год прожил в Лондоне под патронажем Гарри Квелча, члена МСБ. Есть указания на более ранние контакты. Например ссыльному Ленину, очевидно через Крупскую подкинули халтуру с переводом книги Сиднея Вебба (и его жены Беатрисы Поттер). Причём бедный Ильич не знал тогда английского языка, сидел парился. А Вебб это, извините, глава фабианцев, впоследствии лорд и министр колоний ;-)  Русский переводчик Вебба - рекомендация отличная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее всего Лукич на контакты вышел очень рано, может быть даже до первой посадки, а потом быстро поднялся, потому что человека было видно. Уже на втором съезде Ленин себя показал - ПОЛИТИК. У англичан глаз намётанный, сразу поняли - этот пойдёт далеко. Ежели помочь, конечно.</text>
          <comments>
            <comment id="1600010" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1600010#t1600010</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-07-21 08:39:55</date>
              <text>а братец? Мученик за идею, иметь такого братца - как два туза в прикупе. Да и на братца взглянуть через мелкоскоп попристальнее, ТАМ что было.&lt;br /&gt;Признаюсь, ничего существенного по теме не знаю.&lt;br /&gt;Но не могло не быть.&lt;br /&gt;&amp;lt;Примечательно, что оба брата по принятии православия отказываются от своего отчества, т.е. отца, и становятся Дмитриевичами по имени воспреемника Абеля, сенатора, статского советника Дмитрия Осипова Баранова. Воспреемником младшего Бланка — Сруля (Александра после крещения) становится действительный статский советник граф Александр Иванов Апраксин.&amp;gt;&lt;br /&gt;что это за времена такие были, что никому (?) не известных лиц крестили Апраксины? Хобби у них такое, что ли, было?</text>
              <comments>
                <comment id="1611274" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1611274#t1611274</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-23 12:49:33</date>
                  <text>Брат помог Ленину сделать карьеру на самом первом этапе. Была известная гарантия, что молодой человек не работает на охранку. Поэтому Владимиру Ильичу удалось быстро сделать карьеру в революционых кругах Петербурга и встретиться с социал-демократической верхушкой в лице Плеханова и Аксельрода, на которых он произвёл самое благоприятное впечатление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весьма вероятно, что и Бланки, и Ульянов-отец были масонами, особенно если учесть, что Симбирск был одним из центров регионального масонства. Но это нормально. Тему "ивангое" могли использовать при вербовке Александра - тоже стандарт. На этом на верхушку не поднимешься. Нужны не анкетные, а личные данные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается возни высшей аристократии с евреями, это тоже нормально. Также они возились с цыганами, китайцами, турками, индейцами, карликами и т.д. Это СТАНДАРТ. С одной стороны - мода, с другой лёгкость идеологической обработки "пятниц". Вспомните "арапа Петра Великого". </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1600010&amp;style=mine#t1600010</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596426&amp;style=mine#t1596426</parent>
            </comment>
            <comment id="1603082" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1603082#t1603082</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-07-22 10:37:39</date>
              <text>Да, политик…&lt;br /&gt;Предполагал, вы скажете, что у Ильича из гопкомпании социал-демократических отморозков единственного было хоть какое высшее образование и приличный культурный ценз. К тому же сам товарищ неясного этнического происхождения, - ясно, что не русский, а в остальном… неведома зверушка. Удобно для всяких надобностей.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1612810" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612810#t1612810</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-24 06:37:06</date>
                  <text>Благодаря образованию (очень плохой, но профессиональный адвокат) Ленин себя объяснял на бесптичьи. Местечковые "товарищи" только рот открывали. Но это средство. Ленин был политическим интриганом от Бога, на втором съезде это стало всем ясно. Англичане лично могли убедиться - второй съезд был в Лондоне.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1603082&amp;style=mine#t1603082</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596426&amp;style=mine#t1596426</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1591562&amp;style=mine#t1591562</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1592074" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1592074#t1592074</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2004-07-20 10:54:58</date>
      <text>&amp;gt;Англичане только не учли немецкой упёртости - того, что немцы будут&lt;br /&gt;&amp;gt;сражаться (яростно и до конца) даже при таком раскладе. Хотя... учли&lt;br /&gt;&amp;gt;и этот вариант, собаки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где же учли? По Вашей теории новый субгегемон США и так в результате заварухи был весь в шоколаде, а тут его еще пришлось явочным порядком на роль спасителя Европы к самому разделу пирога приглашать. Т.е. кроме разорения, еще и ПОЗОР.</text>
      <comments>
        <comment id="1594890" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1594890#t1594890</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-07-21 02:53:50</date>
          <text>Уважаемый, кто же США приглашал? Сами войну объявили, сами захотели биться «на полях Европы». Как им откажешь? Помочь хотят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Будьте добры, загляните ко мне в журнал. Там для Вас пара вопросов.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1602826" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602826#t1602826</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-07-22 10:22:42</date>
              <text>&amp;gt;Уважаемый, кто же США приглашал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, англичане, у которых в результате подводной войны едва хватало тоннажа, чтобы снабжать население продовольствием, выделяли транспорта, чтобы только успеть развернуть хотя бы несколько десятков американских дивизий до начала немецкого наступления. Это Вы называете американцы САМИ захотели? Если бы не было желания Англии и Франции, намерение США вступить в ВВ1 можно было бы приравнять к намерению вступить в долю при ограблении банка на этапе дележа добычи ;). Т.е. к прямому наезду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;ЗЫ: Будьте добры, загляните ко мне в журнал. Там для Вас пара вопросов.&lt;br /&gt;Ага, кодовая фраза "Корсиканец - дятел" это для меня, да :)?</text>
              <comments>
                <comment id="1605642" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1605642#t1605642</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-07-22 01:05:48</date>
                  <text>&lt;i&gt;Ну да, англичане, у которых в результате подводной войны едва хватало тоннажа, чтобы снабжать население продовольствием, выделяли транспорта, чтобы только успеть развернуть хотя бы несколько десятков американских дивизий до начала немецкого наступления. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что было бы, если бы США прекратили поставки в Англию СВОИМ ТОННАЖОМ? Или, не дай бог, объявили бы какой-нибудь «вооруженный нейтралитет»? Или вообще вступили в войну на стороне Центральных держав? Полагаю, вступление в войну США было обсуждено заранее, на стадии переговоров о поставках военных материалов Англии и Франции. США обещали поставки на условиях «свободных рук», типа, вступим когда сочтем нужным и возможным. Даже если и не так, то как можно объяснить населению отказ от помощи, когда «лучшие сыны отечества сотнями тысяч гибнут на Великой Войне»? Тут никакие англичане не справятся. Кроме того, французы были явно руками и ногами ЗА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Конечно, для Вас. Кого еще на такую наживку ловят? ; - ) Доступ открыт, пардон.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602826&amp;style=mine#t1602826</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1594890&amp;style=mine#t1594890</parent>
            </comment>
            <comment id="1604362" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1604362#t1604362</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-07-22 11:02:18</date>
              <text>Извините, пользователь ivanov_bz не добавил вас в свой список друзей, а оставлять комментарии в его журнале могут только друзья.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1594890&amp;style=mine#t1594890</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1592074&amp;style=mine#t1592074</parent>
        </comment>
        <comment id="1595402" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595402#t1595402</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:09:17</date>
          <text>Предположиим, война была бы окончена к концу 1914 года. Россия получила бы Галицию, Познань и Восточную Пруссию. Плюс безусловное преобладание на Балканах. Плюс твёрдые позиции в Чехии и Словакии. Франция получила бы Эльзас и Лотарингию, возможно Саар. Половину германских колоний. А что получила бы Англия? Ничтожную прибавку к своим колониальным владениям, франко-русский союз, направленный против Англии. Конечно, то, что Германия свалилась с катушек, это плюс большой, очень большой. Особенно если учесть, что блицкриг не вызвал бы больших людских потерь со стороны Англии, экономика тоже бы не пострадала. Но Германия билась в тесной печурке, как Лазо. А русскому субгегемону при его ресурсах вообще ничего не надо было. Сидеть медведем у бочки с мёдом и вес нагуливать. Даже без Франции. К 1939 году в Европу пришёл бы лесник и всех прогнал. Население под триста миллионов, американский ВВП и гигантская армия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Англия субгегемонов и поменяла: Россию на США. Плюс скрытая прибавка к колониальным владениям чуть ли не в сто процентов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просчитывали ли такой вариант с самого начала? Думаю, да. Конечно, в случае блицкрига у Англии был план послевоенной вони. Англичане бы сделали ставку на независимость Польши, в рамках этого проекта попытались скооперироваться с Францией. Политическая оппозиция в России была у них в кармане. Но чашу терпения переполнили проливы. Когда стало ясно, что Россия устанавливает контроль над Турцией, тут дело пошло серьёзное. Милюков вспоминал, что когда увидел договоры, заключённые царским правительством во время войны, то схватился за голову. Это превосходило самые смелые предположения. Т.е. он идиотничал в Думе, понимая, что на самом деле всё хорошо - воспользуюсь чужим успехом и буду пожинать лавры - но он не подозревал, что ТАК хорошо. Тут даже у Милюкова  нечто вроде стыда появилось.  России по договору Сайкс-Пико даже часть Палестины отходила. Это даже не проливы - их можно было гипотетически запереть со стороны Эгейского моря (гипотетически, потому что Греция к этому времени контролировалась Россией). А тут - БАЗА В СРЕДИЗЕМНОМ МОРЕ. РЯДОМ С СУЭЦКИМ КАНАЛОМ. Вот люди и запрыгали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ллойда Джорджа даже через 10 лет трясунец бил: нелепая империя сексуальных маньяков заключила с Антантой абсурдный,  смехотворный, самопротиворечивый, для неё совершенно бесполезный, антицыганский и антимусорщецкий так называемый договор о так называемом будто бы разделе Турции. Видимо Майк Сайкс подписал этот фантастический и заведомо невыполнимый договор случайно, под действием непонятных мистических раздражений.</text>
          <comments>
            <comment id="1602570" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602570#t1602570</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-07-22 10:15:29</date>
              <text>&amp;gt;Население под триста миллионов, американский ВВП и гигантская армия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю при таком раскладе Франция стала бы естественным союзником Англии. А возможно и США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот Англия субгегемонов и поменяла: Россию на США. Плюс&lt;br /&gt;&amp;gt;скрытая прибавка к колониальным владениям чуть ли не в сто &amp;gt;процентов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется Вы говорили, что субгегемоном до 14-го была Германия. Т.е. 4-й номер поменяли на 3-й, причем за свои же деньги. Где логика? Причем даже 3-й номер в итоге англичан все равно уделал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;России по договору Сайкс-Пико даже часть Палестины отходила.&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот люди и запрыгали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда оный договор был заключен? Вообще странно – Англия, как Вы говорите в чисто силовом ключе (революция 1905-7 годов) принуждает Россию к антигерманскому альянсу, и при этом делает невероятные посулы. Зачем? Или сразу ничего не собирались отдавать ;)? Почему Россия, коль уж она была в курсе планов Англии, не блокировала начало войны, приватно проинформировав немцев о истинной позиции Англии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ллойда Джорджа даже через 10 лет трясунец бил:&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;&amp;gt;Видимо Майк Сайкс подписал этот фантастический и&lt;br /&gt;&amp;gt;заведомо невыполнимый договор случайно, под&lt;br /&gt;&amp;gt;действием непонятных мистических раздражений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:))&lt;br /&gt;Непонятно одно. Как столь масштабные приготовления Англии удалось скрыть от Германии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя кое-что Ваша теория очень хорошо объясняет. Например революция пятого года была грандиозным спектаклем, с захватом военных кораблей, террором, баррикадами и т.п. Ясно – его ведь разыграли для Николая II, чтобы показать влияние Англии и склонить к союзу против Германии. Ну а февраль 17-го это детский утренник, призванный скрыть работу “200 автоматчиков” в Ставке, так?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1610762" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610762#t1610762</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-23 12:36:09</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt;Население под триста миллионов, американский ВВП и гигантская армия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Думаю при таком раскладе Франция стала бы&lt;br /&gt;&amp;gt;естественным союзником Англии. А возможно и США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сомневаюсь. Посмотрите на карту. Общих границ с Россией у Франции нет. Зато и Россия и Франция везде граничат с Англией. Это САМОЕ страшное. Хуже "Турции". Потом экономические интересы Франции в России были большие. По менталитету французы и русские подходят друг к другу. Учтите, что франко-русский союз к 1914 насчитывал десятилетия, а тут ещё был бы зафиксирован совместной удачной войной. Ясно, что Франция и Россия поддерживали бы взаимные аннексии германской территории по максимуму, а Англия им бы пыталась препятствовать. Так что скорее Россия&amp;Франция против Англии&amp;США. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Кажется Вы говорили, что субгегемоном до 14-го была Германия. &lt;br /&gt;&amp;gt;Т.е. 4-й номер поменяли на 3-й, причем за свои же деньги. Где логика?&lt;br /&gt;&amp;gt;Причем даже 3-й номер в итоге англичан все равно уделал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К 17 Германия уже проиграла, №2 был свободен. Было два претендента - Россия и США. Причём Россию и США нельзя считать №3 и №4. Гегемон - один, субгегемон - тоже один. А "великих держав" всегда несколько, выстроить их в иерархию довольно трудно. Точно такая же картина с королевской фамилией. Есть король, есть наследник. Дальше одноранговые "принцы". Иерерхия конечно есть, но достаточно размытая.&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;России по договору Сайкс-Пико даже часть Палестины отходила.&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Вот люди и запрыгали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А когда оный договор был заключен? Вообще странно&lt;br /&gt;&amp;gt;- Англия, как Вы говорите в чисто силовом ключе&lt;br /&gt;&amp;gt;(революция 1905-7 годов) принуждает Россию к антигерманскому&lt;br /&gt;&amp;gt;альянсу, и при этом делает невероятные посулы. Зачем? Или&lt;br /&gt;&amp;gt;сразу ничего не собирались отдавать ;)? Почему Россия, коль&lt;br /&gt;&amp;gt;уж она была в курсе планов Англии, не блокировала начало&lt;br /&gt;&amp;gt;войны, приватно проинформировав немцев о истинной позиции Англии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англия принудила Россию к альянсу вовсе не в "чисто силовом ключе". Вот с Японией дружеские отношения после 1905 выстроились в результате прямого конфликта. Никаких невероятных посулов Англия России не делала. Сайкс-Пико был заключён в 1916 году. Невероятные посулы Англия делала Николаю в 1898, когда Солсбери предложил англо-русский раздел Китая и Турции, а Николай послал провокатора куда подальше.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что касается начала войны, то, извините, о чём информировать? Война России была выгодна. Что, кстати, было бы, если бы война не началась? Весьма вероятно мы бы говорили о революции 1914 года, а не 1917, и о развале 1914, а 1991. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602570&amp;style=mine#t1602570</parent>
                </comment>
                <comment id="1611018" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1611018#t1611018</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-23 12:37:10</date>
                  <text>&amp;gt;революция пятого года была грандиозным спектаклем, с захватом&lt;br /&gt;&amp;gt;военных кораблей, террором, баррикадами и т.п. Ясно - его ведь&lt;br /&gt;&amp;gt;разыграли для Николая II, чтобы показать влияние Англии и склонить&lt;br /&gt;&amp;gt;к союзу против Германии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не верно это. Дипломатия "живой процесс". Игроки делают ходы, которые сложно взаимодействуют друг с другом. Партия ведётся не один на один, участников много. Да, Англия выламывала руки в 1905. Но было бы кретинизмом упираться в русско-британские отношения. Параллельно были отношения франко-русские, франко-британские, англо-австрийские, итало-германские и т.д. Разумеется все их со всеми нюансами держать в поле зрения невозможно. Чтобы не запутаться, надо найти главное звено и построить "гелиоцентрическую систему". Гелиоцентрическая система в истории дипломатии это отношения между гегемоном и субгегемоном. Хотите наиболее ясно и полно представить события 1905 года - начните с англо-германских отношений. О чём там речь шла? Я напомню. &lt;br /&gt;В 1898 году после отказа Николая Чемберлен предложил Германии военный союз. Разумеется с той же целью - довести дело до протокола о намерениях, а затем сообщить России. Получил, после консультаций Вильгельма с Николаем, плевок в рожу и первый морской закон. Одновременно у Англии резко осложнились отношения с Францией. Россия, используя хорошие отношения и с Францией, и с Германией (хотя франко-германские отношения были отвратительными), начала отжим Англии по всему фронту: в Персии, Афганистане, Тибете. В 1900 Германия принимает второй морской закон. На этом фоне началось англо-американское сближение (американо-испанския война, договор 1901 года о статусе Панамского канала, заменяющий договор Клейтон-Бульвера). Далее наступает очень интересная ситуация. Англия заключает военное соглашение с Японией и подталкивает её к войне с Россией, а Германия точно также подталкивает Россию к войне с Японией. Русско-японская война это косвенная война Германии с Англией. Вильгельм совершенно справедливо считал, что Англия сама на Россию напасть не осмелится, а японцев русские разгромят. Т.о. Англия и Германия действовали в одном направлении. Вот тут-то англичане и преподнесли сюрприз всему миру. Русско-японская война была сверхсовременной войной постнуклеарного типа. Решающую роль там играла информационная составляющая и террористические действия в глубоком тылу. Почему здесь ход истории забежал вперёд, отдельный вопрос, но это "первая ласточка". Немцы оценили красоту комбинации сполна, тем более что некоторые аспекты специфических действий Англии сами испытали в качестве благоприятного фактора во время франко-прусской войны ("Парижская коммуна"). Надо ещё учесть немецкую тягу к "современности" и "научности". Немчура рот открыла: "Как ЛЮДИ работают". Тут-то они вполне поняли мощь социал-демократии, до этого воспринимаемой ими с точки зрения чисто внутренней, в виде технологии управления полуграмотным плебсом.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. Вот в чём штука. ИГРА. А устраивать многомиллионые спектакли для заключения локального соглашения это очень жирно будет. Даже для России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну а февраль 17-го это детский утренник,&lt;br /&gt;&amp;gt;призванный скрыть работу “200 автоматчиков” в Ставке&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы внимательно читали мой пост про "200 автоматчиков", то могли бы обратить внимание на то, что это не они делают государственный переворот, а ими делают государственный переворот. Кто и зачем - надо смотреть в каждом случае конкретно. Но технология исполнения везде одна и та же - "фрикции на зафиксированном объекте". </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602570&amp;style=mine#t1602570</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595402&amp;style=mine#t1595402</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1592074&amp;style=mine#t1592074</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1593098" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593098#t1593098</url>
      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
      <date>2004-07-20 05:05:39</date>
      <text>Англичане, как ничего не представляющие из себя в военном сухопутном деле (на тот момент, a флот оставим в стороне) занимались тем, что у них лучше получалось - подрывной деятельностью. Но Штаты их после второй мировой, как мне кажется, уделали их же оружием, используя Черчилля против англичан же. Я в истории дилетант, Дмитрий Евгеньевич, что Вы о фултоновском мечтателе думаете?</text>
      <comments>
        <comment id="1596938" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596938#t1596938</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:28:12</date>
          <text>&amp;gt;Штаты их после второй мировой, как мне &lt;br /&gt;&amp;gt;кажется, уделали их же оружием, используя&lt;br /&gt;&amp;gt;Черчилля против англичан же&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта идея - гнилая. Типичная "коншпирология". Англия и Америка 200 лет соперничают друг с другом. По известным обстоятельствам, англо-американский шпионаж очень облегчён. Поэтому все американцы в Англии и все британцы в Америке проходят тройной контроль. А уж людей наверху смотрят в семи рентгенах. Провести своего агента наверх в этих обстоятельствах невероятно. Это под силу только мингрельским сверхгениям, красе и гордости нашей солнечной системы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом национальный характер у американцев другой. Англичане - да, мастера загребать жар чужими руками. А американец бихевиорист, у него путь прямой. Идёт напролом. Добивается двадцатикратного преимущества, потом нападает. Нападает сам. Авианосцы строит сам, морпехов использует своих. Дипломатия есть, и довольно изощрённая, но основывающаяся на простых физических законах: сводить человека на авианосец посмотреть, всё объяснить. Вот, мил дружок, 200 самолётов, у них под крыльями по 12 ракет. Посиди, подумай.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом основной метод американцев не кнут, а пряник. Американец предлагает ДЕЛО. Не согласишься - авианосец. Согласишься - получишь деньги и совесть тоже сохранишь. Никаких шекспиров - обычный торговый договор. Ты мне - я тебе. Конечно не 100:100, но и не ангийское 100:1. Так где-то 100:50. Или даже 100:75. Разумный коэффициент за показ авианосца. Более того, если вы попали под авианосец, всё равно в результате будет 100:10, а может и 100:25. Война кончилась - у ваших дверей снова американская улыбающаяся рожица: не хотите ли посмотреть авианосец, сэр. Не хотите ли заключить торговый договор, сэр.</text>
          <comments>
            <comment id="1606666" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606666#t1606666</url>
              <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
              <date>2004-07-22 02:52:34</date>
              <text>В 1990 году с друзьями были в Сингапуре. В порту стоял авианосец ("Нимитц" по моему, то ли из залива, то ли в залив на смену, как раз во время первой иракской). Друзья пошли на экскурсию, ничего, пустили граждан СССР запросто, разрешили фотографировать. Они еще временный пропуск уволокли, потом военная полиция США в гостиницу приезжала, очень просили вернуть. Я тогда смеялся как у них плохо с военными секретами, оказалось - дипломатия.</text>
              <subject>Не по теме, как обычно.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596938&amp;style=mine#t1596938</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593098&amp;style=mine#t1593098</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1593354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593354#t1593354</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-07-20 06:15:35</date>
      <text>Уважаемый Д.Е.! Не просветите ли нас, насчет того, чтьим же шпионом является наш ВВП, кто за ним стоит, и куда мы придем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то подлинная история это хорошо, но это, так сть, прошедшее время...</text>
      <subject>Это все замечательно, но нельзя ли на тему современнос</subject>
      <comments>
        <comment id="1597450" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597450#t1597450</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:44:17</date>
          <text>Полагаю, что в СССР-РФ шпионами является коренное население. Уж приличным людям на лимузине из Кремля в английское посольство проехать нельзя. Суют под занавески свои картошечные русские носы, топырят узкоглазые зенки: а почему то, а почему это. Зачем Челси, к чему Блаватник, почему Хлебникова убили. ПО КОЧАНУ. Тебе сказали - "удвоение". Иди, удваивай. Молодой, гормон играет? - Есть сортир. Иди, мочись с тафоларами и селькупами в сортире. Только НЕ МЕШАЙ ЛЮДЯМ РАБОТАТЬ... шпионская морда.</text>
          <subject>Re: Это все замечательно, но нельзя ли на тему современн</subject>
          <comments>
            <comment id="1598218" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1598218#t1598218</url>
              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
              <date>2004-07-21 06:49:03</date>
              <text>хмм...но в этой логике все должно было быть просто. "добить гадину" и все (в смысле, подлое шпионское население).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас его зачем-то выращивать начали...рождаемость потихоньку растет...для чего? Опять пошлют на убой?</text>
              <subject>Re: Это все замечательно, но нельзя ли на тему современн</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597450&amp;style=mine#t1597450</parent>
            </comment>
            <comment id="1601290" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601290#t1601290</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-07-22 01:14:17</date>
              <text>Является Членом Советов директоров Центра международного бизнеса и управления при Кэмбриджском университете и Eurasia Group в Нью-Йорке, &lt;b&gt;Членом Попечительного совета при ректоре Гарвардской школы бизнеса, Членом Советов директоров и Вице-председателем Совета Kennan центра Woodrow Wilson в Вашингтоне.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне, кстати, попадались сведения о том, что Гор-старший имел какие-то делишки с небезизвестным А. Хаммером. И какова всё-таки роль Джо Кеннеди в истории с Сухим законом? Собственно, этот закон – сам тема для отдельного крупного разговора.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Блаватник …</subject>
              <comments>
                <comment id="1601802" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601802#t1601802</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-22 01:44:21</date>
                  <text>Да мало ли кто где членом является. Академик может быть иностранным членом хоть двадцати академий по всему миру. Вы смотрите где у человека НЕДВИЖИМОСТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хаммер типичный американский дипломат-бизнесмен. Это традиция американской внешней политики - вести дела через неофициальных коммерческих представителей, часто очень богатых. Ср. роль Форда в Германии 20-30-х. Создаётся впечатление, что люди действуют на свой страх и риск - всё это чепуха. Каждый шаг рассчитывается и обговаривается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сухой закон типичная английская провокация. Очень рассчётливая, сознательная. У них таких программ ДЕСЯТКИ. Например, вот такая есть - организация "Алтарь", объединяющая "самых умных людей планеты". Недавно читал, как они Киргизию обработали - плакал от смеха. "Англичане".</text>
                  <subject>Re: Блаватник …</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1602058" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602058#t1602058</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2004-07-22 06:01:32</date>
                      <text>А что там произошло? Гугл ничего конкретного на "алтарь + киргизия" не выдал.</text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1606154" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606154#t1606154</url>
                          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                          <date>2004-07-22 02:10:18</date>
                          <text>алтарь -- стол -- менса&lt;br /&gt;&lt;a href='http://belmensa.narod.ru/pressa.htm' rel='nofollow'&gt;http://belmensa.narod.ru/pressa.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Организация, объединяющая интеллектуалов, появилась в 1946 году в Оксфорде, Англия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собираются сведения обо всех, успешно прошедших тестирование, создана база данных. Рассылаются письма с приглашениями вступить в организацию. Готовится к выходу информационный бюллетень (сигнальный номер которого Вы сейчас видите на мониторе), а в планах - журнал, бесплатно рассылаемый всем членам организации. Устанавливаются связи с Лондоном и в недалеком будущем планируется проводить тестирования своими силами и регулярно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полученный результат оказался ошеломляющим даже для нас - 46% из числа принимавших участие в тестовой сессии в Минске набрали наивысший результат. В других странах этот процент колеблется в пределах 15-20".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На сегодня по данным общества “Менса” страной самых умных людей является Индия. (111)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ukrmensa.narod.ru/about.htm' rel='nofollow'&gt;http://ukrmensa.narod.ru/about.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думал, они просто типа гербалайфа -- дают дипломы за деньги. А они, оказывается, ведут переписку среди умных. </text>
                          <comments>
                            <comment id="1606922" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606922#t1606922</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2004-07-22 03:11:20</date>
                              <text>ясно, потенциальный расстрельный список для "если по плохому"</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606154&amp;style=mine#t1606154</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1607690" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1607690#t1607690</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
                              <date>2004-07-22 04:02:12</date>
                              <text>вообще, как-то всё у них по дешёвому.&lt;br /&gt;сайт на народе.ру и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то ли дело rotary.org</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606154&amp;style=mine#t1606154</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1608202" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1608202#t1608202</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2004-07-22 04:29:25</date>
                              <text>&amp;lt;А они, оказывается, ведут переписку среди умных.&amp;gt;&lt;br /&gt;ну да. Энтузиасты.&lt;br /&gt;&amp;lt;Если Вы никогда не брали тест IQ, или не хотитесь помешать с получением официальных копий ваших оценок теста, тогда Mensa может протестировать Вас. Вы будете вложены контакт с локальным испытанием координатора, которое сообщит Вам о специфическом испытании дат и мест.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В некоторых странах, Mensa может также послать Вам предтест Вы можете потребоваться в секретности вашего дома. Обнаруживать что независимо такой тест доступен в вашей стране, пожалуйста смотри Национальные Группы. Когда Вы завершили это, возвращайте это и это будет достигнуто, и Вы будете извещены о результатах. Если ваша оценка будет высокий достаточно, Вы будете приглашены брать указательный присмотренный тест. Предтест - просто для практики, Вы не можете использовать это, чтобы квалифицироваться для Mensa даже если бы Вы засчитываетесь в или выше 98-го процентиля (хотя предтест не необходим для доступа, много людей берут это просто для вызова).&amp;gt;&lt;br /&gt;(это с их сайта)&lt;a href='http://belmensa.narod.ru/mens_int.htm' rel='nofollow'&gt;http://belmensa.narod.ru/mens_int.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606154&amp;style=mine#t1606154</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602058&amp;style=mine#t1602058</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601802&amp;style=mine#t1601802</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1605130" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1605130#t1605130</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-07-22 12:43:32</date>
                      <text>Я тоже ничего не нашел. Нельзя ли по-подробнее, тут у меня уже личный интерес.</text>
                      <subject>Re: Блаватник …</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601802&amp;style=mine#t1601802</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1608458" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1608458#t1608458</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-07-22 05:08:20</date>
                      <text>=8-0 Признаться, я в недоумении. Свои своих не признаша?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://persona.rin.ru/cgi-bin/rus/view.pl?id=18453&amp;amp;a=f&amp;amp;idr=11" rel="nofollow"&gt; http://persona.rin.ru/cgi-bin/rus/view.p&lt;wbr /&gt;l?id=18453&amp;a=f&amp;idr=1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.pseudology.org/people/Hammer_Armand.htm" rel="nofollow"&gt;http://www.pseudology.org/people/Hammer_&lt;wbr /&gt;Armand.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.kultura-portal.ru/tree/cultpaper/article.jsp?number=77&amp;amp;crubric_id=1001566&amp;amp;rubric_id=218&amp;amp;pub_id=148520" rel="nofollow"&gt;http://www.kultura-portal.ru/tree/cultpa&lt;wbr /&gt;per/article.jsp?number=77&amp;crubric_id=1001566&amp;rubric_id=218&amp;pub_id=148520&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.peoples.ru/state/rich/hammer/" rel="nofollow"&gt;http://www.peoples.ru/state/rich/hammer/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, клейма ставить негде. «Made in England». Или я уже «англичанина под кроватью» нашел?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А сухой закон типичная английская провокация. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Купились на такое фуфло? Отдали все ликерки в руки Бронфманов. Кто? АМЕРИКАНЦЫ? Субгегемон и т.п. Как же так?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Блаватник …</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1609226" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1609226#t1609226</url>
                          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                          <date>2004-07-22 05:41:15</date>
                          <text>Pro:&lt;br /&gt;- упорно добивался Нобелевской премии и британского дворянского титула&lt;br /&gt;- Арманд Хаммер был агентом Коминтерна и перевозил из России в США деньги на создание там Коммунистической партии&lt;br /&gt;- Принц Чарльз, свидетельствуют историки, одно время мечтал сделать Хаммера крестным своего сына&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Contra:&lt;br /&gt;- Джулиус Хаммер основал малоприбыльную фармацевтическую фирму&lt;br /&gt;- Вернувшись в Штаты, Арманд ликвидировал отцовскую Allied Drug и создал многопрофильный концерн Allied American.&lt;br /&gt;- В русской икре обнаружились консерванты, запрещенные в Америке&lt;br /&gt;- его обвинили в недозволенном переводе крупной суммы на счет республиканской партии.&lt;br /&gt;- Был близок с Рональдом Рейганом и Джорджем Бушем. Однажды пожертвовал в фонд президентской библиотеки Рональда Рейгана один миллион долларов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть человек "был агентом Гоминтерна", но реально приносил копеечку в США. </text>
                          <subject>30/70</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1609482" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1609482#t1609482</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2004-07-22 05:54:13</date>
                              <text>на спичечника-ручечника есть матерьяльчик, та еще сволочь, мирового масштаба. При этом самый пикантный для меня эпизод: добился-таки встречи с Горбачевым! С одной стороны входит Горбачев. с другой - Хаммер с супружницей. А старые уже калоши, она возьми и растянись на паркете-то. А Хаммер руки подавать не стал, переступил через нее, и вперед - руку жать, "вновь назначенному" ... &lt;br /&gt;в Штатах, кстати, пользовался заслуженной ненавистью, хоть и скрытой</text>
                              <subject>про их нравы</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1609226&amp;style=mine#t1609226</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1609994" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1609994#t1609994</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-07-22 11:29:22</date>
                              <text>&amp;gt;но реально приносил копеечку в США&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это спорно. Средний доход нефтяной компании 4.6-5%, а Occidental Petroleum почему-то приносила 1.7%. (&lt;a href='http://www.rotten.com/library/bio/business/armand-hammer/' rel='nofollow'&gt;http://www.rotten.com/library/bio/busi&lt;wbr /&gt;ness/armand-hammer/&lt;/a&gt;) Красиво жить не запретишь. Эпштеин в посмертной биографии показывает что большая часть его доходов была липовой. При жизни он не особенно давал о себе писать. Фигира, прям скажем, не симпатичная. А что касается жены, то он через нее всю жизнь "переступал". Привыкла.</text>
                              <subject>Re: 30/70</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1609226&amp;style=mine#t1609226</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1608458&amp;style=mine#t1608458</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601802&amp;style=mine#t1601802</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1601290&amp;style=mine#t1601290</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597450&amp;style=mine#t1597450</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593354&amp;style=mine#t1593354</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1593610" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593610#t1593610</url>
      <user name="Олег Владимирович Синюков" username="sin_oleg" />
      <date>2004-07-21 02:48:00</date>
      <text>Лепота :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1593866" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593866#t1593866</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2004-07-21 11:37:41</date>
      <text>"Ленин же был тем кем он был - европейским международным шпионом экстра-красса. Т.е. это "гений по должности". "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы так хорошо объяснили почему Ильич "владел&lt;br /&gt;информацией" что становится непонятно как он мог ошибаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, он прозевал Февральскую революцию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крупская в воспоминаниях пишет как в феврале 17 года Ильич позавтракал и собирался в библиотеку, но тут прибежал какой-то&lt;br /&gt;товарищ по партии и принес свежие газеты “Neue Zuricher Zeitung” и “Zuricher Post” где были сообщения о событиях в Петрограде.&lt;br /&gt;"Ильич тут же засобирался в дорогу"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"События в России страшно удивили и озадачили Ленина. Не оправдались его политические прогнозы. Он не верил в то, что в России в ближайшем будущем может вспыхнуть революция. Он считал, что социальные слои населения России не созрели для того, чтобы стряхнуть с себя страх и оцепенение, сорганизоваться и сбросить существующий общественно-политический строй. Ленин был убежден, что революция в обозримом будущем может произойти в Европе, указывал, что она скорее всего начнется в Швеции или Германии, но ни в коем случае не в России."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rus-sky.org/history/library/arutnv1.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.rus-sky.org/history/libr&lt;wbr /&gt;ary/arutnv1.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же "сделал" Февральскую революцию?&lt;br /&gt;Если англичане - то зачем, она им абсолютна не нужна в тот момент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Ошибка резидента</subject>
      <comments>
        <comment id="1599242" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1599242#t1599242</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-07-21 07:46:13</date>
          <text>кто-кто, конечно немцы, ежу понятно.</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="1604874" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1604874#t1604874</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2004-07-22 12:14:21</date>
              <text>Немцы здесь не причем,&lt;br /&gt;Февральская революция, в отличии от октябрьского переворота, была&lt;br /&gt;явно антигерманской.&lt;br /&gt;Основные мотивации - убрать неспособное военное командование (упустившее победу которую мог дать Брусиловский прорыв), и немецких шпионов из высших эшелонов власти.&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Алексеев Владимир</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1599242&amp;style=mine#t1599242</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593866&amp;style=mine#t1593866</parent>
        </comment>
        <comment id="1620746" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1620746#t1620746</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2004-07-30 02:34:27</date>
          <text>За Февральской революцией стояла Великобритания. Общеизвестно, что в Петрограде финансирование демонстрантов и т.п. шло через самого посла сэра Джоржа Бьюкенена. По этому поводу в.кн. Александр Михайлович сетовал в своих воспоминаниях, что "Никки" был не чета своему родителю, который бы выгнал посла в 24 часа, союзник или нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Великобритании было сносное объяснение своим действиям - дескать все для победы. Потом Бьюкенен извинялся, что сделал ошибку - вышло не так, как хотели. А Д.Е., кажется, считает, что ошибки не было - так и хотели.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Ошибка резидента</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1593866&amp;style=mine#t1593866</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1594378" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1594378#t1594378</url>
      <user name="ostsee" username="ostsee" />
      <date>2004-07-21 01:10:58</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как в Вашу трактовку начала мировой войны укладывается реально существовавший Шлиффен-план и упорство Германии в его реализации? </text>
      <comments>
        <comment id="1596682" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1596682#t1596682</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-21 04:26:55</date>
          <text>Естественно немцы расчитывали несколько вариантов. В худшем случае, забастовки и беспорядки в России срывают план мобилизации, в это время Германия разбивает Францию (при попустительстве Англии). План Шлиффена был разработан задолго до 1914 года.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1594378&amp;style=mine#t1594378</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1594634" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1594634#t1594634</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
      <date>2004-07-21 02:13:03</date>
      <text>&lt;a href="http://www.helnwein.com/werke/leinwand/bild_1344.html" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://www.helnwein.com/stc/ghthumbs/gh1344.jpg"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.helnwein.com/werke/leinwand/bild_1338.html" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://www.helnwein.com/stc/ghthumbs/gh1338.jpg"&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1595146" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595146#t1595146</url>
      <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
      <date>2004-07-21 03:54:46</date>
      <text>Вчера, гуляя, размышлял о "судьбах России" в свете вашего ответа и вот что надумал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы все(и вы, Дмитрий Евгеньевич, и вы) смотрим на события тех лет в перевернутый бинокль, мы видим действующих лиц той драмы в обратной перспективе, мы знаем и отслеживаем всю цепочку событий, мы, КАК НАМ КАЖЕТСЯ, можем проследить как всё началось и чем ОНО закончилось. Для нас и за нас создана некая картина реальности и в ней все фигурки расставлены по местам и все события нашли своё объяснение. То-есть, грубо говоря, мы подгоняем всплывающие новые факты(а шила в мешке нет, не утаишь!) к какой-то устоявшейся схеме и да, многие из них туда встраиваются. Но проблема в том, что, если мы попробуем взглянуть на события тех дней глазами безвестного современника, картина свою стройность теряет. Ну, скажем, знаменитый "запечатанный вагон". Мне кажется, что немцы, разрешая транзит вагона, набитого кучей разномастных шпионов, преследовали банальную цель насолить противной стороне засылкой "бомбы в конверте", ну, может, гаду палец на руке оторвёт или лицо обожжёт, и то хлеб. Вряд ли германский генштаб в самых смелых своих мечтах мог видеть кого-либо из "запечатанных" персонажей во главе правительства вышедшей из войны революционной России. То же и с английской разведкой, стоявшей за Лениным. Не думаю, что МИ-5 видела именно в нём Человека Судьбы. И уж совсем легкомысленно было бы ставить ВСЁ(а ставки были ой как высоки) на ОДНОГО человека, пусть и такого неординарного, каким был Ленин. Да и Ленин ведь стал ЛЕНИНЫМ только в июле 1917 года и исключительно стараниями Керенского, которому нужно было оправдать провал летнего наступления и, благодаря глупости(глупости?) которого, вся страна до самых до окраин с изумлением узнала, что во всех её бедах повинны некто инфернальный Ленин и его некая братблизнец партия. Неужели и Саша Керенский тоже оттуда, из Зазеркалья?! И ведь и Троцкий, который месяца за полтора до того с глумлением отверг предложение Ленина присоединиться к большевикам, буквально ринулся туда, тут же поняв, кого сила вещей превращает в СИЛУ, которая подомнёт всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу Брест-Литовска. До сих пор для меня эта картина выглядела следующим образом: после оглашения немецких условий мира Ленин, брызжа слюной и топая ногами, криком кричал, требуя от членов ЦК немедленного их принятия, так как по его(и моему, скромному) мнению, условия эти были неслыханно умеренными. В ответ Троцкий и его корефан, &lt;i&gt;теоретик&lt;/i&gt; Бухарин, навязывая голосование, блокировали усилия Ленина в ЦК, в то время как дружок Троцкого по венским посиделкам Йоффе тянул резину на переговорах в Брест-Литовске. Если Ленин разыгрывал всю партию и манипулировал всеми участниками, к чему был этот многодневный цирк с топаньем ногами? Он мог просто спокойно подчиниться решению большинства в ЦК и умыть руки. Результат был бы тот же. Похоже также, что Брест-Литовск был неким водоразделом, некоей лакмусовой бумажкой, где все участники показали своё "нутро". Показательна тщательность, с которой Сталин зачищал всех, кто был "по ту сторону" и входил в состав всех трёх делегаций при заключении Брест-Литовского мира. По-моему никто(если вы меня поправите, то, во всяком случае, подавляющее большинство фигурантов) 1937 не пережили, а многие покинули нас и куда раньше. Ну, да туда им и дорога.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Цыгане вас купят, продадут и снова купят. Политика это вам не туризм-альпинизм, с ледорубами в шароварах на скалы лазить. Тут нужна цыганская изворотливость и дальновидность. Придёт время, мы ещё вас и консерватизму научим.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот эту бесплатную конфетку я оценил сполна. Замечательно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.</text>
      <subject>От поколения цветов</subject>
      <comments>
        <comment id="1612042" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612042#t1612042</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-07-23 10:08:32</date>
          <text>&amp;gt;не туризм-альпинизм, с ледорубами в шароварах на скалы лазить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, вы считаете что его потом ледорубом не случайно?.. Изощренная символика, напоминающая об основателе?</text>
          <subject>Re: От поколения цветов</subject>
          <comments>
            <comment id="1614090" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1614090#t1614090</url>
              <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
              <date>2004-07-24 02:23:27</date>
              <text>Ледорубом его, конечно же, не случайно. Но только потому, что в жизни случайностей не бывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я же получил удовольствие от этого: &lt;i&gt;Тут нужна цыганская изворотливость и дальновидность. Придёт время, мы ещё вас и консерватизму научим.&lt;/i&gt; Здесь Д.Е. намекает на нынешних цыган-перебежчиков из троцкистского лагеря в лагерь неоконсерваторов, которые думают (вы помните Фрунзика Мкртычяна с его "мы так думаем"?), что они оределяют нынешний контекст международной политики и учат мир как ему жить. И при этом даже не подозревают, что сидит где-то рыжеусый и веснушчатый английский полковник. Сидит, попивает чаёк и ДУМАЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу, конечно, ошибаться, но, по-моему, как-то так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.</text>
              <subject>Re: От поколения цветов</subject>
              <comments>
                <comment id="1617418" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1617418#t1617418</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2004-07-26 01:07:16</date>
                  <text>Имеете в виду цыганских неоконсерваторов? Их, кажется, вязли для пропагандистко-идеологической работы. Однако, успешной их деятельность признать мудрено.</text>
                  <subject>Re: От поколения цветов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1617674" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1617674#t1617674</url>
                      <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
                      <date>2004-07-26 04:20:02</date>
                      <text>&lt;i&gt;Однако, успешной их деятельность признать мудрено.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. Но ведь это проявляется только сейчас. Вспомните как не хотел собирательный "Буш" влезать в Ирак, как он с год лавировал и увиливал, а ведь потом стараниями цыган всё-таки влез. А как только дело было сделано, главнейший цыган - Перл, тут же ушёл в отставку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"200 чеченских автоматчиков".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.</text>
                      <subject>Re: От поколения цветов</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1617930" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1617930#t1617930</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2004-07-26 04:34:56</date>
                          <text>Американы Меспотамию СионскимМудрецам долго незабудут-непростят.</text>
                          <subject>Re: От поколения цветов</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1617674&amp;style=mine#t1617674</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1617418&amp;style=mine#t1617418</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1614090&amp;style=mine#t1614090</parent>
                </comment>
                <comment id="1618442" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618442#t1618442</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-07-26 06:08:07</date>
                  <text>Не, я реального "альпиниста" имел в виду. Так выглядит "рыжеусый полковник" в старости:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rotten.com/library/bio/religion/aleister-crowley/fat-crowley.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.rotten.com/library/bio/relig&lt;wbr /&gt;ion/aleister-crowley/fat-crowley.jpg&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: От поколения цветов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1618698" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618698#t1618698</url>
                      <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
                      <date>2004-07-26 06:43:18</date>
                      <text>Кроули здесь чрезвычайно схож с второстепенным персонажем из фильма "Entrapment". Ну да Шон Коннери известный масон, недаром именно ему доверили роль эджента 007 и какое же он создал клише - любо-дорого! А в "Entrapment"е этот самый персонаж занимался скупкой краденных артефактов на сотни миллионов долларов. Прозрачно, прозрачно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за картинку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.</text>
                      <subject>Re: От поколения цветов</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618442&amp;style=mine#t1618442</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1614090&amp;style=mine#t1614090</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1612042&amp;style=mine#t1612042</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1595146&amp;style=mine#t1595146</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1597194" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597194#t1597194</url>
      <user name="hash_map" username="hash_map" />
      <date>2004-07-21 04:33:07</date>
      <text>&lt;i&gt;Пролетарская партия - атомная бомба 1870-1914 годов&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А почему б охранке право-монархическую партию не профинансировать? Боевую, типа скинхедов. Пролетарий же тупой(по вашим словам) - ему скажешь, что Ленин - английский агент, он и пойдёт молотить.&lt;br /&gt;Вспомнились просто крестьяне из Вандеи и, емнип, Тироля.</text>
      <comments>
        <comment id="1598474" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1598474#t1598474</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-07-21 06:54:37</date>
          <text>Никакой Вандеи-то не было, голубчик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во Франции все население к тому времени было либо детьми короля, либо по крайней мере с четвертушкой аристократических кровей, поскольку все крестьянки по вступлении в детородный возраст отправлялись обслуживать этих самых аристократов. В результате и произошла "революция" - ведь что поделаешь, если ВСЕ КОРОЛИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "Вандея" это так...Анжу против Валуа просто-напросто.</text>
          <subject>хых...отвечу за Д.Е.</subject>
          <comments>
            <comment id="1599754" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1599754#t1599754</url>
              <user name="hash_map" username="hash_map" />
              <date>2004-07-21 08:22:38</date>
              <text>Тут не про Вандею, а вообще про царистские настроения в мужицкой среде. По аналогии с пролетарской партией - денег сыпнуть, и штурмовые отряды начнут крушить левацкие черепа, штаб-квартиры и типографии.</text>
              <subject>Re: хых...отвечу за Д.Е.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1598474&amp;style=mine#t1598474</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597194&amp;style=mine#t1597194</parent>
        </comment>
        <comment id="1598986" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1598986#t1598986</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-07-21 07:19:11</date>
          <text>&amp;lt;А почему б охранке право-монархическую партию не профинансировать?&amp;gt;&lt;br /&gt;КОМУ финансировать? Вокруг царя вакуум был, самый настоящий. ВСЕ уроды и подонки, столбовые выблядки. Хозяин журнала как-то советовал интересоваться земельной собственностью - вот и поинтересуйтесь земельной собственностью в России на рубеже веков. "усе ясно".&lt;br /&gt;Так что финансировали, вполне щедро. Была такая "архиреакционная" партия ...</text>
          <comments>
            <comment id="1599498" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1599498#t1599498</url>
              <user name="hash_map" username="hash_map" />
              <date>2004-07-21 08:13:43</date>
              <text>&amp;gt; КОМУ финансировать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спецслужбам, охранке. Коли война идёт, а в тыл А-бомбу забросили, то можно уж поднапрячь мозжечок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ВСЕ уроды и подонки, столбовые выблядки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, "белые люди" же вроде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Была такая "архиреакционная" партия ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чёрные сотни и союзы Михаила Архангела, если вы их имеете в виду, были довольно миролюбивыми организациями по сравнению с теми же эсэрами, насколько мне известно.</text>
              <comments>
                <comment id="1606410" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606410#t1606410</url>
                  <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                  <date>2004-07-22 02:29:33</date>
                  <text>Ещё раз: организовывать надо из чего-то. "Союз русского народа" уже был создан, оттянул на себя "скынхэдов". Более того, материал-то русский: ну "скынхэды", а что они сделали? Якобы бомбу подложил "бывший" эсэр, и то недоказанно. Начали скынхэды в нарисованную на себя же карикатуру верить -- бумс взрыв на собрании, сидите не рыпайтесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что охранка? Тоже, небось, не без агентов была?</text>
                  <comments>
                    <comment id="1607946" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1607946#t1607946</url>
                      <user name="hash_map" username="hash_map" />
                      <date>2004-07-22 04:11:47</date>
                      <text>&amp;gt;"Союз русского народа" уже был создан, оттянул на себя "скынхэдов".&lt;br /&gt;Ну и хорошо, что был создан. Денег дать, оружия, агитаторов перекупить.&lt;br /&gt;&amp;gt; ну "скынхэды", а что они сделали?&lt;br /&gt;Дык вот именно, что ничего. Потому что видимо поддержки не было. Я вот и спрашиваю: почему так? Левые беспредельный террор устраивают, а правоэкстремисты лапу сосут.&lt;br /&gt;&amp;gt;А что охранка? Тоже, небось, не без агентов была?&lt;br /&gt;Как и MI-5?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пс. Выражайтесь пояснее, пожалуйста.</text>
                      <comments>
                        <comment id="1608970" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1608970#t1608970</url>
                          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                          <date>2004-07-22 05:11:02</date>
                          <text>&amp;gt; Денег дать, оружия, агитаторов перекупить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;???&lt;br /&gt;Давайте уж сразу -- "надо было всех английских агентов перекупить". Агент деньги возьмёт, поблагодарит и своё гнуть продолжит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо Вам ещё и условия тотального предательства державы "интеллигенцией" иметь в виду. Скажем, в Англии бы убили "скинхеды" главу партии -- ну написали бы журналисты, что полиции надо лучше платить. У нас -- что кровавая охранка мерзкого монарха совсем распоясалась. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Руки были связаны и приличиями. Какие-то заговоры, убийства в Москве -- просто неприлично.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; вот и спрашиваю: почему так&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отвечаю: потому что Союз русского народа был создан не царским правительством, а совсем наоборот, его врагами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е. в БТ писал, что "начинать Дело надо с создания своих врагов ... посмотрите на организаторов С.Р.Н." -- по памяти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас Вам стали понятнее мои слова? Могу пояснить что-либо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Как и MI-5?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В смысле, что охранку тоже было бы хорошо проверить на инфильтрацию.</text>
                          <comments>
                            <comment id="1609738" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1609738#t1609738</url>
                              <user name="hash_map" username="hash_map" />
                              <date>2004-07-22 07:32:49</date>
                              <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Денег дать, оружия, агитаторов перекупить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;???&lt;br /&gt;Давайте уж сразу -- "надо было всех английских агентов перекупить". Агент деньги возьмёт, поблагодарит и своё гнуть продолжит.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пардон, описался - имелось в виду просто купить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Надо Вам ещё и условия тотального предательства державы "интеллигенцией" иметь в виду.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да, это уже интереснее. Но тут ведь тоже надо работать. Было. Тотальное предательство оно ведь не  за один день вырастает.&lt;br /&gt;Потом, вроде ж бы цензура была - куда она смотрела? Тем более, на военном положении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Отвечаю: потому что Союз русского народа был создан не царским правительством&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Неплохо. Но тут тоже есть варианты.&lt;br /&gt;а) Уничтожить силовыми методами. Газеты ничего не скажут, но люди не поймут.&lt;br /&gt;б) Инфильтровать своими агентами и дальше по обстоятельствам - расколоть изнутри, наставить на путь истинный, уничтожить. Дольше, но наверно лучше.&lt;br /&gt;в) Создать параллельную организацию, более радикальную. Сыграть на реальной безобидности СРН. Типа "мы недовольны мягкотелостью т.н. "националистов", Россия в опасности, пора браться за оружие и убивать врагов престола"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше всего наверно комбинировать - устроить СРН "тяжёлые времена" - репрессии - газеты ничего не скажут, параллельно создать ультрарадикальную партию, предводителя лучше взять из среднего звена черносотенцев, в смысле искреннего, проинформировать его, привлечь туда массы, параллельно работать над информационным прикрытием, етс.&lt;br /&gt;Ну и уж если припрёт - своими руками убивать английских агентов и особо опасных журналистов. У себя дома всё же чистки устраивать привольнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Руки были связаны и приличиями. Какие-то заговоры, убийства в Москве -- просто неприлично.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А князя Сергея убивать прилично? На войне не до приличий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В смысле, что охранку тоже было бы хорошо проверить на инфильтрацию.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ну это всегда хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Сейчас Вам стали понятнее мои слова?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1608970&amp;style=mine#t1608970</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1607946&amp;style=mine#t1607946</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1606410&amp;style=mine#t1606410</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1599498&amp;style=mine#t1599498</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1598986&amp;style=mine#t1598986</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1597194&amp;style=mine#t1597194</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1602314" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1602314#t1602314</url>
      <user name="В чашу" username="vchashu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16401285/3562671" height="50" width="23" />
      <date>2004-07-22 07:59:05</date>
      <text>с Троцким вполне убедительно, что с наймита возмёшь. А вот двойной агент Ленин допускает альтернативную интерпретацию: была у человека мечта царизм сбросить (не то за народ переживал, не то за братана мстил) вот он хитро и использовал противоречия между ведущими империалистическими державами и таки-да додавил слабое звено. Выбор средст его не останавливал, ибо цель велика (см. речь на 3 съезде комсомола). Если обычный слуга вроде Троцкого выходит на сцену со словами "Кушать подано", то Труфальдино горбатящийся на двоих---уже герой пьесы и остаётся не в накладе.  </text>
      <subject>Да,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1603594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1603594#t1603594</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-07-22 10:45:10</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Почему Троцкий перед революцией очутился в США? Я уже писал, что "американский след" - это английская провокация. Им важно свалить революцию на кого угодно, в том числе на американцев. Троцкий никогда не жил в Америке и приехал туда лишь в начале 1917. Бухарин то же самое - прибыл в США в конце 1916. Почему они там оказались - понятно. Германия перебрасывала свою агентуру в США, так как стало ясно, что Америка вступает в войну. Отъезд парочки показывает, что это были примитивные германские агенты без второго дна. Иначе бы они как все нормальные люди, сидели в Швейцарии, или ещё лучше - в Скандинавии. А идиот Бухарин ИЗ СКАНДИНАВИИ попёр в Америку.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поясните, зачем немецким агентам Троцкому и Бухарину ехать в США? Какой от них там Германии прок? Может быть логичнее предположить, что США также решили инвестировать в грядущую Русскую революцию (пронюхали чего) и вложились в тех «деятелей революции», кого сумели перекупить (или, например, взять под контроль по цыганской линии).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1611530" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1611530#t1611530</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-23 06:25:42</date>
          <text>&amp;gt;Поясните, зачем немецким агентам&lt;br /&gt;&amp;gt;Троцкому и Бухарину ехать в США?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того, чтобы вести пацифистскую пропаганду. Именно этим они занимались в Европе. Пацифистское движение в США было очень сильное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "перекупить", то мне это напоминает примерно следующее рассуждение: Иран самая мощная мусульманская страна - население Египта и нефть Кувейта в одном флаконе. Находится в центре мусульманского мира. Фарси - французский язык Ближнего Востока. Чего бы Ирану не объединить вокруг себя Пакистан, Афганистан, Турцию, арабские страны. Возникла бы мощная сверхдержава. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так-то оно так, только иранцы ШИИТЫ. Поймите, что американцы это с точки зрения мирового либерализма экзотичные раскольники. Даже Япония гораздо ближе к европейской системе политической жизни. Спору нет, подобная замкнутость обеспечивает политическую автаркию, но вот что касается идеологического воздействия вовне... Конечно американцы создали огромную шпионскую сеть в Европе, слушают всё, читают всё. Агентов их даже в верхних эшелонах власти немеряно. Но всё равно включиться в игру изнутри они не могут. ШИИТЫ. Никогда никакого влияния в интернационале у американцев не было и быть не могло. Да и сеть простых осведомителей до 1945 годы была не особо крупная.</text>
          <comments>
            <comment id="1616138" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616138#t1616138</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-07-26 10:54:42</date>
              <text>&amp;gt; Для того, чтобы вести пацифистскую пропаганду. Именно этим они занимались в Европе. Пацифистское движение в США было очень сильное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это понятно. А Бронштейн с Бухариным для чего в этом деле? Американского языка они, кажется, не знали. Да и знали б... Проку от них было б не больше, чем от свадебных генералов - &lt;i&gt;...в президиуме наши товарищи из России, настоящие пацифисты, героические борцы с озверелым царизмомЪ, поапплодируем!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Что касается "перекупить", то мне это напоминает примерно следующее рассуждение: ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соглашусь. Однако почему бы американам не попытаться поучаствовать в процессе. В Европе Война, в России назревают События. Отыскать и приголубить парочку борцов из России, установить личный контакт, профинансировать. В дальнейшем дело у американов не пошло (в т.ч. и по названным вами причинам).&lt;br /&gt;На мой вкус, гипотеза попытки американского вмешательства в русские дела хорошо объясняет зигзаг революционных товарищей и реакцию англичан на вояж Троцкого в 1917 году из США в Россию (зачем им немецко-американский агент, пусть посидит в концлагере, подумает).</text>
              <comments>
                <comment id="1616650" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616650#t1616650</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-07-26 12:07:53</date>
                  <text>После начала войны Второй интернационал, позвоночником которого были немцы, а головным мозгом - англичане, распался на две части. Троцкий был элементом немецкой части, т.е. Циммервальда-Кинталя. Это был аппарат с многомиллионным бюджетом, наработанными каналами информации, политическими связями. Троцкий весьма эффективно вёл подрывную работу в Париже, за что его в конце концов и попросили с вещами на выход. Обратите внимание - не расстреляли и не посадили, а только попросили очистить помещение. Хотя Троцкий был явным немецким агентом. Почему это делалось? Потому что арест был бы на руку Германии, немецкая часть интернационала стала бы орать о "зверских репрессиях". Даже Жана Жореса были вынуждены в критический момент просто хлопнуть. Арест такого рода деятеля в рамках общеевропейской мифологии "социализма" был невозможен. Члены английской части интернационала входили в правительства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом контексте фигуры Троцкого и Бухарина были очень важны. Почему их не могли "перекупить" американцы я уже сказал. Америка не имела серьёзных связей с интернационалом, её участие в этой организации было чисто информативное (т.е. шпионское).&lt;br /&gt;Зато в США жило большое число эмигрантов из Германии, Скандинавии, России, Италии. Это давало достаточную базу для подрывной работы. Вспомните шумиху более позднего времени (1920) вокруг "Сакко и Ванцетти".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1616138&amp;style=mine#t1616138</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1611530&amp;style=mine#t1611530</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1603594&amp;style=mine#t1603594</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1603850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1603850#t1603850</url>
      <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
      <date>2004-07-22 10:52:17</date>
      <text>Кстати, а как-же анархисты у Герберта Уэллса? Да и луддиты. Прямо в Лондоне, прямо в Англии. И к ирландцам (Франции) отношения не имеют.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1610250" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610250#t1610250</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2004-07-23 04:40:13</date>
      <text>&lt;i&gt;"Я уже писал, что "американский след" - это английская провокация. Им важно свалить революцию на кого угодно, в том числе на американцев."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ли Американский ответ на провокацию, или контр-пропаганда&lt;br /&gt;против Англии?  Как они объясняют факты? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В паре книг, которые я читал по этому поводу, говорится, что Троцкий был задержен на месяц английскими силами, а отпущен под давлением каких-то английских кругов (скажем, МИ6 одолело МИ5 в подковерной борьбе) и американской президентской команды - чуть ли не сам Вильсон требовал отпустить и вернуть денежки. Ну и, конечно, не  обошлось без "полковника" Хауза. С учетом связей "полковника" с Шиффом эта версия звучит правдоподобно. Роль Якова Шиффа в финансировании революционеров (с начала века) никто вроде не оспаривает. Я как-то читал книжку про Евно Азефа, написанную с огромным сочувствием и к самому Азефу и к "его борьбе", так там тоже упоминался этот меценат, в самом положительном контексте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Американской контр-пропаганды нет, вoзможны варианты:&lt;br /&gt;а) Америка тоже участвовала в игре, по крайней мере после февраля (об этом pioner_lj написал ранее);&lt;br /&gt;б) Американцам наплевать на то общественное мнение, которое является столь приоритетным для англичан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Где ответ Керзону?</subject>
      <comments>
        <comment id="1618954" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618954#t1618954</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-07-26 11:53:59</date>
          <text>Американец английского происхождения Энтони Саттон считает что большевистскую революцию сдалали в Штатах, а потом 70 летподдерживали на плаву.  Он написал 3 серьёзных тома по этому поводу. Книги - большой раритет. Кой-чего есть в сети, но все больше обрывки (&lt;a href='http://users.cyberone.com.au/myers/sutton.html' rel='nofollow'&gt;http://users.cyberone.com.au/myers/sut&lt;wbr /&gt;ton.html&lt;/a&gt;). Американец, ученик английского еврея Езры Паунда, Eustace Mullins (&lt;a href='http://www.soren.org/gov/eustace.html' rel='nofollow'&gt;http://www.soren.org/gov/eustace.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;) считает что Саттон был английским агентом, хотя и разделяет его взгляды на многие вещи. Считает что миром управляет вавилонская мафия уже лет 5000. Русский философ Галковский считает что все сделали англичане, и что вся заваруха началась не раньше чем 500 лет назад. У всех есть общее качество: печатаются чрезвычайно малыми тиражами. </text>
          <subject>Re: Где ответ Керзону?</subject>
          <comments>
            <comment id="1619466" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619466#t1619466</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2004-07-27 04:45:35</date>
              <text>Есть немало книг, где США, а точнее их "некие круги",  уличают в поддержке большевиков.  В самих США эта теория может не ортодоксальна, но вполне тиражирована, обычно в контексте борьбы против усиления правительства, против Федерального Резерва и т.д. &lt;br /&gt;Когда я заинтересовался - что пишут на эту тему, я тут же натолкнулся на какие-то книги (не помню авторов за давностью, но не Саттон).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл же моего вопроса к Д.Е. был вполне тривиален: если государство Англия считают нужным заметать следы и сваливать вину на других, то можно предположить, что вопрос достаточно важен, и государство США сочтет необходимым хотя бы дезавуировать обвинения. Причем, США, конечно, осведомлены об истинной роли Англии и им ничего не стоит ее разоблачить. Я не знаю, если ли такая контр-пропаганда. Предположим, что ее нет. Возможны разные обьяснения. Например, что на самом деле государствам такие вопросы недостаточно важны, чтобы тратить на них ресурсы, значит нет и английской государственной пропаганды на эту тему. Или - Америка на самом деле поддерживала большевиков, поэтому использует пока первый рубеж обороны - игнорирование темы.</text>
              <subject>Re: Где ответ Керзону?</subject>
              <comments>
                <comment id="1619722" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619722#t1619722</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2004-07-27 04:57:13</date>
                  <text>Поправка:
Я не знаю, есть ли такая контр-пропаганда.
</text>
                  <subject>извините за опечатки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1619978" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619978#t1619978</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-07-27 05:34:32</date>
                      <text>Американцам не нужна никакая контр-пропaганда. Они с англичанами давно уже не борются. Все эти "откровения" - так какой-то мусор с краю, который никогда не затрагивает больше одного процента населения. Американцы - это поколение достигшее цели. Все эти сaттоны, муллинсы, ларуши печатаются тиражами 500 экземпляров и выступают по деревенским радиостанциям, развлекая "сердитых" провинциалов и маргиналов. Американцы впервые не только не боятся, но и активно инвестируют в "отрицательный" образ правительства. Назовите на вскидку 3-4 фильма или книги, где ЦРУ показано в положительном свете. Вот британский агент 007 - этo да, он весь мир спасает. Вот Майкл Карлеоне - это герой нашего времени. Чтобы это понять, надо вполне представить общество, хоббсовское (hobbesian) на 100%: I'm shit, therefore I am.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне не понятно внутреннее противоречие у ДЕ. Если Америка с 45-го года гегемон, то каким же образом Англия умудрялась содержать такие криптоколонии. Развивать в них технологии, которые сама никогда не имела. А вот если все это делала Америка, да еще и англичан подставлялa (пнуть екс-гегемона), тогда понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Частность: пока люди ломают головы по поводу Кембриджской четверки (или пятерки), в Америке в этом году, в своем доме на Martha's Vineyard, в почете и богатстве умер Michael Straight, писатель, тройной агент, издатель, "экономист" из рода Payne Whitney. Он все рассказал...в 1963 году. Другим их другом и "экономистом" был Lord Victor Rothschild. Тоже умер в почете в 1990. </text>
                      <subject>поколение достигшее цели</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1621002" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621002#t1621002</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2004-07-30 03:26:12</date>
                          <text>Вы стали отвечать на вопрос, обращенный к Д.Е., но со своей точки зрения. Вопрос если и преставляет интерес, то только в схеме Галковского, который утверждает, что есть целенаправленная государственная пропаганда со стороны Великобритании по обсуждаемой теме, Если вне этой схемы государственной пропаганды не видно, значит и вопроса нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А вот если все это делала Америка, да еще и англичан подставлялa (пнуть екс-гегемона), тогда понятно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут мне не очень понятно. Значит Америка вооружала СССР ядерным оружием, чтобы с этим СССР конфликтовать? Может - создать провокацию, дескать СССР угрожает ядерным оружием, значит мы их имеем право своим ядерным оружием истребить? Так почему не выполнили этот план - случаи были. Или: конфликт с СССР - фиктивный, нужный военно-промышленному лобби... Как-то трудно представить. Нетрудно представить, что какая-то страна провоцирует "фазовый переход" в другой стране, но полного контроля за процессом и его последствиями не имеет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "Поколение ДЦ" и Гоббса - конечно, отцы-основатели им руководствовались. Но Гоббс - для тех кто понимает, а мировоззрение остальных - вроде как противоположное, как в песне ансамбля "Аукцыон" (на мелодию, похожую на "My darling Clementine"): "Мы всех лучше,/ мы всех краше,/ и умнее и скромнее всех!/ Превосходим совершенством всевозможные хвалы..." и т.д. Поэтому у меня другое объяснение Голливудского репертуара. 007 - полу-пародия. ЦРУ играет роль "плохого следователя", а экранное воплощение президента, армии, всякого спецназа - обычно положительное. В отношении публики к этим институтам - очень большой запас прочности, поэтому и периодические атаки на них не страшны. Ситуация несколько изменилась во время Вьетнамской войны и Уотергейта, что для многих американцев до сих пор является шоком ("splitting of the nation!"). Со слов одного американского профессора - до Уотергейта 99% американцев верило, что правительство право в 99% случаев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу "Кембриджских шпионов": в Англии между мировыми войнами среди образованного класса почему-то образовалось порядочно коммунистов и сочувствующих. Например Оруелл - социалист. В мемуаре Фреемана Дайсона (физика) есть история про самого лучшего ученика их элитной школы, который выучил русский, чтобы читать Ленина (прямо по Маяковскому), стал полиглотом, во время ВМВ работал на британскую фронтовую разведку, оставаясь коммунистом, засылался в разные страны  и был в конце концов пойман в Болгарии  про-немецкими властями. На суде произнес речь по-болгарски а la Димитров, и был расстрелян. Дайсон, который близко сотрудничал с Э.Теллером, ставил этого школьного знакомого исключитеьно высоко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: поколение достигшее цели</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1622282" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1622282#t1622282</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-07-30 06:16:58</date>
                              <text>&amp;gt; Вы стали отвечать на вопрос, обращенный к Д.Е., но со своей точки зрения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините великодушно. Конечно это нехорошо, но тут как бы образовался открытый форум. К тому же ДЕ не всегда и не на все отвечает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Или: конфликт с СССР - фиктивный, нужный военно-промышленному лобби... Как-то трудно представить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему трудно? Речь идет о триллиардах из кармана налогоплательщиков. Целые страны уничтожались за гораздо меньшие деньги. Риск? Но эти люди - игроки по определению. К тому же, если вы предоставляете все готовое (но с небольшим "запозданием"), то гораздо меньше вероятность случайной разработки "своего" и потенциально лучшего. Мне отец рассказывал (а он был на достаточно высоком уровне в советской военной машине) как его вызывали в "первый отдел" и показывали (без права выноса из кабинета, правда) ВСЕ готовые чертежи (blue prints) последний американских лодок. Что-то уж больно хорошо работала разведка. При том что контр-разведка работала из рук вон: в 70-е на свалку в Питере были выброшены полные комплекты сверхсекретных чертежей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;изменилась во время Вьетнамской войны и Уотергейта, что для многих американцев до сих пор является шоком ("splitting of the nation!")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голливуд - это очень хороший экран национального подсознания. Ночные кошмары Aмерики - всем напоказ. Кого Америка боится? Своих "отморозков", роботов и пришельцев. Больше никого. Все как и предвещал Линкольн 150 лет назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;почему-то образовалось порядочно коммунистов и сочувствующих. Например Оруелл - социалист. &lt;br /&gt;Орвелл был членом компартии. Левые интеллектуалы всегда заигрывали с социализмом. Задолго до вьетнамской войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;...который выучил русский, чтобы читать Ленина&lt;br /&gt;Если верить ДЕГ, то не только чтобы Ленина читать, но и чтобы непыльную работку при Foreign Office в случае чего поиметь. Жаль не могу дать ссылку на полный текст книги Карла Зиммера Parasite Rex. Есть только отдельные отрывки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sacculina Carcini , a kind of barnacle that infests crabs.  When it first hatches the barnacle looks like most crustaceans, swimming around in the sea, with a head, a mouth a tail, segmented body and legs.  But the female seeks out a crab, and bites a little hole in its leg.  Then it apparently dies --- the crustacean body is left to shrivel.  All that lives on is a little amoeba-like blob consisting of only a few cells.  This swims around inside the crab, eventually settling somewhere on its underside where it starts to grow `roots' which eventually grow right through the crab's body, absorbing nutrients from the crab's blood.  It grows a little bulge on the underside of the crab with a couple of little holes where the male barnacles can enter and start fertilising eggs. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The crab, meanwhile, remains alive, but has all of its usual behaviours distorted for the benefit of Sacculina :  It stops moulting and growing, since this would draw energy away from the parasite;  it does not reproduce, but lives longer than usual, continuing to eat and feed the parasite.  Normally the crabs carefully groom their brooding pouch where their eggs are developing, but now this attention is transferred to the Sacculina pouch, stroking it clean and bobbing in the waves to release the larval parasites. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Toxoplasma makes infected rats fearless, thus more likely to be eaten by cats, who will then pick up the microbe. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...And eons of coevolution can affect both partners: howler monkeys may avoid violent fights because screwworms can render the least scratch fatal. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: поколение достигшее цели</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1622538" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1622538#t1622538</url>
                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                  <date>2004-07-31 06:39:32</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Извините великодушно. Конечно это нехорошо, но тут как бы образовался открытый форум. К тому же ДЕ не всегда и не на все отвечает.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да зачем извинения, я просто имел в виду, что мой вопрос имел смысл только в определенной сxеме. Я обратил внимание, что в этом форуме не более одного - двух пишут, стоя близко к позиции Д.Е.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Почему трудно? Речь идет о триллиардах из кармана налогоплательщиков. Целые страны уничтожались за гораздо меньшие деньги. Риск? Но эти люди - игроки по определению. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне трудно, поскольку не соответствует моему представлению о США. Кстати, на мой взгляд, Д.Е. правильно повесил ярлык "бихевиоризма". В Америке покуда все довольно просто, более того, практически все открыто. Вся стратегия и тактика, понятная post-factum, была когда-то опубликована открытым текстом разными влиятельными деятелями или "think tanks". Мелкие технические детали сто-летней давности могут пока быть неясны - например, открыто сказано, что взрыв, утопивший Мэйн, произошел изнутри корпуса, но допускается, что это взорвался каменный уголь. В целом же картина известна. В школе изучают, как пресса раскручивала анти-испанскую истерию, говорят, что в корыстных целях - поднять тираж. Но это все достаточно мелкие провокации. Хватило бы у них задора на крупную - с потенциальной гибелью? А зачем она нужна? Вы пишете - игроки. А зачем игроку, имеющему надежные 8 взяток, и полно в "пуле", вдруг объявлять мизер? У них и так весь мир и множество способов запугать свое население, если надо чего-то добиться. К примеру, во времена Рейгана в Техасе было объявлено особое положение, поскольку армия Никарагуа была в нескольких днях марша от границ США. Видимо, на пути к мировому завоеванию, могли захватить и Штаты. В свое время, на совещании американских государств, посол США так пугал угрозой от Кубы, проталкивая какую-то резолюцию, что посол Мексики, заявил, что принятие такой резолюции слишком опасно, поскольку 40 миллионов мексиканцев, узнав, что им угрожает кубинское завоевание, могут умереть от смеха. Но внутри страны - работает. Потом, производитель оружия - только один из игроков, а есть еще производитель кошачьей еды и т.п. Я предполагаю, что ядерное оружие и ракеты у СССР были не игрушечные, и что большой процент таки мог долететь и взорваться. Эффект от их потенциального использования к концу 70-х годов вышел на насыщение - ни больше ни лучше не было нужно. Такое провоцировать можно только с отчаяния - американцам не подходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу шпионажа и "синек" - вопрос интересный. А не было ли это дезинформацией, как в классическом случае Англо-Японского кораблестроения? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;При том что контр-разведка работала из рук вон...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обычное дело. Посмотрите на "homeland security".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кого Америка боится? Своих "отморозков", роботов и пришельцев. Больше никого.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так нету сейчас достойных врагов. Пока была холодная война - были фильмы про советскую угрозу. Сейчас - не актуально про коммунистов, но есть про террористов, оснащенных российским краденым ОМУ. Есть про арабских террористов - до 9/11. Индустрии развлечений надо изображать отъявленных врагов, а нацисты всем надоели. Приходится изобретать.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Орвелл был членом компартии. Левые интеллектуалы всегда заигрывали с социализмом.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Коммунист-социалист Оруелл попал в переделку на испанской войне - описано в книге "Homage to Barcelona", видимо остыл к коммунизму после этого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если верить ДЕГ, то не только чтобы Ленина читать, но и чтобы непыльную работку при Foreign Office ...&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек, описанный Дайсоном, если принять за чистую монету, - совсем не искатель теплого места и не паразит, а скорее герой (в прямом первоначальном смысле - отправившийся к Гере), плюс человек выдающихся качеств. Любители теплых мест выжили. Надо сказать, что Дайсон служил в RAF во время войны, и к войне относился плохо. Его угнетала бессмысленность и жестокость бомбардировок, гибель десятков тысяч летчиков и подлости со стороны командования. О приятеле-коммунисте же и его деятельности во время войны он написал с восхищением. Опять же, принимая за чистую монету, коммунизм (и СССР) привлекал в Англии всяких, в том числе ярких людей.&lt;br /&gt;  </text>
                                  <subject>Re: поколение достигшее цели</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1622282&amp;style=mine#t1622282</parent>
                                </comment>
                                <comment id="1622794" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1622794#t1622794</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-08-01 07:49:56</date>
                                  <text>&amp;gt; К тому же, если вы предоставляете все готовое ...&lt;br /&gt;&amp;gt; то гораздо меньше вероятность случайной разработки&lt;br /&gt;&amp;gt; "своего" и потенциально лучшего&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Как пиратские Windows?&lt;br /&gt;  </text>
                                  <subject>Re: поколение достигшее цели</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1622282&amp;style=mine#t1622282</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621002&amp;style=mine#t1621002</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619978&amp;style=mine#t1619978</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619722&amp;style=mine#t1619722</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1619466&amp;style=mine#t1619466</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1618954&amp;style=mine#t1618954</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610250&amp;style=mine#t1610250</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1610506" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610506#t1610506</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-07-23 09:16:33</date>
      <text>&lt;a href='http://www.utro.ru/articles/2004/07/23/332636.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.utro.ru/articles/2004/07/2&lt;wbr /&gt;3/332636.shtml&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1614346" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1614346#t1614346</url>
          <user name="morky" username="morky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
          <date>2004-07-25 06:51:54</date>
          <text>&lt;a href="http://www.inosmi.ru/stories/02/07/18/3106/211525.html" rel="nofollow"&gt;"Наполеона убили медики, заявляют ученые"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некомпетентные медики, прописавшие по ошибке смертельные клизмы, как выяснилось - английские. (Как видим, медики не без знаменитого английского юмора).&lt;br /&gt;Но это еще не все интересное: открытие совершили, оказывается, ученые из Америки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а что эта новость перепечатана всеми новостными агенствами, в этом ничего удивительного. Обывателя очень интересуют тайны смерти Наполеона, видимо.</text>
          <subject>А вот и еще новость утятам на заметку</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610506&amp;style=mine#t1610506</parent>
        </comment>
        <comment id="1615370" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615370#t1615370</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2004-07-26 10:06:20</date>
          <text>&lt;a href='http://www.inosmi.ru/translation/211480.html' rel='nofollow'&gt;http://www.inosmi.ru/translation/21&lt;wbr /&gt;1480.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>и еще</subject>
          <comments>
            <comment id="1615626" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615626#t1615626</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-07-26 10:17:41</date>
              <text>да... странная у Вас фиксация...&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: и еще</subject>
              <comments>
                <comment id="1615882" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615882#t1615882</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-07-26 10:27:21</date>
                  <text>Ну, фиг знает... Но название статьи похоже издевательское )</text>
                  <subject>Re: и еще</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615626&amp;style=mine#t1615626</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1615370&amp;style=mine#t1615370</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610506&amp;style=mine#t1610506</parent>
        </comment>
        <comment id="1621514" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621514#t1621514</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-07-30 03:14:54</date>
          <text>ЮКОС принадлежит, как известно, МЕНАТЕПУ, который зарегистрирован в Гибралтаре, т.е. фактически чисто английская компания.</text>
          <subject>а кто бы сомневался?</subject>
          <comments>
            <comment id="1622026" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1622026#t1622026</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
              <date>2004-07-30 05:56:47</date>
              <text>Ну и что с того. А я член гольф клуба имени святого Эндри. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ведь не будете считать британской собственностью все оффшоры. Это конечно удобно - мониторить все опозиционные (т.е. свои) финансовые потоки. Недавно прошла информация, что британский ТВГ купил смоленский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переход челси под Аврамовича - почти как знак слива футбола на более т.с. практический уровень. "Ягодка созрела". С одной стороны - спуск футбола в третьи страны, с другой - подписка под отцы основатели "первой скрипки" российского капитала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: а кто бы сомневался?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1621514&amp;style=mine#t1621514</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1610506&amp;style=mine#t1610506</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1623818" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1623818#t1623818</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2004-08-08 04:09:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;Офф-топик...&lt;br /&gt;В надежде на последующие ветки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый вопрос риторический- про русский язык и русские сказки.&lt;br /&gt;Над языком как Вы сказали работали ЛЮДИ, для которых либо "ничего личного"&lt;br /&gt;либо даже отношение к России сочувствующее.. В связи с этим не совсем понятно&lt;br /&gt;зачем было делать основным положительным героем русских сказок симпатичного дурака и лентяя?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Второй вопрос в стиле "что-нибудь о  проблеме человека"- про роль театра и карнавалов в Европейских странах в 15-18 веках ( может и раньше за пределами оптики, связь с цирком в Византии и пр). Вы неоднократно касались этой темы в предыдущих ветках. Такое впечатление , что при роль театра максимальна именно в период формирования государств. Даже и не знаю как сузить вопрос. Хочется про все узнать ( оставаясь при этом с двумя лапами) - и про Карнавалы и маски в Венеции, и про театр во Франции 17 века, и про театр как лейтмотив у Шекспира... И вообще,&lt;br /&gt;театр -он откуда и зачем?</text>
      <subject>2 вопроса</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1624074" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1624074#t1624074</url>
      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
      <date>2004-08-12 09:26:54</date>
      <text>Давно не было обновлений от хозяина дневника. Отчего бы это? Никто из собравшихся не в курсе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <subject>Давно не было обновлений дневника</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1624330" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1624330#t1624330</url>
      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
      <date>2004-08-12 08:37:00</date>
      <text>Поддерживаю вопрос Наместника.&lt;br /&gt;Если можно, откройте, пожалуйста, ветку вопросов, как когда-то?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1624586" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1624586#t1624586</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-08-14 09:18:56</date>
      <text>&lt;br /&gt;Это, пожалуй, самый продолжительный перерыв со дня открытия журнала.&lt;br /&gt;Надеюсь, что у Дмитрия Евгеньевича всё в порядке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1634314" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=1634314#t1634314</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-08-18 07:45:46</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, скажите пожалуйста что такое Социнтерн. Зачем он нужен? Почему его членами являются многие современные крупные политики?</text>
      <subject>Социнтерн</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50781706" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/33546.html?thread=50781706#t50781706</url>
      <user name="megapoliskyline" username="megapoliskyline" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108345235/34879448" height="97" width="100" />
      <date>2012-01-02 07:30:08</date>
      <text>на самом деле описано совершенно не так как есть на самом деле, но...&lt;br /&gt;Американцы прежде всего добиваются особых с ними отношений. т.е. появляются с выгодными сделками для тех кто думает головой, а не сразу начинает лезть на рожон. пример с Венесуэлой напрашивается. Сколько Чавес грозится кулаками, проклинает всё на свете из Америки однако нефть его исправно он гонит именно в Хьюстон. так как разговоры в эфире для простофиль и полезных идиотов, а бизнес ему предложили лучший из возможного именно в Америке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;следующий этап дипломатии, если американский бизнес не принимается. тогда начинаются уговоры. иной раз могут подсластить пилюлю. иной раз могут отказаться от сделки. но при этом идёт наблюдение кому данный бизнес отдадут так как ещё никто не отказался от денег ради ничего взамен. если какой то соперник предлагает лучшие условия и их принимают, то значит они просто не дали столько сколько надо было и сделку начинают заново обрабатывать. если нет то уходят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;также если сделка с противником предполагает явный удар по Американским интересам тогда в ход идут более настойчивые уговоры. основной упор опять на деньги и дипломатию. если дело не клеится, то идёт поддержка соперников данного политического лидера дабы сменить власть законным путём. если лидер начинает на самом деле оказывать вред политике и проводит явно враждебный курс, вот тогда начинается политика большой дубинки. показывают не только авианосец. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.е. разница с написанным в данном журнале в том, что этапов до военного вмешательства очень много. должны быть какие то форс мажорные обстоятельства. война в Ираке  - это единственный и надеюсь последний прокол в данной политике. когда схватились сразу за пистолеты и причины были явно непроверенны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>