<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-06-20 02:36:00</date>
    <text>Потихонечку прододжаем учиться читать исторические документы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="labazov" &gt;&lt;a href="http://labazov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://labazov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;labazov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в одной из прошлых веток дал ссылки на некие материалы, "доказывающие" ужасные планы гитлеровских нелюдей относительно русского народа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы видим реально?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. &lt;i&gt;"Гитлеровская политика геноцида наиболее ярко воплотилась в генеральном плане «Ост», который разработало главное имперское управление безопасности под руководством Гиммлера совместно с восточным министерством Розенберга. До сего времени подлинный план «Ост» не обнаружен."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так-так. Воплотилась наиболее ярко в документе, который не обнаружен. В обнаруженных документах, значит, воплотилась неярко. Так неярко, что цитировать нет смысла. Куда же мог этот самый "Ост" запропаститься, если капитуляция Германии была безоговорочной, все документы перешли к союзникам, а означенный план претворял в жизнь целый аппарат чиновников. Вроде как программу КПСС потеряли, или по крайней мере "Пятилетний план развития народного хозяйства". Как ловко фашистское зверьё заметает следы! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Однако несколько важных документов не удалось скрыть. Например некие "Замечания к плану "Ост", сделанные 27 апреля 1942 г. Э. Ветцелем - начальником отдела колонизации 1-го главного политического управления “восточного министерства”. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и что там за "замечания"? Да пустопорожняя болтовня, содержащая оскорбительные &lt;br /&gt;характеристики разных народов. Например: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Важно, чтобы на русской территории население в своем большинстве состояло из людей примитивного полуевропейского типа. Оно не доставит много забот германскому руководству. Эта масса расово неполноценных, тупых людей нуждается, как свидетельствует вековая история этих областей, в руководстве."&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой "документ". Письмо Бормана Розенбергу. Совсем для дебилов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Ни в коем случае не следует давать местному населению более высокое образование. Если мы совершим эту оплошность, мы сами породим в будущем сопротивление против нас. Поэтому, по мнению фюрера, вполне достаточно обучать местное население, в том числе так называемых украинцев, только чтению и письму. &lt;br /&gt;Ни в коем случае мы не должны какими бы то ни было мероприятиями развивать у местного населения чувства превосходства! Необходимо делать как раз обратное!"&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте себе, в "Фёлькишер беобахтер" в 1944 году публикуют захваченное у красного комиссара письмо Маленкова:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Следует всемерно издеваться над местным немецким населением, унижать его национальное достоинство. Так называемых немцев не следует учить в школах, следует запретить производство мыла, чтобы они страдали от кожных заболеваний". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это примитивная агитка, рассчитанная на детей.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше в ссылках про мучения советских военнопленных. От высказываний на эту тему воздержусь, ибо уже писал о Карбышеве.</text>
    <subject>115. РУС ИВАН, Я БОРОВ-ШОВИНИСТ, ТЕБЯ УНД ДЖОН БУЛЬ ШПЕЦИАЛЬ ПИФ-ПАФ. ДЖОН БУЛЬ ТВОЙ КАМРАД.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/29476.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/30018.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1350846" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1350846#t1350846</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-20 02:17:25</date>
      <text>&lt;a href="http://www.wolfschanze.newmail.ru/" rel="nofollow"&gt;"Преступные цели - преступные средства. Документы об оккупационной политики фашистской Германии на территории СССР". &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;И &lt;a href="http://nurnbergprozes.narod.ru/" rel="nofollow"&gt;это&lt;/a&gt; тоже почитайте...</text>
      <comments>
        <comment id="1352638" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352638#t1352638</url>
          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
          <date>2004-06-20 04:24:17</date>
          <text>Сразу замечу, что не ставлю себе целью что-то опровергать.&lt;br /&gt;Я про переводы. &lt;br /&gt;Я как-то не помню где (на бумаге) читал статью про зверства немецких оккупантов. &lt;br /&gt;Прилагались и фотокопии документов - "отчёт командира зондеркоманды СС-овцев о расстреле 5-ти евреев"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фотодокумент - это хорошо. Разбираю по складам - напечатано на машинке &lt;br /&gt;с готическим шрифтом, что после 1945 не используется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, действительно рапортичка. &lt;br /&gt;Отчёт командира айнзатцгруппе полевой жандармерии об перестрелке и &lt;br /&gt;"уничтожении из засады группы бандитов один из которых имеет характерную &lt;br /&gt;еврейскую внешность, о чём я тебе, согласно инструкции специально и сообщаю" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Журналист-же на основании бумажки, которую не потрудился перевести &lt;br /&gt;и прочитать написал целую статью на поллиста. &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1350846&amp;style=mine#t1350846</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1352126" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352126#t1352126</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-20 03:55:51</date>
      <text>Выходит никакого геноцида и не планировалось, а германия несла цивилизацию и культуру?</text>
      <comments>
        <comment id="1352382" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352382#t1352382</url>
          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
          <date>2004-06-20 04:14:31</date>
          <text>Вопрос поставлен неверно.&lt;br /&gt;Верно поставленный вопрос звучит так: &lt;br /&gt; "Выходит никакого ДАЛЬНЕЙШЕГО геноцида и не планировалось, и германия несла цивилизацию и культуру&lt;br /&gt;  когда вторглась в СССР - страну, где геноцид уже 20 лет шёл полным ходом? "</text>
          <comments>
            <comment id="1353662" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1353662#t1353662</url>
              <user name="Экс никто" username="xnikto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-20 06:17:18</date>
              <text>Кстати, а зачем германцам нести нам, "советскому" деревенскому быдлу, "цивилизацию"? -- Была бы такая же криптокалония, только с метрополией в Берлине, а не Лондоне. Нам то что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(или вы не мы?)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352382&amp;style=mine#t1352382</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352126&amp;style=mine#t1352126</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1352894" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352894#t1352894</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-06-20 04:46:06</date>
      <text>(с) Гельфанд М. М.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Представьте себе, в "Фёлькишер беобахтер" в 1944 году публикуют захваченное &lt;br /&gt;&amp;gt;у красного комиссара письмо Маленкова:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шутите, да? Зачем его представлять. Он у нас был.&lt;br /&gt;"Убей немца!"&lt;br /&gt;“Убивайте! Ведь среди вас нет ни одного, кто считал бы, что существуют невинные немцы». &lt;br /&gt;«... немцы — это нелюди, ничто не может принести больше радости, чем трупы немцев»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Убивайте! Убивайте! В немецкой расе нет ничего кроме зла; ни среди уже живущих, ни среди ещё не родившихся, только одно зло! Следуйте заветам товарища Сталина. Уничтожьте фашистского зверя раз и навсегда в его логове. Растопчите расовую гордость этих немецких женщин. Берите их себе как свою законную добычу. Убивайте! Неудержимо двигаясь вперёд, убивайте, доблестные бойцы Красной Армии».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Илья Эренбург.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"У имени Эренбурга есть особое место в русской истории. Советские солдаты во время Второй мировой воины никогда не делали самокруток из тех газет, где были его статьи."&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Эренбург - неиссякаемый источник ума. &amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="1356734" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1356734#t1356734</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-06-20 12:28:10</date>
          <text>Разумеется во время военных действий обе стороны ведут чёрную пропаганду. Но мы говорим о государственных документах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте себе отчёт "Массада": "14 числа сего месяца в 17.05 метким выстрелом ракеты с вертолёта убито четыре палестинские обезьяны. Мы будем постоянно уничтожать палестинских обезьян: самцов, самок, детёнышей." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего им самих себя за советскую власть агитировать? Всё будет очень просто: "Устранён &lt;br /&gt;офицер СБ шиитов Реза Динмухамед. Во время проведения акции погиб его личный шофёр, жена и старший сын. С нашей стороны потерь нет." Всё - иди получай медаль и недельный отпуск за прекрасно выполненное задание.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В аппарате каждый делает свою работу: журналист свою, офицер свою, чиновник - тоже свою. </text>
          <subject>Re: &amp;quot;Эренбург - неиссякаемый источник ума. &amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352894&amp;style=mine#t1352894</parent>
        </comment>
        <comment id="1363390" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363390#t1363390</url>
          <user name="Александр Либер" username="liber_al" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17263437/2327893" height="100" width="100" />
          <date>2004-06-21 13:01:15</date>
          <text>Откуда цитата? У Эренбурга я не нашел призывов к изнасилованию немок - напротив, пару раз в статьях 1945 года он упоминает о связи советских солдат с немками с глубоким отвращением. Секс с немкой для Эренбурга выглядит чем-то мерзким, вроде зоофилии.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Эренбург - неиссякаемый источник ума. &amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="1365438" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1365438#t1365438</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-06-21 18:38:41</date>
              <text>Полного собрания сочинений И. Эренбурга у меня нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О маньяке Эренбурге я наслышан уже лавно, также подстрекателем, маньяком &lt;br /&gt;и военным преступником наziвает его один из голосов западной интеллигенции  - журнал "Spiegel" &lt;br /&gt;за март, c теми-же цитатами, их я банально надёргал за 5 минут из Яндекса. &lt;br /&gt;Поищите и вы там. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font color="#800000"&gt;&lt;i&gt;У Эренбурга я не нашел призывов к изнасилованию немок&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt; "У Эренбурга" - это где? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font color="#800000"&gt;&lt;i&gt;Секс с немкой для Эренбурга выглядит чем-то мерзким, вроде зоофилии.&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;От так и пишет: "&lt;b&gt;&lt;i&gt;зоофилии&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;"?!  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Эренбург - неиссякаемый источник ума. &amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363390&amp;style=mine#t1363390</parent>
            </comment>
            <comment id="1365694" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1365694#t1365694</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-06-21 18:44:14</date>
              <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы знаем все. Мы помним все. Мы поняли: немцы не люди. Отныне слово "немец" для нас самое страшное проклятье. Отныне слово "немец" разряжает ружье. Не будем говорить. Не будем возмущаться. Будем убивать. Если ты не убил за день хотя бы одного немца, твой день пропал. Если ты думаешь, что за тебя немца убьет твой сосед, ты не понял угрозы. Если ты не убьешь немца, немец убьет тебя. Он возьмет твоих и будет мучить их в своей окаянной Германии. Если ты не можешь убить немца пулей, убей немца штыком. Если на твоем участке затишье, если ты ждешь боя, убей немца до боя. Если ты оставишь немца жить, немец повесит русского человека и опозорит русскую женщину. Если ты убил одного немца, убей другого - нет для нас ничего веселее немецких трупов. Не считай дней. Не считай верст. Считай одно: убитых тобою немцев. Убей немца! - это просит старуха-мать. Убей немца! - это молит тебя дитя. Убей немца! - это кричит родная земля. Не промахнись. Не пропусти. Убей!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(с) Перепечатано из «Красная звезда», 24 июля 1942 г (№173 [5236]</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Эренбург - неиссякаемый источник ума. &amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="1380030" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1380030#t1380030</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2004-06-23 05:51:28</date>
                  <text>и так раскачиваясь, раскачиваясь, под большим махровым полотенцем...</text>
                  <subject>&amp;quot;пёэт&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="80312510" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=80312510#t80312510</url>
                      <user name="evgeny_witch" username="evgeny_witch" />
                      <date>2014-06-23 10:43:12</date>
                      <text>да, но ведь это текст 1942 г., а вас просят привести пример из 1944 ...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1380030&amp;style=mine#t1380030</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1365694&amp;style=mine#t1365694</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363390&amp;style=mine#t1363390</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1352894&amp;style=mine#t1352894</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1353150" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1353150#t1353150</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="ex_grushevs" />
      <date>2004-06-20 05:50:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, интересно, как вы прокомментируете немецкую агитку "Унтерменш".&lt;br /&gt;Конечно, понятно, что это всё-таки агитка, как и злобные творения Эренбурга, но всё же, появление таких документов свидетельствует о крайней степени напряжения, когда солдат всеми способами побуждали безжалостно уничтожать противника, не взирая ни на какие моральные нормы и законы войны.&lt;br /&gt;Не удивительно поэтому, что как немцы, так и русские легко устраивали геноцид и мирному населению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1353406" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1353406#t1353406</url>
      <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
      <date>2004-06-20 06:12:03</date>
      <text>И без планов ясно, что планировали делать с восточными недочеловеками. Майн Кампф, вообще-то, не столь малого тиража книжка была.&lt;br /&gt;Детали уже - более мелких документах, но вот зачем им было выходить за пределы общих рассуждений тогда, когда война еще и не думала победоносно завершаться? Рассуждения были, бумаги есть. Планы осуществлялись. В соответствии с сознанием неоходимого у конкретных управляющий оккупированными областями.&lt;br /&gt;Но вот посторения Д.Е. оккупационные власти одобрили бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако про советских военнопленных. Они что, все массово врали, кто вернулся?&lt;br /&gt;И потом, интересно было бы сравнить цифры взятых в плен, хотя бы не убитых на месте, а до лагеря доверенных (на что должна быть немецкая статистика), и цифры освобожденных из плена (такая статистика должна быть у нас).</text>
      <comments>
        <comment id="1360062" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1360062#t1360062</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2004-06-21 05:39:56</date>
          <text>&amp;gt; И без планов ясно, что планировали делать с восточными недочеловеками. Майн Кампф, вообще-то, не столь малого тиража книжка была.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет в МК ни слова об обращении с "восточными недочеловеками". Это миф. Сама книга -- довольно многословная  помесь из биографии автора ("Я  проводил  много времени на свежем воздухе... Я  рос  в  среде  мальчуганов физически  очень  крепких, и мое времяпрепровождение в их кругу не  раз  вызывало  заботы  матери... Я стал маленьким вожаком. Занятия в школе давались мне очень легко; но воспитывать меня все же было делом не легким"). Плюс -- некий вариант "Что делать" -- по партстроительству. Плюс -- рассуждения о правильной германской внутренней и внешней политике, плюс, -- разумеется, евреи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О восточной политике -- лишь то, что евреи-большевики утроили в России кровавую бойню, грохнули интеллегенцию европейского типа, и русский народ реально остался без руководящих слоев. Образовавшийся вакуум требует заполнения, поэтому пора перестать немцам смотреть на запад, пора обратить свой взгляд на восток -- как когда-то. Все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См., например, здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.ru/POLITOLOG/AE/putx.txt' rel='nofollow'&gt;http://lib.ru/POLITOLOG/AE/putx.txt&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1361086" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1361086#t1361086</url>
              <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
              <date>2004-06-21 07:17:05</date>
              <text>Вот хоже хотел поинтересоваться, где это вычитали в "Моей борьбе" что-либо о планах геноцида или даже просто однозначные утверждения о "недочеловечности" славян. О России там вообще очень немного, причем преимущественно в историческом и геополитическом аспекте. Общий тон отзывов о русских - снисходительно-сочувственный, типа народ большой, им бы жить и жить, особенно после того, как под руководством германизированной аристократии они  создали мощное государство, но вот культуры маловато и евреи им все испортили. Ну, и разумеется, "земли у них много, и все без дела простаивает, надо бы поделиться". Короче - самый что ни на есть обычный для рядового европейца взгляд, ничего другого ожидать не приходится. &lt;br /&gt;Мало того, не скажу со стопроцентной вероятностью, давно дело было, но в "Моей борьбе" кажется даже нет ясного определения того, кто является арийцами. То, что к ним не относятся евреи говорится ясно, а вот со славянами как-то размыто, никаких четких дефиниций не проведено. &lt;br /&gt;Так что при рассмотрении таких вопросов ориентироваться на диснейленд типа "Обыкновенного фашизма" все же не стоит.</text>
              <subject>Так точно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1360062&amp;style=mine#t1360062</parent>
            </comment>
            <comment id="1363134" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363134#t1363134</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-21 12:21:50</date>
              <text>""Когда  мы  говорим о завоевании новых земель в Европе, мы, конечно, можем иметь в виду в первую очередь только Россию и те окраинные государства, которые ей подчинены".</text>
              <subject>Цитата</subject>
              <comments>
                <comment id="1363646" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363646#t1363646</url>
                  <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                  <date>2004-06-21 13:35:43</date>
                  <text>И что? Где про "недочеловеков", про "тотальное уничтожение"? Вы путаете территориальные аппетиты (даже не претензии, а именно аппетиты) с "расовой теорией". Главное искажение советского агитпропа состояло в том, что он в силу политических причин сделал из нацистов каких-то особо злостных русофобов. В то время как Гитлер, повторяю, выражал всего лишь обычную для всех времен точку зрения типичного европейца, которую они (европейцы) разделяют и поныне. Что там недавно-то произошло с ЕС-то? Говорят "расширился" он куда-то. Куда же? Неужели в Атлантику?</text>
                  <subject>Re: Совершенно верно.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1364158" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1364158#t1364158</url>
                      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                      <date>2004-06-21 14:36:19</date>
                      <text>Sapienti sat...</text>
                      <subject>Re: Совершенно верно.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1365950" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1365950#t1365950</url>
                          <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                          <date>2004-06-21 19:08:31</date>
                          <text>1</text>
                          <subject>Re: Эх, уели...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1364158&amp;style=mine#t1364158</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363646&amp;style=mine#t1363646</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1363134&amp;style=mine#t1363134</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1360062&amp;style=mine#t1360062</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1353406&amp;style=mine#t1353406</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1354430" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1354430#t1354430</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-20 08:38:21</date>
      <text>&lt;a href="http://www.soldat.ru/doc/casualties/book/" rel="nofollow"&gt;"Россия и СССР в войнах XX века. Потери вооруженных сил. Статистическое исследование" - Москва, "Олма-Пресс", 2001. &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Глава V. "Великая Отечественная война". Разделы &lt;a href="http://www.soldat.ru/doc/casualties/book/chapter5_03.html" rel="nofollow"&gt;"Потери гражданского населения"&lt;/a&gt; и &lt;a href="http://www.soldat.ru/doc/casualties/book/chapter5_13_08.html" rel="nofollow"&gt;"Пленные и пропавшие без вести"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://nvo.ng.ru/history/2004-04-30/5_fatum.html" rel="nofollow"&gt;Виктор Миркискин. "Дальнейшая судьба неизвестна..." - "Независимое военное обозрение", 30.04.2004.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; "К сожалению, еще остается много темных пятен, связанных с этой страшной войной. Среди них - судьбы советских военнопленных. Ибо в эти годы через горнило немецкого плена прошли 5 740 000 советских военнопленных. Притом лишь около 1 млн. находились в концентрационных лагерях к концу войны. &lt;br /&gt;В немецких списках умерших значилась цифра около 2 млн. Из оставшегося количества 818 000 сотрудничали с немцами, 473 000 были уничтожены в лагерях вермахта на территории Германии и Польши, 273 000 погибли и около полумиллиона были уничтожены в пути, 67 000 солдат и офицеров совершили побег. По статистике, в немецком плену погибали двое из трех советских военнопленных. Особенно ужасным в этом отношении был первый год войны. Из 3,3 млн. советских военнопленных, захваченных немцами в течение первых шести месяцев войны, к январю 1942 г. погибли или были уничтожены около 2 млн. человек".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Информация к размышлению...</subject>
      <comments>
        <comment id="1356990" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1356990#t1356990</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-06-20 12:30:31</date>
          <text>&amp;gt;К сожалению, еще остается много тёмных пятен&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, человек хотел сказать "белых" ;-)</text>
          <subject>Re: Информация к размышлению...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1354430&amp;style=mine#t1354430</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1354686" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1354686#t1354686</url>
      <user name="Роберт" username="fortunatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60382304/2943461" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-20 08:42:25</date>
      <text>"Ост", видимо, липа, тут даже я спорить не стану. Видел еще где-то какой-то "план Даллеса" по развалу СССР - вообще ария Мефистофеля. </text>
      <comments>
        <comment id="1355454" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1355454#t1355454</url>
          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
          <date>2004-06-20 09:13:11</date>
          <text>Весьма любопытные  &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/skeptiq/13405.html" rel="nofollow"&gt;материалы о «плане Даллеса»&lt;/a&gt; (с цитатами и ссылками) в LJ Skeptiq.&lt;br /&gt;Дебаты по сему поводу в &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/231424.html" rel="nofollow"&gt;LJ Pioneer&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Опыты расследования происхождения «плана Даллеса» в &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/kachanov/3061.html" rel="nofollow"&gt;LJ Kachanov &lt;/a&gt; и &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/bbb/432793.html" rel="nofollow"&gt;LJ BBB&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://www.russ.ru/netcult/20020212n.html" rel="nofollow"&gt;"В "Известиях" 23 августа 2000 года была статья о том, откуда взялась эта кочующая из рук в руки цитата (Яндекс показывает 217 страниц, на которых она встречается). Исследователь Л.Рикенглаз нашел-таки, где она появилась впервые. В романе А.Иванова "Вечный зов", вот где! Там эти слова произносит некий штандартерфюрер СС. А приписал их Аллену Даллесу митрополит Иоанн Снычев в сочинении "Одоление смуты"; а уж оттуда они и начали размножаться по "патриотической" печати.&lt;br /&gt;Хорошо бы дать ссылку на указанный номер статьи, да на сайте "Известий" архив доступен только начиная с 2001 года".&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот по поводу плана "Ост" извольте предъявить доказательства, что это - "липа"!</text>
          <comments>
            <comment id="1355966" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1355966#t1355966</url>
              <user name="Роберт" username="fortunatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60382304/2943461" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-20 10:13:18</date>
              <text>А я тут при чём? Доказательства пусть предъявляет Д. Е. Мне просто его рассуждение показалось правдоподобным.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1355454&amp;style=mine#t1355454</parent>
            </comment>
            <comment id="1356478" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1356478#t1356478</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2004-06-20 11:48:52</date>
              <text>Для начала не мешало бы доказать, что это не "липа" или не "утка":). &lt;br /&gt;Поясню ситуацию на одном примере. Я как раз сейчас выясняю при помощи знакомых, имеющих доступ к архивам, как обстояло дело с подписанием/неподписанием СССР "Женевской конвенции". На данный момент  "ясно" только то, что дело совершенно тёмное. &lt;br /&gt;Мне подкинули ссылку на один текст, где вроде бы есть прямая отсылка к архивному документу. Но беда уже в том, что даже по месту своего нахождения этот документ находится не там, где ему по статусу положено быть.&lt;br /&gt;Мне человек, занимающийся этим делом, рассказал одну историю, как однажды в украинской печати появился подобного рода "документ" (также с ссылкой на архив), где был расписан план по "окончательному решению украинского вопроса", якобы разработанный в Совдепе. В результате оказалось, что "документом" было нечто вроде то ли нацисткой, то ли бендеровской листовки, которая, да, хранится в архиве со всеми соответсвующими реквизитами, типа "АУФСБПО. Д. ****. Л. **".</text>
              <comments>
                <comment id="1357246" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1357246#t1357246</url>
                  <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                  <date>2004-06-20 12:50:54</date>
                  <text>&lt;i&gt;Я как раз сейчас выясняю при помощи знакомых, имеющих доступ к архивам, как обстояло дело с подписанием/неподписанием СССР "Женевской конвенции". На данный момент "ясно" только то, что дело совершенно тёмное. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;так вроде известно, что ссср её ни до, ни во время второй мировой войны не подписывал?</text>
                  <comments>
                    <comment id="1357502" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1357502#t1357502</url>
                      <user name="wolfschanze" username="wolfschanze" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11001860/2109505" height="100" width="83" />
                      <date>2004-06-20 13:52:55</date>
                      <text>Весь вопрос какая Женевская конвенция? Их было несколько, СССР присоединился к конвенции об улучшении участи раненых и больных в действующих армиях, заключенной в Женеве 27 июля 1929 г. Тогдаже была заключена Конвенция года об обращении с военнопленными. К ней СССР не присоединился. Однако, Германия к ней присоединилась, а данная конвенция обязует стран-подписантов выполнять положения конвенции вне зависимости от того присоединился к ней противник иил нет. Кроме того еще в самом начале войны, в августе, кажется, НКИД СССР через МИД Швеции передал в МИД Германии нотту, в которой говорил о готовности выполнять положения Гаагской конвенции об обращении с военнопленными на основе взаминости.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1357246&amp;style=mine#t1357246</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1356478&amp;style=mine#t1356478</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1355454&amp;style=mine#t1355454</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1354686&amp;style=mine#t1354686</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1358526" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1358526#t1358526</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-06-20 23:00:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а как Вы относитесь к тому, что &lt;a href="http://www.livejournal.com/community/ru_math/145520.html" rel="nofollow"&gt;вся русская математика&lt;/a&gt; модерируется теперь из Англии? Не служит ли этот факт дополнительным доказательством Вашей теории?</text>
      <subject>русская математика</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1360830" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1360830#t1360830</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-21 07:03:46</date>
      <text>&lt;a href="http://vivovoco.rsl.ru/VV/PAPERS/HISTORY/HITLER.HTM" rel="nofollow"&gt;Выдержки из стенографических записей высказываний Гитлера.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Источник: H. Picker. "Hitlers Tischgesprache in Fuhrerhauptquartier" - Bonn, 1951, S. 137, 184, 190, 251. 252, 256, 270-272, 290, 330, 418, 453, 454.</text>
      <subject>Информация к размышлению.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1372606" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1372606#t1372606</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-06-22 13:20:34</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, разъясните, так надо было нам немца побеждать или лучше было бы сдаться на милость культурного народа?</text>
      <comments>
        <comment id="1373118" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1373118#t1373118</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-06-22 13:45:25</date>
          <text>навязаться немцам в союзники и добомбить лонодон, наверно. :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1372606&amp;style=mine#t1372606</parent>
        </comment>
        <comment id="1373630" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1373630#t1373630</url>
          <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
          <date>2004-06-22 15:54:06</date>
          <text>&lt;i&gt;так надо было нам немца побеждать или лучше было бы сдаться на милость культурного народа?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/28576.html?thread=1271200#t1271200/" rel="nofollow"&gt;задавал&lt;/a&gt; этот вопрос. Дмитрий Евгеньевич мне ответил в том смысле, что лучше было бы сдаться и что на месте СССР было бы образовано нечто вроде ГДР, нечто вроде "витрины национал-социализма". После того, как я возразил в том смысле, что странно было бы ожидать образования какой бы то ни было витрины после того, что немцы проделали с попавшими в их руки миллионами будущих обитателей "ГДР", Дмитрий Евгеньевич сделал вид, что он меня не понял и перевёл разговор на пустую папку плана Ост.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/alexandrov_g/1561.html#cutid1/" rel="nofollow"&gt;здесь&lt;/a&gt; можно увидеть некоторые свидетельства из жизни будущих "гэдээровцев".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Входим в ум", входим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>О теории и практике оформления витрин</subject>
          <comments>
            <comment id="1381054" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1381054#t1381054</url>
              <user name="sbdunaev" username="sbdunaev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116685375/2619297" height="83" width="100" />
              <date>2004-06-23 09:07:47</date>
              <text>А Вам не кажется, что Галковский при всей парадоксальности суждений и остроте ума, все-таки, персонаж Достоевского, например, Смердяков, если бы ему дали хорошее образование и переселили из Скотопригоньевска в Москву?</text>
              <subject>Re: О теории и практике оформления витрин</subject>
              <comments>
                <comment id="1383358" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1383358#t1383358</url>
                  <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
                  <date>2004-06-23 13:10:38</date>
                  <text>По-моему, сравнение Дмитрия Евгеньевича с любым литературным персонажем неуместно. Причём вне зависимости от того, кажется вам это сравнение лестным для него или наоборот. Удивительно, но ведь никто не понимает чего добивается Галковский, открывая всё новые ветки и весь пыл дискуссантов уходит в обсуждение частных и зачастую вообще не имеющих отношения к делу деталей. Или вы считаете, что человек, написавший БТ, может искать дешёвой популярности в среде ЖЖистов и находит удовольствие в спорах с выпускниками экономических "колледжей"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы на месте ДЕ открыл новую ветку, где желающие изложили бы своё понимание цели, которую он преследовал, открывая свою страничку в ЖЖ. Думаю, получилось бы любопытно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, смысл моего поста отнюдь не в том, чтобы уличить ДЕ в наличии или отсутствии патриотизма или исторической памяти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.  </text>
                  <subject>Re: О теории и практике оформления витрин</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1381054&amp;style=mine#t1381054</parent>
                </comment>
                <comment id="1399998" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1399998#t1399998</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2004-06-25 10:44:00</date>
                  <text>&amp;gt;так надо было нам немца побеждать или лучше было бы &amp;gt;сдаться на милость культурного народа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что лучше, это дело десятое. Галковский воевал бы за худшее. Плохо думаете о нашем гостеприимном хозяине!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s. Вспомните, к примеру, что Бунин об этих вещах говорил говорил.</text>
                  <subject>Re: О теории и практике оформления витрин</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1381054&amp;style=mine#t1381054</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1373630&amp;style=mine#t1373630</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=1372606&amp;style=mine#t1372606</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69844158" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/29886.html?thread=69844158#t69844158</url>
      <user name="ossarii0" username="ossarii0" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396502/67789062" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 10:01:20</date>
      <text>Честно, не катит заметка&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>