<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-03 01:28:00</date>
    <text>Ну что же, дети, продолжим. Мы выяснили, что подавляющее большинство ЖЖистов люди вполне нормальные и, как все нормальные люди, имеют позитивную установку. В ЖЖ они хотят поговорить, помечтать, пошутить, поспорить, в крайнем случае, кого-нибудь подразнить, но уж никак не издеваться, оскорблять, а то и довести до физической смерти кого-либо из своих собеседников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, что мы имеем в реальности? Приведу всего один пример. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все в ЖуЖЖаловке знают Егора Холмогорова. Молодой журналист. Верующий. По политическим взглядам умеренный националист, иногда со свойственным молодости полемическим перехлёстом. Лично - симпатичный, открытый человек.  Известна в виртуальном селе и его супруга. Человек немного эксцентричный, но тоже настроенный вполне позитивно. Например, недавно она приняла живейшее участие в благотворительной акции, призванной помочь тяжело больному ребёнку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для полноты картины добавлю, что у Егора проблемы со здоровьем, - как я понимаю, сильная гипертония. Гипертоник - это человек, на состояние которого повышенное влияние оказывают внешние факторы: погода, стрессовые ситуации, психические нагрузки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот нашёлся негодяй, который недавно стал публично издеваться над Егором в таком стиле: сифилитик, убил свою первую жену, вторая жена тоже сумасшедшая и т.д. и т.п. Всё с матерной руганью, размазыванием по десяти сайтам. Наконец появилось "резюме":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пусть мне его баба позвонит, когда Егорка коньки откинет. Ждать недолго, т.к. данный художник слова клялся и божился, что до 30 или по кр. мере 35 лет доживать не собирается. Девушка ещё не успеет состариться, в смысле :-)"&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За что же такие наказания? А ни за что. "Было бы за что, убил." В определённой степени, мерзавец Холмогорова и убивает. Я заметил, что практически после каждого подобного наезда Егор жалуется на здоровье в своём дневнике.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делается всё это на полном серьёзе, точнее с садистским "юмором", призванным ещё больше обострить мучения жертвы.&lt;br /&gt;Я писатель и очень хорошо предсказываю действия людей. Если, не приведи Господь,  что-нибудь случится с Егором, ублюдок напишет в своём ЖЖ следующее сообщение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;""Ну, померла так померла". Не надо только вони. Зачем фарс превращать в трагедию. Ну, откинул коньки пи...ый Егорка - посмеялись и забыли. Кому он нужен-то. Цирк устроили: "впереди шла молодая вдова"."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не гипербола. Это действительно мысли вышеупомянутого "человека". Мне он что-то подобное в ЖЖ уже написал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, подобного рода "инциденты" вещь в русскоязычном ЖЖ обычная. Даже беглый просмотр показывает, что зачинщиками их является всего несколько людей. "Десяток". И этот десяток ставит на уши "10 000". Кого заставляет уходить из ЖЖ, кого не появляться, очень многих - "бороться и оправдываться", а кое-кого и маскироваться под крутого хулигана и подтявкивать "основным". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же так получается, что тысячам нормальных людей портят жизнь несколько больных тварей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь в "реаллайфе" ничего этого нет. То бишь есть и уголовники, и сумасшедшие, и подонки, но занимают они там место им полагающееся: в тюрьмах, малинах, психушках, помойках. Много-много обычный житель столкнётся с подобным андеграундом раз в год. А в ЖЖ дня не проходит, чтобы не попасть в какую-нибудь гнусную историю. А ведь в реальности процент андеграунда гораздо БОЛЬШЕ. Чтобы пользоваться интернетом, да писать посты надо обладать определённой культурой, иметь определённый уровень достатка. И вот "нет житья". Почему?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А приглядитесь, так ли уж вы неконтактируете в реальности со шмотьём? Вышли из подъезда, выбросили картонную коробку в мусорный бак, от бака отпрянула тень бомжа. Пошли по дорожке к трамвайной остановке - обошли двух ссорящихся алкашей. Рядом гаврош "испытывает" резиновые сапоги в луже - сделали крюк. Сели в трамвай - ого-го, как опытный городской житель задвинули занавесочки на глаза - уставились в окно или в книгу. И так весь день, вплоть до последнего виража поздним вечером мимо четвёрки небритых личностей в кожаных куртках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быков не в цитированной статье, а кажется на форуме "Консерватора", развивая свой антиЖеЖеизм, заявил, что не испытывает потребности общаться с сотнями пользователей в виртуальном мире, так как ему вполне хватает двух-трёх десятков людей в реальности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но разве в реальности мы общаемся с двумя-тремя десятками? А не с двумя-тремя десятками тысяч каждый день? Просто мы их не замечаем. Контакт получается очень избирательным. Всё неинтересное, а тем более враждебное нормальный человек безжалостно отсекает. Зачем, например, Быков стал спорить с каким-то негодяем на форуме "Консерватора"? Это равносильно тому, как если бы он вступил в дискуссию с алкашом у трамвайной остановки. Означал бы этот прискорбный факт, что Быкова в реаллайфе окружают только алкаши? Вовсе нет. В правильном месте при правильных условиях вокруг писателя собралась бы толпа поклонников, с которыми очень даже интересно было бы провести творческий вечер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется русскоязычный ЖЖ переклинило потому, что пользователи пока не поняли, что интернет это не уютный кабинет, а улица. Вступать в виртуальный диалог надо крайне избирательно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правила поведения в реальном мире вырабатывались длительное время, столетиями. Они вовсе не являются смешными условностями. Мытьё рук перед едой или ритуал знакомства это результат длительной эволюции человеческих отношений и пренебрегать ими не следует. Заработаете расстройство желудка, фингал под глазом, а может быть чего и похлеще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со знакомства и начнём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того, чтобы установить контакт с человеком, надо ему представиться. Возможна и анонимность. Но тогда существует табу перехода на личности. То есть степень анонимности должна находиться в пропорциональной зависимости от степени эмоциональности ваших высказываний. Крик за окном может быть значим при его персонификации - упал малыш, можно выйти и помочь. Анонимный ор выглядит очень плохо. Непонятно, что человеку надо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же аноним оскорбляет, то такого человека во все времена считали подонком, подлецом. С таким субъектом брезговали общаться и брезговали справедливо. Это разновидность доносчика и провокатора. Анонимный ор может быть оправдан в политической борьбе против репрессивных режимов, также как оправдано прямое насилие в оборонительных войнах, но когда аноним орёт при личном общении, то с таким человеком в лучшем случае не разговаривают. Когда же выясняют его личность, то сажают в тюрьму или обходятся домашними средствами - бьют ногами или палкой. Делать это легко, такого рода люди отличаются большой трусостью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется этой простой (для реаллайфа) истины в ЖЖ до сих пор мало кто понимает. &lt;br /&gt;Предположим, Вы сделали страничку, посвящённую своей семье, назвали своё имя и фамилию. Появился юзер "Инкогнито", написал: "Пошёл на хер, подонок." Что произошло в действительности? Появилась некая фигура в маскхалате, с огромной двухметровой табличкой в руках "Я подонок". Будете вы с таким человеком дискутировать? "Об чом?" Вы знаете, что он подонок, все знают, что он подонок, и он знает, что он подонок. Вычеркнуть из списка пользователей вашего ресурса и всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее тот же Егор Холмогоров или &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vadim_v" &gt;&lt;a href="http://vadim-v.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vadim-v.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vadim_v&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; опустились (именно опустились) до ругательного, но всё же диалога с "чушком". Уверен что и тот и другой никогда не стали бы делать подобного в реальности. "Не тот ранг".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть даже в сверхэлементарной ситуации люди путаются. А виртуальное общение имеет много сложных форм, связанных с полифоничностью интернета. Обращу внимание только на одну постоянно встречающуюся ошибку, имеющую характер не "технологический", как в первом случае, а этический.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Юзер "А" ругается на вас. Ваши действия: дать отпор - не замечать - удалить. Все три варианта приемлемы. &lt;br /&gt;2. Юзер "А" ругается на "Б". Ваши действия: дать отпор - не замечать - удалить. Все три варианта приемлемы. &lt;br /&gt;3. Юзер "А" ругается на "Б", одновременно расточая комплименты по вашему адресу или ведя с вами разговор на абстрактные темы. Ваши действия: дать отпор - не замечать - удалить. Приемлем только первый и третий вариант. Второе - это косвенное участие в травле "Б".  Если же вы при этом с "А" поддерживаете корректный разговор, то это участие в травле прямое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полтора года назад в ЖЖ открылось комьюнити &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="utenok" &gt;&lt;a href="http://utenok.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://utenok.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;utenok&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, посвещённое моему творчеству. Очень быстро  главным его участником стал подонок, травивший Холмогорова. В общей сложности он один сделал около четверти всех записей в "Утёнке". Основные темы: половые извращения, грубая ругань, дезинформация, издевательство надо мной. Он с самого начала так и заявил:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Нормальная критика Галковскому невместна, неужели вы не понимаете? Его нужно травить, чморить и глумиться. Положение обязывает. Нормальная критика сообразна нормальному академичскому стилю. Вот Крылова надо критиковать нормально, рационально, без ругани -- потому что таков Крылов... правильное обсуждение идей Галковского возможно только одновременно с обсуждением его личности. С руганью в адрес этой личности, поскольку душа Галковского черна как вороново крыло, ничего хорошего о ней сказать ведь нельзя, не покривив при этом душой."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая реакция должна быть у модератора после подобной декларации? Убрать бЕзума из комьюнити, пускай организует другое, где будет заявлена цель тоже другая: "Издевательство над Галковским".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо этого Крылов стал вести академическую дискуссию с засранцем на темы моей биологической полноценности (величина члена и т.д.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я молчал, смотрел чем это кончиться. Не надо никогда спорить с реальностью. Жизнь лучший учитель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно академическому Крылову за его литературную деятельность доброхот из Канады подарил 1000 долларов. Событие радостное вдвойне. Во-первых, сумма "заметная", во-вторых, читательское признание - вещь для автора славная. Окрылённый Крылов в ЖЖ поделился радостью, поблагодарил доброхота. И тут же означенный выше засранец Крылову написал "поздравление":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - Блядь, пропойца ёбаный, вымогает деньги у фраеров. Сука приблатнённая, бомжа из себя корчит христа ради. Постыдился бы людей, алкоголик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом случае Крылов почему-то не стал вступать в академические дискуссии и удалил из ЖЖ всю "канадскую ветку". На следующий день у Крылова началась почечная колика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Методом "проб и ошибок" рано или поздно ЖуЖЖаловка выработает нормы общежития и научится мыть руки, здороваться и улыбаться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее... если посмотреть на реальную историю... Вот ввели люди визитные карточки. Вроде бы картонные квадратики, ничего серьёзного. А сколько человеческих трагедий и катастоф произошло, пока естественный отбор "форм передачи первичной информации о партнёре" не привёл к появлению и укоренению этих квадратиков. Квадратики-то от крови набухшие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так может вместо "съел-вырвало" немножко подумать. Тем более, что методы поведения в реальной и виртуальной жизни весьма схожи, а у любого человека к 20 годам опыт реальной жизни весьма внушительный. Реальный ЖЖ он ведёт каждый день без пропусков в режиме реального же времени. Объём, если с картинками, терабайтный. Так стоит ли изобретать велосипед? &lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>39. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА. МЫСЛИ О ГИГИЕНЕ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="295591" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=295591#t295591</url>
      <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
      <date>2003-12-02 15:03:02</date>
      <text>Всё довольно точно. И спасибо на добром слове.&lt;br /&gt;Лично я все больше и больше (в частности и по указанной выше причине) "абортирую" диалог сразу же на первой стадии. Благо в ЖЖ можно просто "банить" юзеров и тем раз и навсегда избавлять себя от их присутствия как минимум в форме комментов к твоим постингам. Однако, что интересно, заслужило мне "дурную репутацию" в некоторых кругах. Нежелание разговаривать с подонком или просто навязчивым кретином воспринимается как проявление асоциальности.&lt;br /&gt;Видимо существует (точнее навязывается), представление согласно которому именно что любой виртуальный бомж имеет право подойти к тебе и поучать тебя диалектике не по Гегелю. Причем нежелание с ним общаться считается либо за слабость, либо за высокомерие...&lt;br /&gt;Этомук надо решительно противостоять, я полагаю.</text>
      <comments>
        <comment id="295847" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=295847#t295847</url>
          <user />
          <date>2003-12-02 15:14:30</date>
          <text>искомые в оправдание принятого доводы предвзяты!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;девочка таня</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=295591&amp;style=mine#t295591</parent>
        </comment>
        <comment id="297639" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=297639#t297639</url>
          <user name="Коля-Вася" username="puls" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117661602/1175285" height="100" width="100" />
          <date>2003-12-02 15:42:21</date>
          <text>Не знаю, что вы имеете ввиду под противостоянием, но отвечать грубостью на хамство, мне кажется, не надо. Мерзость, которой балуются ваши "доброжелатели", только ИХ САМИХ характеризует. Не понимаю, почему это должно вас задевать. (Ежели гордыня, так ведь грех это). Поверьте, со стороны это выглядит более чем понятно и нет нужды вам доказывать кому-то (мерзавцу-анониму или вашим друзьям) очевидное. Люди в ЖЖ в основном не глупые и умеют отличить грязь от дискуссии. Если же кто этого сделать не может, то нечего о нем и жалеть.  &lt;br /&gt;Не знаю как вел себя Крылов, в описываемым Галковским случае, но мне нравится его позиция по ведению своего ЖЖ - никого не "банит", дабы дурь каждого видна была. А то что нельзя поддакивать мерзавцам только потому, что они сию минуту вас "похвалили", так это вещь вполне очевидная и, действительно, недопустимая среди порядочных людей.</text>
          <comments>
            <comment id="298663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=298663#t298663</url>
              <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
              <date>2003-12-02 16:07:21</date>
              <text>У Крылова одно отношение к ЖЖ, у меня совсем другое. Дело в том, что я не могу воспринимать комменты и постинги в ЖЖ как тексты ниоткуда. Это довольно точная проекция личностных отношений. И я не считаю, что в ЖЖ можно что-либо из того, что нельзя позволить себе в реальном мире, что оскорбление тут должно стоит дешевле и что имеет смысл раскрывать уши для площадного хамства, которого в жизни не стерпишь.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=297639&amp;style=mine#t297639</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=295591&amp;style=mine#t295591</parent>
        </comment>
        <comment id="297895" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=297895#t297895</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-02 15:43:51</date>
          <text>&amp;gt;Нежелание разговаривать с подонком или просто &lt;br /&gt;&amp;gt;навязчивым кретином воспринимается как проявление асоциальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кем воспринимается? Всё тем же "подонком или просто навязчивым кретином", который это мнение озвучивает и Вам же внушает. Ни один нормальный человек никогда не додумается до чего-либо подобного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаете, идиот, издевающийся на людьми, живёт в реаллайфе недолго. Вы вот человек не спортивной комплекции, но предположим, кто-нибудь сказал что-то подобное приведённому выше про Вашу жену. Да Вы бы его машинально покалечили, просто "как мужчина". Год человек так поразвлекается, максимум, а дальше могила, инвалидность, тюрьма или психушка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть "котят топят слепыми". Идиот в реальной жизни до серьёзных размеров развится не может по определению. А в виртуалье... Годиков за шесть, а то и за все десять... Не встречая отпора. Это такая скотина, которая начинает входить в тонкости, становиться ПРОФЕССИОНАЛОМ.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например: "профессиональный неписатель" - идиот, издевающийся над писателями и по мере сил мешающий им работать. Профессионально, годами...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или: мастурбирующий садист - маньяк, устанавливающий через е-мейл или гестбук эмоциональный контакт с жертвой и затем доводящий её до нервного срыва.  </text>
          <comments>
            <comment id="299175" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=299175#t299175</url>
              <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
              <date>2003-12-02 16:11:56</date>
              <text>Да. Не прожил бы. Но приведенной Вами фразы я просто не знал. Для меня она стала откровением и я, мягко говоря, принял её к сведению...&lt;br /&gt;Думаю, что Вы во френдленте этот факт отметили. &lt;br /&gt;На самом деле вы поставили очень важный вопрос, потому что я смотрю и вижу как виртуальность уродует людей и их поведение. Они чувствуют, что им "можно" то, что на самом деле нельзя. И это ведет к психологическому одичанию. Я давно это чувствовал, но не очень знал, что делать.&lt;br /&gt;Теперь, пожалуй, пониаю, что следует начать как минимум с личной нетерпимости.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=297895&amp;style=mine#t297895</parent>
            </comment>
            <comment id="383911" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=383911#t383911</url>
              <user name="rouben" username="rouben" />
              <date>2003-12-07 10:41:39</date>
              <text>К сожалению, этот маньяк "сдавать маленьких девочек в дурку" до сих пор на свободе...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=297895&amp;style=mine#t297895</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=295591&amp;style=mine#t295591</parent>
        </comment>
        <comment id="616359" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=616359#t616359</url>
          <user name="Le porc-épic" username="ex_barateli416" />
          <date>2004-03-04 04:26:26</date>
          <text>Зачем тут "решительное противостояние"? Достаточно просто не обращать внимания. Это максимально эффективно. Пока есть &lt;b&gt;ban-set&lt;/b&gt;, Вас никто - без Вашей на то воли - более одного раза не побеспокоит!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=295591&amp;style=mine#t295591</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="296103" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=296103#t296103</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2003-12-02 15:14:31</date>
      <text> Я может опять чего не понимаю, но мне не совсем понятно этот интрес к «аноанимам». Каждый, кто задевает &lt;i&gt;тему&lt;/i&gt; - от Нобелевского лаурята до последнего пользователя ЖЖ – становится обьектом травли –от агентов ФБР/КГБ до реуглярной записи в ЖЖ – пощел на хуй. Это ведь от бессилья и отсутсвия реальных аргументов. Противоположная сторона может положится теперь только на силу и хамство, ничего агументирвоаного противопоставить не может. Не может и промолчать, по причинам очевидным. Так что тут удивлятся нечему, и не думаю что старые бойцы интерента типа  Крылова или Пионера стол чувствительны к этому. На это по-моему идут с отрытыми глазами, и не стоит драматизировать. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="299687" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=299687#t299687</url>
      <user name="DN" username="ex_d_b" />
      <date>2003-12-02 16:29:16</date>
      <text>Очень хорошо Вы написали.  Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="301479" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=301479#t301479</url>
      <user />
      <date>2003-12-02 18:44:16</date>
      <text>Это Моська все вытворяет, а вы ведетесь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="303783" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=303783#t303783</url>
      <user name="astion" username="astion" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4983285/1025756" height="100" width="78" />
      <date>2003-12-03 01:21:32</date>
      <text>это все верно, да только не кажется ли Вам, Дмитрий Евгенич, что  где то глубоко, в каждом из нас сидит такой же подонок, может на 10 из 10000, а может на 10 из 100? а иначе откуда им взяться наяву... Вы думаете можно отделить хороших, благородных, интелегентных, от всех остальных? или есть другие пути?   </text>
      <comments>
        <comment id="336807" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=336807#t336807</url>
          <user name="Алена Кошкина" username="akoshkina" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75311913/1075370" height="100" width="96" />
          <date>2003-12-04 10:14:44</date>
          <text>Нет, не в каждом, позольте! Понимаю, что все от себя танцуют, но не так же грубо)))))</text>
          <comments>
            <comment id="337575" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=337575#t337575</url>
              <user name="astion" username="astion" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4983285/1025756" height="100" width="78" />
              <date>2003-12-04 13:03:00</date>
              <text>каждый человек потенциальный подонок. как сказал Серафим Роуз: каждый из нас может стать Иудой. Я к тому, что лечить это надо внутри человека,=&amp;gt;и средства типа удаления=изоляции не действенны, вотъ уже сейчас всё это привело к безсмысленному противостоянию в ЖЖ.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=336807&amp;style=mine#t336807</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=303783&amp;style=mine#t303783</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="304039" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=304039#t304039</url>
      <user />
      <date>2003-12-03 01:28:58</date>
      <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич, это Дмитрий Быков. Я не в ЖЖ, как вы знаете, потому и пишу как "аноним". Но это я -- можете проверить.&lt;br /&gt;Скажите, а в самом деле -- когда симпатичный, приятный и открытый человек открыто, симпатично и приятно радуется смертям своих политических оппонентов, это вам как? Об этом здесь уже упомянули. Это и стало причиной нашего расхождения -- с теоретическими оппонентами я вполне способен поддерживать цивилизованные отношения, тому весь "Консерватор" свидетель и порука.&lt;br /&gt;Не компрометируют ли иные "перехлесты" симпатичного, приятного и открытого Холмогорова весь патриотический дискурс? Не дают ли они поводов для того, что симпатичные, приятные и открытые люди так готовно называют русофобией -- хотя бояться приходится не русских, а конкретно их?&lt;br /&gt;Почему их любовь к Родине всегда так откровенно-репрессивна? Вас не смущает это?&lt;br /&gt;Удостаивать меня ответом не обязательно, но обратите внимание еще вот на какую вещь. Все-таки ссылки на состояние своего здоровья представляются мне, как бы сказать, ударом ниже пояса. У каждого из нас -- нам ведь все-таки в большинстве за тридцать, и приключений хватало, и работы было много, -- наберется в послужном списке штуки по три хронических заболеваний, в диапазоне от гипертензии до геморроя, и, на мой взгляд, состояние моего здоровья после того или иного поста является моим частным делом. Я почти любой форум РЖ открываю не без азарта -- "будет драчка", по-ильичевски говоря; почти всегда я эту драчку наблюдаю. Говорят там обо мне и не такие вещи, какие приходится патриотам читать о себе в ЖЖ. И я не считаю это чем-то из ряда вон выходящим, хотя, вероятно, состояние моего здоровья от этого не улучшается. Наблюдений не веду. Призывать всех к боевым действиям, а потом предъявлять белый билет -- "Простите, говорит, я нервный, я больной" (С. Михалков), -- это, по-моему, как-то не очень согласуется с патриотическим этическим кодексом, да и ни с каким не согласуется... ась?&lt;br /&gt;Наше здоровье или нездоровье -- наше частное дело; больным надо дома сидеть, а не размахивать справками в качестве аргумента. Простите за жесткость, но я очень, очень не люблю, когда радуются чужим смертям.&lt;br /&gt;А если после моей -- думаю, при всем моем физическом здоровье все-таки неизбежной, -- какая-нибудь мразь напишет, что так мне и надо, это будет для меня (или не для меня, если нет бессмертия) всего лишь доказательством того, что покойный не зря коптил небо.</text>
      <comments>
        <comment id="315559" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=315559#t315559</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-03 17:41:33</date>
          <text>&amp;gt;Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич, это Дмитрий Быков. &lt;br /&gt;&amp;gt;Я не в ЖЖ, как вы знаете, потому и пишу как "аноним". &lt;br /&gt;&amp;gt;Но это я -- можете проверить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здравствуйте. А как проверить? Спросил Егора, он мне ничего не ответил.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=304039&amp;style=mine#t304039</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="304295" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=304295#t304295</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4647783/998729" height="66" width="100" />
      <date>2003-12-03 01:40:28</date>
      <text>Хамов жизнь, конечно, поправит и так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но зачем Вам и Вашим читателям за свой личный трафик выкачивать тонны информационного самоплодящегося шума? Процесс и его "патогенез" в общем-то ясен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или, по Вашим расчетам, виртуалы распалятся и "пьянящий воздух свободы сыграет с ними злую шутку" - сдерживающие механизмы в реальной жизни дадут сбой и "товарищ" крепко получит по рогам? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,</text>
      <subject>&amp;quot;удар милосердия&amp;quot;?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="305063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=305063#t305063</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2003-12-03 02:13:33</date>
      <text>&amp;gt;... Вместо этого Крылов стал вести академическую дискуссию с засранцем на темы моей биологической полноценности (величина члена и т.д.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, это было бы со стороны Крылова в неправильно, если бы не одно важное обстоятельство. Сам Д.Е.Галковский, как бы это корректно выразится, превращает свою личную жизнь в объект творчества, и, соответственно, публичного обсуждения. Лично мне такого рода "исповеди" всегда были неприятны, но что делать... Не наш выбор, приходится принимать в рассмотрение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Размер члена" Крылов не обсуждал. Твердо не помню такого. Наверное, это с Вашей строны полемическая гипербола, а все равно не хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И с "Утенком" Вы в свое время поступили дурно. Да-с.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* * *&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается этики сетевого общения, то это более вопрос стратегии и маневра.&lt;br /&gt;ЖЖ не клуб джентельменов. Это скорее сообщество клубов. И клубов зачастую враждебных. Идеологические враги нелицеприятно высказываются друг о друге... Должно же у них быть место ристалища?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У себя в ЖЖ никогда ничего не тру. Откровенных подонков игнорирую. Стирать их послания считаю ненужным, это им лишний знак внимания. Поскольку "эмоционального контакта" нет, то виртуальный товарищ быстро сам увядает, теряет интерес к хулиганству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было пока единственное исключение - тов. Пробежий. Одно время, будучи шокирован представленной мной точкой зрения, он уж очень буйно хулиганил. Забанил его месяца на три (он это время писал анонимно). После карантина Пробежий ведет себя пристойно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что обстоятельства могут быть разные, и некторые товарищи инкурабельны.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="308647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=308647#t308647</url>
      <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
      <date>2003-12-03 11:36:29</date>
      <text>Гипотеза. однако: &lt;a href='http://ljproxy.weaponer.com/users/e_dikiy/523271.html?mode=reply' rel='nofollow'&gt;http://ljproxy.weaponer.com/users/e_dik&lt;wbr /&gt;iy/523271.html?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Наша версия</subject>
      <comments>
        <comment id="310183" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=310183#t310183</url>
          <user name="Piligrim" username="piligrim" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1590539/540720" height="97" width="100" />
          <date>2003-12-03 14:31:29</date>
          <text>&lt;i&gt;"И вред максимальный Егору нанес тоже не Ер этот злосчастный - а все тот же Манипулятор"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да, верно. И не только Егору, с выпиской из истории болезни, а и Косте ещё мимоходом, с его почечными коликами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я аж вздрогнул, когда прочитал это - &lt;i&gt;"Я писатель и очень хорошо предсказываю действия людей."&lt;/i&gt; Где-то нечто подобное я совсем недавно уже читал... Ах, да вот же, вспомнил: &lt;a href="http://www.izvestia.ru/community/article41475" rel="nofollow"&gt;&lt;i&gt;"Один из нас - режиссер, в профессию которого входит видеть, когда человек говорит неправду или сам не знает что несет".&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Наша версия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=308647&amp;style=mine#t308647</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="312487" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=312487#t312487</url>
      <user name="Моськан" username="ex_moska" />
      <date>2003-12-03 16:18:23</date>
      <comments>
        <comment id="325287" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=325287#t325287</url>
          <user name="ullr" username="ullr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1890850/586510" height="100" width="50" />
          <date>2003-12-03 20:41:12</date>
          <text>а что, бывает &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/kto_to/71663.html" rel="nofollow"&gt;иногда&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=312487&amp;style=mine#t312487</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="442535" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=442535#t442535</url>
      <user name="неуловимый джо" username="little_fury" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88526011/619038" height="100" width="100" />
      <date>2003-12-20 22:18:27</date>
      <text>забавно :)&lt;br /&gt;я как то очень быстро пришел к тому, что после первого не принятого во внимание предупреждения человек, пишущий мне в журнал, получает бан&lt;br /&gt;а анониманые комментарии я давным давно запретил - у меня есть аська, почтовый ящик - всю информацию вполне можно до меня донести&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;честно признаюсь, мне вообще удивительна ситуация - если ты чем то отравился - не ешь это больше, если к тебе вошли в дом и ограбили - не пускай в дом. я бы тоже рад входную дверь не запирать - иногда так и делаю. но все же понимаю, что если ко мне войдут - то я буду нести за это часть ответсвенности</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20904615" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=20904615#t20904615</url>
      <user name="nikito_su" username="nikito_su" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72379265/15108353" height="80" width="80" />
      <date>2008-07-11 07:25:27</date>
      <text>Согласен!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;------&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;h1&gt;Открытый &lt;a href="http://nikito.su/" title="torrent" rel="nofollow"&gt;torrent&lt;/a&gt; &lt;a href="http://nikito.su/forum/" title="трекер" rel="nofollow"&gt;трекер&lt;/a&gt; скачать без регистрации фильм,игру,mp3,сериал,...&lt;/h1&gt;&lt;/strong&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23277735" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=23277735#t23277735</url>
      <user name="devachko_jane" username="devachko_jane" />
      <date>2008-12-10 23:24:24</date>
      <text>дык, это ж классический троллинг. Против троллей есть только один прием - жесткий игнор. А к совести тролля взывать бесполезно, ибо для троллей нет большего удовольствия, чем обнаруживать ее (совсети) отсутствие.&lt;br /&gt;С уважением, ваш начинающий читатель, девачко Женя.</text>
      <subject>без темы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="42017191" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html?thread=42017191#t42017191</url>
      <user name="crazyfreshall" username="crazyfreshall" />
      <date>2011-02-04 16:24:15</date>
      <text>galkovsky, спасибо Вам. Я также рекомендую &lt;a href="http://full-films.ru/films/comedy/21168-tucker_and_dale_vs_evil.html" rel="nofollow"&gt;скачать фильм Убойные каникулы&lt;/a&gt;, самый угарный фильм который я видел))
</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>