<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-05-30 09:50:00</date>
    <text>&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/200.JPG" /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исландия однако. &lt;/center&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Франция конечно страна интересная, но, entre nous, отстойная (это смотря с чем сравнивать, разумеется). Продвинутые утята работают и "работают" в странах более серьёзных. Например, в Исландии. Народ там побогаче, как все нормальные люди говорит не на непонятном и безнадёжно устаревшем воляпюке, а на хорошем английском. Но дело не в этом. Уникальность Исландии в том, что она является англо-американским кондоминиумом. Власть там на половину принадлежит США, а наполовину СК. Ровно фифти-фифти. Это единственное место на земном шаре такое, своеобразная "ничейная земля".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому принято решение для начала инсталлировать в Исландии штаб-квартиру утиного движения в Скандинавии (Дания, Гренландия, Норвегия, Швеция и Финляндия), а впоследствии построить здесь утиную столицу мира. С этой целью утиной делегацией проводилось картографирование регионов. Поступило предложение купить целиком город на северном побережье, я более склонялся к закреплению в центральных районах. В общем, пока думаем.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о некоторых моментах инспекционной поездки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приземлились мы в построенном американцами аэропорте Кефлавик (по-русски почему-то "Кеблавик"). Аэропорт находится на вытянутом полуострове, как нарочно максимально сюрреальном. При подлёте видны вулканы и лавовые трещины. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/201.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, из окна самолёта сделать чёткие снимки не удалось, но кое-что передаёт. Высота около километра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/202.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Здание аэропорта, довольно большое, стоит на лаве, рядом скульптура, изображающая вылупляющегося боевого утёнка II категории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/203.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Грунт вокруг вот такой - лава, покрытая лишайниками. В лаву по обе стороны дороги врыта американская база за колючей проволокой, вокруг голые горы, океан, вулканы и ветер. Посередине прекрасная дорога, вдалеке белеет Рейкьявик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/204.JPG" /&gt; &lt;br /&gt;Американская база.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/205.JPG" /&gt; &lt;br /&gt;Океан, дорога и Рейкьявик.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/206.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Гора. Характерной особенностью горного ландшафта Исландии являются плоские вершины. Это последствие общего оледенения острова. Примерно так будет выглядеть Антарктида после таяния ледяной шапки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основной лагерь экспедиции был разбит не в Рейкьявике, а в городе Акранесе, находящимся по другую сторону фьорда Хваль. В Акранесе живёт 5000 человек, через фьорд прорыт 6-километровый туннель. Это чтобы жителям было быстрее в Рейкьявик добираться. Оцените уровень жизни. В городе 12 футбольных полей, достраивается крытый стадион, в котором уместится всё население Акранеса. Об остальной инфраструктуре не говорю, и так всё ясно.  Местная школа (огромная) компьютеризирована так, что в радиусе 300 метров можно пользоваться бесплатным беспроводным интернетом &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/207.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Туннель.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/208.JPG" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Это я на балконе нашего жилища. В двух шагах океан, на другой стороне вид на горы. Красотища.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/209.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это я внутри в окружении утиных предметов. Каждому утёнку выделили по отдельной светлой комнате и дали 19-дюймовый ЖК монитор. Жить можно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нуте-с, после небольшой рекогносцировки, перейдём к Рейкьявику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/210.JPG" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Как уже говорилось, Исландия является кондоминиумом, поэтому именно здесь, на нейтральной территории состоялась встреча Рейгана и Горбачёва. Вот в этом домике. Домик до этого, как не трудно догадаться, был английским посольством. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы, как и положено червям-бихевиористам, ведут себя на острове тихо. У них даже есть специальное предписание не ходить в форме за пределами баз и не посылать на службу в Исландию чернокожих. Все военные самолёты садятся на аэродромы ночью.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А англичане... Нет у них там ни кораблей, ни самолётов. Но политическая верхушка сделает что угодно по одному свистку из Лондона. Англичане ещё в конце сороковых разработали программу антиамериканского форс-мажора и создали мощную компартию. Рыпнутся американцы за черту 50%, из пушек по ним англичане палить не будут. Организуют всеобщую забастовку и мирный приход к власти коммунистов. Сольют Исландию в СЭВ в ноль секунд, лучше всякой Кубы. Единственный исландский лауреат нобелевской премии  - писатель Лакснесс был сталинистом, нынешний президент Исландии Гримссон - бывший руководитель коммунистической Народной партии.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/211.JPG" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует легенда, умильно рассказываемая туристам, будто бы любой смертный может постучаться в двери этой  президентской резиденции и запросто попить с президентом чаю. Правда в каждый конкретный случай президент почему-то отсутствует или занят важными государственными делами. А так попить чайку можно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/212.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/213.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/214.JPG" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Протестантский собор с огромным органом – единственное крупное здание в Рейкьявике и во всей Исландии. Новодел второй половины 20 века, строили долго. В Рейкьявике даже 4-этажные здания выглядят большими. На окраине есть несколько 9-12 этажных "небоскрёбов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/215.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это культурный центр и ресторан с вертящимся куполом. Оттуда открывается вид на город, внизу каждые 10 минут бьёт искусственный гейзер с искусственной радугой, ресторан увешен медалями, взятыми на мировых кулинарных соревнованиях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/216.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Искусственный гейзер&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но... Ярусом ниже – дешёвый буфет, в котором жарят вафли. Запах от вафлей поднимается наверх, где богатых посетителей обслуживают вышколенные официанты в смокингах. Т.е. ЛЮДИ НЕ ПОНИМАЮТ. В городе до сих пор нет ни одной пятизвёздочной гостиницы, в ресторане "Чёрная изба" – лучшем ресторане национальной кухни, основанным давно и находящимся в самом центре, мне забыли принести вилку. При этом сама еда была отменная, особенно фирменный рыбный суп от шеф-повара. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/217.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Куски нежнейшей рыбы, только что отловленной из моря, плавают в густом супе напоминающим по консистенции французский грибной суп. Суп налит в странные тарелки – глубокие и с очень широкими краями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё что я ел в Исландии, было отменного качества, местная рыба и мясо так же соотносятся с континентальными продуктами (не говорю о наших), как домашнее сливочное масло соотносится с заводскими брикетами. Разные продукты. Скот питается местными травами, вкус баранины или свинины совершенно особенный. В магазинах естественно есть все фрукты, но на 90% привозные. Местная картошка напоминает размерами фасоль, деревьев в Исландии нет и БЫТЬ НЕ МОЖЕТ. С огромными затратами кое-где в лощинах и городских районах разводят ёлки и карликовые берёзы, чувствуется, что бедные растения растут с большим трудом и за ними ухаживают, как за пальмами в средних широтах. При этом особых морозов в Исландии нет. В районе Москвы зимы много холоднее. Дело в крайней бедности почвы. Даже трава растёт здесь с трудом, какими-то кочками. Это характерный пейзаж. Каким-то образом такую траву косят и прессуют в брикеты, которыми кормят лошадок и прочую живность. Но ещё более страшный враг деревьев – ветер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/218.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Трава&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/279.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В других местах трава всё же вырастает нормально, но из-за ветра стелится волнами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Природа Исландии разнообразна, очень переменчива, капризна, прекрасна и... страшна. Южная (в смысле средиземноморская) природа комплиментарна человеку. Это подушка, на которую мягко падать, которая поддержит в трудную минуту, даст силы. В общем, курорт. Русская природа, как заметил классик, равнодушна человеку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И пусть у гробового входа &lt;br /&gt;Младая будет жизнь играть,&lt;br /&gt;И равнодушная природа &lt;br /&gt;Красою вечную сиять. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это русский взгляд на природу. Как говорится, ничего личного старик, спасение утопающих дело рук самих утопающих. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Природа Исландии человека губит. Тут нельзя ошибаться. Совсем. Пошёл местный житель из одного городка в другой. Как обычно – в джинсах и рубашке. Внезапно подул ветерок – нашли окоченевший труп через неделю. Злые тролли крутят людей вокруг меняющихся на глазах гор и вулканов, бесчисленных речушек, фьордов, озёр и водопадов. Исландец не привык и не умеет ошибаться, поэтому, совершив ошибку, всегда идентифицирует её с катастрофой и погибает. Это народ крепкий, выносливый, но очень хрупкий. Люди – единственные деревья на Ледяном Острове и они от убийственного северного ветра ломаются как тростинки. Внезапно и совсем. Мы были в маленьком городке всего ничего, на за время нашего пребывания в населённом пункте из 5 тыс чел. молодой 18-летный парень убил себя выстрелом ружья в сердце. Не пил, не принимал наркотики. Был тихим, нормальным школьником, хорошо учился. Видимо обо что-то больно ударился (м.б. несчастная любовь) и решил свести счёты с жизнью. Это очень распространённое явление. Только убиваются в основном в полярную ночь, зимой.      	  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём исландская погода очень коварна. Тут есть устойчивое выражение: "оконная погода". Смотрите из окошка уютного тёплого дома или современного автомобиля: яркое солнышко, через стекло даже печёт, зеленеют постриженные газоны. На взгляд москвича, непривыкшего к зелёной холодной погоде и понятия не имеющего, что такое ветер, на улице +15 минимум. Открываешь входную дверь или дверь автомобиля – МАМА ДОРОГАЯ. Температура 1 градус и ветер. ВЕТЕР. Как мы определяем есть ветер или нет? ПО ДЕРЕВЬЯМ. А деревьев в Исландии нет. И пыли нет – грунт продут шквальным ветром до стерильного состояния. Только опытным глазом, пожив недельку, начинаешь приглядываться и замечать СИМПТОМЫ. Например, плотный английский газон идёт шелковистыми волнами, как будто ковёр, который пылесосят мощным агрегатом. Я приехал, дня два говорил, у вас братцы тут ВЕТЕРОК. "Братцы" загадочно улыбались. Наконец ветерок подул. Средний – 11 м. в секунду. Дул строго с севера. Час, два, три, пять, ДЕНЬ. На второй - стал медленно утихать. Сначала до восьми метров, затем ещё через день до обычного состояния:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/219.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот мы стоим под 11 метрами. Вроде ничего, но больше 5 минут для РУССКОГО человека простоять нельзя. На следующий день в этом месте объехали перевернувшуюся от ветра фуру. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/220.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Местные автобусные остановки выглядят как военные сооружения.&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народ здесь конечно даже с точки зрения русских закалённый. Улицы всегда пустые – автомобиль скафандр исландца. Автомобили только хорошие и очень хорошие, старья, в отличие от Франции, нет. Автомобилей очень много. У каждого члена семьи – свой. 4 машины на семью – нормально. Но из скафандров исландцы выглядывают так же часто, как улитка из раковины. В упомянутые 11 метров видели как по улице шёл, точнее плыл галсами малыш. Плыл-плыл, устал, зацепился за тумбу, отдохнул и поплыл дальше. В 12 часов ночи пьяные девчёнки-выпускницы щеголяют голыми пупками, по Рейкьявику, ходят медленно, с обычным хихиканьем. "Гуляют". Среди девушек встречаются очень красивые и с неожиданно мягкими чертами лица – смотришь из-за стекла машины и кажется, что на севере Франции, а то и Италии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иностранца легко отличить от исландца по шапкам. Если непокрытая голова – исландец. Мы как вышли из аэропорта, нам сразу по шапке купили. Ещё местные на босу ногу ходить любят. А вот купаться - не купаются. Тут утёнок Дикобраз показал, что такое русский человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/275.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;На улице +4, ветерок метров 5 в сек. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/276.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, на берегу стоит трёхметровый душ с горячей водой. Специфика. У нас дома холодная вода плохо шла – чуть кран отвернёшь побольше – кипяток. Народ купался в Голубой Лагуне – там горячая вода. Я не стал из-за высокого давления, но говорят вещь необыкновенная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/221.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Край Голубой Лагуны&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От Голубой Лагуны логично перейти к Голубой Правде. Это главный гей-клуб Исландии. Стоит в самом центре Рейкьявика. Название дали специально. Какой-то советский кретин написал, что исландцы произошли от союза скандинавских викингов и ирландских монахов. Брошюру агитпроп перевёл на исландский, весь остров хохотал месяц. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/222.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Правда&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я пишу, чтобы какой-нибудь дикий утёнок не ломанулся сдуру в непотребное место. Правильным утятам благоприлично тусоваться в следующем заведении: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/223.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Если культурно сесть за столик, заказать что-то утиное и назвать пароль, могут подсказать, как на халяву повысить разрядность. Такое это волшебное место – Исландия.</text>
    <subject>273. НА ЛУНЕ (I часть)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/69989.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="6153258" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6153258#t6153258</url>
      <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
      <date>2006-06-01 06:05:31</date>
      <text>передавайте привет Бьорк. ))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6153770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6153770#t6153770</url>
      <user name="Елена Маякова" username="ex_alenushk" />
      <date>2006-06-01 06:22:35</date>
      <text>Исландия -  страна с обалденной природой. Мои друзья месяц по ней путешествовали. "Избороздили" страну вдоль и поперек и привезли штуки две фоток. Тоже мечтаю съездить. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Фото шикарные!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6154794" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6154794#t6154794</url>
      <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
      <date>2006-06-01 07:20:31</date>
      <text>Очень люблю Исландию, жду второй части фотоотчета, спасибо большое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6155050" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6155050#t6155050</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2006-06-01 07:39:22</date>
      <text>Просто умопомрачительно! Никогда в жизни не видел ничего даже похожего.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6155818" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6155818#t6155818</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2006-06-01 08:25:48</date>
      <text>Очень рад, Дмитрий Евгеньевич, что вы наконец весточку написали.&lt;br /&gt;С высоким давлением не шутите. Штука серьезная. Берегите себя. Долгих вам лет.&lt;br /&gt;Успехов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно вопрос? Я правильно понял, что ваша фраза "Т.е. ЛЮДИ НЕ ПОНИМАЮТ" это примерно соответствует "поставили на лыжи, они и поехали", "как у взрослых"?</text>
      <subject>Очень рад, Дмитрий Евгеньевич, что вы наконец весточку</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6156842" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6156842#t6156842</url>
      <user name="Сергей Лебедёк" username="lebedek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38055725/7803301" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-01 08:49:30</date>
      <text>Здорово!&lt;br /&gt;Спасибо за фоторепортажж!&lt;br /&gt;Удачи!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6159914" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6159914#t6159914</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2006-06-01 12:42:11</date>
      <text>Очень напоминает рассказы о Сахалине. </text>
      <comments>
        <comment id="6162730" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6162730#t6162730</url>
          <user name="Vadim" username="vadim_v" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
          <date>2006-06-02 07:45:16</date>
          <text>Нет, на Сахалин во всех его частях не похоже почти совсем. Много общего с Курилами и с Таймыром, но больше всего похоже на Камчатку ( особенно ее севрную часть). Хотя Камчатка, конечно , в смыле природы - побогаче</text>
          <subject>на что похоже</subject>
          <comments>
            <comment id="6165802" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6165802#t6165802</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-06-02 17:16:19</date>
              <text>Я тоже думал о Камчатке. Но огромный плюс Исландии - неназойливая цивилизованность. Это на вулкане особенно почувствовалось. Видим вулкан в окно машины, Дмитрий Евгеньевич закатывает истерику - "хочу на вулкан". Культурно подъезжаем, внизу табличка с объяснениями; на вулкан протоптана нехамская, но удобная тропка. Забрались, посмотрели и поехали дальше. И это при полном отсутствии людей вокруг. Такое сочетание комфорта и первозданного одиночества удивительно. Исландия для бытового неэкстримального туризма - рай. Ну и для геофизиков ;)</text>
              <subject>Re: на что похоже</subject>
              <comments>
                <comment id="6166314" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6166314#t6166314</url>
                  <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                  <date>2006-06-03 04:42:03</date>
                  <text>Согласен. Может Камчатку тоже сдать американцам под базу против Британии?</text>
                  <subject>Re: на что похоже</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6165802&amp;style=mine#t6165802</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6162730&amp;style=mine#t6162730</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6159914&amp;style=mine#t6159914</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6160170" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6160170#t6160170</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2006-06-01 13:06:39</date>
      <text>Замечательно! Спасибо! Удачи, здоровья!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6163754" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6163754#t6163754</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-02 14:08:59</date>
      <text>Обалдеть! Вот это да! :))) Хочу в Исландию... на пару недель, не больше :)</text>
      <subject>Браво, Дмитрий Евгеньевич!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6173738" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6173738#t6173738</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2006-06-04 05:15:00</date>
      <text>&amp;gt;Местные автобусные остановки выглядят как военные сооружения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чудовищно похоже на щит от 120-мм орудия с британского эсминца времен WW2</text>
      <comments>
        <comment id="6189610" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6189610#t6189610</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-06-05 14:18:50</date>
          <text>Обратите внимание, что козырёк повёрнут ОТ дороги, по розе ветров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается англичан, то не вытесни их американцы, Исландия по-прежнему была бы одной из беднейших стран Европы. Американцы первым делом построили на острове инфраструктуру - первоклассные дороги, станции техобслуживания, аэродромы. Всё заточено не только под военные нужды, но и с максимальным учётом нужд местного населения. Англичане оставили в наследство несколько дорогих, но бесполезных технических сооружений. К ним нищие исландцы приспосабливались, чтобы получить от богатых пришельцев хоть что-то. Например, английские ангары стали бараками для неимущих граждан. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плевать колонизаторам на аборигенов, поэтому после английского господства остаётся уродливо раздутая промышленность, окружённая помойкой. На этой помойке живут спившиеся и деморализованные люди. А в Оксфордском университете защищаются диссертации о загадочной индийской-нигерийской-русской-ирландской&lt;wbr /&gt; душе и идее. Мол, живут уроды в металлических ангарах друг на друге и ничего им не надо. "Такие люди".  </text>
          <comments>
            <comment id="6194730" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6194730#t6194730</url>
              <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
              <date>2006-06-07 06:57:34</date>
              <text>Это верно замечено.</text>
              <comments>
                <comment id="6252074" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6252074#t6252074</url>
                  <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                  <date>2006-06-22 09:26:44</date>
                  <text>а что остаётся после АМЕРИКАНСКОГО господства?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исландия поднялась не БЛАГОДАРЯ амер. господству, а поскольку имела стратегиечское значение в ПРОТИВОСТОЯНИИ америки и СССР. К тому же, прокормить 500 тыс. человек не так и трудно.. ВСЕ страны, имевшие ключевое значение в холодной войне с СССР были облагодетельствованы. От Финляндии до РАЗДЕЛЁННОЙ Германии. Япония...&lt;br /&gt;Это я к тому, что всё зависит от установок, которые имеют США в отношении той, или иной страны. Для России разница между Британией и США вряд ли ощутима...Хотя крушение и издыхание Англии было бы большой радостью для всех.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6194730&amp;style=mine#t6194730</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6189610&amp;style=mine#t6189610</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=6173738&amp;style=mine#t6173738</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10789418" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=10789418#t10789418</url>
      <user name="Olivia" username="introversia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39407786/9102912" height="100" width="100" />
      <date>2007-04-05 19:07:46</date>
      <text>почему кондоминимум?&lt;br /&gt;а как же - независимое государство?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21113130" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=21113130#t21113130</url>
      <user name="vovabiruk73" username="vovabiruk73" />
      <date>2008-07-31 17:33:01</date>
      <text>жесть ;)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="62300714" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html?thread=62300714#t62300714</url>
      <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
      <date>2013-05-03 14:47:04</date>
      <text>Суровое место для дислокации. Зато мал шанс попасться на глаза зевакам, которые гуляют просто от того, что погода хорошая. Да и красиво.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>