<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-01-12 10:28:00</date>
    <text>А о чём мы здесь говорили-то? Я уже забыл. Ик.</text>
    <subject>172. ИК</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/44039.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/44751.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2817529" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2817529#t2817529</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-01-12 07:35:58</date>
      <text>И всё? Маловато! :-(&lt;br /&gt;Ик</text>
      <comments>
        <comment id="2818297" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818297#t2818297</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 07:38:18</date>
          <text>А, вспомнил! Поздравляю с наступающим старым новым невисокосным (надеюсь) годом!</text>
          <comments>
            <comment id="2819833" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819833#t2819833</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-01-12 07:46:00</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, а слабо "Всем сестрам по серьгам-100" устроить? ;-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818297&amp;style=mine#t2818297</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2817529&amp;style=mine#t2817529</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2817785" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2817785#t2817785</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-01-12 07:36:29</date>
      <text>слабак,...ик, о пиве и смысле жизни, ну и немного о них, о слабом поле</text>
      <comments>
        <comment id="2821881" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821881#t2821881</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 12:23:56</date>
          <text>Интересное наблюдение. Полученные по е-мейлу письма от женщин репродуктивного возраста делятся на две равные группы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Я, аспирантка кафедры филологии энского университета, пишу работу, посвящённую постмодернизму (Набокову, Розанову, серебряному веку). Не могли бы Вы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Бесконечно близкий мне человек является страстным поклонником Вашего творчества, благодаря ему я... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и женись тут :(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
          <comments>
            <comment id="2822649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822649#t2822649</url>
              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
              <date>2005-01-12 12:51:33</date>
              <text>надо поставить фильтр на е-мейл только для посланий, типа, &lt;i&gt;"Я, от Вас без ума, Я Вас хочу"&lt;/i&gt;, и все наладится.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821881&amp;style=mine#t2821881</parent>
            </comment>
            <comment id="2823417" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823417#t2823417</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2005-01-12 01:46:35</date>
              <text>Не верьте этим заявлениям, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Это они себе цену набивают. Вроде как у них все хорошо, вот только и осталось диссертацию написать по Набокову или там по Розанову.&lt;br /&gt;Но муж-то для большинства женщин куда важнее диссертации. Это всегда надо учитывать.И даже не муж, а любовь к мужу. Или просто любовь. ПРОЦЕСС. &lt;br /&gt;А "беконечно дорогой человек" - это не означает автоматически мужа или любовника. Это и завкафедрой может быть. &lt;br /&gt;Вот и напишите этим набоковедкам. какие они милые и какой у них замечательный стиль. Поухаживайте, попросите фотографию...&lt;br /&gt;Вообще мне нравятся интернет-знакомства.&lt;br /&gt;Родители моей маленькой крестницы познакомились в интернете. И вот уже ребенку полтора года. И друзья дома - тоже в Интернете. И тоже уже дочь родилась. Такое интернет-поколение.&lt;br /&gt;А форумы кругом и рядом дышат флиртом и самым откровенным кокетством.</text>
              <comments>
                <comment id="2825209" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2825209#t2825209</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-12 04:21:29</date>
                  <text>Вся беда в том, что у меня психология "звезды". Ухаживаю я так: раскрываю павлиний хвост и заложив крылья за спину хожу по курятнику, деланно не обращая ни на кого внимания. Поскольку хвост виртуальный, никто не понимает - а чего это он? Ходит лысый 45-летний придурок и улыбается в пространство. </text>
                  <comments>
                    <comment id="2827001" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2827001#t2827001</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2005-01-12 10:01:48</date>
                      <text>Почему же, хвост видно - знатный! :) Но красота Вашей игры, видимо, не для молоденьких барышень... Не на те кнопочки нажимаете. Притворяйтесь, что Вам не дети, а Жена нужна. И что женская глупость Вас не раздражает, а умиляет. Ну что это: "письма от женщин репродуктивного возраста делятся на две равные группы"... Да после такого шансы получить письмо другого содержания стремятся к вероятности чуда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и моя последняя свободная подруга недавно замуж вышла по знакомству в интернете. У неё много было знакомых в чате, говорит, вели долгие задушевные и философские разговоры. А вышла за чатланина, который сразу на свидание пригласил!</text>
                      <comments>
                        <comment id="2829305" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829305#t2829305</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-13 07:13:20</date>
                          <text>&amp;gt;Притворяйтесь, что Вам не дети, а Жена нужна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И жена нужна, и дети. Жена больше. Что же, я с детьми возиться буду? Детей я люблю, но не до потери сознания. Родители на меня младщую сестру скинули, я всё детство с нею пронянчился. Имею опыт. Другое дело, что жена без детей - это не жена. Чтобы людям жить под одной крышей долгие годы нужна Тема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Притворяйтесь... что женская глупость Вас не раздражает, а умиляет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слава Богу, у нормальных людей отсутствует опыт пребывания в шкуре патологически умного субъекта. Я всю жизнь прожил в обществе дураков, давно к этому привык и даже не понимаю, как можно жить иначе. Глупость я не замечаю, считаю нормой. Она меня и не раздражает. Плохо не когда человек глуп (случаи дебилизма оставляю за скобками), плохо, когда он зол. От меня, между прочим, в бытовой жизни многие умники на стену лезут. Галковский - это погода, кулинария, плоские остроты, мещанские комплименты. Единственный продуктивный способ общения с Галковским - примитивная лесть в глаза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;что это: "письма от женщин репродуктивного возраста делятся &lt;br /&gt;&amp;gt;на две равные группы"... Да после такого шансы получить письмо&lt;br /&gt;&amp;gt;другого содержания стремятся к вероятности чуда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это плоская острота :) На фоне павлиньего хвоста :))&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;А вышла за чатланина, который сразу на свидание пригласил!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правильно сделала. Терпеть не могу "абстрактные разговоры на возвышенные темы", замещающие нечто совсем другое. Москва слезам не верит. Любовь проявляется в делах. &lt;br /&gt;  </text>
                          <comments>
                            <comment id="2830585" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830585#t2830585</url>
                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                              <date>2005-01-13 08:25:53</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич, вот правда жизни:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умный мужчина + умная женщина = легкий флирт. &lt;br /&gt;Умный мужчина + тупая женщина = мать-одиночка. &lt;br /&gt;Тупой мужчина + умная женщина = нормальная семья. &lt;br /&gt;Тупой мужчина + тупая женщина = мать-героиня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорят англичане, семья - это не только четыре голые ноги под одеялом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="2831353" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831353#t2831353</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-01-13 08:58:56</date>
                                  <text>Изучил ресурсы рунета на предмет интернет-знакомств. Интересная закономерность. В женских анкетах есть графа "кто вам нужен". Я посмотрел анкет 200 подряд. Возрастные параметры есть всегда, часто говорят об интеллекте, высшем образовании, чувстве юмора, умении водить автомобиль, высоком росте. И только одна женщина написала: "хочу красивого мужчину". </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2838265" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838265#t2838265</url>
                                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                      <date>2005-01-13 10:00:49</date>
                                      <text>Дмитрий Евгеньевич, мне кажется, самым приемлемым вариантом для Вас было бы вот что. Попросите друзей познакомить Вас с хорошей, доброй, простой женщиной. &lt;br /&gt;С подругой-сестрой-сослуживицей жены друга. Это классический, достойный приём для человека Вашего возраста. Какой Интернет, боже мой? Убъёте массу времени и будете разочарованы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё. Вы завели журнал, чтобы жениться, а из 172 веток НИ ОДНОЙ - для женщин или про женщин. Вы думаете им (нам) интересно читать про криптоколонии и гидрологию? Хотите привлечь женщин? Тогда, будьте любезны, пишите про любофь. Хотя бы иногда... </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2838521" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838521#t2838521</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-01-13 10:37:54</date>
                                          <text>А я вовсе не собирался через интернет жениться. Просто интересно было посмотреть, как люди развиваются. Например, с удивлением обнаружил, что на подобных сайтах пасётся огромное количество 30-50-летних бухгалтерш. Видимо имеют интернет на работе и развлекаются. У кого мечты, у кого характер. Многие осваивают одноразовое траханье. Сильно НАРОД продвинулся за 20 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается ЖЖ, то читайте внимательно - я с этого начал. Чем и вызвал несколько сот нецензурных записей семейной пары литинститутовских педерастов. Как-нибудь напишу пост про гомосексуалистов. Люди не понимают: одно дело педераст 85-го года рождения, и совсем другое 65-го. "Педераст-65" это нечто перекрученное-перевербованное, само себя боящееся, укрывающееся за справками подставных браков, бегающее по инету с половой тряпкой на голове. "Педераст-85" может быть в общем нормальным, интеллигентным человеком. Ибо есть гомосексуальная культура поведения и опыт достаточно толерантного отношения со стороны враждебного "натурального мира".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вариант буколических смотрин вряд ли получится - у меня другое амплуа и образ жизни. К тому же, почему Вы решили, что мне нужна "добрая и простая" женщина. Я может на Ренате Литвиновой жениться хочу :) </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="2838777" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838777#t2838777</url>
                                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                              <date>2005-01-13 11:52:35</date>
                                              <text>\\\Я может на Ренате Литвиновой жениться хочу :)\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(вздохнув)&lt;br /&gt;Ну что ж. &lt;br /&gt;Первое, что сделает Рената Литвинова, выйдя за Вас замуж - это задвинет Ваше кресло-качалку вместе с пледом в угол за камин, чтобы освободить место для кожаного дивана, на который усадит своих галдящих подруг, а у Вас через 10 минут разболится от их глупостей голова, и Вы закроетесь в другой комнате, чтобы спокойно выкурить трубку. Но курить в квартире Вам тоже будеть нельзя и в лучшем случае Вас вышлют в тапочках на балкон, а в худшем - на лестничную площадку, заодно попросят захватить мусорное ведро.&lt;br /&gt;А второе, что сделает Рената Литвинова - она рассуёт всех Ваших утят по ящикам, чтобы не портили интерьер и запихнёт немодные цветочные горшки в кладовку.  &lt;br /&gt;И, вместо интеллектуальных игр с читателями ЖЖ, Вы  будете целыми днями возить Ренату к косметичке и в бутики, а чтобы не терять времени, поджидая её в машине, заодно позаботитесь о продуктах по списку для субботней вечеринки московской полубогемы, которая соберётся у Вас дома и на которой Вас научат пить дешёвое вино и ругаться матом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что станет с Вашим амплуа и образом жизни, дорогой Дмитрий Евгеньевич. %)&lt;br /&gt;Я понятия не имею, кто такая Рената Литвинова, но, наверное, что-то очень крутое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А добрая, простая, уютная женщина накормит Вас вкусным борщом, уложит деток спать, устроится рядышком с вязанием и под равномерное покачивание кресла-качалки будет слушать Ваше чтение новых отрывков, время от времени с обожанием поглядывая на Вас.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </text>
                                              <subject>мимолётное видение и кастрюля с борщом</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2839033" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839033#t2839033</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-01-14 12:03:15</date>
                                                  <text>ДУП-женщина максимум через полгода начнёт пилить насчёт денег и работы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Литвинова... чего же, бабки у неё у самой есть. А муж интересный. Типа дорогой попугай. Можно и зёрнышек насыпать - глядишь, сценарий хороший напишет. Опять же - КАМИН :)</text>
                                                  <subject>Re: мимолётное видение и кастрюля с борщом</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2839801" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839801#t2839801</url>
                                                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                      <date>2005-01-14 07:21:52</date>
                                                      <text>Ах, вот в чём дело. Тогда, конешно. :)</text>
                                                      <subject>Re: мимолётное видение и кастрюля с борщом</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2841593" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2841593#t2841593</url>
                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-01-14 01:31:02</date>
                                                          <text>Людмила, вы там, на своем острове, конечно же, не в курсе: так вот, Литвинова - это супермодная блондинка-кинорежиссер и сценарист и актриса и телеведущая модных (в смысле обозревающих моду) программ в одном флаконе. При этом славится как женщина исключительно "необычного ума" (этакий гламурный Галковский в юбке). Она же, кстати, автор диалогов в большинстве поздних фильмов Киры Муратовой ("Три истории" не смотрели?)&lt;br /&gt;Говорит исключительно с придыханием, при этом хлопая ресницами и делая паузы в самых неожиданных местах. Видимо, как раз манера поведения классической дуры-блондинки в сочетании с репутацией суперинтеллектуальной женщины и сразила наповал нашего бедного Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;Тут есть одна загвоздка: насколько известно, Литвинова, которая ранее долго считалась чуть ли не лесбиянкой, пару лет назад нашла-таки мужчину "своей мечты" (который, кажется, тут же стал и продюсером ее последних фильмов). Родила и интервью в последнее время дает исключительно в применении к своему ребенку (хотя последний фильм, кажется, сняла чуть ли не в перерывахежду кормлениями).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заметьте - в этом, пожалуй, как раз и есть личная трагедия "Галковских". Они бы хотели жениться на продюсере. Литвиновой, вон, повезло. Но она и помоложе, и долгое время выставляла себя напоказ в кино и в телевизоре... Конечно, ее шансы были выше. Телек - это все ж не интернет.&lt;br /&gt;О! Идея! А давайте предложим Дмитрию Евгеньевичу в новом году обзавестись своей программой на ТВ?!</text>
                                                          <subject>Справка о Ренате Литвиновой</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2844409" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2844409#t2844409</url>
                                                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                              <date>2005-01-14 06:29:12</date>
                                                              <text>Интересно было почитать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, пора опускаться на землю. Ехать в Россию.</text>
                                                              <subject>спасибо, Алексей</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2841593&amp;style=mine#t2841593</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839801&amp;style=mine#t2839801</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839033&amp;style=mine#t2839033</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838777&amp;style=mine#t2838777</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838521&amp;style=mine#t2838521</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838265&amp;style=mine#t2838265</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831353&amp;style=mine#t2831353</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830585&amp;style=mine#t2830585</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829305&amp;style=mine#t2829305</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2837497" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2837497#t2837497</url>
                              <user name="Елена" username="bojarinja" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                              <date>2005-01-13 09:26:06</date>
                              <text>Галковский - это погода, кулинария, плоские остроты, мещанские комплименты. Единственный продуктивный способ общения с Галковским - примитивная лесть в глаза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;============&lt;br /&gt;Гм. Психологически верный портрет ЛЮБОГО мужчины. Не обязательно русского знаменитого писателя. Но как-то же все женятся?&lt;br /&gt;О кулинарии в ее прикладном аспекте мужья очень любят рассуждать. С чем борщ варить, как мама варит, как бабка варила - все без исключения. А попробуйте прожить с женщиной 5 лет - конечно, любые острроты станут плоскими, а комплименты - мещанскими.Только от любимого мужа и мещанский комплимент приятен.&lt;br /&gt;Вообще, если по Розанову, то семья сами знаете что и откуда берется. Так что при чем здесь комплименты?</text>
                              <comments>
                                <comment id="2837753" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2837753#t2837753</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-01-13 09:44:40</date>
                                  <text>Я так не с женщинами, я так ВООБЩЕ разговариваю. Со всеми.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Розанов был сексуально забитым придурком со смехотворной личной жизнью. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2839289" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839289#t2839289</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-01-14 01:11:36</date>
                                      <text>- что и откуда берется&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут одни экспериментаторы в Лос Анжелесе решили посмотреть откуда берется. Взяли выборку девиц годков 20-28 отроду, стали показывать фотографии мужчин репродуктивного возраста на тему "близкий друг" и "муж". Посмотрли результаты: в графе "мужь" почти все отдали предпочтения мужчинам с так называемой "положительной" внешностью и заметной интеллигентностью (девушки были не из рабочего класса). В категории "лучший друг" встречались вкрапления мачо-самцов. Но вот в чем соль: после этого они дали тем же девушкам определить то же самое понюхав футболки, принадлежащие тем же мужчинам. Там была другая картина. И совсем другая картина была, когда то же самое проделали во время овуляции. Тут вся интеллигентность была отброшена напрочь, матушка-природа взяла свое. Решили сравнить ДНК самых желанных кандидатов с ДНК самих девушек на предмет сходств и различий. Оказалось что почти без исключения природе нравятся крайности, которые могут дать екстремальные и потенциально наиболее живучие варианты. Семейный бюджет и интеллигентные разговоры ее мало волнуют. А запах - не что иное, как последний (но самый мощный) ее бастион в мире все более социализуемого сапиенса. Так что реальные шансы удачных знакомств через инет пока не изобретут "нюхательные ID", не велики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. Присутствовал при рождении сына (2.5 года назад) и был совершенно потрясен запахом младенца в первые минуты жизни. По мощи похоже на что-то описанное в Parfume Зускинда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PPS. ДЕ, надо вам отдельно еще кулинарный журнал завести. Что-нибудь типа Galkovsky Cuisine v LJ.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2839545" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839545#t2839545</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-01-14 02:27:58</date>
                                          <text>Я в своё время уже писал, что противопоставление импотентных интеллектуалов и гиперсексуальных пролетариев есть утешительная сказка. На самом деле мир делится на здоровых богатых и больных бедных. Другое дело, что в сексе трудно преодолеть социальный барьер, т.е. "е...ть живого человека". Чем самец умнее, тем привлекательнее для самки "хомо умного", но после наработки лексической культуры человек начинает жить в замке из слов, ему неудобно перейти к животным действиям. Пропадает анонимность, животное превращается в человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня, кстати, по обстоятельствам жизни никогда такого барьера не было. В молодости был сильный комплекс (не)полноценности, вызванный внешними обстоятельствами. Например, я закосил от армии, намекнул дома, что есть мнение уйти, снимать квартиру. А мне маманя говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А хули ты мудак, выёбываешься. Будешь рыпаться, я тя положу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и понял, куда против рожна-то. Действительно положат. Можно избить (сильно), но опять-таки положить могут, плюс характер-амплуа не те. Вот и терпел много лет. Таких "направлений" было штук шесть: подделка трудовой книжки, ксерокопирование, невозможность публикации. Я в 33 года из родной квартиры выполз (деньжата появились), тек первые полгода ходил по снимаемой хате и хохотал. Меня ж иначе как мудаком дома не называли, каждый день ругательств тридцать навешивали: хули-мули. Я старался днём уходить куда-нибудь или спать, но всё равно попадало. А тут берёшь пульт управления, телевизор включаешь - тишина. Канал переключаещь - тишина ("я те попереключаю тунеядец хуев, попереключаю"). Стал каждый день душ принимать - большое дело. Потом гулять вдоль улицы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно кулинарии я, скорее, потребитель. Готовить умею, но не люблю.   </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="2840313" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2840313#t2840313</url>
                                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                              <date>2005-01-14 09:45:08</date>
                                              <text>Это да, это ваше тяжкое социальное происхождение сильно сказывается. Но мы и не такое видели.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839545&amp;style=mine#t2839545</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="2842873" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842873#t2842873</url>
                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                              <date>2005-01-14 04:36:27</date>
                                              <text>Советский мир не делился на здоровых богатых и больных бедных. &lt;br /&gt;А потом вот Вы пишете о неудобствах перехода из словесного замка к животным действиям. Но это и есть та самая импотентность интеллектуала. Пролетарий тупее - "без проблем и без систем". Не говоря о прямой растрате энергии на вечно включенные контуры познания истины.Американцы удаляя у дождевых червей часть нервных узлов, добивались увеличения их массы и срока жизни(тема бихевиоризма). К тому же у пролетариев часто сильнее характер,ведь увильнуть в словесное самооправдание им труднее.Или ответить на вызов или убежать. Русские подростки из пролетарской среды всегда отслеживали как и Вы,кто "шишку держит" и как кто "ответил" - элемент варварской рыцарской чести. Вы,надеюсь, не будете отрицать наличие "характера". Со временем интеллектуал ограждает себя от прямого, непроигранного в уме контакта с реальностью. Или возвышенное отчаяние,как в Вашем случае,придает ему мужества. Но где-то внутри может жить убежавший подросток. &lt;br /&gt;Что касается матери и внешних обстоятельств.Если бы они были действительно невыносимы, Вы бы или сломались или бы ушли. Значит это патриархальное хамство было обоюдным привычным переругиванием, в котором жили миллионы людей. Это не мешало им заводить шуры-муры. Так что все-таки умище и его корреляты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="2843385" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843385#t2843385</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-01-14 05:07:14</date>
                                                  <text>Я прекрасно знаю пролетариев. Это существа крайне трусливые, слабые и лживые. В советском смысле этого слова "не мужики". Есть миф, а есть реальность. Например кинообраз брутального мужчины - шофёр-дальнобойщик. В реальности профессиональное заболевание шофёров - импотенция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В жизни я видел человек десять "казанов". Людей зацикленных на сексе, очень любвеобильных и в этой области успешных. Все они были интеллигентами: режиссёрами, скульпторами, учёными, драматургами. Ни одного мачо-пролетария я не видел. Помню несколько ребят, постоянно трахающихся в общежитиях, но они были протостудентами, нарабатывающими трудовой стаж для поступления в вуз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про червей Вы неожиданно для себя удачный пример привели. Чем червяк иннервированнее, тем чувственнее ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно моих жизненных обстоятельств - они действительно были невыносимы. Но я не сломался. И ни с кем я не переругивался. Я до 35 лет вообще не употреблял нецензурных слов ни при каких обстоятельствах. Позже, может быть потому что общался с Паникиным, у которого лексика состояла на 75% из мата, стал себе позволять. Раз в полгода для прикола. Галковский это такой тихий улыбчивый человек, спокойный, никогда не повышающий голоса. Добродушный. Никогда не играющий на понижение. Поэтому многие идиоты заблуждаются. Есть поговорка: мягко стелит, да жёстко спать. Я стелю так мягко, что человек может заснуть и не проснуться. Если конечно очень сильно попросит. </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2843897" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843897#t2843897</url>
                                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                      <date>2005-01-14 05:34:36</date>
                                                      <text>Действительно,когда человек застрял на заводе и "оженился" он уже смиренный Петрович или там Михалыч.Но молодой пролетарий балансирует на грани уголовщины - в это время и происходят походы по общагам. А дальше:&lt;br /&gt;Дешевка никогда не станет прачкой,&lt;br /&gt;Вора ты не заставишь спину гнуть.&lt;br /&gt;Махать кайлом,таскать породу тачкой,&lt;br /&gt;Мы это дело перекурим как-нибудь.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Ни одного мачо-пролетария я не видел.</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2846457" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846457#t2846457</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2005-01-14 08:57:48</date>
                                                          <text>Молодой пролетарий всегда будет по уровню сексуальности проигрывать молодому студенту и тем более молодому офицеру. Рабочие муравьи бесполы. Хотя в 18-20 лет понятно у слабосильных пролетариев есть множественные поползновения - дело молодое.</text>
                                                          <subject>Re: Ни одного мачо-пролетария я не видел.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2849529" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2849529#t2849529</url>
                                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                              <date>2005-01-16 06:30:21</date>
                                                              <text>Не надо доводить аналогию с муравейником до карнавалистского абсурда.Метафизический рост "пролетария" мал,он живет быстро:одно лето на гуляние,один день на книги,три дня на сидение в участке,вечер в общаге.Далее - дети,работа,алкоголь. Но "сложение" у сего "муравья" вполне пропорциональное -"мужичок".&lt;br /&gt;К вопросу о характере. "Уж он умный" как Вы писали.Вы не стали дворником-Соколом со всеми вытекающими.Предпочли сохранить образ жизни интеллектуала в недостойной среде.Допустим в обмен на сытость.Что ж,именно благодаря этому мы имеем гениального собеседника,составляющего,не побоюсь этого слова,СМЫСЛ русской жизни.Только развилка была и свобода выбора была и характер был - упорный, но не простой(в смысле сложения)</text>
                                                              <subject>А откуда берутся дети</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846457&amp;style=mine#t2846457</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843897&amp;style=mine#t2843897</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843385&amp;style=mine#t2843385</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="2845177" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845177#t2845177</url>
                                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                      <date>2005-01-14 07:17:22</date>
                                                      <text>&lt;br /&gt;&amp;gt;Это существа крайне трусливые, слабые и лживые. В советском смысле этого слова "не мужики".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все так. А кто в советском смысле «мужик»? НКВДист?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Например кинообраз брутального мужчины - шофёр-дальнобойщик. В реальности профессиональное заболевание шофёров - импотенция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Верно. Только это относится ко всем сидячим профессиям. : ) Кстати, а почему брутальный=жеребец? Брутальный – грубый, неотесанный ;). Разве не дальнобойщики не грубые?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Людей зацикленных на сексе, очень любвеобильных и в этой области успешных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересная мысль. По Вашему «зацикленный» = «успешный»? Очень Розаново. : )&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Аатличная тема!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2848761" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2848761#t2848761</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2005-01-16 06:03:43</date>
                                                          <text>&amp;gt;А кто в советском смысле «мужик»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мужик" для советских женщин - состоявшийся мужчина в полном расцвете сил, физически крепкий, выносливый, умеренно пьющий. За ним как за каменной стеной. Для советских мужчин "мужик" - это собутыльник, работающий на хорошей должности и оказывающий протекцию друзьям. Для советских уголовников - мужик это неопущенный неуголовник, занимающий середину лагерной пирамиды. Кроме того, "мужик" это абстрактое именование, в зависимости от интонации субъекта, носящее разную окраску, в общем скорее доброжелательную.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У русских мужиками называли крестьян. Для современного русского это цензурное, но грубоватое слово, никогда не употребляющееся. То же касается другого слова-маркёра -"баба". В зависимости от упоребления этих слов можно быстро определить образование, социальное происхождение и даже характер субъекта.&lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;А про импотенцию от сидения за письменным столом Вас обманули. Шофёры болеют импотенцией из-за высокой вибрации + сквозняки и свинцовое отравление. Трактористы приобретают импотенцию почти мгновенно. В целом сидячий образ жизни вызывает застой венозной крови, это сказывается, но без сопутствующих факторов больших проблем не вызывает. &lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Аатличная тема!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2850041" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2850041#t2850041</url>
                                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                              <date>2005-01-16 07:42:37</date>
                                                              <text>&amp;gt; А про импотенцию от сидения за письменным столом Вас обманули. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве? И где я говорил о «письменном столе»? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Шофёры болеют импотенцией из-за высокой вибрации + сквозняки и свинцовое отравление. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кондиционеры есть сейчас у многих, со свинцовым отравлением в крупных городах проблем тоже нет. Два сопутствующих фактора налицо. С вибрацией сложнее, но можно громкую ритмичную музыку притянуть. И стоит ли понимать Вас так, что регулярное пользование личным автомобилем – путь к импотенции? : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, странный Вы образ интеллигента рисуете: «Высокий лоб, недоразвитая нижняя челюсть, очки, зацикленный на сексе.» : ) Это я так, «для юмору»…У меня сложилось впечатление, что Василий Васильевич в «Людях лунного света»  передрал Вайнингера, да еще и перековеркал при том. Или я совсем неправ?&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>А всё таки…</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="2852345" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2852345#t2852345</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2005-01-16 09:12:06</date>
                                                                  <text>И Вайнингер и Розанов, как люди 19 века могли говорить о сексе всё что угодно. "Карт бланш". В 19 веке государство опустило людей до такого состояния забитости, что просто страшно. НЕСЧАСТНЫЕ. Дворяне включились в механизм государства и использовали его для полного сексуального подавления средних классов. Картина была такая. За столом сидят пьяные гусары, режутся в карты на пузе голой проститутки, под столом в семейных трусах плачут розановы и вайнингеры - запуганные, общёлканные шамбалушками, зарёванные от поломатой личной жизни.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фрейд - это реваншистский бунт бюргера против европейской аристократии 19 века. Кулик почему человека-собаку выдумал? У Фрейда есть большое исследование, доказывающее, что русские собаки. Написано на основании показаний некоего русского аристократа "Г." (Сергея Панкеева). Этот аристократ жил в эмиграции чуть ли не сто лет, ему фрейдисты пенсию большую платили. Он уж всех пережил - те кто помер, кто рехнулся совсем. Его моя знакомая в эмиграции спрашивает: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А вы что, действительно видели сны, что превращаетесь в волка, защищаете свою мать, которую насилуют и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А он чаёк пьёт с оттопыренным пальчиком, на пальчике перстень, и смеётся:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Милочка, вот сразу видно что вы из СССР приехали. Вы совершенно не понимаете нашего образа жизни. Я с чего начал? С того, что видел 6-летним, как сношаются мои родители. Подумайте, как же это могло быть возможно. У нас было большое имение, детская находилась в одном крыле особняка, а родители жили в другом. Мы там и не бывали никогда. Вечером маман целовала нас в щёчку и уходила к папа. Они как на облаке жили. Ну а Фрейд что же. Несчастный цыган, ксенофоб. Видимо были проблемы в личной жизни. Каюсь, посмеялся тогда над старичком. Ну так и поделом: глупость, невежество, расизм до добра не доводят. Потом&lt;br /&gt;имение большевики отняли, а цыгане здесь в Вене деньги кое-какие платили. Войдите в моё положение - что же мне, на заводе работать? Эмиграция - не шутка.  </text>
                                                                  <subject>Re: А всё таки…</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2855929" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2855929#t2855929</url>
                                                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                                      <date>2005-01-16 01:00:41</date>
                                                                      <text>&amp;gt;И Вайнингер и Розанов, как люди 19 века могли говорить о сексе всё что угодно. "Карт бланш". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужели «всё что угодно»? Или всё–таки лучше хотя бы придерживаться реальности? : ) Вы тоже полагаете, что у Вас "Карт бланш" в гуманитарной сфере? Впрочем, мой вопрос касался лишь отношения между теориями Вайнингера и Розанова. Тут, ИМХО, связь очевидна. Нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В 19 веке государство опустило людей до такого состояния забитости, что просто страшно. НЕСЧАСТНЫЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Невозможно не согласиться. Только все же гос-во или Церковь? А какие между ними отношения в разных местах?  Это я к тому, что приходится не пройдя «мама мыла раму» кидаться на деепричастия. Вы же понятия не фиксируете…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; общёлканные шамбалушками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О… А это что такое?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; зарёванные от поломатой личной жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут у Вас постоянно какое-то двоемыслие наблюдается. Так человек сам кузнец своего счастья (и в сексе и в экономике) или всё-таки господствующий дискурс играет определяющую роль? Сейчас, кажись, людям такую «свободу» навязывают, от которой народ воет. Голубями делают, понимаешь. И далеко не Христофорами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Фрейд - это реваншистский бунт БЮРГЕРА против европейской аристократии 19 века. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А прилагательное не забыли? Не до такой же степени! Знаете, кто хотел, тому и при Сталине мог присунуть. Зачем же ТАК то? : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Кулик почему человека-собаку выдумал? У Фрейда есть большое исследование, доказывающее, что русские собаки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ого! Эрудиция – великое дело. Записываю. Переводим кандидатов в из 5-го круга в 7-й. : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А он чаёк пьёт с оттопыренным пальчиком, на пальчике перстень, и смеётся:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще и на мизинчике, поди? С ноготком? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Войдите в моё положение - что же мне, на заводе работать? Эмиграция - не шутка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж. Как я и писал – приличные люди умерли таксистами… &lt;br /&gt;</text>
                                                                      <subject>Гарный мешочек!</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="2856441" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2856441#t2856441</url>
                                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                          <date>2005-01-16 03:56:29</date>
                                                                          <text>&amp;gt;Вы тоже полагаете, что у Вас "Карт бланш" в гуманитарной сфере? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я употребил это выражение в смысле "мели Емеля, твоя неделя". И Вайнингер и Розанов имели такое же представление о сексуальной жизни, как человек всю жизнь проведший в одиночной камере. Фрейд и Юнг ненамного лучше. Это было поколение людей, способных получить инфаркт от просмотра "запрещённой открытки". ОБРАБОТАЛИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается церкви, то она стала вмешиваться в институт брака именно став частью госаппарата. До этого у христианства были только мечты и фантазии. Реально люди стали венчаться в храмах веке в 18, и то далеко не все. В 17 веке это был сектансткий прикол, народ не понимал, что происходит. В католичестве есть развитая бредология, как римские папы указывали монаркам Европы "где и с кем", те плакали, умоляли дать развод и т.д. и т.п. Читать без слёз невозможно.&lt;br /&gt;</text>
                                                                          <subject>Re: Гарный мешочек!</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="2857465" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2857465#t2857465</url>
                                                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                                              <date>2005-01-16 05:57:14</date>
                                                                              <text>&amp;gt;&amp;gt;Вы тоже полагаете, что у Вас "Карт бланш" в гуманитарной сфере?&lt;br /&gt;&amp;gt;Я употребил это выражение в смысле "мели Емеля, твоя неделя".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже не знаю как трактовать Ваш ответ… Я то понял в плане не разработанности темы. Полагаете, они им было можно собирать ерунду и друг у друга ее тырить? Но и все мы ведь находимся в положении близком к гуманитарной невинности? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;И Вайнингер и Розанов имели такое же представление о сексуальной жизни, как человек всю жизнь проведший в одиночной камере. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Занятно. Вы утверждаете, что отношения Розанова со слабым полом были фиктивно-декоративными, а Вайнингер – «платонический» гомо? Тут справедливо замечают «Откуда дети то брались?» У многих по 8-10 штук. Или имеется в виду какая-то специальная сексуальная жизнь? Типа высший пилотаж, «в карты на пузе»? : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Фрейд и Юнг ненамного лучше. Это было поколение людей, способных получить инфаркт от просмотра "запрещённой открытки". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугаете. Медицине известны такие случаи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Что касается церкви, то она стала вмешиваться в институт брака именно став частью &lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;&amp;gt;папы указывали монаркам Европы "где и с кем", те плакали, умоляли дать развод и т.д. и т.п. Читать без слёз невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охотно верю. Правда, Вы как то утверждали «Испания и Италия католические, страны, но католическая церковь не государство». И Срипторум прохибиторум имел место быть. Это я к тому, что нам, обработанным, ничего не понятно, а Вы все больше интригуете. Я понимаю, что у Вас времени нет всё разжёвывать, но может списочек полезных книг нам предложите? Глядишь и уровень беседы вырастет…&lt;br /&gt;</text>
                                                                              <subject>Re: Гарный мешочек!</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="2865657" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865657#t2865657</url>
                                                                                  <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
                                                                                  <date>2005-01-17 09:48:49</date>
                                                                                  <text>"Занятно. Вы утверждаете, что отношения Розанова со слабым полом были фиктивно-декоративными, а Вайнингер – «платонический» гомо? Тут справедливо замечают «Откуда дети то брались?» У многих по 8-10 штук. Или имеется в виду какая-то специальная сексуальная жизнь? Типа высший пилотаж, «в карты на пузе»? : )"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Много нужно разнообразия и опыта, чтоб десять детей настругать? &lt;br /&gt;</text>
                                                                                  <subject>Re: Гарный мешочек!</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2857465&amp;style=mine#t2857465</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2856441&amp;style=mine#t2856441</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2855929&amp;style=mine#t2855929</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2852345&amp;style=mine#t2852345</parent>
                                                                    </comment>
                                                                    <comment id="2865145" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865145#t2865145</url>
                                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                                      <date>2005-01-17 09:16:53</date>
                                                                      <text>- Каюсь, посмеялся тогда над старичком&lt;br /&gt;А идея "посмеятся" над Юнгом в БТ была до того?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В 19 веке государство опустило&lt;br /&gt;Женский оргазм был "открыт" в конце 19 века, g-spot в 1950 году. До этого истерия была тяжелым заболеванием , лечили контрастными душами, пока не изобрели вибратор в 1869 году &lt;img src="http://www.mypleasure.com/features/timeline/images/tl_steamvibe.jpg"&gt; Мужчин щадили, они увидели первую рекламу в 1921 году. Медицина исключила истерию из числа заболеваний только в 1952 и отказалась от вибратора как медицинского инструмента. Врачи умеют хранить свои тайны. После этого остановить эмансипацию было уже невозможно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образование, однако, отставало. Штаты до сексуальной революции 60-х был краем непуганных идиотов. В начале 90-х 60-летняя венгерская еврейка со страшным акцентом учила всю страну ебаться. Называлось Dr. Ruth Show. Видать, не научила - 2.5 миллиона unwanted pregnancies в год. Любая второкусница московского ВУЗа может запросто возглавить комиссию по сексуальному образованию штата.</text>
                                                                      <subject>мужчины знают больше о карбюраторе чем о клиторе</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="2877433" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2877433#t2877433</url>
                                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                          <date>2005-01-19 09:28:50</date>
                                                                          <text>Основная толща народа трахаться никогда не разучивалась. Сдерживающими моментами для бурной половой жизни был общий идиотизм деревенской жизни и быстрое изнашивание организма от частых родов, отсутствия гигиены и физических нагрузок. В городах жиди в своё удовольствие. Но по мере развития государства и государственной системы образования бездушная бюрократия стал вторгаться в естественный механизм инстинктивной жизни. Зацепило тех, кто был способен к перепрограммированию. В результате люди, прошедшие гимназию 19 века превращались в тяжлых невротиков. Поголовно. Но для общества в целом это проблемой не стало - процент гимназистов был ничтожен. В эпоху декаданса возник стиль подражания интересной секуальной жезни высших классов, затем мировая война прочистила мозги. Проблемы были, т.к. параллельно стремительно развивалось государственное среднее образование. Но тут подоспела новая информационная ситуация + контрацепция и антибиотики. Произошла "сексуальная революция", т.е. контрреволюция, уничтожившая подлинную сексуальную революцию 19 века. В ситуации 19 века человек никогда не был и навряд ли будет. Типа "развитого социализма".</text>
                                                                          <subject>Re: мужчины знают больше о карбюраторе чем о клиторе</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="2882809" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2882809#t2882809</url>
                                                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                              <date>2005-01-19 03:10:46</date>
                                                                              <text>Поясните, пожалуйста, Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt; 1. Что значит - мировая война прочистила мозги.&lt;br /&gt; 2. Чем принципиально отличается гимназическое невротизирование от невротизирования при помощи всеобщ.ср.обр.&lt;br /&gt; 3. Почему "контрреволюция", а не продолжение революции в нижних городских слоях.</text>
                                                                              <subject>Re: мужчины знают больше о карбюраторе чем о клиторе</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="2886393" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2886393#t2886393</url>
                                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                                  <date>2005-01-20 11:11:41</date>
                                                                                  <text>1. После обстрела 420 мм. орудиями и газовых атак &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ускакали деревянные лошадки, &lt;br /&gt;Пароходики бумажные уплыли. &lt;br /&gt;Мы из детства убежали без оглядки &lt;br /&gt;Все, что надо и не надо, позабыли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Ничем. Гимназия - это "невсеобщ.ср.обр."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. потому что распространение обработки на низшие классы совпало с общим изменением культурной среды.</text>
                                                                                  <subject>Re: мужчины знают больше о карбюраторе чем о клиторе</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="2899961" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2899961#t2899961</url>
                                                                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                                      <date>2005-01-22 06:41:49</date>
                                                                                      <text>Трамбование подрастающего поколения с одновременным усвоением им мифологии племени - единственный способ построения community. Это и есть элемент человеческой природы. В "Новое Время" образование, т.ск., с отрывом от образа жизни родителей и прежде всего экономики стало в свою очередь тоже самостоятельной реальностью. Дети живут в искусственной(хотя повторяю, - эта искусственность - естественна с точки зрения целого) среде с запретоми на секс, бизнес и самостоятельное мнение до известных пределов. Не все выживали после племенных "инициаций", не все оставались "людьми" и после гимназии. Вы ведь не Маркузе и не Менсон и не собираетесь дать людям свободу в обмен на участие в бомбизме-терроризме( А бомбистка-террористка отвечает парню влад...)&lt;br /&gt;Что касается квалификации "секс. революции" как контрреволюции, то не могу этого понять и принять. На мой взгляд любая революция - массовое овладение запретными благами. Потом итог -"не успел еще революционер износить пару сапог, как валится в могилу..."</text>
                                                                                      <subject>А разве альтернатива существует?</subject>
                                                                                      <comments />
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2886393&amp;style=mine#t2886393</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2882809&amp;style=mine#t2882809</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2877433&amp;style=mine#t2877433</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865145&amp;style=mine#t2865145</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2852345&amp;style=mine#t2852345</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2850041&amp;style=mine#t2850041</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2848761&amp;style=mine#t2848761</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845177&amp;style=mine#t2845177</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843385&amp;style=mine#t2843385</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="2864889" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2864889#t2864889</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-01-17 07:34:26</date>
                                                      <text>&amp;gt;В жизни я видел человек десять "казанов". Людей зацикленных на сексе, очень любвеобильных и в этой области успешных. Все они были интеллигентами: режиссёрами, скульпторами, учёными, драматургами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это яркий пример "художественной правды". Мой близкий друг, книжный интеллигент, средней руки научный сотрудник - посвятил жизнь женщинам... Его планка - новая женщина каждые две-три недели, и так последние 25 лет по крайней мере... В общении удивительно мягкий доброжелательный и веселый человек... Идеальный друг, для друга мог отдать любую из своих женщин, настоящих или бывших. Любимая фраза при знакомстве: "Девушки, я - полный импотент и урод. Зато мои друзья сильные и красивые люди"... Истинный бабник - и никакого мачизма-суперменства. Мачизм - это от сильной закомплексованности. </text>
                                                      <subject>Казанова</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2865913" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865913#t2865913</url>
                                                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                          <date>2005-01-18 04:46:17</date>
                                                          <text>У меня другой знакомый. Не курит, не ругается матом, практически не пьет, играет на гитаре. «Планка» - 2-3 в неделю. В течение уже лет 15. Заинтересовало меня – что за страдалец? Неужели всегда такой был? Повыяснял. Оказывается, раньше был обычный, а потом от него жена ушла. Самоутверждается.</text>
                                                          <subject>Слабачок.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2866169" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2866169#t2866169</url>
                                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                              <date>2005-01-18 05:55:51</date>
                                                              <text>"Порядок бьет класс". Каждая специализация далеко продвигает человека. Остается вопрос естественности данных действий для "специалиста". Каков баланс? Чем пришлось пожертвовать? Самое главное - разрушает ли напряг душевное здоровье. Судя по мемуарам, сам первый "казан" хоть и пострадал от баб, но вел сообразный своему времени и дворянству образ жизни.  Д.Е. в соответсвии со своим декларируемым идеализмом( "мир" - идеи и пустота), продолжая комп.аналогию, умышленно объявил "программу" - основой человеческого поведения. Где-то внизу болтается "железо" - как бы безразличное тело. Наверное даже конфигурация "матери" не безразлична быстродействию и периферии. Программа - много, но способность ее выполнить - еще больше. Это уже - мистерия, ДАНО.&lt;br /&gt;Страшно сказать, Д.Е. замахнулся на Грибоедова. Шутка.&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Слабачок.</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865913&amp;style=mine#t2865913</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="2888697" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2888697#t2888697</url>
                                                              <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                              <date>2005-01-20 03:02:38</date>
                                                              <text>Самоутверждается&lt;br /&gt;===========================&lt;br /&gt;Не хотелось бы каркать, но может досамоутверждаться до инсульта.&lt;br /&gt;И вообще - как же любовь???</text>
                                                              <subject>Re: Слабачок.</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865913&amp;style=mine#t2865913</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2864889&amp;style=mine#t2864889</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843385&amp;style=mine#t2843385</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842873&amp;style=mine#t2842873</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839545&amp;style=mine#t2839545</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="2843641" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843641#t2843641</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-01-14 05:30:36</date>
                                              <text>- противопоставление импотентных интеллектуалов и гиперсексуальных пролетариев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего такого не утверждал :) Да и какие пролетарии в наше время? Их скоро в музее будут показывать. Здоровье тоже все меньше зависит от материального ценза. Ну не хватает у человека денег на 25 пластических операций, дорогие лекарства, наркотики, так даже лучше - здоровее будет.  Я сначала тоже как все - "кровососы", "не потянуть медицинское обслуживание", а потом просек, что труднодоступность дорогих медицинских процедур заставляет человека больше заботится о своем здоровье, пока оно еще есть. То есть есть умные и здоровые, и глупые и больные, так как в зрелом возрасте (если нет врожденных болезней) человек здоров настолько насколько он сам себя "уделал" дурными привычками и советами журнала "Здоровье" (эти ребята отправили в совке на том свет народу не меньше чем немцы на завоеванной территирии). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Пропадает анонимность, животное превращается в человека. &lt;br /&gt;То есть мужчина начинает е..ся головой, а женщина - сердцем. Так-то оно и лучше, а иначе кто бы стал жить с одним человеком столько лет. Чем дольше живешь, тем больше полагаешься на фантазии. Например, если бы Гумберт с Лолитой все это проделал в голове, используя для этого мамашу в качестве эрзатца, было бы лучше и для него, и для Лолиты (и для мамаши, уж это точно). Собственно, Набоков так и сделал: написал книгу. Сублимировал, и гуляй дальше на свободе с чистой совестью, а "пролетарий" за 15 минут удовольствия присядет в тюрьму. Меня не покидало ощущение, что он точно знал, что после этой книжки ему уже никогда не понадобится преподавать Пушкина дурам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не помню точно, но началом признания легитимности инетовского секса был год 95-й или что-то около того: мужик в Тахасе убил свою жену на почве ревности к ее интрнетовским интимным друзьям, к людям, которых она в глаза не видела. Я тогда на жопу сел: это начало новой фазы в развитии зверушки.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="2844153" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2844153#t2844153</url>
                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                  <date>2005-01-14 06:21:58</date>
                                                  <text>Д.Е. ловко подсунул пролетариев на место мачо.Я читал,что дети рабочих,по тем же американским исследованиям,на 10-15 см. ниже детей мидл и хай класса(переживают на уровне обмена веществ униженность своих родителей).Но это как говорили раньше "там у них".Здесь они выше хвост держали и были как и пригородные(в первом поколении)носителями знаменитого "хамства".От них-то и набирались все эти "ходоки",сочетая в себе масштаб интеллектуала и закваску гуляки.</text>
                                                  <subject>Ничего такого не утверждал</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2844921" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2844921#t2844921</url>
                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                      <date>2005-01-14 07:08:45</date>
                                                      <text>- дети рабочих,по тем же американским исследованиям,на 10-15 см. ниже детей мидл и хай класса&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы это серьезно? На 15-20 сантиметров ниже латиносы (индейцы), китайцы и вьетнамцы. Выходцы из стран Восточной Европы ниже, но не так сильно. Они и состовляют массу дешевых (именно дешевых, так как сталь, уголь, нефть - тут за 5 лет можно заработать на всю оставшуюся жизнь) фабричных рабочих. Работяги, типа journeymen (сантехники, маляры, садовники и проч.) - не пролетарии, так как получают на порядок больше и работают на себя. Xодоки скорее по традиции (кстати, а не произошло ли русское "ходок" отсюда?), и то в основном по причине контакта по работе со скучающими домашними хозяйками из "праздного" класса (их мужья совсем в это время не праздны). И то все зависит от человека. Я маляром 6 месяцев отпахал, вечером - колледж, клал голову на drafting table и спал. Бабы даже не снились.</text>
                                                      <subject>Re: Ничего такого не утверждал</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2845689" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845689#t2845689</url>
                                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                          <date>2005-01-14 07:43:43</date>
                                                          <text>"Ходоки" - это по бабам.Что касается сведений о росте, то сам читал.Может социология такого рода устаревает или просто-ложь из-за безответственного перепечатывания всего чего угодно(отдельная тема).А что до "ходоков",то,например,шестидесятники воспевали воспитание "у местных злодеев в тополиных московских дворах". Возьмите отношения молодого Лимонова и Сани Красного из "Молодого негодяя"</text>
                                                          <subject>Re: Ничего такого не утверждал</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2844921&amp;style=mine#t2844921</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2844153&amp;style=mine#t2844153</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843641&amp;style=mine#t2843641</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="2845945" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845945#t2845945</url>
                                                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                  <date>2005-01-14 08:02:02</date>
                                                  <text>Здравствуйте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжим разговор? Я Вам ответ написал к себя в журнале.&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Детям – мороженое, …</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843641&amp;style=mine#t2843641</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839545&amp;style=mine#t2839545</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="2850553" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2850553#t2850553</url>
                                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-01-16 08:01:32</date>
                                              <text>&amp;gt; Другое дело, что в сексе трудно преодолеть социальный барьер, &lt;br /&gt;&amp;gt; т.е. "е...ть живого человека". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  ага, вот стало быть на чем держатся сайты "голых знаменитостей", да и вуаеризм. Да пожалуй и вообще все сексуальные девиации</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839545&amp;style=mine#t2839545</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2839289&amp;style=mine#t2839289</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2837753&amp;style=mine#t2837753</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2840569" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2840569#t2840569</url>
                                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                      <date>2005-01-14 09:50:43</date>
                                      <text>&amp;gt; Розанов был сексуально забитым придурком со смехотворной личной жизнью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Зато по-своему интересной.&lt;br /&gt;2. Вам следует быть самокритичней, мне кажется.&lt;br /&gt;3. Розанов не был злобным, чего о Вас сказать, увы, нельзя.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2840825" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2840825#t2840825</url>
                                          <user name="Елена Черепицкая" username="komendantsha_4e" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23883404/5565993" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-01-14 10:40:58</date>
                                          <text>Розанова, видать, реже мудаком называли</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="2841081" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2841081#t2841081</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2005-01-14 11:13:50</date>
                                              <text>Как Вам сказать. Когда Розанов написал свой "Бесконечный тупик" - книгу "О понимании", сослуживцы её обоссали. Он издал за свой счёт, раздал коллегам-учителям. Была вечеринка, один вышел на крыльцо и описал. А хули - написал книгу о понимании, которую никто не понимает. Залупаться не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Личная жизнь Розанова - мужик в семейных трусах на матрасе прыгал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- У таракана усики, у мальчугана трусики &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жена в комнату входила:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну чо распрыгался, урод.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Урод" зарывался в подушку, плакал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Обыкновенный русский садизм". Без праздничных плёток и латекса, а спокойно, без ненужной аффектации...</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="2841337" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2841337#t2841337</url>
                                                  <user name="Елена Черепицкая" username="komendantsha_4e" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23883404/5565993" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-01-14 11:42:04</date>
                                                  <text>а кто ж сказал, что "житие великих" должно быть сахарным? из сахара вырастал максимум "великий русский либерализм", талант - он терзаний требовать изволит :) </text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2841081&amp;style=mine#t2841081</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2840825&amp;style=mine#t2840825</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2840569&amp;style=mine#t2840569</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2837753&amp;style=mine#t2837753</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2837497&amp;style=mine#t2837497</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829305&amp;style=mine#t2829305</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2827001&amp;style=mine#t2827001</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2825209&amp;style=mine#t2825209</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823417&amp;style=mine#t2823417</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821881&amp;style=mine#t2821881</parent>
            </comment>
            <comment id="2842617" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842617#t2842617</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-01-14 04:31:18</date>
              <text>Вообще-то это очень индивидуально, но как семьянин и отец 4х детей позволю себе пару тривиальных замечаний.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы найти себе симпаничнуюю молодую поддакивающую женщину такому человеку как Галковский не нужно НИЧЕГО. Известность!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы жениться нужны деньги. Дело в том что женщине свойственно думать о детях, а воспитание детей сегодня ОЧЕНЬ дорого (можете мне поверить, повторюсь, отцу 4х детей). Более того, сколько вложишь денег в это воспитание - столько и получишь. Кроме того для семьи нужен ДОМ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно жениться и без денег - но это получится ненадолго, год-два. Тоже вариант для приобретения опыта, если никогда не был женат.</text>
              <subject>жениться легко</subject>
              <comments>
                <comment id="2849017" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2849017#t2849017</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-16 06:16:26</date>
                  <text>&amp;gt;Чтобы найти себе симпаничнуюю молодую поддакивающую&lt;br /&gt;&amp;gt;женщину такому человеку как Галковский не нужно НИЧЕГО.&lt;br /&gt;&amp;gt;Известность!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, Вы мою известность сильно преувеличиваете, а потом мне 44 года, и дальше будет только хуже и хуже. После 33 лет возраст превращается в психологическую проблему, а после 40 лет - в физическую. Я, слава Богу, ещё ползаю, но, опять же дальше буду ползать только хуже и хуже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Чтобы жениться нужны деньги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. Я потому и не женился лет в 30. Счастливого случая не случилось, а целенаправленно я не искал. Думал, будет хотя бы однокомнатная квартира в собственности, тогда... А теперь уже поздно надеяться на счастливое будущее. "Время пошло". Но я сейчас не так беден. У меня есть хорошая стиральная машина, пылесос, телевизор. Живу я один. Стиральную машину освоил, а пылесосить ленюсь. Простаивает вещь. Я надеюсь, что жена, если это будет девушка бедная, станет помощницей по дому, будет мне помогать в литературной работе, но вкалывать на службе ей не придётся. Создадим условия :) </text>
                  <subject>Re: жениться легко</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2857721" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2857721#t2857721</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-01-16 05:58:36</date>
                      <text>&amp;gt;После 33 лет возраст превращается в психологическую проблему, а после 40 лет - в физическую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато после 40 "отпускает" психологическая :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;35-45 лет - идеальный мужской возраст для создания семьи. Но нужны ресурсы. У Вас есть талант и известность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Думал, будет хотя бы однокомнатная квартира в собственности, тогда... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для СЧАСТЛИВОЙ семьи, которые как известно, все счастливы ОДИНАКОВО, этого все равно слишком мало.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Попробуйте написать коммерческую политкорректную книгу... Ее опубликуют, с моей точки зрения, без проблем. Расставьте пальцы литературной "козой", опустите лоб ("забодаю") и - пробейте невидимую стену из глупости, подлости и невежества!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я надеюсь, что жена, если это будет девушка бедная&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сами прекрастно разгромили материализм в БТ. Браки совершаются на небесах.&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;&amp;gt;будет мне помогать в литературной работе&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это уже совершенно другая жена, как последняя жена Булгакова, или Набоковская Вера. Это не "бедная девушка", а скорее персональный литературный менеджер. Наверно, тоже очень хороший вариант. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: жениться легко</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2857977" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2857977#t2857977</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-16 06:29:49</date>
                          <text>&amp;gt;35-45 лет - идеальный мужской возраст для создания семьи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, для человека успешного. Помещика или генерала. А я кто? Несостоявшийся литератор, которому наплевали в душу, а теперь стоят вокруг и кривляются. Другое дело у меня характер такой - я к человеку отношусь серьёзно, многое прощаю. Но в известный момент у меня щёлкает в голове выключатель и я к нему начинаю относиться как Дроздов к зверюшкам: "Посмотрите на этого очаровательного паука". Очень ошибаются советские интеллигенты, считающие, что я на них обижаюсь и т.д. Я их не считаю за людей, типа как Святенкова. Т.е., как я писал в БТ, у меня психология короля в изгнании. Непрошибаемое лидерство и полная отрицаловка. Однако даме нужна корона и мантия :) Хотя бы в виде перспективы (молодость).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Квартиру можно снимать, потом Вы не принижайте мою бытовую технику. У меня пылесос Электролюкс, стиральная машина Самсунг 1000 оборотов даёт - бельё на выходе практически сухое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С коммерческой литературой, боюсь, вы совсем ничего не понимаете. Это другой жанр. Иначе авторами мыльных опер были бы Чеховы и Шекспиры, а звёздами эстрадымии - оперные певцы. Такое возможно, но как исключение и совсем не по сознательному расчёту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под "литературной работой" я подразумевал вещи посильные для выпускницы заурядного вуза: набор или сканирование текстов, ведение деловой переписки. Да и это не насущная необходимость, а просто чтобы дополнительное общее дело было. &lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Re: жениться легко</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2858233" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858233#t2858233</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-01-16 07:41:34</date>
                              <text>&amp;gt;Однако даме нужна корона и мантия&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даме нужен дом и дети. И на работу не ходить. Когда я вижу картину "Неравный брак", всегда думаю, как же ЕЙ повезло... Всегда приятно, когда человеку ВЕЗЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Квартиру можно снимать, потом Вы не принижайте мою бытовую технику. У &amp;gt;меня пылесос Электролюкс, стиральная машина Самсунг 1000 оборотов даёт - &amp;gt;бельё на выходе практически сухое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да нет, не принижаю совсем! Ничего в этом не понимаю, вот причина... За последние 20 лет не пылесосил ни разу. Жена по моей просьбе не пылесосит в моем присутствии, не переношу звука и запаха пылесосной пыли.&lt;br /&gt;Стираю я раз в году, когда жена к маме уезжает. Поэтому марок бытовой техники ПРОСТО НЕ ЗНАЮ. Честно. Живая реклама семейной жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;С коммерческой литературой, боюсь, вы совсем ничего не понимаете. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно! Но надеюсь постепенно разобраться, в том числе и с Вашей помощью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в простоте душевной всегда считал, что Пушкин и Достоевский писали не в последнюю очередь - из-за денег. Другой вопрос, что в СССР и РФ все кверх тормашками, а слово "коммерческий" - ругательное. Вы сами писали в БТ или в ЖЖ, что у нас андерграун стал мейнстрим, и наоборот. &lt;br /&gt;Вроде бы в остальном мире слово "коммерческий" - это просто высокая планка качества. Поправьте, если не так. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Под "литературной работой" я подразумевал вещи посильные для выпускницы &amp;gt;заурядного вуза: набор или сканирование текстов, ведение деловой &amp;gt;переписки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пожилая родственница или просто хорошая знакомая за небольшие деньги с этим лучше справится. Гораздо. Жену вы покритикуете один раз (мол, что ж ты на важное письмо не ответила), она - в слезы, к маме ушла... </text>
                              <subject>Re: жениться легко</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2858489" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858489#t2858489</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-01-16 07:56:19</date>
                                  <text>Помилуйте, какие слёзы. Людей я в личном общении зомбирую. Они сидят и смеются от эйфории. Начинают говорить моими словами, словарный запас сокращается раз в 20, отдают носильные вещи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А качественный пылесос шумит тихо. И запаха пыли нет. Но без запаха это более высокий уровень - недотягиваю. </text>
                                  <subject>Re: жениться легко</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2858745" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858745#t2858745</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-01-16 08:08:06</date>
                                      <text>&amp;gt;Помилуйте, какие слёзы. Людей я в личном общении зомбирую. Они &amp;gt;сидят и смеются от эйфории. Начинают говорить моими словами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эйфория - это только пока у человека сознание расширяется. В какой-то момент человек обживается в новом психологическом состоянии, и эйфория пропадает. Тогда ученик говорит "спасибо" и уходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Семья-то это другое. Это фирма по выращиванию маленьких Галковских, которые то в штаны нассут, то бумаги разбросают... &lt;br /&gt;Жениться - это не извозчика нанять...</text>
                                      <subject>Re: жениться легко</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2859513" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2859513#t2859513</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-01-16 08:52:02</date>
                                          <text>Эйфория не пропадает. У человека возникает наркотическая зависимость, он от меня никуда не уйдёт. Cо мной могут посориться только люди совсем убогие. Кто ж добровольно от счастья отказывается :)</text>
                                          <subject>Re: жениться легко</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2860281" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2860281#t2860281</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2005-01-17 04:25:22</date>
                                              <text>Счастье - это прекрасная вещь, его по роду профессии производят священники. Не сомневаюсь что ваша евангельская страсть к поиску истины уже развила в Вас соответсвующие качества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Брак однако, это особая и самая практически важная часть любой религии. В разных культурах называется таинством, Божественным Заветом, ячейкой, и т.п. Без любви и романов цивилизация обошлась бы очень легко, без брака она невозможна. Не случайно самая образцовая русская семья - у православных священников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В тоже время у брака - свои законы. "Эйфория правды" там - хорошо, но мало. &lt;br /&gt;Особенно скандальная жена, которая к тому же изменяла, была у Сократа. Женщина отличается от мужчины даже генетически - у нее клетки другие, целая хромосома отличается... А главное, цель отличается - продолжение рода. И счастье у женщин поэтому другое, чем у мужчин. Спиваются женщины тоже довольно редко (т.е. они по-другому реагируют на морфины).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче говоря, да, жениться легко, если уважать внутренние законы брака - законы природы. </text>
                                              <subject>Re: жениться легко</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2859513&amp;style=mine#t2859513</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="2864633" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2864633#t2864633</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2005-01-17 06:43:04</date>
                                              <text>&amp;gt;Эйфория не пропадает. У человека возникает наркотическая зависимость, он от меня никуда не уйдёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее это верно в отношении друзей и почитателей Вашего таланта. А не тех, что "уж норовят к другому улизнуть". Но и тут требуется постоянное "повышение дозы", зависимость она и есть зависимость :)</text>
                                              <subject>Re: жениться легко</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2859513&amp;style=mine#t2859513</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858745&amp;style=mine#t2858745</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858489&amp;style=mine#t2858489</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2865401" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2865401#t2865401</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-01-17 09:30:09</date>
                                      <text>- Начинают говорить моими словами, словарный запас сокращается раз в 20&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У виртуального пространства своийство такое - отражать. Что захотел, то и получил. Неполноценно.</text>
                                      <subject>Re: жениться легко</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858489&amp;style=mine#t2858489</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858233&amp;style=mine#t2858233</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2857977&amp;style=mine#t2857977</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2857721&amp;style=mine#t2857721</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2849017&amp;style=mine#t2849017</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842617&amp;style=mine#t2842617</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821881&amp;style=mine#t2821881</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2817785&amp;style=mine#t2817785</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2818041" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818041#t2818041</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-01-12 07:36:36</date>
      <text>Вы сказали: &lt;b&gt;"2005 год – ГОД ГАЛКОВСКОГО"&lt;/b&gt;...&lt;br /&gt;Водички хорошо попить...</text>
      <comments>
        <comment id="2818553" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818553#t2818553</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 07:39:06</date>
          <text>Где это я сказал? Пугаете!</text>
          <comments>
            <comment id="2819065" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819065#t2819065</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-01-12 07:42:52</date>
              <text>Другим сказано. Но сказано хорошо.</text>
              <comments>
                <comment id="2819577" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819577#t2819577</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-12 07:44:56</date>
                  <text>Зачем же такие ограничения. </text>
                  <comments>
                    <comment id="2820089" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820089#t2820089</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-01-12 07:46:50</date>
                      <text>Каждому - по заслугам.</text>
                      <comments>
                        <comment id="2820345" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820345#t2820345</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-12 08:08:55</date>
                          <text>Хочется пожить и в 2006 и в 2007, и далее. Желание, учитывая мой год рождения, скромное, поэтому. хочется надеяться, осуществимое. </text>
                          <comments>
                            <comment id="2820601" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820601#t2820601</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-01-12 08:14:12</date>
                              <text>Тогда XXI век - век Галковского.&lt;br /&gt;Если кто чего заслуживает - тот то и должен получить.&lt;br /&gt;А перестанет заслуживать - тогда отымется...</text>
                              <comments>
                                <comment id="2820857" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820857#t2820857</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-01-12 08:38:58</date>
                                  <text>Пусть расцветает сто цветов, пусть соперничает сто школ.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2821113" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821113#t2821113</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-01-12 09:45:57</date>
                                      <text>Человеческая жизнь — это борьба, а в борьбе нужны стратагемы.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820857&amp;style=mine#t2820857</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820601&amp;style=mine#t2820601</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820345&amp;style=mine#t2820345</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2820089&amp;style=mine#t2820089</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819577&amp;style=mine#t2819577</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819065&amp;style=mine#t2819065</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818553&amp;style=mine#t2818553</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818041&amp;style=mine#t2818041</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2818809" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818809#t2818809</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2005-01-12 07:39:17</date>
      <text>Сыра, Дмитрий Евгеньевич, кусочек сыра! Я же Вам уже говорила, всё не слушаетесь меня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\А я не только не пью, но и не пил никогда\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А под ёлкой в прошлый Новый Год кто сидел с весёлыми глазами? Дед Мороз? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Дмитрий Евгеньевич, всё забываю Вас спросить, на тех фотографиях заметила, что у Вас в доме очень ухоженные, здоровые домашние растения. Если это Ваши - завидую, не каждой женщине удаётся такие вырастить. Признайтесь, что не Ваши.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2819321" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819321#t2819321</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 07:43:19</date>
          <text>У меня глаза весёлые всегда. Я свои сто грамм имею с рождения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Растения дарят, я их вожу с квартиры на квартиру. Есть секрет полива - оттого и ухоженные. </text>
          <comments>
            <comment id="2823673" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823673#t2823673</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
              <date>2005-01-12 01:54:58</date>
              <text>&amp;gt; секрет полива &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  пугаете ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Лучше скажите, когда Францию препарировать начнем?</text>
              <comments>
                <comment id="2829817" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829817#t2829817</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-13 07:45:04</date>
                  <text>А что Вам во Франции не нравится? Пусть живёт. Чай, не Англия какая-нибудь :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за ссылку о Псевдовиндзорах. Прекрасный образчик сложной многослойной маскировки в условиях современного информационного пространства. Люди слова такого не знают - МИЛЛИАРД (один раз вскользь проскочило с уточнением "почти").&lt;br /&gt;  </text>
                  <comments>
                    <comment id="2834681" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834681#t2834681</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
                      <date>2005-01-13 12:19:55</date>
                      <text>&amp;gt; А что Вам во Франции не нравится? &lt;br /&gt;&amp;gt; Пусть живёт. Чай, не Англия какая-нибудь :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Ну, есть кое-какие тромбы в голове. &lt;br /&gt;  Не помешает средство их размягчить и вывести, что-то типа "туалетного утенка" ;)</text>
                      <comments>
                        <comment id="2842361" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842361#t2842361</url>
                          <user name="byzdec" username="byzdec" />
                          <date>2005-01-14 04:10:53</date>
                          <text>а можно и мне ссылку о Псевдовиндзорах?</text>
                          <comments>
                            <comment id="2850297" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2850297#t2850297</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2005-01-16 07:45:00</date>
                              <text>к сожалению, не сохранил,&lt;br /&gt;где-то в комментах этого журнала</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842361&amp;style=mine#t2842361</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2878969" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2878969#t2878969</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2005-01-19 10:09:18</date>
                              <text>Возможно, это Вас развлечет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/erwald/35312.html" rel="nofollow"&gt;"На нём были платиновый крест кило на полтора с огромными изумрудами и сапфирами и сафари с короткими рукавами с накладными карманчиками и погончиками. И он входил в реальную мировую клерикальную элиту, будучи доверенным лицом Архиепископа Кентерберийского, возглавляющего личную Церковь британской монархии, поставленным им "смотрящим" на Судан"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842361&amp;style=mine#t2842361</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834681&amp;style=mine#t2834681</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829817&amp;style=mine#t2829817</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823673&amp;style=mine#t2823673</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2819321&amp;style=mine#t2819321</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2818809&amp;style=mine#t2818809</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2821369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821369#t2821369</url>
      <user name="Серый ВолкЪ" username="ex_volf" />
      <date>2005-01-12 12:15:07</date>
      <text>&lt;i&gt;А о чём мы здесь говорили-то? Я уже забыл.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да вы предлагали купить кресло-качалку и какой-то плед. Всё б/у.</text>
      <comments>
        <comment id="2822393" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822393#t2822393</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 12:50:27</date>
          <text>Кресло, плед и коллекцию шарфов не отдам. Даже не думайте.</text>
          <comments>
            <comment id="2823161" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823161#t2823161</url>
              <user name="Серый ВолкЪ" username="ex_volf" />
              <date>2005-01-12 01:19:49</date>
              <text>Ну и зря. Наоборот, нужно создать кооператив, зарегистрировать бренд Galkovsky chairs® и изготавливать и продавать кресла-качалки. Для начала френдам, потом студентам филологам, а потом и гебня подтянется, не всёж им домино с секретаршами.</text>
              <comments>
                <comment id="2824185" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824185#t2824185</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-12 02:12:25</date>
                  <text>Не. Продавать --- это слишком уж пОшло... Вот я так предполагаю, что один из шарфиков будет когда-нибудь &lt;b&gt;передан&lt;/b&gt; представителям Шотландии, и он со временем сделается символом героической борьбы шотландского народа, изнывающего под гнётом английской военщины, за свободу и независимость своей Родины. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823161&amp;style=mine#t2823161</parent>
                </comment>
                <comment id="2824953" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824953#t2824953</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-12 04:16:02</date>
                  <text>Я Гельману предложил ос продавать, выращенных на "Бесконечном тупике". Правда он чего-то засомневался. </text>
                  <comments>
                    <comment id="2826489" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2826489#t2826489</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2005-01-12 06:06:40</date>
                      <text>Гель на выдумки хитер. Продаст он - Вас, с Вашими пчелами. Технология!</text>
                      <subject>фирма &amp;quot;Технолог и Я&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824953&amp;style=mine#t2824953</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823161&amp;style=mine#t2823161</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822393&amp;style=mine#t2822393</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821369&amp;style=mine#t2821369</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2821625" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821625#t2821625</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2005-01-12 12:19:00</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;Хотелось бы продолжить тему.&lt;br /&gt;Вы утверждаете:&lt;br /&gt;Естественно, для государственной историографии гидрология – ВРАГ №1. Поэтому бедные школьники не знают, что никакого "пути из варяг в греки" быть не могло по причинам ФИЗИЧЕСКИМ. Днепр был перегорожен чудовищными порогами, даже после 150 летних попыток их расчисток (подрыв пороховыми зарядами, а затем динамитом, углубление дна) к морю могли проскальзывать мелкие лодчёнки, при помощи опытных лоцманов и только в одну сторону. Речной флот Днепра делился на две независимых части. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему трудности волоков преувеличены.&lt;br /&gt;Во первых расстояния не такие уж и большие – между Ловатью и рекой Усвяча – несколько километров, Усвяча впадает в Западную Двину, правый приток которой – Каспля вытекает недалеко от Малой Березины – притока Днепра. Кроме того есть&lt;br /&gt;множество «капилляров» - мелких проток недостойных топографа но достаточных&lt;br /&gt;для «мокрого» протаскивания. Эти капилляры принадлежащие к разным речным системам тесно переплетаются друг с другом иногда начинаясь с одного холма. Водораздел Русской равнины невысокий, и потому неширокий.&lt;br /&gt;В местах волоков богатая археологическая культура – одно Гнездово чего стоит.&lt;br /&gt;Доказана принадлежность Торжка Новгородской земле – а они в разных речных бассейнах.&lt;br /&gt;Петр Первый фрегаты переволакивал из Белого моря в Балтийское – так что 40 км или сорок метров преодолеваются одинаково, но за разное время.&lt;br /&gt;О том, что пути из «варяг в греки» не было писал еще в 50-х известный историк Б.А. Рыбаков, причем обосновывал теми же причинами что и Вы – «…наибольшие трудности представляли водоразделы, через которые нужно переправляться посуху, вытащив ладьи и переволакивая их на лямках чарез волоки» // Журнал «Знание-сила» №3 1988 год&lt;br /&gt;С.32-39 &lt;br /&gt;Очевидно сведения о технике переволакивания он почерпнул из картины Репина «Бурлаки на Волге», забыв о существовании лошадей, колес, и настилов с катками из бревен. К тому&lt;br /&gt;же основной товар который везли варяги на юг был живой – рабы, которые и сами перейдут и драккар перенесут не хуже петровских потешных.&lt;br /&gt;В конце 80-х прошлого века была организована Всесоюзная комплексная научно-спортивная экспедиция «НЕВО». С задачей – пройти по пути «из варяг в греки».&lt;br /&gt;Свыше ста человек из семи городов страны приняли в ней участие&lt;br /&gt;7 июля 1987 года из Выборга стартовала группа из двух ялов «Русь» и «Варяг», по размерам близких к лодьям. Дальше цитирую: «До перехода на Днепр группу сопровождали суда обеспечения. А как же волоки? С Ловати на Ордосно, откуда вытекает речка Усвяча, водным путем не попасть! И в Днепро-Двинское междуречье…&lt;br /&gt;Надо сказать прямо: волоки непроходимы…кое-где на них легли даже даже современные шоссе. А где-то стоит густой, местами заболоченный лес. Между Ловатью и Усвячей в 18 веке, как установил А. Микляев, был прокопан канал – «копанка». Лишь на отдельных,&lt;br /&gt;небольших участках кое-где волоки можно распознать как хорошо накатанные древние сухопутные трассы.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще хотелось бы про следствия от соседства с кочевниками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
      <subject>Гидрология</subject>
      <comments>
        <comment id="2822137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822137#t2822137</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 12:48:15</date>
          <text>Западная Двина сама по себе река несудоходная. Поэтому, кстати, её бассейн заселён разными этническими группами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для перехода из одной речной системы в другую большое значение имеют паводки. Паводки могут на дней 20 замыкать цепи, этого достаточно для ежегодных торговых экспедиций и военной экспансии (в древний период). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Волочение судов посуху - лучшая иллюстрация человеческой глупости. "Старый ишак молодого несёт".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересны последние события в Петербурге. Судя по гидрологической обстановке там должно было быть гигантское наводнение, которое очевидно предотвращено знаменитой "дамбой". Помню 80-е годы и беснующиеся толпы распропагандированных советских недоумков. Даже плакаты были - силует Петропавловки на фоне зелёного болота: "Коммунистические чиновники хотят окончательно погубить наш город".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы узнать от петербуржцев какова судьба несчастных учёных, над которыми тогда глумилась толпа мракобесов. И каковы судьбы наиболее активных мракобесов.</text>
          <subject>Re: Гидрология</subject>
          <comments>
            <comment id="2823929" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823929#t2823929</url>
              <user name="inskil" username="inskil" />
              <date>2005-01-12 02:06:46</date>
              <text>Обнаружил интересный фактик из русской истории&lt;br /&gt;В 1493 между королём Дании Гансом и Иваном III был заключен договор о "О любви и братстве". Документ очень старый, по вашей концепции находится вне пределов достоверной русской истории. Но видимо, это всё же реально существующий документ.&lt;br /&gt;Во всяком случае здесь (www.denmark.mid.ru/41.html)  утверждается, что копия на латыни есть в датском государственном архиве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этому адресу ( &lt;a href='http://home0.inet.tele.dk/danske/rus.htm' rel='nofollow'&gt;http://home0.inet.tele.dk/danske/rus.ht&lt;wbr /&gt;m&lt;/a&gt;) есть текст этого договора на датском. Я датского не знаю, но заметил там одну интересную особенность. В самом начале, когда перечисляются титулы и владения сторон среди владений Ивана III перечисляются следующие города и территории:&lt;br /&gt;Вольмар, Москва, Новгород, Псков, Отферия?, Унгарн? (Венгрия????), Вятка, Пермь, Булгария и.т.д.&lt;br /&gt;По-видимому, перечисление идет в порядке убывания значимости.&lt;br /&gt;Меня удивило то, что какой-то никому не известный Вольмар в списке стоит на первом месте, перед Москвой (А ведь Иван III считается именно князем московским).&lt;br /&gt;Оказывается этот Вольмар находится на территории современной Латвии. Сейчас он называется Валмиера, на латышский манер. Кстати река на которой стоит этот город называется Гауя и впадает в рижский залив недалеко от Западной Двины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же это за город такой?&lt;br /&gt;И что такое Отферия и Унгарн???&lt;br /&gt;Ungarn это Венгрия по немецки, но это только ещё больше запутывает дело.&lt;br /&gt;Возможно Иван III обьявил себя ещё и венгерским правителем, но это что-то совсем невероятное.&lt;br /&gt;Что такое Отферия же вообще не понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прокомментируйте, пожалуйста, эту ситуацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S Кстати в 1493 Иван III обьявил себя "государем всея Руси"&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Западная Двина</subject>
              <comments>
                <comment id="2824697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824697#t2824697</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-12 04:14:09</date>
                  <text>Не было тогда ни Дании, ни России. Договор Буратино с Чипполино. Ох уж эти итальянские сказочники.</text>
                  <subject>Re: Западная Двина</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2825465" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2825465#t2825465</url>
                      <user name="inskil" username="inskil" />
                      <date>2005-01-12 04:52:01</date>
                      <text>Да, в целом договор и обстоятельства его подписания (например датский посол по имени Иван Магистр ) выглядят неправдоподобно. Да и вообще Росиия 16 века это какая-то полумифическая Московия. Понять там что-то сложно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустим его значительно позже написали итальянские сказочники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторые персоналии сказочников с российской стороны уже прояснились.&lt;br /&gt;Например Чулков, Эмин. "Слово о полку Игореве" тоже, говорят написал какой-то иезуит из Богемии. То есть государственная мифологизация России происходила в 18 веке, &lt;br /&gt;а что было в 17, а тем более 16 веке раскопать практически невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто же тогда датские (итальянские, выполнявшие датский заказ ) сказочники?&lt;br /&gt;И каковы были мотивы такого заказа?&lt;br /&gt;С Россией вроде бы стало немного понятно, а как процесс написания сказок проходил в Западной Европе, например в той же Дании?</text>
                      <subject>Re: Западная Двина</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824697&amp;style=mine#t2824697</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2825721" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2825721#t2825721</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2005-01-12 05:19:31</date>
                      <text>Все известные мне датчане наперебой рассказывают распространенную в современном Датском Королевстве легенду об обретении датского флага на территории современной Эстонии. Флаг с крестом якобы явился датскому войску в виде небесного знамения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такая датская сказочка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ханс-Кристиан,&lt;br /&gt;Андерсен.</text>
                      <subject>Андерсен</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824697&amp;style=mine#t2824697</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823929&amp;style=mine#t2823929</parent>
                </comment>
                <comment id="2825977" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2825977#t2825977</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2005-01-12 05:25:14</date>
                  <text>Отферия - &lt;a href="http://encycl.yandex.ru/cgi-bin/art.pl?art=brokminor/38/38790.html&amp;amp;encpage=brokminor" rel="nofollow"&gt;Тверь&lt;/a&gt; - великое княжество Тверское? В Русском государстве с 1485.</text>
                  <subject>Re: Западная Двина</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2828793" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2828793#t2828793</url>
                      <user name="inskil" username="inskil" />
                      <date>2005-01-13 03:40:58</date>
                      <text>Может быть и так. Но почему тогда название Отферия больше вообще нигде не встречается?</text>
                      <subject>Re: Западная Двина</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2825977&amp;style=mine#t2825977</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823929&amp;style=mine#t2823929</parent>
                </comment>
                <comment id="2826233" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2826233#t2826233</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2005-01-12 05:29:04</date>
                  <text>Даже беглого взгляда на документ людьми (не мной), знающими датский, было достаточно, чтобы подтвердить мои сомнения по поводу его "подлинности". Возможны два варианта: или это перевод со стародатского, выполненный с нарочитой стилизацией под старину, дабы передать "дух эпохи", (грубая работа всё равно), или это текст в лучшем случае 70-50 летней давности, расчитанный на... ну, я даже не знаю на кого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Датский язык, как никакой другой, очень изменчив. Датчане, уехавшие из страны 20 лет назад, вернувшись обратно, с трудом сейчас понимают своих соплеменников. Язык всё больше и больше превращается в "солянку сборную, мясную" с заимствованиями откуда только можно (а сами датчане - чемпионы по использованию слуховых аппаратов - силятся понять друг друга). Учитывая ещё  и эту специфику языка, остаётся только надеяться, что данный текст не сочинён студентом третьекурсником для свой курсовой работы лет пять назад.%)&lt;br /&gt;   </text>
                  <subject>5 крон</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2828537" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2828537#t2828537</url>
                      <user name="inskil" username="inskil" />
                      <date>2005-01-13 03:34:56</date>
                      <text>То что я привел по ссылке не оригинальный текст договора.&lt;br /&gt;По-видимому, это недавний перевод с латыни на датский (утверждается, что копия договора на латыни есть в архиве), сделанный со стилизацией под старину.&lt;br /&gt;Понятно, что это никакой не стародатский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Само то, что оригинальный текст был написан на латыни, подтверждает что это дело рук итальянских сказочников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что там вообще написано в тексте?&lt;br /&gt;Не заметили ли люди, читавшие документ ещё чего-нибудь интересного?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: 5 крон</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2829049" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829049#t2829049</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-13 06:44:14</date>
                          <text>Все договора писались сначала на латыни, потом стали использовать французский, что считалось неимоверной сенсацией. В 18-19 вв. постепенно переходили на местные языки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При определении подлинности договора надо смотреть &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) когда текст договора был "обретён". Стародавние документы такого типа как правило обнаруживаются параллельно подписанию какой-нибудь конвенции от 1852 или 1887 года, желательно к дате посещения страны царствующей особой, или, что ещё лучше, к дате &lt;br /&gt;заключения брака на высочайшем уровне.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) как данный договор соотносится с общим корпусом договорных отношений государства. Например: 14 век - договоров Франции ноль, 15 век договор Франции и Речи Посполитой - 1 шт., 16 век - договоры Франции с Англией и Испанией - 4 шт. 17 век - 24 договора, 18 век - 127 и т.д. С чего бы это Париж ломанулся в польскую Дюндию в 15 веке? Оказывается текст обретён в 60-х годах 19 века, во время польского восстания. (Пример условный.)</text>
                          <subject>Re: 5 крон</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2830329" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830329#t2830329</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-01-13 08:22:56</date>
                              <text>Методы проверки понятны. Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Историю России вы уже разобрали.&lt;br /&gt;Историю Норвегии тоже.&lt;br /&gt;Но это простые примеры.&lt;br /&gt;Мне кажется, пора сделать следующий шажочек.&lt;br /&gt;Открыть людям глаза так сказать.&lt;br /&gt;Не будет ли невежливым с моей стороны попросить вас разобрать какое-нибудь государство постарше и посложнее. erwald вот Францию просит.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: 5 крон</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2832121" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832121#t2832121</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-01-13 10:57:07</date>
                                  <text>Чехию, Швейцарию, Германии -- тоже Дмитрий Евгениевич описал. О Франции у него два слова: &lt;br /&gt;- Реймс -- непонятно, с чего все их короли короновалися не в столице? &lt;br /&gt;- о каготах, реликтовом населении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Бельгия, Люксембург, Монако. Информации -- ноль. А державы непростые. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот о Венгрии. Ведь удивительная страна:&lt;br /&gt;- население НЕ индоевропейское, не тюркское, а просто с Луны упавшее;&lt;br /&gt;- держава живёт сотни лет, да ещё в составе великого независимого государства;&lt;br /&gt;- ни с кем не воюет, врагов нет.</text>
                                  <subject>Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2833657" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833657#t2833657</url>
                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                      <date>2005-01-13 11:43:39</date>
                                      <text>Присоединяюсь к вашему вопросу о Венгрии, и особенно об Австро-Венгрии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сложности национальной структуры Австро-Венгерская империя была уникальным государством. Насколько я помню, самая большая этническая группа там составляла всего 25% от численности всего населения. Внутренняя политика наверняка была очень сложным делом.</text>
                                      <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2834937" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834937#t2834937</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-01-13 12:28:28</date>
                                          <text>Австро-Венгрия получилась случайно. Восточные немецкие полуколонии искусственно отсекли от метрополии (нач. 19 века). Дальше прошёл процесс окисления. Не будь первой мировой войны могло перебродить в прото-ЕС. Внутренняя политика А.-В. была делом заурядным. А.-В. это спровоцированная англичанами реакция на создание культурного Австрийского государства. Вена взяла курс на государственную унификацию, а ля передовые страны Европы. Англичане подставили им венгерскую подножку. Что получилось в результате? Да обычная система 18 века. Как Франция до 1789 года называлась? Франко-Наварра. Испания это Кастилия энд Арагон. Речь Посполитая Польша+Литва. Да и сама Великобритания - Соединённое королевство Англия и Шотландия. СТАНДАРТ.&lt;br /&gt; </text>
                                          <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2835449" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835449#t2835449</url>
                                              <user name="inskil" username="inskil" />
                                              <date>2005-01-13 12:56:27</date>
                                              <text>То есть, если бы не вмешательство Англии в начале 19 века всех бы унифицировали до стандартных австрийцев? Я правильно вас понимаю?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А каким образом англичане отрезали эти полуколонии?</text>
                                              <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2835705" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835705#t2835705</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-01-13 01:11:44</date>
                                                  <text>Полуколонии отрезал Наполеон, фактически ставший германским императором. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Окончательная унификация произошла после разгрома венгерского восстания в 1848 году. Все вассальные владения венгерской короны были переподчинены немцам, а сама Венгрия разбита на управляемые немцами губернии. После этого пруссаки и англичане окончательно вышибли Австрию из германской метрополии, и довели до унизительного состояния "Австро-Венгрии". У немцев был план довести процесс до конца, Австрию и контролируемые Австрией территории присоединить к Германской империи Гогенцоллернов, а Венгрию сделать дружествнным независимым государством. Но после франко-прусской войны Германия стала стратегическим противником Англии, поэтому англичане всячески поддерживали дуалистическую монархию. Поскольку отношение Германии к Австро-Венгрии было сложное (поддержка Венгрии и симпатии к Австрии), между Англией и Германией там существоала сложная многоступенчатая кооперация. Во многом благодаря этому Вильгельм в 1914 году до последнего момента надеялся на нейтралитет Лондона.</text>
                                                  <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2835961" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835961#t2835961</url>
                                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                                      <date>2005-01-13 01:25:55</date>
                                                      <text>Я правильно понимаю, что Вильгельм расчитывал в 1914 на нейтралитет Англии, исходя из того, что Австро-Венгрия частично "принадлежала" Англии?</text>
                                                      <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2836217" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2836217#t2836217</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2005-01-13 02:03:12</date>
                                                          <text>Зачем "принадлежала" - хорошие отношения были. Австро-Венгрия великая держава. Но аутсайдер. Будапешт в лес, Вена по дрова. Разведка хорошая, но поставлена английскими инструкторами. Социал-демократия, в отличие от Германии, правительством контролируется плохо. С другой стороны, дипломатическая школа старая, с гегемоном и субгегемоном отношения хорошие. Отчего бы не поиграть. Австро-Венгрия перед первой мировой войной и играла. Раз проскочило, два. А на третий раз навернулись.  </text>
                                                          <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835961&amp;style=mine#t2835961</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835705&amp;style=mine#t2835705</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835449&amp;style=mine#t2835449</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="2840057" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2840057#t2840057</url>
                                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-01-14 07:45:42</date>
                                                  <text>&amp;gt; всех бы унифицировали до стандартных австрийцев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По идее, уже высказанной автором журнала, унификация должна была начаться с языка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://feb-web.ru/feb/litenc/encyclop/le2/le2-1491.htm" rel="nofollow"&gt;В энциклопедии об этом сказано так:&lt;/a&gt;&lt;blockquote&gt;"Интереснейший период в жизни Венгерского яз. — «период обновителей яз.», начавшийся в середине XVIII и закончившийся в середине XIX в. Этот период выявляет особый этап в процессе укрепления В. яз. на Венгерской низменности. Несколько поколений &lt;b&gt;упорно работают над вопросом об очищении В. яз. от варваризмов&lt;/b&gt; (конечно от тех из них, к-рые ими ощущаются как варваризмы). Изобретательство новых слов — замена варваризмов — принимает подчас уродливые формы. &lt;b&gt;Но в конце концов путем правильного использования словообразовательных и словослагательных возможностей поставленная цель в существенном достигнута, и лит-ый В. яз. приобретает совершенно новый облик. Современный литературный В. яз. является языком европейского уровня развития с прекрасной художественной и богатой научной литературой."&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич помнится выдвигал тезис, что налаживание нового языка идет путем упрощения существующего языка-основы или перетягивания лексики на упрощенный чужой грамматический каркас. Вместе с тем, я слышал, что венгерский вроде как до сих пор считается одним из самых сложных языков (множество падежей и т.д.).</text>
                                                  <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835449&amp;style=mine#t2835449</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834937&amp;style=mine#t2834937</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833657&amp;style=mine#t2833657</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832121&amp;style=mine#t2832121</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2834425" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834425#t2834425</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-01-13 12:18:37</date>
                                      <text>Венгры гнобились немчурой со страшной силой. Это кочевая орда, взятая в оборот немцами. Венгров было очень мало, современный этнос состоит в основном из омадьяренных словаков и хорватов ("мадьяроны") с сильным онемечиванием. На раннем этапе над венграми сильно поработали итальянцы, в 19 веке - англичане. Народ как народ, только со сложным происхождением. Венгрия это кусок "великой степи", окружённый со всех сторон горами. Получилась этническая реторта. В среднедунайский кратер перехлёстывала очередная волна колонизации, шёл процесс интеграции, затем новая добавка. Получились "венгры". </text>
                                      <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2841849" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2841849#t2841849</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-01-14 02:29:44</date>
                                          <text>Спасибо, что интересно, примерно это же (про орду) пишут и сами венгры. Дескать, Атилла, гунны мы (кстати, кто это и зачем?) -- просто мне удивительно, что из бывших степняков кроме тюрок (и славян?) никого и не осталось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про англичан ("поработали") -- заинтриговали! КТО именно -- примерно понятно ("лондонские поляки"?), а вот КАК именно. Чуть выше &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="erwald" &gt;&lt;a href="http://erwald.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://erwald.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;erwald&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; рассказывает про "обновителей языка". Я вчера подумал, что агглютинация -- это лишь маскировка флексии. В русском тоже могли бы ввести 48 падежей:&lt;br /&gt;- дом&lt;br /&gt;- кдому&lt;br /&gt;- издома&lt;br /&gt;- отдома&lt;br /&gt;- одоме&lt;br /&gt;- поддомом и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или воздействие было сложнее? У Вас есть прекрасный намёк -- "государственные технологии Англии и Франции разные, но они два сапога пара". Вы имели в виду примерно то же, что &lt;br /&gt;- у Рима -- католичество &lt;br /&gt;- у Франции -- культурный национализм&lt;br /&gt;-- тогда что за технология у Англии?</text>
                                          <subject>О венгерских падежах и англичанах</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834425&amp;style=mine#t2834425</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2851577" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2851577#t2851577</url>
                                          <user name="Kem" username="kemchik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                                          <date>2005-01-16 08:52:20</date>
                                          <text>А вы можете что-нибудь рассказать о венгерских половцах, у которых до сих пор существует слабое этническое самосознание и которые при адмирале Хорти имели в Венгии автономию?</text>
                                          <subject>Re: Извините, что вклиниваюсь</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834425&amp;style=mine#t2834425</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832121&amp;style=mine#t2832121</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830329&amp;style=mine#t2830329</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2829049&amp;style=mine#t2829049</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2828537&amp;style=mine#t2828537</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2830073" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830073#t2830073</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2005-01-13 08:09:05</date>
                          <text>Интересного, в принципе, там много. Например, такая деталь: датские послы, после заключения договора с русским царём, вопреки своим обычаям, но дабы подтвердить лояльность Ивану, поцеловали русский святой крест. После заключения договора в Россию прибыло большое количество датских юношей для получения образования. Был заключён военный союз. Датским купцам было позволено торговать в Новгороде почти беспошлинно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\Само то, что оригинальный текст был написан на латыни, подтверждает что это дело рук итальянских сказочников.\\\&lt;br /&gt;Вот это уж совсем необязательно.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Работящие же сказочники жили в Италии. Чтобы столько всего понаписать! Целые институты поди работали. Хоть бы одно имя узнать. &lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Re: 5 крон</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2830841" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830841#t2830841</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-01-13 08:28:54</date>
                              <text>&amp;gt;Работящие же сказочники жили в Италии. Чтобы столько всего понаписать! Целые &amp;gt;институты поди работали. Хоть бы одно имя узнать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Написать-то не так уж и много нужно. Из расчета на одну страну - одну хронику(летопись), один эпос, несколько житий святых, несколько договоров. Местных надо писать научить, дальше они сами напишут всё, что нужно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А имена я затрудняюсь назвать. Это, скорее, к Дмитрию Евгеньевичу вопрос.</text>
                              <subject>Re: 5 крон</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2831097" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831097#t2831097</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2005-01-13 08:41:35</date>
                                  <text>\\\Написать-то не так уж и много нужно. Из расчета на одну страну - одну хронику(летопись), один эпос, несколько житий святых, несколько договоров.\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, вот Вы даже меня не заводИте на эту тему...</text>
                                  <subject>Re: 5 крон</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2831865" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831865#t2831865</url>
                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                      <date>2005-01-13 09:33:51</date>
                                      <text>kalevala.gov.karelia.ru/len1.shtml&lt;br /&gt;Здесь есть забавная информация о создателе финского "народного эпоса"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже 19 век, поэтому сказочник не итальянский, а шведский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Элиас Леннрот (09.04.1802 - 19.03.1884)&lt;br /&gt;в школу начал ходить с двенадцати лет и учился с перерывами, поскольку вместе с отцом вынужден был добывать средства на жизнь. В основном это было портновское мастерство, но благодаря хорошему слуху и голоcу Элиас зарабатывал еще и в качестве бродячего певца и псалмопевца. &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Он же пришел к заключению, что финские народные песни можно издать так же, как "Песни Оссиана" шотландского поэта Д. Макферсона (1736-1796). Портан не знал, что Макферсон издал свои собственные стихи под видом песен древнего слепого певца Оссиана. &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Известный языковед, фольклорист, поэт К.А. Готтлунд, еще будучи студентом, в 1817 году писал о необходимости развития "отечественной литературы". Он был уверен в том, что если бы из народных песен пожелали сформировать упорядоченную целостность, будь то эпос, драма или что-нибудь другое, то родился бы новый Гомер, Оссиан или "Песнь о Нибелунгах".&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;По свидетельству финского ученого Вяйно Кауконена, исследовавшего буквально построчно обе версии "Калевалы", 1835 и 1849 годов, Леннрот вносил в текст "Собрания песен о Вяйнямейнене" так много дополнении и изменении во все его части, что вряд ли найдется хотя бы пять - десять строк подряд, взятых из конкретной народной песни и сохранившихся в первоначальном виде".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: 5 крон</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2838009" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2838009#t2838009</url>
                                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                          <date>2005-01-13 09:49:28</date>
                                          <text>Совершенно та же история - с создателем латышского ЭПОСА "Лачплесис" Адреем Пумпурсом, по происхождению латышским батраком(?), позже - офицером российской армии. Лачплесис - теперь  народный герой.( В ЛР отмечается "День Лачплесиса", который якобы боролся с немецкими рыцарями). Оригиналов эпических песен, которые якобы стали основой "Лачплесиса", не найдено, никакой фольклор их не знает... &lt;br /&gt; </text>
                                          <subject>Re: 5 латов</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831865&amp;style=mine#t2831865</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831097&amp;style=mine#t2831097</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830841&amp;style=mine#t2830841</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830073&amp;style=mine#t2830073</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2831609" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831609#t2831609</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-01-13 09:24:28</date>
                              <text>Имя вам сами скажут. Вы сидите, чаёк пейте. Перед вами английский-французский-немецкий-испански&lt;wbr /&gt;й-венгерский-унд зо вайтер историк кувыркается, вы его не слушайте внимательно, ждите словосочетания "приехал из Италии", "итальянский историк", "итальянская труппа", "съездил в Италию", "привезли из Италии". Словосочетание проскочило, сахарок-блюдце на стол, слушайте внимательно. МОЖЕТ БЫТЬ что-то реальное и проскочит. Нет итальянцев - ЕЩЁ ХУЖЕ. Это уже век 18-19-й. Т.е. работали французы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основа работы историка - сравнительный анализ. Вон украинцы прыгают на пружинах. А что это Дмитрию Евгеньевичу, который, например, историю Словакии 19 века знает. Покачивается Дмитрий Евгеньевич в креслице, трубочку покуривает. Чем бы дитя не тешилось... </text>
                              <subject>Re: 5 крон</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2835193" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835193#t2835193</url>
                                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                  <date>2005-01-13 12:47:09</date>
                                  <text>&amp;lt;...унд зо вайтер историк кувыркается&amp;gt;&lt;br /&gt;Ну, дык вот:&lt;br /&gt;One evening the Venetian oligarch Marcantonio Trevisan was sleeping in his golden palace, and had a vision. An angel came to him asking, "Why are you sleeping so soundly in your warm bed, while in the square there is a holy man, a poor pilgrim who needs your help?" Trevisan rushed downstairs to find Ignatius, who became his house guest, fleas and all. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;After that, Ignatius was given an audience with the doge, Andrea Gritti, who offered him passage to Cyprus on a Venetian warship as first leg of his pilgrimage to Jerusalem. Ignatius continued his travels, but soon returned to Venice to develop relationships with other members of the oligarchy. These included Gasparo Contarini's nephew Pietro, who became a recipient of Ignatius' patented brainwashing treatment, the Exercitationes Spirituales.&lt;br /&gt;... буквально куда не плюнь!&lt;br /&gt;Причем, как за красных, так и за белых.&lt;br /&gt;Думаю, временами им становилось (а может и становится) просто по-человечески скучно. С придурками, какой интерес ...&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>да хоть 500</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2836473" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2836473#t2836473</url>
                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                      <date>2005-01-13 02:09:56</date>
                                      <text>извиняюсь, конечно, - если попросят, переведу.</text>
                                      <subject>Re: да хоть 500</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835193&amp;style=mine#t2835193</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2837241" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2837241#t2837241</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-01-13 08:55:55</date>
                                      <text>Хоть Вы и не дали ссылки, отрывок выглядит как эпизод биографии Игнатиуса Лойоллы, легендарного основателя ордена Иезуитов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не то что 500, но даже и только 10 (десять) человек такого духовного уровня в Европе за последнюю тысячу лет наберется едва ли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что Ваш отрывок - это скорее исключение.</text>
                                      <subject>Re: да хоть 500</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2835193&amp;style=mine#t2835193</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831609&amp;style=mine#t2831609</parent>
                                </comment>
                                <comment id="2842105" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2842105#t2842105</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-01-14 03:22:55</date>
                                  <text>Дмитрий Евгеньевич! А Вам слабо эпос создать?</text>
                                  <subject>Re: 5 крон</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2831609&amp;style=mine#t2831609</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2830073&amp;style=mine#t2830073</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2828537&amp;style=mine#t2828537</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2826233&amp;style=mine#t2826233</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2832377" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832377#t2832377</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-01-13 11:06:57</date>
                      <text>&amp;gt; Датчане, уехавшие из страны 20 лет назад, вернувшись обратно, с трудом сейчас понимают своих соплеменников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людмила, а это применимо к последним 20-30 годам или у них всегда так было? Ведь если всегда, то непонятно, что с библиотеками им делать -- ведь бессмысленными книги стали? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как это случилось? Ведь корпус текстов национальной литературы, обычно в школах заставляют читать, то есть общий язык должен бы насаждаться? Или есть более сильное воздействие, чем школы? Как-то это чудо должно же объясняться!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помогите, пожалуйста?</text>
                      <subject>Безумно интересно</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2846201" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846201#t2846201</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2005-01-14 08:43:19</date>
                          <text>Абсолютно ничего интересного в Дании нет. Кроме самих датчан.&lt;br /&gt;Нет у них никакого корпуса текстов. У них есть ОДИН Андерсен и ОДНА народная мелодия. Всё!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уникальная изменчивость языка главным образом объясняется менталитетом самих датчан. Это удивительные люди. Добродушнейшие, безответственнейшие говоруны. Конфликт для них не возможен по определению. Им просто не придёт в голову насаждать какие-то там "нормы языка", в чём-то ограничивать друг друга. Как вам удобно, так и говорите. Произношение варьируется до неузнаваемости, люди живущие в 50 километрах от столицы, иногда с трудом понимают столичных. Письменная речь, конечно, более стабильна. (Исторически много заимствований сначала из верхенемецкого, потом французского, сейчас - английского.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это пусть языковые фашисты исландцы костьми ложатся за каждое слово.(Лет 15 уже кордон из живых тел, плечо к плечу стоит, чтобы слово "компьютер" не допустить на святую землю.) А датчане кашей в горле побулькают (по их собственному признанию, датский это не язык, а "болезнь горла"), пива выпьют, в ЛЕГО поиграют. С датчанином бесполезно пытаться что-то решить: Буль-буль. Бутылка пива. Буль-буль. Перерыв на ланч. Буль-буль-буль. Ужин в баре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы никогда не были в аэропорту Копенгагена? Это не аэропорт, а огромный пивной бар, по которому неприлично бежать-торопиться. Там нужно сидеть, пить пиво и слушать переливы краснощёкого аккордеониста, разгуливающего по залам в нелепых чулках и с улыбкой до ушей. Во всяком случае, у меня осталось именно такое впечатление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Датские ребятишки Андерсена в оригинале (смешно сказать - середина 19 века!) не понимают. Переведён на "современный датский". Кроме Андерсена в школе больше ничего не изучают. НЕЧЕГО ИЗУЧАТЬ. А в библиотеках у них хранятся исландские саги. &lt;br /&gt;Так что, в (скандинавской) семье - не без урода. Казалось бы, вполне европейская страна, а поди ж ты, такие причуды национального характера. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, почему, на Ваш взгляд, возникают такие разительные отличия у народов одного региона? Вообще, как происходит процесс национальной самоидентификации? &lt;br /&gt;  </text>
                          <subject>Re: Безумно интересно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2847993" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2847993#t2847993</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-01-16 05:28:52</date>
                              <text>Историки и этнографы совершают грубую ошибку, пренебрегая сравнительным анализом. Монографию "Особенности русской национальной охоты" как правило пишет специалист по России. Но национально ориентированный специалист по национализму так же нелеп, как лингвист, знающий один язык. Всё познаётся в сравнении. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Датскую этническую культуру продуктивно интерпретировать по общеевропейской схеме Север-Юг. Причём прикол в том, что датчан, из-за близости к Германии можно одновремено считать северогерманцами. С одной стороны, датчане это южные скандинавы, как все южане, болтливые, легкомысленные и неуспешные. С другой - весьма поучительно разделение на Север-Юг вдоль европейской оси: итальянский, немецкий и скандинавский ареал. Скачок с итальянского севера на немецкий юг ещё осмыслен - разные языковые группы, Альпы. А скачок между Шлезвигом и Датской маркой выглядит мистически. </text>
                              <subject>Re: Безумно интересно</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2850809" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2850809#t2850809</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2005-01-16 08:06:53</date>
                                  <text>Спасибо, это, пожалуй, многое объясняет.</text>
                                  <subject>Re: Безумно интересно</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2851065" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2851065#t2851065</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-01-16 08:24:15</date>
                                      <text>Вы даже не представляете, как много :) Ведь разделение на юг-север в этническом плане вовсе не обязательно. Почему бы не "запад-восток"? Для Европы, кстати, в климатическом смысле не менее существенное направление. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мистика север-юг становится понятной, если какие-то народности формировались по лекалу первичной нации, для которой направление юг-север было (по случайным соображениям) максимально существенно. Например это должен был быть народ, живущий на узком полуострове, сильно вытянутом в направлении север-юг ;)</text>
                                      <subject>Re: Безумно интересно</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2853113" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2853113#t2853113</url>
                                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                          <date>2005-01-16 09:43:40</date>
                                          <text>Италиааааано! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, значит у темпераментных сицилийцев и гуляк датчан может оказаться больше общего, чем у тех же сицилийцев и добропорядочных Венецианских купцов? Если поддаться соблазну аналогии "юг-север", можно, например, отметить, что норвежцы как раз отличные бизнесмены. Венецианские купцы Скандинавии, расчётливые, умные. &lt;br /&gt;Подтянутый, деловой норвежец, с его обязательной 5 километровой лыжной пробежкой до завтрака, прямой спиной и холодным взглядом, и перманентно похмельный, с округлым животом, вечно хохочущий датчанин. А посередине - исландец, крутящий пальцем у виска и тому и другому. &lt;br /&gt;         &lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а где лежит точка пересечения осей "юг-север" "запад-восток" на плоскости Ваших координат? Любопытное должно быть местечко.  </text>
                                          <subject>Re: Безумно интересно</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2851065&amp;style=mine#t2851065</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="55565561" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=55565561#t55565561</url>
                                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                                          <date>2012-07-11 12:22:37</date>
                                          <text>Вау. И правда, много объясняет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но значит Россия - с прямыми и  организованными северянами, южанами-кубанцами и киевлянами и московско-нечерноземным средним типом - тоже делалась по итальянским лекалам. &lt;br /&gt;Тогда как это можно наложить на версии истории создания независимой России?</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2851065&amp;style=mine#t2851065</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2850809&amp;style=mine#t2850809</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2847993&amp;style=mine#t2847993</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846201&amp;style=mine#t2846201</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2862329" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2862329#t2862329</url>
                              <user name="porogny" username="porogny" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                              <date>2005-01-17 09:48:16</date>
                              <text> Расслаблены, а вроде как процветают. Что - хорошее управление? А как же конкуренция на внутреннем рынке? Буду благодарен за ответ.</text>
                              <subject>Re: Безумно интересно</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846201&amp;style=mine#t2846201</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832377&amp;style=mine#t2832377</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2826233&amp;style=mine#t2826233</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2823929&amp;style=mine#t2823929</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822137&amp;style=mine#t2822137</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2821625&amp;style=mine#t2821625</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2822905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822905#t2822905</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-12 01:11:29</date>
      <text>Хотелось бы ещё раз попросить вас, написать про военно-морского английского офицера, который придумал марксизм.</text>
      <subject>Ик! :-)</subject>
      <comments>
        <comment id="2824441" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824441#t2824441</url>
          <user name="inskil" username="inskil" />
          <date>2005-01-12 02:24:35</date>
          <text>Офицера зовут Томас Годскин&lt;br /&gt;Thomas Hodgskin. December 12, 1787-August 21, 1869&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь есть список его работ&lt;br /&gt;&lt;a href='http://socserv2.socsci.mcmaster.ca/~econ/ugcm/3ll3/hodgskin/hodbib.htm' rel='nofollow'&gt;http://socserv2.socsci.mcmaster.ca/~eco&lt;wbr /&gt;n/ugcm/3ll3/hodgskin/hodbib.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основная работа по "марксизму" называется&lt;br /&gt;"Защита Труда от Капитала", опубликована в 1825 году.&lt;br /&gt;Её текст есть здесь&lt;br /&gt;&lt;a href='http://socserv2.socsci.mcmaster.ca/~econ/ugcm/3ll3/hodgskin/labdef.txt' rel='nofollow'&gt;http://socserv2.socsci.mcmaster.ca/~eco&lt;wbr /&gt;n/ugcm/3ll3/hodgskin/labdef.txt&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Морской офицер</subject>
          <comments>
            <comment id="2836985" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2836985#t2836985</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-13 07:21:16</date>
              <text>Благодарю вас. Сегодня начну изучать.</text>
              <subject>Re: Морской офицер</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2824441&amp;style=mine#t2824441</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2822905&amp;style=mine#t2822905</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2826745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2826745#t2826745</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-01-12 07:59:22</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После победы "оранжевой революции" на Украине, ее победа в РФ - это только вопрос времени...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно что "оранжевая революция" - это США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исходя из Вашего "бихейвористкого" образа США, будет ли это так уж плохо для России? То что американцы не умеют подчинять мало-цивилизованные страны, а всегда идут по линии насаждения своей культуры, может быть только полезно для России. Ведь своя цивилизация у нас уже уничтожена в любом случае...&lt;br /&gt;Опять же опыт Японии, Германии...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каковы перспективы оранжевой России сегодня?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Оранжевое море, оранжевое небо, оранжевое солнце, оран</subject>
      <comments>
        <comment id="2827257" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2827257#t2827257</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-12 10:34:29</date>
          <text>&amp;gt;Понятно что "оранжевая революция" - это США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То-то Ющенко выводит украинский контингент из Ирака, а американцы публично заявляют, что торопиться с признанием результатов 3 тура негоже.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Оранжевое море, оранжевое небо, оранжевое солнце, ор</subject>
          <comments>
            <comment id="2828281" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2828281#t2828281</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-01-12 11:13:10</date>
              <text>Так вроде Кучма грозился войска выводить, а американцы ругались "мол, должен решать Ющенко"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так чей Ющенко по-Вашему, Дмитрий Евгеньевич? Немецкий? Странно, Саакашвилли вроде точно - штатовский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне казалось Украину к Польше пристегивают, а Польша - американская... Тогда Европа окружена с Запада - атлантической Испанией, с севера - атлантической Англией, а с востока атлантичекой Польшей и Украиной...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, отвлекаясь от незалежной, не является ли "оранжевая революция" по-существу, сменой "куратора", напр. от Англии - к США?</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Оранжевое море, оранжевое небо, оранжевое солнце, ор</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2827257&amp;style=mine#t2827257</parent>
            </comment>
            <comment id="2833401" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833401#t2833401</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-13 11:36:15</date>
              <text>Скорее всего, вывод войск из Ирака был запланирован у Ющенко как главный публичный ход, направленный против обвинений в проамериканизме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И этот ход Кучма просто украл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл послевыборного сутяжничества Януковича скорее всего в этом и состоит - оттянуть время инагурации и дать Кучме успеть самому принять все популистские указы: поднять пенсии и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это уже, судя по всему, предвыборные парламентские (°2006) игры в рамках доведенного извне сценария.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Оранжевое море, оранжевое небо, оранжевое солнце, ор</subject>
              <comments>
                <comment id="2843129" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843129#t2843129</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2005-01-14 05:00:00</date>
                  <text>Американцы - люди прямые и такого "хода" не поймут. Заплачено - извольте!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Янукович здесь на пару с Кучмой "столбит" политическую территорию, для будущей политической деятельности, которая возможно постепенно приведет к расколу Украины... Думаю и у Путина здесь есть "фига в кармане", если он не совсем тряпка.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Оранжевое море, оранжевое небо, оранжевое солнце, ор</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2844665" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2844665#t2844665</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2005-01-14 06:55:34</date>
                      <text>Хохляндия - это такая отравленая булочка для янки. Приготовлено в Лондоне? Или всё же в Москве?</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Оранжевое море, оранжевое небо, оранжевое солнце, ор</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843129&amp;style=mine#t2843129</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2856953" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2856953#t2856953</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2005-01-16 05:12:47</date>
                      <text>Кстати, любопытно, что Европа в понятии электорота Ющенко и Януковича различна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для "бендеровцев" - это в основном находящаяся за простым и понятным кордоном Польша, Венгрия, Словакия, Чехия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для "москалей" (и в России тоже), не имеющих общих границ со странами вост.европы, Европа на 90% - это Франция, Германия, Швайц + ~Италия. А зап.славяне - не имеющая большого значения "братская" холуйская прослойка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому если для первых агитация за европейский путь - простой и понятный план влиться в дружную семью центрально-европейской шушеры (чем обычный вуйко хуже соседнего "пана шпекулянта"?), то для вторых даже гипотетическое объединение с датской королевой выглядит ненаучной фантастикой (отсюда и недоверие к проевропейской агиторам).&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2863865" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2863865#t2863865</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2005-01-17 04:23:48</date>
                          <text>Однако произошло непоправимое событие: первый серьезный внутренний толчок к разделению Украины на Восточную и Западную. Границы обозначились очень четко при этом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ющенко теперь будет всячески замазывать этот факт, но сделать это уже до конца не удастся. Как любой ПЕРВЫЙ семейный скандал с мордобоем и УХОДОМ К МАМЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что будет ждать когда Восточная Украина уйдет "к маме" - уже с чемоданом. </text>
                          <subject>Разделение наметилось</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2866425" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2866425#t2866425</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2005-01-18 07:53:44</date>
                              <text>А на кой людям самим сдавать свой суверенитет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы что же, убеждены, что восток и юг Украины спят и видят себя в России? Крым - пожалуй, там на такой аншлюс традиционно возлагают все надежды. Но в остальном, как мне кажется, все сильно преувеличено и есть результат москвоцентризма - ощущения, что весь мир смотрит на "реакцию" Путина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется более справедливым тезис автора данного журнала о том, что Путин простой технический исполнитель ("подкатывает Украину к ЕС на квадратных колесах"). А речь как бы о том, что тарантас от поступательных движений начинает разваливаться, но взять чужое он может в зависимости от того, как решат.</text>
                              <subject>Re: Разделение наметилось</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2870265" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2870265#t2870265</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2005-01-18 04:04:50</date>
                                  <text>По поводу Путина - согласен с Вами. Кстати его слабость не в том, что он "слушается Запада" (это - совершенно адекватно ситуации), а в том что он опирается на ложные традиции СССР и нац.меньшинства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но писал о другом: Украина раскололась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Восточно-украинцам тоже сегодня выгоднее - суверенитет, а не присоединение к России или Западной Украине. С какого горя Харькову зависеть от Киева или Москвы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Защитить в случае чего Киев все равно не сможет, а тогда иметь свое маленькое государство - выгоднее. Маленьким государством и управлять легче. </text>
                                  <subject>Re: Разделение наметилось</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2872825" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2872825#t2872825</url>
                                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-01-18 07:48:04</date>
                                      <text>&amp;gt; Кстати его слабость не в том, что он "слушается Запада"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Понятие слабость можно было бы применить, если бы Путин был субъектом международной политики. Т.е. (в настоящий момент) слабым , но игроком со своими автономными целями, стратегией и т.д. &lt;br /&gt;  А какая может быть слабость у марионетки?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Защитить в случае чего Киев все равно не сможет, а тогда иметь&lt;br /&gt;&amp;gt; свое маленькое государство - выгоднее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Отчасти согласен, но вообще сложно сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Сейчас ВВП с юго-востока на северо-запад распределяется через центр.бюджет.&lt;br /&gt;  Механика может быть и иной, если первым придется "делиться" со вторыми как межгосударственные расчеты за, предположим, транзит. В СССР был общий уравнительный бюджет, теперь перераспределяются суммы между разными субъектами - Туркменией, Россией и Украиной.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  Но суть одна - перераспределение, но того же эффекта можно добиться в рамках бюджетного механизма (через федерализацию, по принципу германских земель). Технически это возможно. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  Разделение - удовольствие дорогое. Утряска идет лет 10.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Маленьким государством и управлять легче. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   оптимально - полисом ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
                                      <subject>Re: Разделение наметилось</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2874361" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2874361#t2874361</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2005-01-19 02:15:41</date>
                                          <text>&amp;gt;Т.е. (в настоящий момент) слабым , но игроком со своими автономными целями, стратегией и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так наверно и обстоит дело. Проблема Путина не столько в "тряпочности", сколько в неграмотности, во многих случаях просто непонимания существа дела... Была у него кажется надежда одно время разложить все на толковых специалистов и "царствовать". Но так не получается, надо самую суть очень многих вещей - в одной голове сконцентрировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но суть одна - перераспределение, но того же эффекта можно добиться в рамках бюджетного механизма (через федерализацию, по принципу германских земель). Технически это возможно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но практически, в постсоветсом государстве - нет. 400-500 лет традиции абсолютизма. И Путин - туда же, уж не упоминая о всяких там Туркменбаши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; оптимально - полисом ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полисом и управлять не надо, он сам упраляет и собой и окружающими окрестностями. Кстати, Москва в пределах 3-го кольца сегодня обладает  некоторыми чертами полиса. &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Разделение наметилось</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2872825&amp;style=mine#t2872825</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2870265&amp;style=mine#t2870265</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2866425&amp;style=mine#t2866425</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2863865&amp;style=mine#t2863865</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2856953&amp;style=mine#t2856953</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2843129&amp;style=mine#t2843129</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833401&amp;style=mine#t2833401</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2827257&amp;style=mine#t2827257</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2826745&amp;style=mine#t2826745</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2832633" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832633#t2832633</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-01-13 11:08:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а можно про историю северокавказских народов? Мне как осетину было бы интересно Ваше мнение узнать. Ой, боюсь щас достанется! :-(  &lt;br /&gt;Откуда появились языки и прочее.</text>
      <comments>
        <comment id="2832889" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832889#t2832889</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-13 11:17:07</date>
          <text>про осетинский эпос я писал где-то тут.</text>
          <comments>
            <comment id="2833145" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833145#t2833145</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-01-13 11:27:09</date>
              <text>Эпос да. Это помню. Но откуда языки произошли? Откуда, скажем, на Северном Кавказе язык иранской группы?</text>
              <comments>
                <comment id="2833913" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833913#t2833913</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-13 12:06:48</date>
                  <text>Восточная часть Кавказа длительное время контролировалась Ираном. Кавказ все пытались колонизовать, но дело продвигалось туго из-за отсутствия коммуникаций. Похоже на Альпы, только за Кавказом была непригодная для речной колонизации степь. Вот и толклись (вяло) столетие за столетием. За другой стороной хребта окусывались паразиты-кочевники, жившие мелким воровством. Время от времени тюрки, худо-бедно окультуренные греками и персами, кусочников поправляли.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2834169" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2834169#t2834169</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2005-01-13 12:17:06</date>
                      <text>А проще нельзя объяснить? :-)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833913&amp;style=mine#t2833913</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2845433" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845433#t2845433</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2005-01-14 07:18:25</date>
                      <text>А какой «Иран» имеется в виду? ЭФЭЙР, достоверным считается только «кэзылбашский», а глубже – «ацтеки». За что тянуть то? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И почему православные? Будет нам лекция об «авраамизме»? Ну поожаааллуйста… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Люди добрые, давайте хором попросим Дмитрия Евгеньевича за историю «авраамизма»!!!&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Вот так ответ…</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2846713" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846713#t2846713</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-01-14 09:11:12</date>
                          <text>Просим! просим! Пожалуйста!</text>
                          <subject>Re: Вот так ответ…</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845433&amp;style=mine#t2845433</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2855673" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2855673#t2855673</url>
                          <user name="acrolect" username="acrolect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                          <date>2005-01-16 11:37:43</date>
                          <text>Присоединяюсь: пли-и-из!&lt;br /&gt;И что за таинственное сходство кызылбаши с казаками?</text>
                          <subject>Re: Вот так ответ…</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2856185" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2856185#t2856185</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2005-01-16 01:02:04</date>
                              <text>&amp;gt;И что за таинственное сходство кызылбаши с казаками?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем не таинственное. Кызылбаши брили башку «под чуб», слово «козак» - тюркское, вообще, в малороссийском тюркизмов – море. Ареалы обитания совпадают, образ жизни тоже. Есть причины задуматься  - где курица, а где яйцо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Тут я был в Ставрополье – там экскурсоводы такие ужасы рассказывают. Говорят: тюрки брились «под чуб», чтобы отрубленные головы врагов легче к седлу было привязывать. А еще славянское городище 2-го века НЭ раскопали в Ставропольском крае. Вот.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Дамы и господа! Неужели не интересно? Просим энергичне</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2862585" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2862585#t2862585</url>
                                  <user name="acrolect" username="acrolect" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                                  <date>2005-01-17 02:35:06</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt; ...где курица, а где яйцо. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- Вот в этом-то и тайна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; тюрки брились «под чуб», чтобы отрубленные головы врагов легче к седлу было привязывать&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- Не понял... Брили СВОИ головы, чтобы привязывать головы ВРАГОВ???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; славянское городище 2-го века НЭ&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;- Вопрос на экзамене по истории в украинской школе:&lt;br /&gt;"Когда впервые нога украинца вступила на украинскую землю?"&lt;br /&gt;Не шутка, правда.</text>
                                  <subject>Энергичнее: ПРО-СИМ, ПРО-СИМ!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2864121" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2864121#t2864121</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2005-01-17 04:37:46</date>
                                      <text>А некоторые, не будем тыкать пальцем, выдают в год по чайной ложке. Магнит, поимаишь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; - Не понял... Брили СВОИ головы, чтобы привязывать головы ВРАГОВ???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Джентльмены. Зачем утруждать оппонента. : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; - Вопрос на экзамене по истории в украинской школе:&lt;br /&gt;"Когда впервые нога украинца вступила на украинскую землю?"&lt;br /&gt;Не шутка, правда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дык. Люди работают.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Тайна сия великая есть.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2875641" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2875641#t2875641</url>
                                          <user name="acrolect" username="acrolect" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                                          <date>2005-01-19 07:19:33</date>
                                          <text>Ух, ты! А ирокезы, стало быть, носили одноименную прическу, чтобы оппонентам было проще скальпы снимать. Тоже джентльмены поработали? :-)</text>
                                          <subject>Непроницаемая завеса тайн</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2864121&amp;style=mine#t2864121</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2862585&amp;style=mine#t2862585</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2856185&amp;style=mine#t2856185</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2855673&amp;style=mine#t2855673</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845433&amp;style=mine#t2845433</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2860537" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2860537#t2860537</url>
                          <user name="waitas" username="waitas" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                          <date>2005-01-17 05:44:05</date>
                          <text>"И почему православные?"&lt;br /&gt;Православие - это результат миссионерства в 19 веке РПЦ. Жалко, что на осетинах остановились. Я бы вайнахов христианизировал. :-)</text>
                          <subject>Re: Вот так ответ…</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2860793" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2860793#t2860793</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2005-01-17 06:02:34</date>
                              <text>Щасс. Там англичане через суфистов работали.</text>
                              <subject>Re: Вот так ответ…</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2861561" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2861561#t2861561</url>
                                  <user name="waitas" username="waitas" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                                  <date>2005-01-17 07:15:10</date>
                                  <text>Угу. А осетинам, значит, разрешили ))</text>
                                  <subject>Re: Вот так ответ…</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2862073" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2862073#t2862073</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2005-01-17 08:03:11</date>
                                      <text>Чего разрешили? Прощелкали. Вайнахами, горцами Дагестана, и, к примеру, черкесами, никто не занимался с «нашей» стороны. В транспортном отношении это тупики, иных доходов - ноль. Неинтересно. Вот добрые люди и влезли с диверсионной целью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А через Осетию проходит военно-грузинская дорога. Вас никогда не удивляло, что в Грузии в горных районах еще в конце 19 в. «в бубен били». Хотя вроде «2000 лет» христианства.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>ВГД!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2861561&amp;style=mine#t2861561</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2860793&amp;style=mine#t2860793</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2860537&amp;style=mine#t2860537</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2845433&amp;style=mine#t2845433</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833913&amp;style=mine#t2833913</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2833145&amp;style=mine#t2833145</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832889&amp;style=mine#t2832889</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2832633&amp;style=mine#t2832633</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2846969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2846969#t2846969</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2005-01-14 09:31:07</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, пожалуйста. уважьте.</text>
      <subject>вот так ответ</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>