<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-11-19 06:43:00</date>
    <text>Продолжаем ломать Пионера. Хотя ломать-то уже нечего. Ответ в предыдущей ветке, мягко говоря, слабенький.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вначале дубляж нелепого подхихика про устрицы. Надо сказать, что я Пионера время от времени почитываю, у него встречаются удачные заходы. Для газеты (разумеется, определённого направления) Пионер настоящая находка. Каждый день выдаёт на гора несколько текстов, да ещё время от времени попадает в яблочко. "Золотое перо". Журнал не потянет, но для специфического газетного конвейера самое оно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут сначала замолчал, а потом выдал какую-то бледную немочь... Ладно, из уважения к журналистскому таланту Пионера и из сословной интеллигентской солидарности отвечу подробно.&lt;br /&gt; &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, о "молоточках". Упаси господи, я не имел в виду чем-то угрожать, да и, как Вы, надеюсь, понимаете, человек я далёкий от криминала,  просто безобидный. Речь шла о другом. При выдвижении социальных претензий Вы помещаете себя самого на шахматную доску. Превращая Галковского в социальную фигуру, Вы также превращаетесь в фигуру, стоящую на социальном поле. А здесь игра жёсткая. Вот Вы написали про меня и Гельмана, а НА КАКОМ ОСНОВАНИИ? Вы, что, свечу держали? Это Ваше гипотетическое предположение, "поэтическая вольность". Но на шахматной доске вольности не проходят. Это математическая игра. Сказал – ДОКАЖИ. Доказать Вы ничего не можете – тогда прикусите язычок. Плюс Вы  аноним – язычок откусИте. Шах и мат. Кто ж Вам поверит? Только сами себя дискредитировали. Превратившись именно в тот карикатурный образ интеллигентского борзописца, против которого выпустили столько полемических стрел.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Профессионал - это вовсе не человек, получающий за свою деятельность деньги. Такая трактовка термина возможна, но я имел в виду другое – магистральную деятельность, в максимальной степени определяющую социальную психологию индивидуума. Например, Чехов, Вересаев и Булгаков по базисному образованию были врачами. Но все три являются типичнейшими литераторами. (Кстати, нет такого образования – писательского, да простят меня литинститутовцы. А профессия писателя – есть.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, какой Вы учёный. Судя по интенсивности Вашего литературного творчества, примерно такой же, как врач-Чехов. К тому же и учёный и журналист принадлежат к одному и тому же сословию. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Существуют медвежатники и слесари. &lt;br /&gt;&amp;gt;Профессия одна, а этика и идеологические установки разные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что это профессии разные и даже диаметрально противоположенные. Вы почему-то с пеной у рта утверждаете, что писателей, журналистов, артистов, историков, художников, профессоров и т.д. в России "подменили". Это какие-то монстры, уголовники. А иногда, в пылу полемики, Вы договариваетесь до того, что и сами по себе, как сословие, люди свободных профессий это разновидность уголовников. Себя Вы при этом выносите за рамки дискурса. Когда же Вам указывают, что Вы занимаетесь журналистикой, причём с явной прожелтью, совершенно спокойно заявляете, что никакой Вы не литератор, а так, хобби у Вас такое, на самом деле Вы починяете примус. По-моему это ДЕТСКИЙ САД.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; «На фоне этого визга (ветка №42) подхрюкнули и Вы»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Злопамятный Вы, Дмитрий Евгеньевич, а ведь это прямо&lt;br /&gt;&amp;gt;душевредно. Да, помню, было дело. Вы тогда успешно&lt;br /&gt;&amp;gt;разводили Холмогорова, доказывали ему, что 2,5 месяца&lt;br /&gt;&amp;gt;назад его смертельно оскорбил небезызвестный&lt;br /&gt;&amp;gt;недоброжелательством  er2000…. Громкое было дело.&lt;br /&gt;&amp;gt;Нынешнее покрупнее, конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, вот, вот. МОМЕНТ ИСТИНЫ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я совсем не злопамятный. Наоборот, КРАЙНЕ добродушный. Но память у меня, - есть грех, - хорошая. И я очень хорошо понимаю что человек говорит и зачем. Могу сделать вид, что не понимаю и не замечаю, но вижу сразу. Таково устройство моего филологического зрения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своё время в ЖЖ было открыто комьюнити, посвещённое моему творчеству. По просьбе юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alzheimer" &gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a я дал для комьюнити бесплатное интервью. Вскоре после этого полтора негодяя, записавшись под разными никами, превратили форум в грязный гомосексуальный флейм. Кроме того, они специально искажали информацию, связанную с моим именем и стали морочить голову журналистам, далёким от интернета. Ведь в комьюнити заявлялось, что его собственностью является сайт "Самиздат", и люди думали, что на информации стоит лейбл Галковского. Свой материал я быстро забрал, люди, знающие меня лично, от форума отписались. Чашу терпения переполнила идиотская выходка модератора. Дело в том, что я пришёл в редакцию "Консерватора", он (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) там работал и описал встречу с Галковским в комьюнити. Мне стали звонить по телефону, задавать недоумённые вопросы. Так, ЖЖ, кроме всего прочего, стал осложнять мои личные отношения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ввиду этого я был вынужден публично заявить, что не имею с этим безобразием ничего общего. Заявил резко, но без имён, даже без указания интернет-адреса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что тут началось. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, до этого публично издевавшийся надо мной, обсуждавший с Крыловым и Ко уровень моей потенции, величину половых органов и тому подобные интимности, столь интересующие гомосексуалистов, стал рвать на себе кожу и орать по матери: "ЧЕЛОВЕКА ОБИДЕЛИ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем я на &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a вовсе не обижался. Лично обижаться можно только на человека, имеющего честь. Чести у &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a не было по определению. Ему явно не пришло в голову, что, открывая публичный форум о постороннем человеке, он тем самым автоматически берёт на себя некоторые нравственные обязательства: не вторгаться в личную жизнь Галковского, не мешать его профессиональной деятельности, защищать его от оскорблений со стороны недобросовестных участников комьюнити. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; не злодей. Он просто табула раза, негр. "Отелло не ревнив, Отелло доверчив."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Социально мне обижаться тоже не было никакого резона. Молодой человек действовал не со зла, из лучших побуждений. Просто взялся не за своё дело и стал жертвой уголовников. Например &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот к этому субъекту претензии есть. Разумеется, не к личности, - какая может быть личность у преступника? Просто он мешает жить десяткам людей, "получает с них удовольствие", мы все для него объекты, нас не жалко. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'у нежалко было Галковского, потому что он "не подумал", а &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; прекрасно знал, что своими действиями нарушает несколько статей уголовного кодекса и поэтому, кстати, с предусмотрительностью полового маньяка тщательно скрывал своё имя. Вор своё дело знает – карман срежет, глазом не моргнёте. А моргнёте – его уж и след простыл. "Конспигация".&lt;br /&gt;     &lt;br /&gt;Когда я появился в ЖЖ, разумеется &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; и Ко стали пытаться гадить в моём журнале. Удавалось им это плохо, на подначки я не реагировал, а спокойно объяснял подлецов с указкой. Скоро всплыли наружу их имена, затем подробности биографии, как я и предполагал, подробности отвратительные – вплоть до доведения человека до самоубийства. Однако одновременно мурзилки стали задирать в моём ЖЖ, да и в прочих местах, людей, известных им по старому гестбуку Самиздата. Крылов относился к матерной ругани и клевете относительно спокойно, сильно дрогнув только во время захода о пропойце, пропивающем полученные от читателей пожертвования (кто не знает: для эпилептоида водка мимо горла – нож в серце, человек от злобы может умереть). А вот более молодой и непосредственный Холмогоров ввязался во флейм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда я решил Холмогорова защитить.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И до сих пор нисколько об этом не жалею. Сейчас жежешные мурзилки подняли вокруг темы радостный визг, некоторые даже стали подпевать: "правильно их", "так и надо", "давно пора". Но для меня между драмбой и мурзилкой всегда будет различие качественное. Даже в том случае, если сами драмбы пойдут на поводу у мурзилок. Как и получилось в случае с &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'ом и Холмогоровым. Что вы думаете? Довольно быстро и того и другого мурзилки убедили, что матерную ругань, порнографические подробности об их личной жизни и тому подобную мурзилочную дребедень по ЖЖ под разными никами распространяет... сам Галковский (!!!) До абсурда дошло во время моего путешествия в Париж. Я ходил по осенним бульварам, а в журналах Холмогорова шла полемика с таинственными хулиганами в стиле: "Дмитрий Евгеньевич, шёл бы ты отсюда, надоел, сил нет". Разумеется, я создал и некий выгребной ресурс в интернете, посвящённый красочному описанию семейной жизни Холмогорова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Казалось бы невероятно, Холмогоров сошёл с ума. Нет. Просто НЕТ ЧЕСТИ – раз. И драмба – два. Драмба не понимает реальной подоплёки действий интеллигентного человека, ему кажется что он действует специально, по приказу иностранных разведцентров, это провокация, капкан, диверсия. И разумеется простой уголовник водит драмбу за нос годами (по моим наблюдениям – семь лет с гаком).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Не пойму все-таки, зачем Вы при вашем уме&lt;br /&gt;&amp;gt;и таланте решили податься в интеллигенты?!..&lt;br /&gt;&amp;gt;Это видимо что-то психическое (я не на психиатрию&lt;br /&gt;&amp;gt;намекаю, а крайне изумляюсь, никак в толк взять не могу).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, как я понимаю, убеждённый националист. Хорошо. Представьте себе теперь такой ход мыслей:&lt;br /&gt;а) от русских надо отличать украинцев и белоруссов – это совсем другие народы, не имеющие с русскими ничего общего;&lt;br /&gt;б) кроме того под абстрактным именованием русских на самом деле произвольно объединяются разные народности и этнические группы: казаки, поморы, сибиряки, уральцы, поволжцы и т.д.;&lt;br /&gt;с) следует также провести резкую границу между русским городским населением и русской деревней. Фактически это разные этносы;&lt;br /&gt;д) между разными возрастными группами русских пролегают непреодолимые социокультурные перегородки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем, после "разделения", наступает этап "властвования". Все эти группы натравливаются друг не друга. И русские, как народ, действительно исчезают. Азбука, хорошо известная со времён Рима.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Вы прежде всего исходите из идеи русского национального единства и изображаете русских (может быть со слабинкой в пункте "а") единым народом. Хотя и понимаете, что русские разные, внутри русских есть масса этнических подгрупп, разрядов, регистров и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем это правильная, здоровая позиция. Но Вы почему-то в области социальной проводите такую операцию по отношению к своему сословию. Есть конечно различия и противоречия между интеллигенцией в узком смысле этого слова ("новичками") и интеллектуалами, есть различия между этническими группами интеллигенции, между технарями и гуманитариями и т.д. Но всё это ПОТОМ, всё эти различия глубоко вторичны. Противопоставлять внутриинтеллигенсткие группы можно только очень осторожно, в эпоху социального комфорта. А какой комфорт у современной российской интеллигенции? Униженное, ограбленное сословие, "влачащее жалкое существование" даже в сравнении с интеллигенцией ВОСТОЧНОЙ Европы.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть Вы, придавая такое большое значение этническим различиям, совершенно игнорируете различия социальные? Это очень грубая, а в условиях России просто самоубийственная ошибка. В России революция носила социальный, а не этнический характер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Гнилая интеллигенция" – это мы слышим уже почти 100 лет. Действительно, сейчас слово интеллигент превратилось почти в ругательство. То ли дело "чекист". Как звучит! Президент открыто заявил: был, есть и буду. Горжусь. Или ещё, как гэбня сама себя называет: "комитетчик". Да и "работник КГБ" солидно звучит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто реально шёл в КГБ работать? Большей частью люди совсем некчемушные. Ну чем занимались в райотделе КГБ, сами подумайте? С утра коньяк, домино. На работе очковтирательство. Что делали люди в МВД понятно. Микроционер он хоть существо тупое, злое, но пьяных на улице собери, на перекрёстке с жезлом постой. Уголовщине худо-бедно укорот дай. А КГБ? Рыбалка, водка, пяление секретарш на столе. Это клиника. Вы пройдите, посмотрите, что сейчас вокруг Лубянки делается. Гебня наоткрывала там ресторанов типа "Майор Пронин" с бюстами Дзержинского и Андропова, выкрасила столбы в цвет государственной границы. Кегебист это клинический идиот, туда других не брали. В Москве процентов 5-10 туда-сюда ещё, а остальное это "буддисты". Как-то беседовал с одним крупным чином из органов и говорю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я так понимаю, что буддист в Москве - это когда человек ничего не умеет. То есть вообще. Один рыбалит грамотно, другой шампунь ударом кулака открывает, третий по женской части. У каждого офицера своя изюминка. Ну а если совсем ничего – тогда буддист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек на меня посмотрел пристально, понимающе рассмеялся, и, кажется, зауважал. Думаю, перед его мысленным взором на мгновние предстала "галерея".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И между прочим, Пионер, заметьте, что было бы, если гебню стали пинать хотя бы с одной десятой интенсивности полива многострадальной интеллигенции. Да ещё если бы этим занялись не драмбы, а настоящие публицисты-сатирики-фельетонисты. Хохот бы стоял над Москвой круглосуточный. А уж что касаемо фактов...  Вот уж где "оборотни в погонах". Один 1991 год чего стоит.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я к этому не призываю. Почему? Потому что признаю право этой социальной группы на существование и надеюсь что её хамство, бескультурье, некомпетентность, и как следствие всего этого букета – феноменальная жестокость и эгоизм, рано или поздно сменятся чертами, приемлимыми для остального общества. Во многом это задача интеллигенции – задача просветительская. Отучить драмб от матерной ругани, клеветы, провокаций, ксенофобии. Прежде всего – личным примером. Таких, как er2000, спасти нельзя – это уголовная падаль. А "Павлла" можно.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не горячитесь, подумайте – в моих словах есть резон. Формально, понарошку, по-жежешному на мои слова очень легко найти карнавалистские аргументы: снова повторить кувырок про устрицы, заявить, что интеллигенция состоит из плохих жидов, которым противостоят русские неинтеллигенты в погонах и т.д. Это очень просто. Но мне кажется, что после некоторого момента Вы прошли "точку возврата" и Ваши записи в ЖЖ стали для Вас чем-то серьёзным. Уважайте себя. Не только как русского, но и как русского журналиста.</text>
    <subject>155. МУРЗИЛКИ ПРОТИВ ДРАМБ ИЛИ ДВА МИРА – ДВА ШАПИРО</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/39926.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/40370.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2122371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2122371#t2122371</url>
      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
      <date>2004-11-19 04:38:04</date>
      <text>&amp;gt; К тому же и учёный и журналист принадлежат к одному и тому же сословию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только в смысле удобств податного департамента.&lt;br /&gt;а вот в смысле социальной функции - небо и земля.&lt;br /&gt;ибо без продукции ученых (новой информации) общество обречено на вымирание.&lt;br /&gt;а продукцию журналистов (наборы буквы) в тоталитарном обществе могут делать роботы (как жур. "Корея" или газ. "Правда"), а в демократическом ее можно разбавлять в произвольной пропорции либестной туфтой безо всякого заметного ущерба для общественной безопасности.&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="2122627" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2122627#t2122627</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-19 04:52:54</date>
          <text>Учёные часто пишут статьи в научных журналах. С точки зрения формальной даже самая специальная статья содержит в себе элементы художественности и элементы адаптивного текста. Существует мощнейший пласт научной журналистики. Учёные данные о смежных (а тем более отдалённых) областях науки черпают из научно-популярных изданий. Граница между научными и научно-олулярными изданиями крайне размыта. Есть чисто академические "вестники", есть журналы типа "Природы", есть всякого рода "Науки и жизни". Существуют статьи в солидных газетах. Сама профессия журналиста это профессия человека с высшем образованием, зачастую негуманитарным. Журналистикой занимались выдающиеся учёные, писатели, философы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, ерунду Вы сказали. </text>
          <comments>
            <comment id="2123907" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123907#t2123907</url>
              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5279034/1089433" height="80" width="80" />
              <date>2004-11-19 05:16:52</date>
              <text>&amp;gt; Учёные часто пишут статьи в научных журналах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;многие из них также покупают пиво, женяццо, ходят на рыбалку и в туалет...&lt;br /&gt;однако, есть и такие, которые ничего не публикуют.&lt;br /&gt;1. например, математик, решивший проблему Ферма 15 лет не публиковал ни строчки, боялся засветиццо.&lt;br /&gt;Все это время он оставался ученым.&lt;br /&gt;2. знаменитый Кавендиш не любил публиковать ничего&lt;br /&gt;3. "засекреченные" физики совка практически выпали из круга международных публикаций&lt;br /&gt;4. Ландау публиковал очень мало, и писали "за него" ученики&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. научная "журналистика" - второстепенный фактор относительно фактора первостепенного: добыча "из ничего" (в случае математики) принципиально НОВОЙ информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; С точки зрения формальной даже самая специальная статья содержит в себе элементы художественности и элементы адаптивного текста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы зацикливаетесь на ПОНЯТНОМ но ВТОРОСТЕПЕННОМ.&lt;br /&gt;Я могу показать Вампримеры статей по матлогике, где нет практически ни одного слова, только кванторы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Существует мощнейший пласт научной журналистики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это совершенно ДРУГАЯ функция: уже добытую ДРУГИМИ новую информацию "популяризуют", т.е. переводят на язык масс.&lt;br /&gt;Пример:&lt;br /&gt;1. воины племени одержали победу и один ИЗ НИХ - "марафонец" побежал сообщать&lt;br /&gt;2. но эту последнюю функцию могли бы выполнить и стоящие на холмах инвалиды-информаторы, разжигая костры, передавая сведения об этом "в центр" по цепочке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Учёные данные о смежных (а тем более отдалённых) областях науки черпают из научно-популярных изданий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и ходят в булочную :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Граница между научными и научно-олулярными изданиями крайне размыта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это опять поверхностное наблюдение.&lt;br /&gt;Разумеиццо, Мурзилка технически МОЖЕТ опубликовать классичекую работу по квантам, "размывая границу" в Вашем понимании.&lt;br /&gt;Но, даже такая публикация не размоет четкой ФУНКЦИОНАЛЬНОЙ границы между:&lt;br /&gt;- ученым получившим этот РЕЗУЛЬТАТ&lt;br /&gt;- и другими авторами Мурзилки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Есть чисто академические "вестники", есть журналы типа "Природы", есть всякого рода "Науки и жизни". Существуют статьи в солидных газетах. Сама профессия журналиста это профессия человека с высшем образованием, зачастую негуманитарным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это вещи тривиальные и нисколько не влияющие на мой тезис.&lt;br /&gt;Государь Николай 2-й любили чистить снег.&lt;br /&gt;Это не размывало принципиальной грани между ним и сословием татарских дворников.  До 1917 года ни один из этих дворников не принял ни одного важного государственного решения.&lt;br /&gt;Хотя снег они чистили все.  Как до, так и после заварушки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Журналистикой занимались выдающиеся учёные, писатели, философы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;они бывало и стучали, и изменяли Отечеству :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; В общем, ерунду Вы сказали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:))) </text>
              <comments>
                <comment id="2126979" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2126979#t2126979</url>
                  <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-19 07:37:55</date>
                  <text>можно я Вас включу в свои "френды"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="2127235" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2127235#t2127235</url>
                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                      <date>2004-11-19 07:43:05</date>
                      <text>а зачем Вам мое согласие?</text>
                      <comments>
                        <comment id="2127491" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2127491#t2127491</url>
                          <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                          <date>2004-11-19 07:48:56</date>
                          <text>о-кей, кятта рахмат.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2127235&amp;style=mine#t2127235</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2126979&amp;style=mine#t2126979</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123907&amp;style=mine#t2123907</parent>
                </comment>
                <comment id="2135427" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2135427#t2135427</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-19 15:20:33</date>
                  <text>Что за полемика в духе "а если жираф на кита залезет - кто кого сборет?" Вы осторожнее, дорогой Насреддин - журналистов нельзя задевать безнаказанно! :)) Вы хотите, чтобы я (к примеру) привел вам "доказательства" "полной никчемности" ученых? &lt;br /&gt;Так их сколько угодно - вы хоть, к примеру, с народом в электричке поговорите. Вам накидают про этих "дармоедов" - запоминать устанете! :)) А когда совсем уж расстроитесь - попытайтесь перевести разговор на журналистов. Тут вам порасскажут еще больше - "продажные твари", "лгуны", "принцессу Диану убили" и т.п. Вам, безусловно, полегчает.&lt;br /&gt;А потом подумайте - на кой черт Вам стравливать две ИНТЕЛЛИГЕНТСКИЕ специальности?&lt;br /&gt;Что касается пользы журналистов в МОЕМ понимании - я думаю, что журналисты нужны обществу в той же мере, что и выборы. </text>
                  <subject>О пользе журналистов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2137475" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137475#t2137475</url>
                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                      <date>2004-11-19 16:13:57</date>
                      <text>&amp;gt; Что за полемика в духе "а если жираф на кита залезет - кто кого сборет?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это - к Галковскому&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы осторожнее, дорогой Насреддин - журналистов нельзя задевать безнаказанно! :)) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а я думал, это тока гебню низя :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы хотите, чтобы я (к примеру) привел вам "доказательства" "полной никчемности" ученых?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;валяйте, тока, не пользуйтесь при этом компом, клавой и мышью.  Селл-фон тоже отложите.&lt;br /&gt;Итак, я весь внимание...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Так их сколько угодно - вы хоть, к примеру, с народом в электричке поговорите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я любил это занятие 2 раза в день в молодые годы.&lt;br /&gt;Бывало войду в табур и обращаюсь: "Поздорову ли народ русский?" А потом очечки отпотеют а вокруг одни жыды :(&lt;br /&gt;И разговор не получаиццо :(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вам накидают про этих "дармоедов" - запоминать устанете! :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а виноваты вы-с: журналюги-популизаторы.&lt;br /&gt;Плохо объяняете народу кто в доме хозяин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А когда совсем уж расстроитесь - попытайтесь перевести разговор на журналистов. Тут вам порасскажут еще больше - "продажные твари", "лгуны", "принцессу Диану убили" и т.п. Вам, безусловно, полегчает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо, мне уже :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А потом подумайте - на кой черт Вам стравливать две ИНТЕЛЛИГЕНТСКИЕ специальности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я никого не сталкиваю. Это глупо. Эти люди просто живут на разных планетах.&lt;br /&gt;Настоящий ученый никогда не станет тратить время на общение с журналюгой. Это будет нарушением клятвы Гиппопотама.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Что касается пользы журналистов в МОЕМ понимании - я думаю, что журналисты нужны обществу в той же мере, что и выборы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;безусловно. НО, общество может выжить:&lt;br /&gt;- без газет&lt;br /&gt;- без журналюг&lt;br /&gt;- даже без выборов&lt;br /&gt;А вот без ученых - пизьдетс.&lt;br /&gt;Появляются гунны, изобретшие стремена и длинный лук&lt;br /&gt;и конец цивилизации.&lt;br /&gt;И Кортес с горсткой храбрецов, и бочкой пороха, изобретением Бертольда Шварца и нет цывилизации инков. &lt;br /&gt;А журналюг тогда и в помине не было. Это что-то совсем новое.</text>
                      <subject>Re: О пользе журналистов</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2139011" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139011#t2139011</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2004-11-19 16:58:55</date>
                          <text>Ну-ну... &lt;br /&gt;"-Армяне лучше, чем грузины. - Чем, ЧЕМ лучше?! - Чем грузины". &lt;br /&gt;Идите с богом, Ходжа Насреддин, я не трону ваших ученых. Я их сам люблю.&lt;br /&gt;:))</text>
                          <subject>Re: О пользе журналистов</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2140547" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140547#t2140547</url>
                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                              <date>2004-11-19 17:49:26</date>
                              <text>&amp;gt; я не трону ваших ученых&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мерси&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>вздох облегчения :)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139011&amp;style=mine#t2139011</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137475&amp;style=mine#t2137475</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2139523" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139523#t2139523</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-19 17:22:42</date>
                          <text>&amp;gt;А журналюг тогда и в помине не было. Это что-то совсем новое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Публичная полемика появилась очень давно. На это указывает древность журналистских терминов. Например, слово "пасквиль" возникло так. На одной из площадей средневекового Рима стояло две античных статуи. Одну в шутку называли "маэстро Марфорио", а другую "маэстро Пасквино". К Марфорио прикреплялись ехидные вопросы, а к Пасквино - ещё более ехидные ответы. Получался диалог двух статуй. ЖЖ ещё не было, а людям общаться хотелось не меньше ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же советую Вам что-нибудь почитать о полемике между великими учёными. Например между Ньютоном и Лейбницем. ПЕСНЯ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без журналистики и ни туды и ни сюды. Вы-то сейчас чем занимаетесь? То-то...</text>
                          <subject>Re: О пользе журналистов</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2140035" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140035#t2140035</url>
                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                              <date>2004-11-19 17:47:15</date>
                              <text>&amp;gt; &amp;gt;А журналюг тогда и в помине не было. Это что-то совсем новое.&lt;br /&gt;&amp;gt; Публичная полемика появилась очень давно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не всякая публичная полемика являет собой "журнализьм".&lt;br /&gt;Журнализьм предполагает наличие "ЖУРНАЛА".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"ЖУР", по французски - "ДЕНЬ".  "ЖУРНАЛ" - "ДНЕВНИК"&lt;br /&gt;Если 2 бабы легулярно, скажем, ежедневно, ведут публичную полемику у публичного же колодца, то какими бы статуями не был украшен сказанный колодец, это не сделает наших баб журналюгами.&lt;br /&gt;Ибо, их тексты остались не записаны для постерити. &lt;br /&gt;Но радио-текстовки какого-нибудь Холмогора уже записываюццо из цендурных соображений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; На это указывает древность журналистских терминов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;термины имеют тенденцию мигрировать от места их рождения в самых неожиданных направлениях.&lt;br /&gt;Например, термин "кварк" породил журналюга - Джойс, но в совершенно ИНОМ смысле, чем тот, под каким его оприходовали физики.  Позднее.&lt;br /&gt;Поэтому, даже самая блескучая эрудиция не может подменить собою понимания сути явления.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Например, слово "пасквиль" возникло так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо, я это в децтве золотом читал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вообще же советую Вам что-нибудь почитать о полемике между великими учёными. Например между Ньютоном и Лейбницем. ПЕСНЯ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;еше раз спасибо.&lt;br /&gt;Но нелья же путать полемику с журналистикой - у них разные цели.&lt;br /&gt;Цели полемики:&lt;br /&gt;- уязвление &lt;br /&gt;- поношение&lt;br /&gt;- ...&lt;br /&gt;- выяснение истины&lt;br /&gt;Полемику можно вести даже тет-а-тетно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А цель журналистики (помимо шпионажа и фиска) - оповещение масс.&lt;br /&gt;Тетатетной же журналистики не бывает в принципе. Это нонсенс.  Такая журналистика - шпионаж.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Без журналистики и ни туды и ни сюды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нелогично.  Сексом же мы худо-бедно пробавляемся без журналюг.&lt;br /&gt;И многие даже стараются избежать их в такие интимные моменты.&lt;br /&gt;Тоись, все самое важное в жизни делается без них.  А вот без науки, уже не обойтись. Кондом и таблетки ведь изобрели не журналюги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы-то сейчас чем занимаетесь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;бацаю по клаве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; То-то...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)</text>
                              <subject>Re: О пользе журналистов</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2164867" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2164867#t2164867</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-11-20 20:21:41</date>
                                  <text>Вообще-то, если уж углубляться, то не то что одна "клава", но и стул, на котором вы сидите, и пол, на котором стоите, и сигара, которой дымите, и буквы, которые стучите - все были некогда ИЗОБРЕТЕНЫ. &lt;br /&gt;Вопрос - кем? Вы, вероятно, ответите - УЧЕНЫМИ. Ясно ведь, что вы заготовили великолепный двусторонний силлогизм: "Все, что изобретено, изобретено учеными; а ученые - это те, которые ИЗОБРЕТАЮТ". Ну и вывод, понятно: без "изобретений" (под определение коих подпадают практически все продукты человеческой цивилизации") общество невозможно; ЗНАЧИТ, ученые - самые важные люди на свете.&lt;br /&gt;(Всеобщие аплодисменты, переходящие в овацию, счастливый и довольный Ходжа Насреддин раскланивается, потом кричит, грозя кулаком в неопределенном направлении: "Слыхали?! Не вам чета, проклятые журналюги!").&lt;br /&gt;Вот только, используя милые вашему... гм! операционному устройству маттермины, спросим: а действительно ли множество ученых, которые ИЗОБРЕЛИ реально полезные и необходимые человечеству вещи, совпадает с множеством ученых как таковых - т.е. как определенной общественной группы (профессионального слоя, прослойки, касты и т.п., выберите по вкусу)? &lt;br /&gt;Думаю, даже вы, при всей своей юношеской запальчивости, признаете, что НЕТ, НЕ СОВПАДАЕТ. Вы, следовательно, элементарно подменяете понятия по ходу дискуссии: изначально заявляете о сравнении журналистов и ученых как социальных групп (с социальной точки зрения - как они есть), а потом незаметно начинаете говорить об ученых с ИДЕАЛЬНОЙ точки зрения - т.е. включаете в множество "ученые" только тех из них, у которых ВСЕ ПОЛУЧИЛОСЬ.&lt;br /&gt;Если уж назвали себя ученым - извольте соблюдать умственную дисциплину в рассуждениях и сравнивать сравнимое, а не теплое с кислым; это нам, журналюгам, позволительно передергивать и на ходу подменять понятия. ;) &lt;br /&gt;Давайте уж тогда говорить и о журналистах в идеальном смысле - о тех, кто действительно ГЛАГОЛОМ ЖЕГ СЕРДЦА, кто СПОСОБСТВОВАЛ ИСПРАВЛЕНИЮ ОБЩЕСТВЕННЫХ НРАВОВ, кто БИЧЕВАЛ ПОРОК НЕВЗИРАЯ НА ЛИЦА. Ученые, знаете ли, тоже разные бывают - вспомним хотя бы того же Лысенко.&lt;br /&gt;Я понимаю: ИСПРАВЛЕНИЕ ОБЩЕСТВЕННЫХ НРАВОВ можно и не замечать "в упор", а "лампочка Ильича" светит так, что не заметить невозможно (особенно если прямо в лицо, а табуретка к полу привинчена, да и кандалы - тоже, кстати, прекрасное ИЗОБРЕТЕНИЕ - хорошо закреплены).&lt;br /&gt;Но не следует ли из всего этого, что работа журналиста в определенном смысле куда более СЛОЖНАЯ? &lt;br /&gt;А?&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Упорный малый! :))</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2166403" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2166403#t2166403</url>
                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                      <date>2004-11-20 21:08:15</date>
                                      <text>&amp;gt; если уж углубляться...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;длинно, по журналюжьи :) И тривиально...&lt;br /&gt;но, мне нравиццо ход вашей мысли :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы, вероятно, ответите - УЧЕНЫМИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;угадал! Но, увы, в старину так было не всегда.&lt;br /&gt;многое валялось под ногами, не требовалось долгих лет школярства, хирурги тогда звались костоправами и местом их постоянной службы был не "гошпиталь", а "базар", где они делали многое: рвали зубы, брили и ТОЙ ЖЕ бритвой резали чирьи, и животы. Еше в викторианской Англии 1/3 женщина тогда умирала в родах.&lt;br /&gt;Но ЩАС дело обстоит иначе, ЩАС, ковыряя в носу под яблоней, не стать физиком.  &lt;br /&gt;Журналюгой ЕЩЕ можно, а вот физиком УЖЕ низя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ... вы заготовили великолепный силлогизм&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;см. выше :)&lt;br /&gt;ты, как всякий журналюга, капаиш неглыбко, отсюда и конфузы :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну и вывод, понятно: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это правильный вывод, но ТОБОЮ он сделан из невернова силлогизьму :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ЗНАЧИТ, ученые - самые важные люди на свете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;именно!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Всеобщие аплодисменты, переходящие в овацию, счастливый и &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;довольный Ходжа Насреддин раскланивается  :))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;  потом кричит, грозя кулаком &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зачем жа орать? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; спросим: множество ученых, которые ИЗОБРЕЛИ реально полезные и необходимые человечеству вещи, совпадает с множеством ученых как таковых&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот он чирей и мы евом щас взрежим :)&lt;br /&gt;грязной базарноно-музейной бритвою :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; - т.е. как определенной общественной группы (профессионального слоя, прослойки, касты и т.п., выберите по вкусу)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо! Но мой вкус не совпадает со вкусами лиц из отдела паспортизацеи :)&lt;br /&gt;Ученым я назову по строгому определению Всемирной Организацеи Научных Работников вот ково:&lt;br /&gt;- лицо, опубликовавшее 2 или более статьи в ОТКРЫТЫХ научных журналах, признанных соответствующей научной общиною&lt;br /&gt;- статьи были подвергнуты ОТКРЫТОМУ ревью коллег &lt;br /&gt;- на них последовали положительные реценции и/или ссылки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Думаю, даже вы, при всей своей юношеской запальчивости, признаете, что НЕТ, НЕ СОВПАДАЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;невежество и попытки угадать и исказить намерения и мысли собеседника - неотъемлимые профессиональные кацтва настояшева журналюги :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы, следовательно, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне нравиццо это "следоватетельно" и "элементарно"!&lt;br /&gt;Такие словесные излишества, заимствованные из формальной логики, придают продукту жизнедеятельности журналюги аромата(?), нет, аромат у них специфицкий, ШАРМ! Именно шарм, налет фантазии, как сигаретка и прищур у красавицы заменяют любую логику :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; подменяете понятия по ходу дискуссии: &lt;br /&gt;изначально заявляете о сравнении журналистов и ученых как социальных групп (с социальной точки зрения - как они есть)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"как они есть" - тоже очень хорошо тут смотриццо, &lt;br /&gt;это как ссылка на полное собрание Ленина или последнюю речугу Брежнева, заменяет аргумент :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; а потом незаметно начинаете говорить об ученых с ИДЕАЛЬНОЙ точки зрения - т.е. включаете в множество "ученые" только тех из них, у которых ВСЕ ПОЛУЧИЛОСЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот теперь хватая шулера одной рукой, и беря канделябр в другую: а доказательства? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Если уж назвали себя ученым&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(канделяброй): где? когда? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;  - извольте соблюдать умственную дисциплину&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;типа, физзарядку по радио в 11 утра? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; это нам, журналюгам, позволительно передергивать и на ходу подменять понятия. ;) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;знаем, знаем :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Давайте уж тогда говорить и о журналистах в идеальном смысле&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а нахуя нам? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; - о тех, кто действительно ГЛАГОЛОМ ЖЕГ СЕРДЦА,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;святые, пророки, священники, поэты наконец :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; кто СПОСОБСТВОВАЛ ИСПРАВЛЕНИЮ ОБЩЕСТВЕННЫХ НРАВОВ,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;см. выше, плюс - ответственные родители, педагоги, начальники :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; кто БИЧЕВАЛ ПОРОК НЕВЗИРАЯ НА ЛИЦА&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тов. Сталин? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ученые... разные бывают - вспомним хотя бы того же Лысенко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот тов. Лысенко не был ученым НИ МИНУТЫ:&lt;br /&gt;1. не соответствует определению "научного работника"&lt;br /&gt;2. ни дня не занимался наукой&lt;br /&gt;3. не владел "научным методом"&lt;br /&gt;4. звание академика ученым не делает, академиками были и Меншиков и Молотов&lt;br /&gt;5. в самом натянутом смысле, он был бюрократом "при науке"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Я понимаю: ИСПРАВЛЕНИЕ ОБЩЕСТВЕННЫХ НРАВОВ можно и не замечать "в упор", &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;каким именно органом вашего тела достигнуто это "понимание"? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но не следует ли из всего этого, что работа журналиста в определенном смысле куда более СЛОЖНАЯ? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"если 2*2=5, то ведьмы вылетают в трубы" :))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Б :)</text>
                                      <subject>Re: Упорный малый! :))</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2167427" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2167427#t2167427</url>
                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-11-20 22:11:01</date>
                                          <text>Мда... Насчет ученого беру слова назад. Все-таки откровенное пренебрежение нормами русского литературного языка, да плюс "тыканье" - это чистая "лысенковщина"; "народный академик" как раз любил, по преданиям, изъясняться этаким "макаром". А мы ведь договорились, что Лысенко - это уж точно не ученый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще получилось неплохо, особенно о Ньютоне - который "ковыряя в носу под яблоней". Или о Галене с Гиппократом - у которых "многое валялось под ногами". Куда там - это ж разве ученые? Так, мелюзга! То ли дело СЕЙЧАС! Вот уж физик так физик - годы ШКОЛЯРСТВА, 2 статьи в научном журнале - и, между прочим, положительные отзывы имеются! Вот тут, в отдельной папочке!&lt;br /&gt;Ох, дорогой Ходжа, не лезьте вы со своим мальчишечьим задором на минное поле!&lt;br /&gt;Мы-то с вами понимаем: вы не пренебрежение к литературным нормам отважно демонстрируете - вы просто НЕ УМЕЕТЕ писать грамотно по-русски. Но под крестьянина-то косить зачем? Вид у вас, между нами - как у очкарика в лаптях и тулупе, завалившего на балет. Еще и надрался, чтоб "быть ближе к народу". Фу!&lt;br /&gt;Понимаю - родной язык постичь так и не удалось, несмотря на "годы школярства", не Ньютон, не Гален... Но, ей-богу, не же журналисты в этом виноваты?&lt;br /&gt;Все у вас впереди! Лично я верю в вас, Ходжа! &lt;br /&gt;И очень сочувствую.</text>
                                          <subject>Ох, беда...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2169475" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2169475#t2169475</url>
                                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                              <date>2004-11-20 22:53:02</date>
                                              <text>&amp;gt; Мда... Насчет ученого беру слова назад. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и фсё? мала :(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Все-таки откровенное пренебрежение нормами русского литературного языка, да плюс "тыканье" - это чистая "лысенковщина";&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я так беседоваю тока с интелликтуальна ничесной, паучаюсчей публикою.&lt;br /&gt;вы - врёте, а я - изгаляюся :)&lt;br /&gt;а с нормальнымим людями мы могём и на других языцех :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; "народный академик" как раз любил, по преданиям, изъясняться этаким "макаром". А мы ведь договорились, что Лысенко - это уж точно не ученый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мы? дагаварилися? с кем? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вообще получилось неплохо,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; особенно о Ньютоне - который "ковыряя в носу под яблоней".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я про Исака ни слова худова не сказал!&lt;br /&gt;а вот таковская твая метода - сперва жыдко обосраццо, а потом с понтом к себе в компанию обосратых затянуть на выручку разных там ньютонофф - &lt;br /&gt;вот этта, цыпа и есь самая она - лысенкофщена :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Или о Галене с Гиппократом - у которых "многое валялось под ногами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;во-во, и этих - до кучи, осталось понятых "из народа" позвать :)&lt;br /&gt;Эй, дворники! :)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Куда там - это ж разве ученые? Так, мелюзга!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;канделяброй, гаденыша!&lt;br /&gt;а ну, предъяви, где я эту твою херь гаварил? А? &lt;br /&gt;то-то :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; То ли дело СЕЙЧАС! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;карта твоя краплёная, шулер!&lt;br /&gt;я не сранивал УЧЕНЫХ древности и современных.&lt;br /&gt;я писал, что раньше открытие могли и совершали массы неученых людей (ньютоны тут ни причем)&lt;br /&gt;а ты, ухватился ЗА КРАПЛЁНУЮ КАРТУ и хочешь себя как Мюнхаузин за волосы из лужи своево жидкого навоза вытащить&lt;br /&gt;Не тут-та было :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вот уж физик так физик - годы ШКОЛЯРСТВА, 2 статьи в научном журнале - и, между прочим, положительные отзывы имеются! Вот тут, в отдельной папочке!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гы-гы :) ни на тово напал, цыпа :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ох, дорогой Ходжа,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ни страдай так, ляпа, иди умойся, подумай, осознай и старайся так не шкодить.&lt;br /&gt;ты тут с большими дядями сел играть &lt;br /&gt;тут секут за шулерство :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; не лезьте вы со своим мальчишечьим задором на минное поле!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(озираясь) где жа мины-та? Эта же все навоз!  Твой :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Мы-то с вами понимаем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;атставить, мы с тобой - не каллектиф :)&lt;br /&gt;ты - само по себе, журналюга нечесная,&lt;br /&gt;а я - сам по себе, гроза такому жулью :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;: вы не пренебрежение к литературным нормам отважно демонстрируете&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ты и это заметило? :)&lt;br /&gt;малаца :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; - вы просто НЕ УМЕЕТЕ писать грамотно по-русски. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;эта я ни умею пейсать грамотна па-рюски?&lt;br /&gt;а, вот нармальныя люди панимають :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но под крестьянина-то косить зачем? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;под какова хрестьянина?&lt;br /&gt;ты, милай, миня неправельно инденфецыравал :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вид у вас, между нами - как у очкарика в лаптях и тулупе,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;моя внешность абманчевей, чем тваи лжываи слова :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; завалившего на балет. Еще и надрался, чтоб "быть ближе к народу". Фу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЧЕМ ПАХНЕТ ЖУРНАЛЮГА?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пахнет клопами дешевый коньяк&lt;br /&gt;Только бездельник не пахнет никак." (с) кажеццо, Родари &lt;br /&gt;а журналюга воняет ворюгой -&lt;br /&gt;мысли чужие крадёт журналюга&lt;br /&gt;:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Понимаю - родной язык постичь так и не удалось,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нащет тово, что ты способен "понять", мы уже сплясали на гробу :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; несмотря на "годы школярства", не Ньютон, не Гален... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Петьку Косова ты тута упустил и доярку Машку :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но, ей-богу, не же журналисты в этом виноваты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;именно :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Все у вас впереди! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я так и знал! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Лично я верю в вас, Ходжа! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пасиб, дарагой :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; И очень сочувствую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это хорошый признак! &lt;br /&gt;для тебя исчо не все потеряно :)</text>
                                              <subject>Re: Ох, беда...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2170755" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2170755#t2170755</url>
                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                  <date>2004-11-20 23:28:15</date>
                                                  <text>А я думал - полемика... &lt;br /&gt;Сматываю удочки. Всего хорошего, дорогой Ходжа. Боюсь, мы с вами больше не сможем общаться. Интересы разные. Вы - как-то все больше о навозе...&lt;br /&gt;Когда удастся, наконец, избавиться от анальной фиксации - не сочтите за труд, предъявите, пожалуйста, справку. И пару положительных отзывов.&lt;br /&gt;Если приступите прямо с завтрашнего дня - через год-полтора сдвиги будут налицо!&lt;br /&gt;Успехов!</text>
                                                  <subject>Да тут - клиника!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2171267" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2171267#t2171267</url>
                                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                                      <date>2004-11-20 23:34:29</date>
                                                      <text>работа такая.&lt;br /&gt;nothing personal :)</text>
                                                      <subject>Вы - как-то все больше о навозе...</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2174595" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2174595#t2174595</url>
                                                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                          <date>2004-11-21 05:37:55</date>
                                                          <text>Ну Вы, Ходжа Насреддинович, и ученый - с журналистами разговоры разговариваете. Мы же с Вами договорились, что филологов и журналистов можно только... (как бы это сказать поприличнее?) Ну, в общем, их можно... Нет, их нельзя даже ебать по-настоящему, только понарошку. </text>
                                                          <subject>Re: Вы - как-то все больше о навозе...</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2174851" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2174851#t2174851</url>
                                                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                                              <date>2004-11-21 05:42:22</date>
                                                              <text>Саша, причем тут секс?&lt;br /&gt;Он же самэц :)</text>
                                                              <subject>Re: Вы - как-то все больше о навозе...</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="2175363" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2175363#t2175363</url>
                                                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                                  <date>2004-11-21 06:14:54</date>
                                                                  <text>Ой, как неудобно получилось. Будем считать, что у журналистов секса нет. Понарошку.</text>
                                                                  <subject>Re: Вы - как-то все больше о навозе...</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2175619" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2175619#t2175619</url>
                                                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                                                      <date>2004-11-21 06:18:00</date>
                                                                      <text>размножаюццо? :)</text>
                                                                      <subject>а как же они</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="2176643" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2176643#t2176643</url>
                                                                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                                          <date>2004-11-21 06:42:30</date>
                                                                          <text>Надо думать, что такие размножаются клонированием, или, на худой конец, вегетативными отростками. Вы же знаете, если гидре наступить на хвост, то у нее две головы вырастають. Так и журналисты размножаюццо и чуды-юды всякие.</text>
                                                                          <subject>Re: а как же они</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="2176899" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2176899#t2176899</url>
                                                                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                                                              <date>2004-11-21 06:45:41</date>
                                                                              <text>он, значит, тут размножалсо :(</text>
                                                                              <subject>Жаль :(</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="2177155" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2177155#t2177155</url>
                                                                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                                                  <date>2004-11-21 06:51:15</date>
                                                                                  <text>оно таки именно так</text>
                                                                                  <subject>Re: Жаль :(</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="2184835" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2184835#t2184835</url>
                                                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                                      <date>2004-11-21 14:39:51</date>
                                                                                      <text>Не стыдно, папаша? Насреддин - человек больной, но от вас я этого не ожидал. &lt;br /&gt;Хотя... МФТИ, похоже?&lt;br /&gt;Ну пишите, пишите...</text>
                                                                                      <subject>Ого!</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="2190211" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2190211#t2190211</url>
                                                                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                                                          <date>2004-11-21 18:17:28</date>
                                                                                          <text>Алексей, по-моему, Вы поймались на стёб. Этот аттракцион называется "физики шутют". Репертуар всем известный: "юмор в коротких штанишках", "юмор с бородой".</text>
                                                                                          <subject>Re: Ого!</subject>
                                                                                          <comments />
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2184835&amp;style=mine#t2184835</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                        <comment id="2193283" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2193283#t2193283</url>
                                                                                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                                                          <date>2004-11-21 22:08:54</date>
                                                                                          <text>Ходжа - честный человек. А свободу совести пока официально не отменили. Вы не в институте Сербского научились диагнозы ставить?</text>
                                                                                          <subject>Огого!</subject>
                                                                                          <comments />
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2184835&amp;style=mine#t2184835</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2177155&amp;style=mine#t2177155</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2176899&amp;style=mine#t2176899</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2176643&amp;style=mine#t2176643</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2175619&amp;style=mine#t2175619</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2175363&amp;style=mine#t2175363</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2174851&amp;style=mine#t2174851</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2174595&amp;style=mine#t2174595</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2171267&amp;style=mine#t2171267</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2170755&amp;style=mine#t2170755</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2169475&amp;style=mine#t2169475</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2167427&amp;style=mine#t2167427</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2166403&amp;style=mine#t2166403</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2164867&amp;style=mine#t2164867</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140035&amp;style=mine#t2140035</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139523&amp;style=mine#t2139523</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137475&amp;style=mine#t2137475</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2135427&amp;style=mine#t2135427</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123907&amp;style=mine#t2123907</parent>
                </comment>
                <comment id="2151555" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2151555#t2151555</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-20 08:47:54</date>
                  <text>// 4. Ландау публиковал очень мало, и писали "за него" ученики //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё-таки Ландау подписывал те труды, где сам принимал участие. Например, среди указанных на обложке авторов 4 тома известного курса Ландау--Лифшица ("Квантовая электродинамика") фамилия "Ландау" отсутствует (ну не любил Лев Давидович квантовую теорию поля, поэтому и в написании учебника участия не принимал). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается количества его трудов --- есть собрание опубликованных оригинальных научных трудов Ландау в 2х томах, это довольно много. Для сравнения: даже у Боголюбова научных трудов набралось "всего" на 3 тома, у Швингера --- 1 том. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Уточнение насчёт Ландау</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2162563" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2162563#t2162563</url>
                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                      <date>2004-11-20 19:21:48</date>
                      <text>1. мой тезиц бы о том, что при КОЛИЧЕСТВЕ РЕАЛЬНО СДЕЛАНОГО, труды Ландау могли бы обЪемом превзойти труды Ленина. Но он не был писуч.&lt;br /&gt;2. ваше сравнение толшин ТОМОВ ваще - муть. &lt;br /&gt;Например, в том Швингера попало лишь ИЗБРАННОЕ, а избирать можно по-разному.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Уточнение насчёт Ландау</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2179459" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2179459#t2179459</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2004-11-21 10:36:22</date>
                          <text>// что при КОЛИЧЕСТВЕ РЕАЛЬНО СДЕЛАНОГО, труды Ландау могли бы обЪемом превзойти труды Ленина. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это не так. Объём научный статей вообще меньше, чем публицистических. А чтобы Ландау что-то сделал и не опубликовал --- это из области анекдотов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// ваше сравнение толшин ТОМОВ ваще - муть. &lt;br /&gt;Например, в том Швингера попало лишь ИЗБРАННОЕ, а избирать можно по-разному.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было не "сравнение толщин", вы немного не о том. Суть в том, что по количеству статей Ландау не выделяется среди прочих (скажем, 200 или 50 статей --- величины одного порядка). Вот у Фредгольма, говорят, всего 5 статей было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Уточнение насчёт Ландау</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2193795" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2193795#t2193795</url>
                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                              <date>2004-11-22 04:43:13</date>
                              <text>&amp;gt; // что при КОЛИЧЕСТВЕ РЕАЛЬНО СДЕЛАНОГО, труды Ландау могли бы обЪемом превзойти труды Ленина. //&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну это не так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Объём научный статей вообще меньше, чем публицистических.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;согласен, аднака, Ландау славился особым лаконизмом.&lt;br /&gt;Есть много способов выразить мысль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А чтобы Ландау что-то сделал и не опубликовал --- это из области анекдотов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хотя я этого и не писал, но это хорошо известный факт.&lt;br /&gt;Помню в мемуаре Андроникашвили описан эпизод: он приехал из Грузии к Ландау на консультацию в конце 50-х. И Ландау выдал ему готовое решение (не помню чего).  Андроникашвили спросил, когда было получено решение. Ландау ответил "в очереди к дантисту в эвакуации в Казани в 42-м".&lt;br /&gt;Другой пример: Пайрл сказал "Мы все питаемся крошками со стола Ландау".  Имеется в виду, что он пузырился идеями и не доводол многое до печати, казавшееся ему неважным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// ваше сравнение толшин ТОМОВ ваще - муть. &lt;br /&gt;Например, в том Швингера попало лишь ИЗБРАННОЕ, а избирать можно по-разному.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было не "сравнение толщин", вы немного не о том. Суть в том, что по количеству статей Ландау не выделяется среди прочих (скажем, 200 или 50 статей --- величины одного порядка). Вот у Фредгольма, говорят, всего 5 статей было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с этим я не спорю, но Швингер бы НЕВЕРОЯТНО плодовит, типа статья в неделю на протяжении пары декад. Мог набрать и на неск. томов.  В его том вошло далеко не все.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Уточнение насчёт Ландау</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2252163" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2252163#t2252163</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-11-23 14:21:46</date>
                                  <text>// согласен, аднака, Ландау славился особым лаконизмом.//&lt;br /&gt;Особым лаконизмом по сравнению с кем?? Со Швингером?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//хотя я этого и не писал, но это хорошо известный факт.&lt;br /&gt;Помню в мемуаре Андроникашвили описан эпизод: он приехал из Грузии к Ландау на консультацию в конце 50-х. И Ландау выдал ему готовое решение (не помню чего). Андроникашвили спросил, когда было получено решение. Ландау ответил "в очереди к дантисту в эвакуации в Казани в 42-м".//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо известный факт --- что? Из вашего ответа вовсе не следует, что ответ Ландау на вопрос Андроникашвили потянул бы на полноценную публикацию. Если бы потянуло --- Ландау опубликовал бы, будьте уверены. Ну а что "в очереди к дантисту" --- так всякий учёный думает о своих проблемах постоянно, и момент, когда приходит решение, может быть самым неожиданным. Это известно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю, что в своё время был своего рода культ Ландау, отчасти создаваемый его учениками. Вот один из образцов кумиротворчества:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.nns.ru/interv/arch/2003/07/07/int10258.html" rel="nofollow"&gt;Ландау - абсолютный гений. Его невозможно сравнивать с другими людьми. На всех иностранных ученых он производил фантастическое впечатление. Ландау схватывал научную проблему моментально, он понимал ее глубже, чем любой подготовленный собеседник. &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Другой пример: Пайрл сказал "Мы все питаемся крошками со стола Ландау". Имеется в виду, что он пузырился идеями и не доводол многое до печати, казавшееся ему неважным. //&lt;br /&gt;Да не имеется здесь этого ввиду. Из фразы Пайрла ваш вывод не следует. Не доводил, потому что просто не мог всё довести до конца. Нельзя объять необъятное. Ландау же был человеком, не Богом.</text>
                                  <subject>Re: Уточнение насчёт Ландау</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2259843" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2259843#t2259843</url>
                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                      <date>2004-11-23 17:30:33</date>
                                      <text>&amp;gt; // согласен, аднака, Ландау славился особым лаконизмом.//&lt;br /&gt;Особым лаконизмом по сравнению с кем?? Со Швингером?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с Вами, например :)&lt;br /&gt;с традицией разжевывать все, присущей классической физике.&lt;br /&gt;с публикациями "физиков-марксистов" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//хотя я этого и не писал, но это хорошо известный факт.&lt;br /&gt;Помню в мемуаре Андроникашвили описан эпизод: он приехал из Грузии к Ландау на консультацию в конце 50-х. И Ландау выдал ему готовое решение (не помню чего). Андроникашвили спросил, когда было получено решение. Ландау ответил "в очереди к дантисту в эвакуации в Казани в 42-м".//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Хорошо известный факт --- что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то, что Вы кинулись оспаривать (известно почему),&lt;br /&gt;хотя я об этом и не писал: &lt;br /&gt;&lt;b&gt;Ландау далеко не все публиковал&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Из вашего ответа вовсе не следует, что ответ Ландау на вопрос Андроникашвили потянул бы на полноценную публикацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это следует не из моей реплики, а из статьи самого акад. Андроникашвили, писавшего, что он и его коллеги возились с этой проблемой несколько месяцев, прежде чем поехать к Ландау.&lt;br /&gt;И что из его решения выросло несколько их докторских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Если бы потянуло --- Ландау опубликовал бы, будьте уверены. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я Вам не верю:&lt;br /&gt;- Вы, очевидно, тенденциозны&lt;br /&gt;- не знаете или не признаете хорошо известных фактов&lt;br /&gt;- трижды переписывали эту свою реплику (мыло доставило все версии)&lt;br /&gt;- нелогичны, непоследовательны, а следовательно, интеллектуально нечестны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну а что "в очереди к дантисту" --- так всякий учёный думает о своих проблемах постоянно, и момент, когда приходит решение, может быть самым неожиданным. Это известно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да, помню, один даже под яблонькой во время чумы размышлял :)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Я знаю, что в своё время был своего рода культ Ландау, отчасти создаваемый его учениками. Вот один из образцов кумиротворчества :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а я знаю, что "поднял кузов, ставь пистон" :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Другой пример: Пайрлс сказал "Мы все питаемся крошками со стола Ландау". Имеется в виду, что он пузырился идеями и не доводил многое до печати, казавшееся ему неважным. //&lt;br /&gt;&amp;gt; Да не имеется здесь этого ввиду. Из фразы Пайрла ваш вывод не следует. Не доводил, потому что просто не мог всё довести до конца. Нельзя объять необъятное. Ландау же был человеком, не Богом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)))))  женская логика :)</text>
                                      <subject>Re: Уточнение насчёт Ландау</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2252163&amp;style=mine#t2252163</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2193795&amp;style=mine#t2193795</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2179459&amp;style=mine#t2179459</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2162563&amp;style=mine#t2162563</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2151555&amp;style=mine#t2151555</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123907&amp;style=mine#t2123907</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2122627&amp;style=mine#t2122627</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2122371&amp;style=mine#t2122371</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2122883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2122883#t2122883</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2004-11-19 05:00:56</date>
      <text>Знаете, зря Вы так про чекистов, и среди них были и есть люди которые делают "реальную работу", на самом деле, хотя, да конечно и дерьма там, как и везде собственно (и среди журналистов, как Вы сами доказали) достаточно....</text>
      <comments>
        <comment id="2123395" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123395#t2123395</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-19 05:12:44</date>
          <text>Слово "чекист" навечно опоганено бессудными расправами 1917-1922 годов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому, же, если не ошибаюсь, на еврейском "чека" - место ритуального забоя скота. Впрочем, не специалист и с удовольствием выслушаю по этому вопросу справки компетентных людей. </text>
          <comments>
            <comment id="2123651" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123651#t2123651</url>
              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-19 05:16:46</date>
              <text>А может лучше говорить не "чекист", а "палач таких то годов"? а, слово Писатель ведь не испоганено теми "писателями", которые в экстазе "описывали" подвиги "чекистов"..........</text>
              <comments>
                <comment id="2124163" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124163#t2124163</url>
                  <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                  <date>2004-11-19 05:18:29</date>
                  <text>писатели были и другие, а вот чекистов других не было&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="2124419" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124419#t2124419</url>
                      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
                      <date>2004-11-19 05:20:19</date>
                      <text>Ну ну, Вы лично всех знаете и лично во всем учавствовали..................</text>
                      <comments>
                        <comment id="2124675" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124675#t2124675</url>
                          <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                          <date>2004-11-19 05:28:27</date>
                          <text>нет, но мне и не надо:&lt;br /&gt;1. я лично не знаком с целым числом Х, но точно знаю, что за ним идет целое число Х + 1&lt;br /&gt;2. я лично знаком с сотнями случаев, описанных в научной и мемуарной литературе о нравах бандитов из ЧК.  Это представление помогло мне составить мнение о СРЕДЕ, которая сама бесконтрольно (со стороны народа) отбирала свои кадры.&lt;br /&gt;3. я прекрасно знаком со нравами их хозяев - комунячей мафии.&lt;br /&gt;4. я прекрасно знаю, чем кончались любые попытки их обуздать. Судьбы тысяч людей от членов Политбюры до священников.&lt;br /&gt;_______________________________________&lt;br /&gt;Вывод: честному, моральному, совестливому человеку в той среде не было места В ПРИНЦИПЕ.&lt;br /&gt;Куры не живут с волками в одной стае.&lt;br /&gt;Это ЗАКОН ПРИРОДЫ. </text>
                          <comments>
                            <comment id="2125187" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125187#t2125187</url>
                              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
                              <date>2004-11-19 05:38:52</date>
                              <text>Знаете, а имненно такие как Вы, категоричные "в своей правоте", свято верели в "написанное" и "описанное в научных трудах и мемуарах", были рады и счастливы знакомству с "комунячей мафией", а теперь свято верят во "все наоборот"......ну-ну живите по своему "ЗАКОНУ ПРИРОДЫ"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;.....я даже не буду спорить с Вами, уж извините.........</text>
                              <comments>
                                <comment id="2125443" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125443#t2125443</url>
                                  <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                  <date>2004-11-19 05:45:46</date>
                                  <text>&amp;gt; имненно такие как Вы, категоричные "в своей правоте", свято верели в "написанное"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы эту херь можете ДОКАЗАТЬ про меня?&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;я так и думал :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; и "описанное в научных трудах и мемуарах",&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;разница между нами в том, что я не "верю" в тексты.&lt;br /&gt;Я верю в Бога. А тексты я "обрабатываю", "фильтрую" херь, вроде Вашей от истины.&lt;br /&gt;Это процесс, требующий методологии, навыка, времени и труда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; были рады и счастливы знакомству с "комунячей мафией",&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот эту херь Вы можете ДОКАЗАТЬ про меня?&lt;br /&gt;...  Опять? :)&lt;br /&gt;я так и думал :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; .....я даже не буду спорить с Вами, уж извините.........&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бог простит </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2125699" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125699#t2125699</url>
                                      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
                                      <date>2004-11-19 05:49:51</date>
                                      <text>Вот вот ........и на Бога сослаться</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2126467" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2126467#t2126467</url>
                                          <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                          <date>2004-11-19 06:03:56</date>
                                          <text>с кем поведесси, у того и набересси :)</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125699&amp;style=mine#t2125699</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125443&amp;style=mine#t2125443</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125187&amp;style=mine#t2125187</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124675&amp;style=mine#t2124675</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124419&amp;style=mine#t2124419</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124163&amp;style=mine#t2124163</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123651&amp;style=mine#t2123651</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123395&amp;style=mine#t2123395</parent>
            </comment>
            <comment id="2142339" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2142339#t2142339</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2004-11-19 18:34:13</date>
              <text>Я этот вопрос задавал на нескольких еврейских форумах, но ответа не получил. Точно только знаю, что это не из идиша.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123395&amp;style=mine#t2123395</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2122883&amp;style=mine#t2122883</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2123139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123139#t2123139</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2004-11-19 05:10:00</date>
      <text>Весело!-)))&lt;br /&gt;ГБ значит не место работы, а констатация личности.&lt;br /&gt;Умения “гнать” у Вас, конечно, не отнять, на то и Писатель.</text>
      <comments>
        <comment id="2145155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2145155#t2145155</url>
          <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
          <date>2004-11-19 19:49:34</date>
          <text>ГБ еще расшифровывается как Господь Бог.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2123139&amp;style=mine#t2123139</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2124931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2124931#t2124931</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-11-19 05:31:42</date>
      <text>А я вот думаю, ведь не зря "Детский Мир" на площади Дзержинского расположили когда-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И "Книжный Мир" - неподалеку, за углом, на улице Кирова. А вот почему он теперь "Библиоглобусом" стал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят, "Детский Мир" собираются сломать. Что ж там теперь будет, "Kinderglobus" какой-нибудь или еще один корпус ЧК с бездонными лубянскими подвалами?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень ведь удобно, тут же рядом и ЦДРИ - Дом работников искусств, и ЦДП - Дом педагогов, и Политехнический, и галереи на Кузнецком, и Первопечатник, и Университет Гуманитарный, и даже городской Военкомат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сердце России - Лубянка. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2125955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125955#t2125955</url>
      <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
      <date>2004-11-19 05:59:53</date>
      <text>Опять Вы о каких-то сословиях. Сословия были феодальным пережитком, уничтоженным 1917, и были они - крестьяне, мещане, купцы, духовенство, дворяне и ещё кое-какие малозначимые группы, но никакой "интеллигенции" среди них не было и не могло быть. В СССР было "социальное положение - служащий", и для секретарш, и для академиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учёных конечно можно и нужно считать "интеллектуалами", но упрекать &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="krylov" &gt;&lt;a href="http://krylov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-files.livejournal.net/userhead/1512?v=1416213861" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://krylov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;krylov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; и &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в нарушении какой-то с Вами сословной солидарности - смешно. "Униженные и ограбленные" - это учителя и врачи, а журналюгам на этом чумном пиру как раз раздолье... есть конечно среди и приличные люди, как и среди буржуев, наверно, но как это не делает интеллигентом бизнэсмэна, так не делает и газетного клерка.</text>
      <comments>
        <comment id="2133379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2133379#t2133379</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-19 13:06:09</date>
          <text>Я не говорил о сословиях, как о термине, употреблявшимся в своде законов Российской империи. Кстати, согласно этим законам более половины промышленных рабочих Санкт-Петербурга (о других областях и не упоминаю) считались "крестьянами".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125955&amp;style=mine#t2125955</parent>
        </comment>
        <comment id="2133891" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2133891#t2133891</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-11-19 13:53:57</date>
          <comments>
            <comment id="2140291" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140291#t2140291</url>
              <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
              <date>2004-11-19 17:48:14</date>
              <text>Им между собой делить нечего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем тут журналисты? - пусть себе ругаются друг с другом, к судьбам интеллигенции это не имеет никакого отношения, как бы ее не определять. "Интеллигентка" Политковская и "интеллигент" Проханов интеллигентами-то считаются только потому что поносят друг друга последними словами, иначе им придется замолчать и идти в управдомы. Не "обьективную информацию" же им собирать, и не воспитывать "неинтеллигентные" массы.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Повторяю - опустили врачей, учителей, ученых.</subject>
              <comments>
                <comment id="2141059" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2141059#t2141059</url>
                  <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                  <date>2004-11-19 18:02:23</date>
                  <text>(Вот ведь неудача -- только удалил, а тут ответ. Простите.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас журналистский цех весьма оторван от прочего слоя интеллигенции. Не знаю, кто тут виноват. Однако вообще-то, если бы они не валяли дурака, а подробно объясняли, что учёные не неэффективные и ненужные паразиты на эффективных чубайсах и березовских, а полезные и незаменимые... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгениевич, кстати, где-то описывал СОВЕТСКОГО интеллигента: "играет в сику", "смачно чавкает в мусорке". Некое противоречие с защитой сословия есть, но в случае c картошкой действие обоснованно. Или вот Быков -- тоже ведь интеллигент. "На четвереньках".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что Вы описываете в журналистах -- как раз наследие советского ("сатанинского"). Недаром Галковский не общается с "советской прессой". Постепенно качество журнализма выйдет на нормальный уровень. Уже есть раскаявшиеся люди.</text>
                  <subject>Интеллигенты и советские интеллигенты</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2185091" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2185091#t2185091</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-21 15:04:07</date>
                      <text>Журналисты, друзья мои, не "объективную информацию" собирают, а реализуют ГОРИЗОНТАЛЬНЫЕ связи между слоями общества. Понимаете? Не вертикальные, а горизонтальные! &lt;br /&gt;Не как в СССР: "Правда" написала "о недостатках", партийные и советские органы "отреагировали": кого-то сняли, кого-то посадили. Совки довольны, аплодируют: вот она, "эффективность прессы"!&lt;br /&gt;Журналисты в нормальном обществе просто рассказывают, КАК ОБСТОЯТ ДЕЛА и ЧТО ДУМАЮТ вокруг. Выводят, по возможности, человека за круг его повседневного существования - дом, коллеги, друзья детства.&lt;br /&gt;А уж если этот самый человек ВСЕ ЗНАЕТ, но уверен, что бессилен что-то изменить - тут уж, извините, не к журналистам претензии...</text>
                      <subject>Журналисты и советские журналисты</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2190723" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2190723#t2190723</url>
                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                          <date>2004-11-21 18:47:21</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;Журналисты в нормальном обществе просто рассказывают, КАК ОБСТОЯТ ДЕЛА и ЧТО ДУМАЮТ вокруг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас таких СТУКАЧАМИ величали. По вашему выходит, что тот, кто был стукачом в "ненормальном" обществе, теперь гордо может именоваться журналистом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неправда ваша!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был ли Гайдар журналистом, будучи Главным Редактором партийного органа "Коммунист"?&lt;br /&gt;А Путин, не журналистом ли начинал?</text>
                          <subject>Неправда ваша!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2192515" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2192515#t2192515</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-21 21:13:06</date>
                              <text>Ну, у ВАС еще и не так могли бы называть. Но что с того?</text>
                              <subject>Отнюдь!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2193027" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2193027#t2193027</url>
                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                  <date>2004-11-21 22:02:47</date>
                                  <text>Факт тот, что журналистика - древнейшая профессия.</text>
                                  <subject>Re: Отнюдь!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2194051" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2194051#t2194051</url>
                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                      <date>2004-11-22 05:01:47</date>
                                      <text>Ленин тоже писал в анкете - журналист :)</text>
                                      <subject>Re: Отнюдь!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2193027&amp;style=mine#t2193027</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2192515&amp;style=mine#t2192515</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2190723&amp;style=mine#t2190723</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2185091&amp;style=mine#t2185091</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2141059&amp;style=mine#t2141059</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140291&amp;style=mine#t2140291</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2133891&amp;style=mine#t2133891</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125955&amp;style=mine#t2125955</parent>
        </comment>
        <comment id="2175107" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2175107#t2175107</url>
          <user name="Роман Соколов" username="rsokolov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24337511/1187940" height="100" width="57" />
          <date>2004-11-21 06:00:57</date>
          <text>По большому счету, так ведь и &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="apazhe" &gt;&lt;a href="http://apazhe.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://apazhe.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;apazhe&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; с &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="venecia" &gt;&lt;a href="http://venecia.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://venecia.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;venecia&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; принадлежат к одному сословию. Переводчик и бухгалтер - вполне себе интеллигентские профессии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2125955&amp;style=mine#t2125955</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2126723" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2126723#t2126723</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-19 07:10:01</date>
      <text>Вы написали в обращении к нему так: "Вы, как я понимаю, убеждённый националист". Если это о Пионере, то я знаю вовсе иное. Этот автор считает, что русских надо создать, изобрести, что они не существуют на данный момент. Для людей постарше такой род суждений тождествен концепции создания "новой исторической общности - советского народа". &lt;br /&gt;Поэтому никаким русским националистом он не является. Он только намерен им стать. </text>
      <subject>Нельзя ли уточнить о Пионере?</subject>
      <comments>
        <comment id="2141827" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2141827#t2141827</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2004-11-19 18:26:44</date>
          <text>Ваше замечание меня, честно признаюсь, несколько рассмешило. Оно мне напомнило всяческие искания в духе Луначарского, Богданова (разного рода "богоискательство" и "богостроительство"), не говоря уже о более современных поисках т.н. "русской национальной идеи". Ваше сравнение с "новой исторической общностью - советским народом" ещё более убеждает в том, что замысел несколько легкомыслен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пионер - человек явно неглупый, но он (вместе со многими, разделяющими его взгляды) когда-то безотчётно купился на идею "русского". Подобное явление - не редкость. Например, славянофилы, среди которых также много было людей весьма неглупых, купились на идею "славянства", которая при ближайшем рассмотрении оказалась пустышкой. Накрылась с позором и "арийская" идея, где общий признак был выбран совсем уж маразматический (с помощью каких оптических приборов нужно отличать таджика от узбека?). Можно привести и другие аналогичные примеры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда я сказал, что Вы меня рассмешили, я сказал это вовсе не в плохом смысле (типа: я смеялся над чем-то глупым). Напротив, Вы меня порадовали, так как от признания того факта, что "истинно русское" только предстоит создать, всего один шаг до признания химеричности этого замысла и замене его на что-то более реальное. Никогда не поздно отказаться от иллюзорных идеалов.</text>
          <subject>Re: Нельзя ли уточнить о Пионере?</subject>
          <comments>
            <comment id="2207875" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2207875#t2207875</url>
              <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-22 12:59:29</date>
              <text>Приписывать мне, что, ввиду отсутствия прямого расового содержания в понятии русского, как и всякого национального, нет содержания вообще - это явная передержка с Вашей стороны. Как раз я, в отличие от Пионера, не только не сомневаюсь в существовании русской нации, угроза жизни которой вполне реальна и сегодня, но и сам являюсь её, пусть и не слишком достойным, представителем. &lt;br /&gt;Кстати, Вас роднит с Пионером именно произвол понимания человека. Только вы используете этот произвол по-разному: он "конструктивно", а Вы - нигилистично. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Одним ударом - два шара в лузу?!</subject>
              <comments>
                <comment id="2233731" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2233731#t2233731</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2004-11-22 22:35:53</date>
                  <text>Я Вам абсолютно ничего даже не пытался приписывать. Мне вообще Ваши взгляды не известны. Просто мне понравилось Ваше сообщение касательно Пионера, и я его откомментировал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я нигде не имел в виду, что в понятии "русского" совсем нет содержания. Есть ведь русский язык, есть русская культура, есть Россия - как прошлая, так и нынешняя. Я лишь считаю, что на одной этой базе нельзя строить какую-то серьёзную идеологию. Также есть славянские народы, группа славянских языков. А что вышло из искусственной попытки этот простой географико-филологический факт положить в основу идеологии? Кстати, идеек такого пошиба много. Из более современных можно взять евразийство. Такое же высасывание из пальца.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Одним ударом - два шара в лузу?!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2250627" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2250627#t2250627</url>
                      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-23 13:46:36</date>
                      <text>"Есть ведь русский язык, есть русская культура",- пишете Вы. Но в чем причина языковых явлений? В чем основа русской культуры? &lt;br /&gt;Вот именно ответом на эти вопросы и является понятие русского как национального. Подобные понятия немецкого, англосаксонского, французского уже существуют. &lt;br /&gt;На базе географии, гумилевщины и расоведения, дейсвительно, нельзя строить взгляд на человека. Но факт различия людей можно и использовать, и объяснять. Отказ от этой деятельности можно понять только в случае интернационализма, позитивизма или безразличия к человеку и жизни. &lt;br /&gt;И мне непонятно, что же Вы выявили в моём комментарии о Пионере, если Вы этого комментария вовсе не поняли, как не поняли и Пионера. </text>
                      <subject>Re: Одним ударом - два шара в лузу?!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2233731&amp;style=mine#t2233731</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2251139" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2251139#t2251139</url>
                      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-23 13:49:13</date>
                      <text>"Есть ведь русский язык, есть русская культура",- пишете Вы. Но в чем причина языковых явлений? В чем основа русской культуры? &lt;br /&gt;Вот именно ответом на эти вопросы и является понятие русского как национального. Подобные понятия немецкого, англосаксонского, французского уже существуют. &lt;br /&gt;На базе географии, гумилевщины и расоведения, дейсвительно, нельзя строить взгляд на человека. Но факт различия людей можно и использовать, и объяснять. Отказ от этой деятельности можно понять только в случае интернационализма, позитивизма или безразличия к человеку и жизни. &lt;br /&gt;И мне непонятно, что же Вы выявили в моём комментарии о Пионере, если Вы этого комментария вовсе не поняли, как не поняли и Пионера. </text>
                      <subject>Одним ударом - в лузу</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2335107" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2335107#t2335107</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2004-11-28 11:35:58</date>
                          <text>Факт различия людей объяснять можно и нужно. А вот насчёт использования - тут бы я соблюдал осторожность. Допустим, Вы изучили русскую культуру и филологию. Какие практические выводы отсюда должны проистекать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже говорил, что скептически отношусь к попыткам создания какой-либо состоятельной идеологии на национальной почве. Поэтому тезис о том, что эту идеологию только предстоит создать, для меня предпочтительнее тезиса о том, что она уже имеется. Это так же, как человек, изобретающий перпетуум-мобилеб предпочтительнее того, кто заявляет, что у него в подвале уже стоит готовая модель.</text>
                          <subject>Re: Одним ударом - в лузу</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2366339" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2366339#t2366339</url>
                              <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-30 07:52:48</date>
                              <text>"идеологии на национальной почве"- ?&lt;br /&gt;Я не знаю идеологии. Я говорю о знании. &lt;br /&gt;Если есть знание, объясняющее различия людей, то можно делать на нем идеологию. &lt;br /&gt;Но для Вас нет причин для различия людей, Вы-интернационалист. Вот в этом-то всё и дело! </text>
                              <subject>Re: Одним ударом - в лузу</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2373763" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2373763#t2373763</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2004-11-30 20:06:42</date>
                                  <text>Я вовсе не интернационалист. Интернационалист - это тот, кто либо отрицает наличие существенных национальных особенностей, либо тот, кто верит в будущее интернациональное братство людей, когда отличия между нациями будут стёрты. Первый взгляд на вещи неверен фактически, а второй - это утопия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вам удастся вооружиться передовым знанием и построить на нём действенную идеологию, то прошу поставить меня в известность. А также неплохо было бы проинформировать об этом Игоря Борисовича Чубайса (старшего брата Анатолия Борисовича), который известен своими стараниями в области поисков "русской национальной идеи".</text>
                                  <subject>Re: Одним ударом - в лузу</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2380675" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2380675#t2380675</url>
                                      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-12-01 08:25:08</date>
                                      <text>Ценю Ваш юмор в связи с упоминанием о Чубайсе. Вы, видимо, знаток. О малом Чубайсе знают немногие. Он принадлежит к модерновой когорте людей, пишущих о том, о чём знать не могут в принципе. Евреи все пишут о национализме. Их 'за' основательно ровно в той же степени, как и 'против'. &lt;br /&gt;В своём критицистическом настроении Вам неплохо будет вспомнить замечание Николая Гармана о том, что раз Вы взялись отвергать нечто как не существующее, то обязаны и доказать, что пользовавшиеся в заблуждении этим понятием имели(!) под ногами вовсе почву, но иную. Поэтому, именно "прошу поставить меня в известность", если докажете, что все очевидное различие, скажем, русских и немцев, происходит от географии, или почвы, или от космоса. &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Одним ударом - в лузу</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2373763&amp;style=mine#t2373763</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2366339&amp;style=mine#t2366339</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2335107&amp;style=mine#t2335107</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2251139&amp;style=mine#t2251139</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2233731&amp;style=mine#t2233731</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2207875&amp;style=mine#t2207875</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2141827&amp;style=mine#t2141827</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2126723&amp;style=mine#t2126723</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2128259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2128259#t2128259</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-11-19 08:52:22</date>
      <text>&lt;i&gt; кто реально шёл в КГБ работать? Большей частью люди совсем некчемушные. Ну чем занимались в райотделе КГБ, сами подумайте? С утра коньяк, домино. На работе очковтирательство. Что делали люди в МВД понятно. Микроционер он хоть существо тупое, злое, но пьяных на улице собери, на перекрёстке с жезлом постой. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут я Вам слегка поддакну. Даже «хорошие» гебисты «из комсомольцев» - это что-то.  Есть славное польское кино «Psi» - очень жизненно. А Линда – вообще молодец, хучь и поляк.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Псы-1</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2128515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2128515#t2128515</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-11-19 09:30:27</date>
      <text>Полагать, что госбезопасность - это очковтирательство и такая работа никому не нужна - вполне, надо сказать, типичная точка зрения для либерально мыслящих современных российских представителей рассматриваемого "сословия". Надо же, дошло до того, что великий Галковский глаголет такие банальности. Причем аргументы, что, мол, "в принципе нужно, но не в таком виде, а вот как на Западе..." - они совсем уже как-то не катят. Реальность не совсем то, что дается нам в нашем воображении. Кадровый состав ГБ был не шибко качественный, но он был качественнее, допустим, партийной элиты. И качественнее, чем, к примеру, современные литературно-журналистские "кадры". Не нравится не ешь, но Гельман-то ваш не меньший идиот: вроде тертый калач, циничный, а все убежденно воспроизводит стандартные либеральные благоглупости.</text>
      <subject>В отношении КГБ</subject>
      <comments>
        <comment id="2129795" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2129795#t2129795</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-11-19 11:06:29</date>
          <text>&lt;i&gt;Полагать, что госбезопасность - это очковтирательство и такая работа никому не нужна&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не было такого. ДЕ совершенно правильно говорит «последний» состав ГБ – шайка ДНДшников и не  более того. Они даже как спецслужбисты полные никто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кадровый состав ГБ был не шибко качественный, но он был качественнее, допустим, партийной элиты. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что удивительного? В свете рассказов ДЕ о криптоколонии – вполне естественно. РЕАЛЬНЫЙ аппарат управления.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И качественнее, чем, к примеру, современные литературно-журналистские "кадры".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это, по большому счету, те же люди. И качественнее как? В плане ума или совести? Второго нет не у тех, не других. Первое – хм…, все же у ЛЖК – ЧУТЬ поболе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Гельман-то ваш не меньший идиот: вроде тертый калач, циничный, а все убежденно воспроизводит стандартные либеральные благоглупости.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ну? И в чем же его «благоглупости»?&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Суп отдельно – мухи отдельно.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2128515&amp;style=mine#t2128515</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2128771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2128771#t2128771</url>
      <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
      <date>2004-11-19 09:51:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Существуют медвежатники и слесари. &lt;br /&gt;&amp;gt;Профессия одна, а этика и идеологические установки разные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что это профессии разные и даже диаметрально противоположенные.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно получается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Журналист, по-вашему, это человек, "который что-то пишет публично". На этом основании  пишуший интеллектуал и пишущий интеллигент  приналежат к одному сословию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Медвежатник и слесарь - по вашему же, принадлежат к разным сословиям. &lt;br /&gt;При том, что и тот и другой "что-то делают с замками".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2130563" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2130563#t2130563</url>
          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
          <date>2004-11-19 11:39:37</date>
          <text>Всё правильно у ДЕГ. Пионер немного ошибся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Медвежатник и слесарь - разные профессии. Медвежатник - это не профессия, а специализация профессии &lt;b&gt;&lt;i&gt;"вор"&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вор-медвежатник" и, например, "слесарь-сантехник" - это разные профессии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. разница в целеустановках. В случае же "интелектуала" и "интеллигента" установить разницу практически невозможно.</text>
          <comments>
            <comment id="2132611" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2132611#t2132611</url>
              <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
              <date>2004-11-19 12:44:40</date>
              <text>Вы справедливо отметили, что разница между медвежатником и слесарем заключается в &lt;b&gt;целеустановках&lt;/b&gt;, а не в той конкретной "работе", которую они делают.  И медвежатник входит в сообщество воров по той же самой причине. Вор, фальшивомонетчик, убийца - все они члены одной социальной группы, "блатного мира".&lt;br /&gt;Но ровно об это же и постинг Пионера - отличие интеллекуталов от интеллигентов он видит в целеустановках , а не в характере профессинальной деятельности деятельности, как Галковский.&lt;br /&gt;Целеустановка интеллигента - та же , что у блатного:жить за счет общества, только инстрУмент применяется несколько другой, чем банальная фомка, но, как мы с Вами уже установили, не инстрУмент определяет социальную принадлежность, а целеустановка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из всех мастей блатного мира к интелигентам ближе всего стоят "воры на доверии".&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="2153347" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2153347#t2153347</url>
                  <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                  <date>2004-11-20 11:22:04</date>
                  <text>Утверждения Пионера сводятся к следующей схеме:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;N сказал/написал то-то, N - мерзавец, N - интеллигент, все интеллигенты - мерзавцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд, это неверно. Так нельзя делать. Для серьёзных обобщений нужна серьёзная статистика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что Вы путаете цель и средство её достижения. Или же не совсем корректно идентифицируете саму цель. Военные тоже живут за счёт общества, однако вряд ли Вы станете утверждать, что интеллигенция, по своим социальным целям ближе всего к военным?</text>
                  <comments>
                    <comment id="2195331" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2195331#t2195331</url>
                      <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
                      <date>2004-11-22 06:52:39</date>
                      <text>&lt;i&gt;Военные тоже живут за счёт общества,&lt;br /&gt;  однако вряд ли Вы станете утверждать,&lt;br /&gt;  что интеллигенция, по своим социальным&lt;br /&gt;  целям ближе всего к военным?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не стану. Военные - это разновидность госслужащих,и общество платит им за свою безопасность.&lt;br /&gt;Интеллигенцию общество не нанимает, напротив, это интеллегенция навязывает обществу себя и свои "услуги", на хер никому не нужные.&lt;br /&gt;Услуги эти состоят в том , чтобы &lt;b&gt;служить совестью других&lt;/b&gt;, как правило, за  отсутствием собственной.</text>
                      <comments>
                        <comment id="2201731" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2201731#t2201731</url>
                          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                          <date>2004-11-22 11:58:00</date>
                          <text>А великие полководцы - это тоже госслужащие?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общество создаёт культурные ценности. Поскольку процесс создания культурных ценностей не так хорошо структурирован как процесс защиты, то и использование наёмного труда не всегда оправдано. Т.е. заказчику неясны цели и он имеет самое расплывчатое представление о результате. Следовательно, целессообразнее не вмешиваясь в ход процесса постараться его лучше изучить и, возможно, лучше структурировать, чтобы впоследствии иметь возможность оптимизации: либо организовать его по подобию процесса защиты, либо оставить всё как есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если исходить из того, что "интеллигенция нахер никому не нужна", то, конечно, "служение совестью других" является одной из реверсивно восстановленных причин, делающих исходный вывод вполне обоснованным. Если явление есть, то почему бы не извлечь из его существования пользу? </text>
                          <comments>
                            <comment id="2205315" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2205315#t2205315</url>
                              <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
                              <date>2004-11-22 12:39:12</date>
                              <text>Речь идет не о процессе создании культурных ценностей, то есть не о проблеме бездарных/невостребованных деятелей культуры.  Ясно, что никакое общество не откажется от института режиссуры  на основании бездарности конкретной кирымуратовой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интеллегенция занята  другим , хотя технически многие ее представители принадлежат к богеме и околобогемному кругу. &lt;br /&gt;Речь о весьма специфическом, некоторые полагают даже - сугубо российском явлении - БЫТЬ СОВЕСТЬЮ ДРУГИХ.&lt;br /&gt;Эдакой жреческой кастой, вещающей с амвона, при этом, в отличие от античных жрецов, не несущей перед обществом никакой ответственности за изреченное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем речь идет о занятии, превращенном в промысел, поставленный на коммерческую основу. Это вам не русский юродивый, которого хочешь слушай, не хочешь - нахер пошли.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="2211459" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2211459#t2211459</url>
                                  <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                                  <date>2004-11-22 14:13:56</date>
                                  <text>Совесть? Это уже другое сословие и там свои порядки и традиции. Возможно, они, познакомившись с правилами нового сословия, решат, что это им не надо и останутся тем кем есть. Переход из сословия в сословие - не преступление, но несоблюдение правил - это, на мой взгляд, зло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стремление стать "совестью" - стремление весьма похвальное. Плохо только, когда претендуя "быть совестью" претендент всячески стыдится этого и пытается доказать, что он претендует "быть жрецом".</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2212995" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2212995#t2212995</url>
                                      <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
                                      <date>2004-11-22 14:38:14</date>
                                      <text>Такого сословия быть не должно вообще, в этом заключается мой тезис. Совесть человеку дается Господом Богом, никакой особой нравственности за пределами Слова Божия не существует, и ни  в каких самозванных жрецах человек не нуждается, те же, кто себя таковыми мнит или изображает, суть бесы.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2224515" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2224515#t2224515</url>
                                          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                                          <date>2004-11-22 19:21:04</date>
                                          <text>Почему же не должно быть сословия людей живущих по совести данной им Богом и одним этим являющимся премером для остальных? </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="2241155" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2241155#t2241155</url>
                                              <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
                                              <date>2004-11-23 07:41:05</date>
                                              <text>Потому что сословием назыыается то, что признается обществом. А так, извините - шайка самозванцев. &lt;br /&gt;В церковной традиции это называется пустосвятством.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж рассматриваемый , то есть практически реализованный на родных просторах вариант тэкскэть, атеистического пустосвятства,  совестью не обладает вообще. Обычная сатанистская секта. &lt;br /&gt;"В огонь". Или, по нонешним гуманным временам - в психушку.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2224515&amp;style=mine#t2224515</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2212995&amp;style=mine#t2212995</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2211459&amp;style=mine#t2211459</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2205315&amp;style=mine#t2205315</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2201731&amp;style=mine#t2201731</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2195331&amp;style=mine#t2195331</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2153347&amp;style=mine#t2153347</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2132611&amp;style=mine#t2132611</parent>
                </comment>
                <comment id="2165891" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2165891#t2165891</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-20 20:39:50</date>
                  <text>"Жить за счет общества" - это, простите, как? Нет, фраза-то мне знакомая - я ее много раз еще в пионерском детстве слышал; но вот смысл от меня всё как-то ускользает. Я прежде всего не понимаю, что за "общество" имеется в виду. Все граждане данной страны? Или, к примеру, только совершеннолетние? Или - только жители города N?&lt;br /&gt;Если граждане - то тогда что ж? Все госслужащие тоже живут "за счет общества"? Все граждане платят налоги, из этих налогов им выплачивается зарплата... Нет?&lt;br /&gt;До сих пор я думал, что определяющая черта т.н. "блатных" - это жизнь за счет насилия... "лохов опускать".&lt;br /&gt;А журналист, врач, ученый, писатель, учитель, инженер - интеллигенты в классическом понимании слова - этим от блатных и отличаются - что не насильем живут.</text>
                  <subject>Каша из топора... в голове</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2195843" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2195843#t2195843</url>
                      <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
                      <date>2004-11-22 07:00:09</date>
                      <text>&lt;i&gt;До сих пор я думал, что определяющая черта т.н. "блатных" - это жизнь за счет насилия... "лохов опускать".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это касается только гопников, интеллигенция же ближе к фармазонам и ворам на доверии.</text>
                      <subject>Re: Каша из топора... в голове</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2165891&amp;style=mine#t2165891</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2132611&amp;style=mine#t2132611</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2130563&amp;style=mine#t2130563</parent>
            </comment>
            <comment id="2133123" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2133123#t2133123</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-11-19 13:00:52</date>
              <text>Вот именно. Я чувствую, скоро здесь договорятся до того, что врач-гинеколог и сексуальный маньяк это одно и то же.</text>
              <comments>
                <comment id="2139267" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139267#t2139267</url>
                  <user name="morky" username="morky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                  <date>2004-11-19 17:19:38</date>
                  <text>Позвольте, именно вы до этого и договорились. Это ведь у вас Крылов (Пионер) - те же интеллигенты, только предатели. (маньяк - предатель гинекологии). А у Пионера как раз они близко не лежали. Маньяки портят, враги лечат. Интеллигенты портят, интеллектуалы лечат.&lt;br /&gt;Нет, настаиваете, не замечаете (это в пользу вас версия, что де не замечаете) - что даже упреки-то используете уголовные. Крылов, в частности, у вас "ссучился". То есть предмет обвинения - сам факт умозрительного сотрудничества с "органами". "Стукачок-с".&lt;br /&gt;А сейчас половину постинга посвятили "менты - суки". Знаете, когда вы про историю и философию рассказываете, вы как раз нечто против изложений Пионера демонстрируете, вот, вполне себе профессиональный интеллигент, а смотри-ка, думает, сомневается, спорно весьма, но интересно, стало быть, не во всем правы Пионеры, вот им пример обратного. И вдруг у "настоящего благородного" интеллигента во рту золотой зуб блеснул, "а корешок-то ссучился, падла, у нас по понятиям таких на ножи ставят..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тьфу.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2133123&amp;style=mine#t2133123</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2130563&amp;style=mine#t2130563</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2128771&amp;style=mine#t2128771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2129283" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2129283#t2129283</url>
      <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
      <date>2004-11-19 10:50:00</date>
      <text>Даже сочувствующие Галковскому уже ругаются : типа стареть стал (см. у Пионера) Плохой симптом - потеря правильной самооценки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, мне это уже не нравится : &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Скоро всплыли наружу их имена, затем подробности биографии, как я и предполагал, подробности отвратительные – вплоть до доведения человека до самоубийства. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как быстро и оперативно всплывают "подробности биографии"! Вспоминается ещё вот &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/535158.html" rel="nofollow"&gt; это &lt;/a&gt; - и становится непонятно - каким ещё таким кэгэбэ можно после этого пугать людей, если "интеллигентский сыск" - куда круче? Впрочем и сама контора возможно не чужда автору : уж слишком животрепещущие подробности из самой интимной внутренней жизни ведомства товарищу известны. Вполне возможно, иногда приходится жать на все педали одновременно ? ради благородных-то целей.. </text>
      <subject>Сумбурная бледная немочь...</subject>
      <comments>
        <comment id="2129539" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2129539#t2129539</url>
          <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
          <date>2004-11-19 10:54:41</date>
          <text>Не ту подставил ссылку. "Это" здесь- &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/528311.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/528311.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Сумбурная бледная немочь...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2129283&amp;style=mine#t2129283</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2130051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2130051#t2130051</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-19 11:24:20</date>
      <text>Не потому ли и Пелевин гебистов и прочих обормотов "буддистами" выводит?&lt;br /&gt;А про гебистов и их "труд" вы правильно написали (наверное, сталвивались). У нас вот в МГУ тоже в Главном здании Отдел сидел. Не раз нас туда, студентов 4 и 5 курса приглашали, ласково спрашивая, "а не хотите ли жизнь свою связать..." это были 93-94 годы. Потом не раз я этих "буддистов" видел пьющих по полдня пиво возле Трехзального корпуса. Красотища вокруг - елки голубые, девчонки-физкультурницы в трико и ... обормоты на лавке.&lt;br /&gt;А ведь, наверное, даже в 93-94-ом годах велась интеллигенция на просьбы "связать жисть"?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2130819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2130819#t2130819</url>
      <user name="Sharkun" username="sharkun" />
      <date>2004-11-19 11:41:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а кого именно вы бы хотели видеть на месте президента России, раз уж не гебиста Путина?</text>
      <comments>
        <comment id="2131075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2131075#t2131075</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-11-19 11:52:48</date>
          <text>догадайся с трех раз!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;фамилия начинается на "Д"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о;)))</text>
          <subject>аха</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2130819&amp;style=mine#t2130819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2131331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2131331#t2131331</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-11-19 11:54:35</date>
      <text>Кто о чем, а Галковский опять "про Честь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выглядит как пародия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С. избивать "пионеров" и "холмогоровых" - хорошее занятие для начинающих виртуальных хулиганов.&lt;br /&gt;рекомендуется. объекты весьма вялые, защитная реакция предсказуемая, аргументация однотипная на все случаи жыздни.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>гыг</subject>
      <comments>
        <comment id="2131843" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2131843#t2131843</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-11-19 11:58:07</date>
          <text>Хотя вообще, дело нужное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто-то же должен поливать этих уродцев калом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то что-то православные десанты совсем заплутали в сусанинских лесах....&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: хотя...</subject>
          <comments>
            <comment id="2140803" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140803#t2140803</url>
              <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
              <date>2004-11-19 17:53:42</date>
              <text>Займитесь своими корейскими делами, оставьте русские дела русским. У вас уже портреты Ким Чен Ира с домов снимают! Вот о чем вам надо думать, Товарищь Православный СобакоедЪ!</text>
              <subject>Позорите только корейскую нацию</subject>
              <comments>
                <comment id="2148483" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2148483#t2148483</url>
                  <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                  <date>2004-11-20 07:17:17</date>
                  <text>Это медицинский фактЪ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С. наблюдаю цирк. Глядишь и перепадет чего.</text>
                  <subject>Re: Ну уж позорнее русских сейчас в мире нету.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2154115" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2154115#t2154115</url>
                      <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
                      <date>2004-11-20 11:49:41</date>
                      <text>Одно слово тебе перепадет, начинается на пи-, кончается на -здюлей.</text>
                      <subject>Перепадет те, милай, ох перепадет...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2173827" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2173827#t2173827</url>
                          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                          <date>2004-11-21 04:22:42</date>
                          <text>Расчетливые люди достойны презрения. Это объясняется тем, что расчеты всегда основываются на рассуждениях об удачах и неудачах, а эти рассуждения не имеют конца. Смерть считается неудачей, а жизнь удачей. Такой человек не готовит себя к смерти, а потому достоин презрения.</text>
                          <subject>Re: волков бояться - в лес не ходить.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2154115&amp;style=mine#t2154115</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2148483&amp;style=mine#t2148483</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2140803&amp;style=mine#t2140803</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2131843&amp;style=mine#t2131843</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2131331&amp;style=mine#t2131331</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2131587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2131587#t2131587</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-11-19 11:55:39</date>
      <text>&lt;i&gt; С утра коньяк, домино.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:))) правильно, фигня это, конечно. надо бы так: встал к двенадцати, тяпнул шампаского, трюфелей, перебросился в вист, почитал заголовки газеты, выпил кофе и отправился тусить на квартирный концерт. ну и далее со всеми остановками. :) я правильно описываю жизнь интеллигентного человека? :) разумеется я не пушкин, но по-моему похоже.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2133635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2133635#t2133635</url>
      <user name="afilei" username="afilei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10817308/2064888" height="93" width="100" />
      <date>2004-11-19 13:46:24</date>
      <text>Во втором раунде Пионер наносит несколько сокрушительных ударов в корпус Д.Е. &lt;br /&gt;В третьем раунде Д.Е. передвигается с трудом, координация нарушена. &lt;br /&gt;Победа Пионера в третьем раунде техническим нокаутом.</text>
      <subject>Полная Победа Пионера</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2135683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2135683#t2135683</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-11-19 15:39:34</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; … Хотя ломать-то уже нечего. Ответ в предыдущей ветке, мягко говоря, слабенький.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по бравому зачину, Мэтр, у Вас наблюдаются трудности. А мы вам легкой прогулки по нашим костям и не обещали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Во-первых, о "молоточках". Упаси господи, я не имел в виду чем-то угрожать, да и, как Вы, надеюсь, понимаете, человек я далёкий от криминала, просто безобидный. Речь шла о другом. При выдвижении социальных претензий Вы помещаете себя самого на шахматную доску. Превращая Галковского в социальную фигуру, Вы также превращаетесь в фигуру, стоящую на социальном поле. А здесь игра жёсткая. Вот Вы написали про меня и Гельмана, а НА КАКОМ ОСНОВАНИИ? Вы, что, свечу держали? Это Ваше гипотетическое предположение, "поэтическая вольность". Но на шахматной доске вольности не проходят. Это математическая игра. Сказал – ДОКАЖИ. Доказать Вы ничего не можете – тогда прикусите язычок. Плюс Вы аноним – язычок откусИте. Шах и мат. Кто ж Вам поверит? Только сами себя дискредитировали. Превратившись именно в тот карикатурный образ интеллигентского борзописца, против которого выпустили столько полемических стрел.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;…а НА КАКОМ ОСНОВАНИИ Вы написали, что Крылов цепной пес гебни? Вы ДОКАЖИТЕ, а мы поучимся, как это делается. Чего нам вперед батьки в пекло лезть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы в своих сказках пишите, что Крылов на гебню тупо батрачит, а она ему в уплату ссыт на голову. А в моей сказке Жыды угощают Галковского устрицами и поят марочным французским шампанским. Дмитрию Евгеньевичу вкусно. Моя сказка добрая, написана с любовью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И позволю себе напомнить Вам мой вопрос, который вы забыли, видимо, по рассеянности, столь свойственной гениям. Писали ли Вы в Рунете (и в ЖЖ в частности) когда-либо что-либо под псевдонимом(ами), и какого Кодекса Чести вы при этом передерживались. Сами понимаете, игнорирование Вами этого вопроса наводит на некоторые размышления и сильно девальвирует ваши сентенции о нравственной ущербности анонимов типа меня (напомню вам, что я в Рунете шестой год пишу исключительно под псевдонимом «Пионер» и никак иначе).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Профессионал - это вовсе не человек, получающий за свою деятельность деньги&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы нас с о. Григорием не поняли. Профессионал это тот, кто УМЕЕТ делать ровно то, что требуется – не ниже, но и не выше. Это на мой вкус удачное определение возникло у о. Григория, когда он отвечал на вопрос, почему великие поэты писали в альбомчики дамам всякую стихотворную чепуху.&lt;br /&gt;В силу данного определения «профессионализма» понятно, что профессионал может работать за деньги, т.к. способен удовлетворить заказчика-работодателя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не профессионал, т.к. тружусь на ниве, если вам угодно, сетевой журналистики для собственного развлечения, и пишу не то, что кому-либо нужно, а чего мне самому нравится. Уровень моих выступлений может быть очень высок или весьма низок, но он  НЕ ПРОФЕССИОНАЛЕН.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Не знаю, какой Вы учёный.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам это ни к чему, не отвлекайтесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; В том-то и дело, что это профессии разные и даже диаметрально противоположенные. Вы почему-то с пеной у рта утверждаете, что писателей, журналистов, артистов, историков, художников, профессоров и т.д. в России "подменили". …&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вы теперь подрядились на роль идеолога интеллигенции, то будет утверждать, что интеллигенция тождественна образованному классу (или даже, что Интеллигенция это лучшая – наиболее Сознательная и Нравственная – часть образованного класса, а прочие суть «образованщина» – «драмбы» и «мурзилки»). Мы же говорим, что Интеллигенция специфическая, социально весьма вредная, часть образованного класса.&lt;br /&gt;Вам это всё прекрасно известно, но вы упорно «не понимаете». Поэтому мне с вами вести полемику на эту тему неприятно. Интеллектуальный диалог предусматривает известную меру интеллектуальной искренности и честности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2136195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2136195#t2136195</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-11-19 15:42:06</date>
      <text>Далее вы изложили свою версию истории &lt;a href="http://www.livejournal.com/community/utenok/"&gt;комьюнити «Утёнок»&lt;/a&gt;. (Да подзапустили мы его, надо будет там дать ссылки на эти дискуссии. Для коллекции.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока читал это ваше пространное выступление, у меня в ушах звучала известная ария «Клевета». Не хотел я поднимать эту давнюю историю, но вы ОПЯТЬ оскорбляете невинных людей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Ведь в комьюнити заявлялось, что его собственностью является сайт "Самиздат", и люди думали, что на информации стоит лейбл Галковского.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это только совсем глупые дураки могли так думать, которым дуракам, как известно, никакой закон не писан. Комьюнити было создано частными лицами для обсуждения Вашего творчества. На «Самиздат» оно лишь ссылалось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы тут явно придираетесь, вымучиваете повод для скандала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Дело в том, что я пришёл в редакцию "Консерватора", он (pavell) там работал и описал встречу с Галковским в комьюнити. Мне стали звонить по телефону, задавать недоумённые вопросы. Так, ЖЖ, кроме всего прочего, стал осложнять мои личные отношения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько помню, Павел написал, что видел живого Галковского и что, по его мнению, Мэтр похож на грустную уточку. Не могу взять в ум, каким образом это могло осложнять ваши личные отношения (с кем?!).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, до этого публично издевавшийся надо мной, обсуждавший с Крыловым и Ко уровень моей потенции, величину половых органов и тому подобные интимности, столь интересующие гомосексуалистов,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далек я от интересов гомосексуалистов…. Разумеется, Крылов и Святенков как люди порядочные никогда ничего подобного не обсуждали. Даже и представить невозможно, чтобы они вели такого рода разговоры о ком-либо, а не только о Вас. Извините, но это у вас болезненные злонамеренные фантазии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; стал рвать на себе кожу и орать по матери: "ЧЕЛОВЕКА ОБИДЕЛИ".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так ведь и вправду обидели,  - вы оскорбили людей к Вам лояльных в своем фирменном стиле. Если вы чем были недовольны, то вы могли бы прямо изъяснится, и люди, тогда Вас сильно уважавшие, конечно, охотно пошли бы Вам навстречу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Чести у pavell'a не было по определению. Ему явно не пришло в голову, что, открывая публичный форум о постороннем человеке, он тем самым автоматически берёт на себя некоторые нравственные обязательства: не вторгаться в личную жизнь Галковского, не мешать его профессиональной деятельности, защищать его от оскорблений со стороны недобросовестных участников комьюнити.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Па-А-азвольте! Какие такие «нравственные обязательства»? Одно да, – «не вторгаться в личную жизнь» - касается каждого, а не только Галковского (и в вашу личную жизнь никто и не вторгался). А в остальном…. Вас обсуждали как писателя, как публичную фигуру, о которой каждый имеет право иметь свое мнение. В том числе, и пресловутый &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Хамские бессодержательные выступления анонимов вычищались. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="utenok" &gt;&lt;a href="http://utenok.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://utenok.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;utenok&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; это было (и есть) комьюните людей, интересующихся творчеством Галковского, а вовсе не фанатов-оруженосцев дорогого Д.Е.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Социально мне обижаться тоже не было никакого резона. Молодой человек действовал не со зла, из лучших побуждений. Просто взялся не за своё дело и стал жертвой уголовников. Например &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, так с учетом того, что вы выше написали о Павле, это вы так еще не обиделись?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, то, насколько мне известно, это химик из Казани, теперь работает в Канаде. Вас сильно не любит  и всячески третирует (и не только вас, например, Крылова и Холмогорова, кажется, на меня косится), это да. Однако мне не известно, что он уголовник (видимо, с учетом Канады, преступник международного масштаба).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каждый имеет право нелюбить каждого. Мне кажется, что нелояльность людям у &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; от фатальной застенчивости. Я иногда думаю, что он это Вы и есть, если б стали химиком, а не писателем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ЧАСТЬ 2</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2136451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2136451#t2136451</url>
      <user name="Уходящий в вечность" username="ukhod" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15195433/3194553" height="94" width="100" />
      <date>2004-11-19 15:43:54</date>
      <text>Вы, Дмитрий Евгеньевич, каких-то теоретических интеллигентов все время рассматриваете. Когда таких много станет - жизнь, может, и улучшится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В реальности же есть клан, который сел на шею России и объявил себя "настоящей интеллигенцией". А есть люди, которые поставили перед собой задачу борьбы с ними. Пионер прямо пишет, что анонимен, потому что боится (и правильно боится). К чему тут ваши мудрствования, я не могу понять.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2136963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2136963#t2136963</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-11-19 15:47:51</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; мы все для него объекты, нас не жалко&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что эта сентенция справедлива в отношении не одного злосчастного &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Тогда я решил Холмогорова защитить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это бесспорно благородное побуждение – защита слабых! Однако, разве публичное выступление на тему, что где-то в глубинах ЖЖ некто 2,5 месяца назад грязно оскорбил жену Холмогорова (впрочем, оскорбления были взаимные), это не вмешательство в личную жизнь Холмогорова? Как этот благородный поступок соотносится с Кодексом Чести Интеллигента? Предчувствую, что хорошо соотносится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и зачем Вам защищать Холмогорова, когда вы о Холмогорове крайне низкого мнения. Благотворительность?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Разумеется, я создал и некий выгребной ресурс в интернете, посвящённый красочному описанию семейной жизни Холмогорова.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в это не верю, о чем не раз и заявлял. Кабы был уверен в обратном, у нас с Вами другой разговор бы пошел…. А этих дискуссий на корню бы не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Драмба не понимает реальной подоплёки действий интеллигентного человека, ему кажется что он действует специально, по приказу иностранных разведцентров, это провокация, капкан, диверсия.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, дураки какие - не верить Чести и чистоте намерений Интеллигентного человека! Как это можно позволить себе докатиться до ТАКОГО?!! Предел морального падения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Вы, как я понимаю, убеждённый националист. Хорошо. Представьте себе теперь такой ход мыслей: (…). Азбука, хорошо известная со времён Рима.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Азбука, да не вся. Кроме вредного разделения бывает и вредное объединение. Например, присоединить к русским чеченцев. Или китайцев, «Желтороссия». И т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перед русским образованным классом стоит насущная задача избавиться от интеллигенции. По крайне мере, определиться неприязненном в отношении к интеллигентам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; А какой комфорт у современной российской интеллигенции? Униженное, ограбленное сословие, "влачащее жалкое существование" даже в сравнении с интеллигенцией ВОСТОЧНОЙ Европы.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О да. Был впечатлен вашей солидарностью с несчастной еврейской интеллигенцией. Когда цепной пес гебни Крылов запрещает фридманам-векслельбергам-ходорковским писать книги, то на выручку к несчастным еврейским очкарикам из соображений сословной солидарности приходит русский Интеллигент Галковский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Может быть Вы, придавая такое большое значение этническим различиям, совершенно игнорируете различия социальные? Это очень грубая, а в условиях России просто самоубийственная ошибка. В России революция носила социальный, а не этнический характер.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, тем не менее, имела антирусскую идеологическую направленность (ставила целью уничтожение исторической русской государственности и русских как народа), социальная проблематика и сословия были лишь орудием. И благодарить за всё следует именно святую мученицу интеллигенцию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ЧАСТЬ 3</subject>
      <comments>
        <comment id="2143619" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2143619#t2143619</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2004-11-19 19:07:02</date>
          <text>&amp;gt;Перед русским образованным классом стоит насущная задача избавиться от интеллигенции&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С-с-супер!!! Пионер, Вы гений!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По настоящему в инете я встречал высказывание такого калибра лишь раз. Это было в телеконференции alt.binaries.pictures.military. Два американца обсуждают ввод нашего батальона в Косово, если не ошибаюсь в 99-м:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Kathyb wrote in message &amp;lt;929255954.337.20@news.remarQ.com&amp;gt;...&lt;br /&gt;&amp;gt; &amp;gt;Yea.... they let everyone else do all the hard work and they jump in to&lt;br /&gt;&amp;gt; take&lt;br /&gt;&amp;gt; &amp;gt;all the glory.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Yep yep, remember studying WWII did the same as they marched into Berlin&lt;br /&gt;&amp;gt; after the war was over. Buzz&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заметьте, люди пришли в военную конфу, то есть продвинутые по теме...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше высказывание тоже займет свое место, извините :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: ЧАСТЬ 3</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2136963&amp;style=mine#t2136963</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2137219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137219#t2137219</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-11-19 15:48:39</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Ну чем занимались в райотделе КГБ, сами подумайте? С утра коньяк, домино. На работе очковтирательство.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это у вас получилась злая пародия на ваши же тексты о стиле жизни Белых Людей, настоящих Джентльменов.&lt;br /&gt;И, кстати, довольно верно изображен образ жизни, о котором мечтает интеллигенция. Также напомню вам, что ЧК основали отнюдь не крестьяне, а как раз интеллигенты (прошу прощения за натуралистическую подробность, преимущественно как раз угнетенные евреи, пишущие стихи трогательные очкарики). И чем вам КГБ не заповедник Интеллигенции. Еврей Андропов стихи писал. Скажете, что Путин не интеллигент? Опять же Филипп Денисович Бобков лучший друг Гусинского и его Элитных Либеральных Интеллигентов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И чем Вам так ГБ не нравится?!.. Разве ГБ и интеллигенция враги. Это типичная разводка для интеллигентских масс. Вы поспрашивайте вашего приятеля содержателя интеллигентского цирка М.Гельмана, он прекрасно сотрудничает с Органами. Надо думать, что не только с российскими. Или вас только туземное ГБ напрягает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; И между прочим, Пионер, заметьте, что было бы, если гебню стали пинать хотя бы с одной десятой интенсивности полива многострадальной интеллигенции. Да ещё если бы этим занялись не драмбы, а настоящие публицисты-сатирики-фельетонисты. Хохот бы стоял над Москвой круглосуточный. А уж что касаемо фактов... Вот уж где "оборотни в погонах". Один 1991 год чего стоит.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так пинайте! Хоть посмеемся. Ни Крылов, ни я, мы никогда не пели хвалебных гимнов гебистам (скорее уж можно встретить примеры обратного). И где это и когда сатирики поливали «многострадальную интеллигенцию»? Неужели в «Аншлаге»?! Я его не смотрю, не в курсе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если уж доворачивать мысль до конца, то мерзость и бездарность советского ГБ во многом результат его интеллигентности. Потому и молчат орды сатириков – своих чуют, проявляют классовую солидарность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Но я к этому не призываю. Почему? …&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, ПОЧЕМУ???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рождественскую сказку о надеждах на нравственное перерождение гебни опустим (чего ж ей перерождаться, ежели её никто всерьез не критикует).&lt;br /&gt;И ведь не только вы не призываете к расправе с проклятой гебней. Все пламенные диссиденты – Мужественные Борцы с Тоталитаризмом, краса и гордость интеллигенции! - совершенно забыли о своем главном палаче Филиппе Денисове Бобкове. Даже и безжалостный критик советчины и гебизма Шендерович ничего не знал о том, куда подевался советский обер-палач интеллигенции. Видимо оттого, что это бравый генерал КГБ был у него за спиной – служил в «советниках» у самого Гусинского, хозяина рафинировано интеллигентного НТВ. Говорят, теперь товарищ генерал на пару с Гусинским отдыхает в Израиле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам не кажется, что в моих словах есть резон?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ЧАСТЬ 4</subject>
      <comments>
        <comment id="2137731" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137731#t2137731</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-11-19 16:20:18</date>
          <text>кстати да, "пинание" интеллигенции -- это уже явный загиб. пинали тех, кто против "советской власти" был. а ДМИТРИЙ СЕРГЕЕВИЧ ЛИХАЧЁВ -- ИКОНА и интеллигент тридцать третьего градуса, это без сомнений. или вот Алексий Второй (Ридигер) -- интеллигент потомственный, при советской власти не бедствовал, надо полагать. короче нет им числа...</text>
          <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137219&amp;style=mine#t2137219</parent>
        </comment>
        <comment id="2138243" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2138243#t2138243</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-19 16:35:40</date>
          <text>// Также напомню вам, что ЧК основали отнюдь не крестьяне, а как раз интеллигенты //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, вы путаете интеллигеницию и интеллидженс (сервис)</text>
          <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
          <comments>
            <comment id="2138755" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2138755#t2138755</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-11-19 16:50:31</date>
              <text>почему, дзержинский -- интеллигентнейший католик был. наверное и стихи писал или читал с удовольствием на детских утренниках.</text>
              <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
              <comments>
                <comment id="2139779" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139779#t2139779</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-19 17:41:15</date>
                  <text>В детстве убил из ружья собственную сестру, из гимназии выгнан, ломал срока на каторге. Гомосексуалист, наркоман. В жизни не мог связать двух слов. Советским кинематографом заретуширован до неузнаваемости, наложившим на него образ Менжинского. Тот действительно был образованным человеком. Входил в английскую разведгруппу, возглавляемую Стасовой, далее со всеми остановками.</text>
                  <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2142083" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2142083#t2142083</url>
                      <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                      <date>2004-11-19 18:32:55</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, в своё время было обещано разобрать критику Вашей статьи о памятнике Дзержинскому. Может сейчас до кучи сделаете?</text>
                      <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2145923" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2145923#t2145923</url>
                          <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                          <date>2004-11-19 22:19:28</date>
                          <text>это типа триз Альтшилера?</text>
                          <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2147203" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2147203#t2147203</url>
                              <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                              <date>2004-11-19 23:29:43</date>
                              <text>При создании ника имелся в виду он.</text>
                              <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2145923&amp;style=mine#t2145923</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2142083&amp;style=mine#t2142083</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139779&amp;style=mine#t2139779</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2144643" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2144643#t2144643</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-11-19 19:15:05</date>
                      <text>хм...  а мне рассказывали, что он дзержинский мореходку заканчивал или что-то вроде этого... хотя чего уж там, образ-то уж давно сложен. :) но подробности тоже интересно узнать. :)</text>
                      <subject>Re: ЧАСТЬ 4</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139779&amp;style=mine#t2139779</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2144899" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2144899#t2144899</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2004-11-19 19:28:31</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, про Пионера не очень интересно - лучше про Менжинского.</text>
                      <subject>Пожалуйста, расскажите про Менжинского</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2139779&amp;style=mine#t2139779</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2138755&amp;style=mine#t2138755</parent>
                </comment>
                <comment id="2143107" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2143107#t2143107</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-19 19:02:12</date>
                  <text>По наводке Пионера прочитал как-то про Петерса, зама Дзержинского и председателя Ревтрибунала. В &lt;a href="http://www.izvestia.ru/life/article39699" rel="nofollow"&gt;"Известиях" от 13.10.2003 &lt;/a&gt; написано буквально следующее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"3 января 1911 г. ... в лондонском Ист-Энде произошло событие, позже получившее название "осада в Хаунсдич". 750 полицейских окружили дом № 100 на Сидней-стрит. Вскоре лондонцы услышали звук ураганного огня. К дому начали стягиваться шотландские гвардейцы с пулеметами и артиллерией. Руководил боевыми действиями сам министр внутренних дел сэр Уинстон Черчилль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сотка" продержалась несколько часов и к вечеру была превращена в пылающие руины. Пожарные обнаружили в них два трупа - Фрица Думниека и Яна Вотеля (оба латыши). Черчилль отдал приказ начать массовые аресты среди латышских социал-демократов и анархистов - было объявлено, что они готовили ограбление ювелирного магазина, которое удалось предотвратить. Арестовали сотни человек, но для показательного процесса были отобраны четверо и среди них - двадцатипятилетний политэмигрант Ян Петерс (погибший Думниек приходился ему двоюродным братом). Следствие длилось почти полгода; доказательства вплоть до макета этого самого ювелирного магазина, под который якобы велся подкоп из дома № 100, были представлены с необыкновенной тщательностью - 655 страниц уголовного дела плюс показания самого министра. Но... суд ничего не смог доказать. Черчилль скрежетал зубами. К тому же его сильно изводила насмешками любимая кузина Клэр Шеридан, посещавшая все заседания суда. Сэр Уинстон, по ее мнению, на процессе выглядел достаточно жалко. Черчилль в конце концов не выдержал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ты, детка, примитивно влюбилась в одного из этих юных жеребцов! Что ж, пусть твой лохматый "Карл Моор" и не виновен на этот раз... значит, еще будет виновен. Таких, как он, и могила не исправит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Яна Петерса, Юрия Дубова, Петра Розена и Минну Гристис освободили." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой Петерс не интеллигент (в энциклопедии написано, что рабочий, из семьи батрака). В 1904 г. вступил в Латышскую социал-демократическую рабочую партию (ЛСДРП). После революции 1905-1907 гг. --- эмигрант, жил в Лондоне. После вышеописанного знакомства с У.Черчиллем и его кузиной Клэр Шеридан в 1911 женится на подруге Клэр, дочери банкира Мэй Фриман. 1 мая 1917 он ещё в Лондоне, а 6-го -- уже в Мурманске. В октябрьские дни 1917-го - член Петроградского ВРК. После Октябрьской революции - член коллегии и заместитель председателя ВЧК, председатель Революционного трибунала. ... Участвовал в раскрытии заговора Локкарта (удивительное дело, надо сказать), Рейли и др.; один из руководителей ликвидации левоэсеровского мятежа 1918; вёл следствие по делу покушавшейся на Ленина Фанни Каплан [нет ли связи между этим делом и "заговором Локкарта"?]. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1937 году его забрали. Второй (советской) жене ничего не сообщили --- но в 1941 г. она узнала в английском посольстве, что её муж "жив и продолжает работать"... Потом дали справку, что погиб в 1942... В справочниках пишут, что расстрелян в 1938... Загадка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще в указанной статье из "Известий" много интересного, если читать внимательно. Копия этой статьи хранится &lt;a href="http://www.fsb.ru/history/autors/syanova.html" rel="nofollow"&gt; здесь,&lt;/a&gt; что  подтверждает достоверность приведенной там информации.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Это всё придумал Черчилль в 18 году</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2138755&amp;style=mine#t2138755</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2138243&amp;style=mine#t2138243</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137219&amp;style=mine#t2137219</parent>
        </comment>
        <comment id="2151299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2151299#t2151299</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-20 08:35:48</date>
          <text>//И чем вам КГБ не заповедник Интеллигенции. Еврей Андропов стихи писал. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Константин Крылов, называющий себя русским националистом (!), в &lt;a href="http://specnaz.ru/article/?525" rel="nofollow"&gt;"Спецназе" №7 за 2004 г. &lt;/a&gt; написал об Андропове буквально следующее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И тем не менее, в этом спокойном году Андропов подписал приказ о создании «Альфы».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Время показало, до какой степени он был прав. .... Как и все хорошие вещи, «Альфа» создавалась людьми, превыше всего ставящими свою честь и долг перед Отечеством."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том же номере газеты, где Крылов --- главный редактор, есть и более восторженные отзывы об известном русофобе:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://specnaz.ru/article/?541" rel="nofollow"&gt; ЖИЗНЬ, ОТДАННАЯ СЛУЖЕНИЮ ОТЕЧЕСТВУ  &lt;br /&gt;К 90-ЛЕТИЮ СО ДНЯ РОЖДЕНИЯ Ю.В. АНДРОПОВА &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>А вот Крылов другого мнения</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2137219&amp;style=mine#t2137219</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2138499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2138499#t2138499</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-11-19 16:48:18</date>
      <text>Кажется, Пионер сдал партию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Модератор ему -&lt;br /&gt;//Но мне кажется, что после некоторого момента Вы прошли "точку возврата" и Ваши записи в ЖЖ стали для Вас чем-то серьёзным. Уважайте себя. Не только как русского, но и как русского журналиста.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Пионер в ответ немного поопрадывался, не стал даже (уже... вот это да!) писать про- "отребье" и пр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чуть-чуть подумал и .......&lt;br /&gt;воззвал к честности и добру (во как!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Интеллектуальный диалог предусматривает известную меру интеллектуальной искренности и честности.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Моя сказка добрая, написана с любовью.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и дал дефиницию-&lt;br /&gt;//Мы же говорим, что Интеллигенция специфическая, социально весьма вредная, часть образованного класса.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и пусть - образованный класс - по мнению Пионера - хорошо, но внутри что-то плохое... Значит, все-таки образованный класс - есть? И это =- хорошо? Например, русский журналист Пионер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если так дело пойдет, то можно уже и без "отребья" разговаривать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В предыдуще ветке, кстати, ДЕГ упомянул про бедного Крылова - "нет никакого братства у такого "спецназа"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот это - страшная истина, страшная судьба... Не дай Бог.&lt;br /&gt;И еще  хуже - желторотых юнцов - пропагандируют вымышленным "спец-братством", а за этим стоит непрофессионализм и смерти в Чечне и т.д. Подлость.&lt;br /&gt;Как некий эр200, который кого-то довел до самоубийства.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Отрадно видеть, что Пионер это не защищает, что он все-го лишь открещивается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2145411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2145411#t2145411</url>
      <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
      <date>2004-11-19 19:54:00</date>
      <text>Весь ваш спор можно свести к простой мысли (кстати, короткой). Потребность осознавать себя интеллигентным испытывает человек, который 1) (необходимое условие) понимает разницу между низостью и высоким и 2) (достаточное условие) имеет потребность оправдываться, что он "не такой низкий, как другие". Поэтому среди интеллигентов так много людей действительно низких. Низких настолько, что они озабочены собственной низостью большую часть своей жизни.&lt;br /&gt;----&lt;br /&gt;Проблема не в объекте, а в субъекте.</text>
      <subject>Интеллигентность - это от сознания низости, особенно п</subject>
      <comments>
        <comment id="2146179" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2146179#t2146179</url>
          <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
          <date>2004-11-19 22:24:51</date>
          <text>рабы рабов Божих :)</text>
          <subject>Re: Интеллигентность - это от сознания низости, особенно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2145411&amp;style=mine#t2145411</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2146435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2146435#t2146435</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2004-11-19 22:49:42</date>
      <text>Предлагаю следующую типологию:&lt;br /&gt;Интеллигенты - люди, для которых приоритетна этика.&lt;br /&gt;Интеллектуалы - люди, для которых приоритетна логика.&lt;br /&gt;Аристократы - люди, для которых приоритетна эстетика.</text>
      <subject>Давайте разберёмся.</subject>
      <comments>
        <comment id="2150019" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2150019#t2150019</url>
          <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
          <date>2004-11-20 08:22:47</date>
          <text>Э, ну тогда я аристократ...&lt;br /&gt;Только какой я аристократ? Тьфу, сопля собачья, а не аристократ...</text>
          <subject>Re: Давайте разберёмся.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2146435&amp;style=mine#t2146435</parent>
        </comment>
        <comment id="2152323" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2152323#t2152323</url>
          <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
          <date>2004-11-20 10:32:47</date>
          <text>Приоритетно по отношению к чему?&lt;br /&gt;Вот табличка (нужное подчеркнуть):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+Этика       как цель      как средство     как утешение&lt;br /&gt;+Эстетика    как цель      как средство     как утешение&lt;br /&gt;+Логика      как цель      как средство     как утешение&lt;br /&gt;Добавлю еще приоритетов:&lt;br /&gt;+Развитие         как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;+Качество жизни   как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;+Справедливость   как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;+Власть           как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;+Известность      как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;+Партиотизм       как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;+Любовь           как цель   как средство  как утешение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если мы возьмем горстку питерских интеллигентов, мы не найдем ни одного похожего друг на друга.</text>
          <subject>Re: Давайте разберёмся.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2146435&amp;style=mine#t2146435</parent>
        </comment>
        <comment id="2163075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2163075#t2163075</url>
          <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
          <date>2004-11-20 19:31:19</date>
          <text>&amp;gt; Аристократы - люди, для которых приоритетна эстетика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это пидары, а не аристократы&lt;br /&gt;для аристократа приоритет - честь</text>
          <subject>Re: Давайте разберёмся.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2146435&amp;style=mine#t2146435</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2148227" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2148227#t2148227</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2004-11-20 03:48:31</date>
      <text>По памяти, наверно неточно:&lt;br /&gt;"Интеллигенция - люди, с восторгом воспринимающие любой факт, слух,&lt;br /&gt;или чистый вздор, способствующий подрыву монархии и церковной&lt;br /&gt;власти, и полностью безразличные ко всем остальным делам государства."&lt;br /&gt;С.Ю. Витте</text>
      <subject>Кто же они такие ...</subject>
      <comments>
        <comment id="2153859" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2153859#t2153859</url>
          <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-20 11:34:04</date>
          <text>5 баллов! именно против такой "интеллигенции" и борется Пионер</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2148227&amp;style=mine#t2148227</parent>
        </comment>
        <comment id="2163331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2163331#t2163331</url>
          <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
          <date>2004-11-20 19:32:13</date>
          <text>гениально! :)</text>
          <subject>Re: Кто же они такие ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2148227&amp;style=mine#t2148227</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2231171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2231171#t2231171</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2004-11-22 21:30:22</date>
      <text>Вы - аристократ духа.</text>
      <comments>
        <comment id="2231427" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2231427#t2231427</url>
          <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
          <date>2004-11-22 21:35:31</date>
          <text>Это я Удоду ответил. Хотя Д.Е.Г. - тоже аристократ духа.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=2231171&amp;style=mine#t2231171</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="60026243" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40067.html?thread=60026243#t60026243</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116848132/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2013-03-09 19:31:50</date>
      <text>«Вот Вы написали про меня и Гельмана, а НА КАКОМ ОСНОВАНИИ? Вы, что, свечу держали?»&lt;br /&gt;Хорошо было бы, если бы Вы спросили себя об этом, когда в прошлой записи обвиняли людей в сотрудичестве с КГБ.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>