<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-05-16 07:22:00</date>
    <text>По просьбам трудящихся переношу дискуссию из №97 в отдельную ветку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что же, продолжим. Сначала некоторая информация для закрепления пройденного материала, а затем попробуем впервые за всю жизнь прочитать инфу без очёчков. Очёчки Дмитрий Евгеньевич поломал, будем учиться пользоваться глазками в естественном виде. Без занавесочек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большевики в 1918 году разорвали официальные отношения сначала с Антантой и нейтралами, а затем со странами Германского блока. Около года русские кувыркались в собственном соку, в стране была резня, точнее страны в дипломатическом смысле не было. Была территория, охваченная гражданской войной между несколькими группировками. Каждой из группировок соперничающие Державы оказывали финансовую и военную помощь, частью в надежде на будущие дивиденты, частью для поддержания максимальной анархии. Наконец к осени 19-го ситуация стала проясняться. Ленин доказал, что власть он удержать может, пускай при помощи террора и безудержной демагогии, и объяснил, что за поддержку он готов дать гораздо больше конкурентов. Собственно - всё.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;25 ноября 1919 года в Копенгагене начались советско-английские переговоры, благополучно сорванные французами. Дальше контакты поддерживались через Швецию, заключались мирные договоры с выделившимися из состава России мелкими государствами. Первый договор был подписан 2 января 1920 года с английской марионеткой Эстонией. Переговоры с Эстонией начались ещё в сентябре 1919, велись главой Лондонской секции РСДРП Литвиновым и Красиным. Полуофициальным советским послом в Англии стал Красин (в 1920). Ключевая роль Красина видна хотя бы из того факта, что он занимал пост министра внешней торговли, оставаясь одновременно послом в Лондоне. В марте 1921 года с Англией был заключён торговый договор. Первый договор с великой державой означал начало признания большевиков де факто. Вскоре торговый договор был заключён с Германией. В конце 1921 года - с Италией. Прочие великие державы занимали резко антисоветскую позицию. Кроме того, де юре признавать Совдепию не спешили. Из великих на это пошла только поверженная и ограбленная Германия - страна-изгой (апрель 1922). К концу 1923 года отношения можно было заключить с другими странами, но все ждали смерти Ленина. Фигура была одиозная, никто не хотел марать рук. Наконец в январе 1924 Ленин благополучно умер. Буквально через неделю Англия признала СССР. Далее последовал Муссолини и остальные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советское торг&amp;полпредство в Лондоне длительное время возглавлял профессиональный шпион, убийца, диверсант и фальшивомонетчик Красин. Красин был особо доверенным лицом Ленина, во время первой русской революции вместе с Богдановым входил в тройку, тайно руководившую большевистской фракцией. Богданов тоже был личностью колоритной: модернистский философ, талантливый писатель-фантаст и садист, он имел мало отношения к марксизму. Немарксизм это отличительная черта всех коренных "ленинцев". Марксистами (причём, в упёртой, каутскианской форме) были меньшевики и плехановцы. "Люди Ленина" это ницшеанствующие декаденты: писатели, кокотки, морфинисты, килеры. Вся эта шатия Ленина ненавидела, что неудивительно. Трудно представить себе нераспропагандированного человека, с симпатией относящегося к лысому идиоту. Но какая-то невидимая рука заставляла их подчинятся некрасивому, невзрачному и небогатому человечку. Подчинялся и Красин, не ставивший Ленина ни во что. С Лениным (как и все, кто имел счастье близко общаться с самым человечным человеком), он поссорился, но когда через много лет, в 1917 году тот предложил ему войти в руководство партии на особых условиях - согласился. Почему-то Ленин, не имея погон, всегда делел предложения, от которых нельзя отказаться. Люди шипели, за глаза ругались по матери, но приказания человека без погон выполняли. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Да, чуть не забыл. Отличительной особенностью ленинистов было крайнее англофильство. Например одной из идей фикс Богданова было уничтожение всех языков земли и замена их английским. Ещё до революции он напирал на важность изучения английского языка сознательными пролетариями ("эпенсел", "этейбел"). Вот такие "немецкие шпионы". А "француженка" Инесса Арманд была англиканского вероисповедания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В просоветской позиции Англии нет ничего особенного. Стояла же на таких позициях Германия. Странно другое. Советские историки 70 лет лезут вон из кожи, чтобы доказать обратное. Хотя казалось бы, чего стесняться - страна демократическая, культурная. Чай, не фашисты. Нет, вопли, крики, страшилки про организованный Англией "поход 14 государств против молодой советской республики", смакование краткосрочного разрыва дипотношений из-за "письма Зиновьева", превращение "речи в Фултоне" в краеугольный камень холодной войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти вопли скрывают реальную подоплёку советско-английских отношений. Думаю, предыдущий пост был большим откровением для ЖЖ-истов (что видно и по репликам). Ведь внимание в советских СМИ как правило уделялось США, Франции, ФРГ. Отношения с Англией - это какие-то бессмысленные пятна, не складывающиеся в осмысленный узор и запоминающиеся скорее как курьёзы, вроде покупки Тетчер консервов для кошки в советском универсаме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же к советско-английским отношениям приглядеться, то можно увидеть некоторые удивительные, оксюморонные особенности. Например Гарольд Вильсон, дважды премьер-министр Великобритании. Экономист из Оксфорда, типичный джентельмен с трубкой. Ну что у него общего с "Лёней" Брежневым, чавкающей тортиллой, персонажем бесчисленных анекдотов. Оказывается трогательно дружили. Кроме официальных контактов, пенсионер Вильсон например приехал навестить друга в 1980 году. Хотя у пенсионера был и официальный статус: президент общества шотландско-советской дружбы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или право первой ночи. Каждый новый лидер СССР/РФ начинает свою внешнеполитическую деятельность с двусторонней встречи с английским премьер-министром. Он должен лечь под англичанина: в ошейнике, повернувшись на спинку и поджав лапки. А англичанин должен во всей порносадистской амуниции наступить ему сапогом на горло и повысить градус. Иногда встречи происходят незаметно, иногда демонстративно вывешивается свадебная простынь с красным пятном, но сам акт дефлорации происходит всегда.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О встрече с Хрущёвым я уже сказал. (Между прочим, никто не заметил. что в 1955 он встречался с Аденауэром в Москве, но это не была равноценная встреча - Аденауэр был главой непризнанного СССР государства и приполз на коленях заключать мирный договор.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Встречу с Горбачёвым народ помнит. Ещё в декабре 1984 года (хорошая дата), при подставном овоще Черненко, совершил Михаил Сергеевич громкий визит в Лондон. Тетчер сказала: "Господин Горбачёв человек, с которым можно иметь дело". (Так-то оно так. Беда только в том, что с англичанами никаких дел иметь нельзя, шарахаются от них культурные страны, как чёрт от ладана. Последней шарахнулась Япония в 1918 году, и, не смотря на атомные бомбардировки, процветает. Успела.) Народ гадал: "Господи, но почему Тетчер!" Вроде с Францией были отношения ничего. С Германией. И вдруг "железная леди". Не иначе - любовь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Любовь. А у Вильсона - с Брежневым. Вот уж Леонид Ильич нацеловался, куда там жилистый пролетарий Хонекер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, до Лондона, в мае 1983, у Горбачёва был предварительный заплыв в Канаду. Послал его туда Юрий Владимирович изучить сельское хозяйство. Заодно Горбачёв и с тамошним послом сблизился. Яковлевым.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Когда под англичан успел лечь сам Андропов говорить не буду. Догадайтесь. "Шерше" и найдёте.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее Борис Николаевич. Только сделал все беловежские дела и вприпрыжку в Лондон - в январе 1992. Приехал вовремя, не проспал. Нарядили в новый костюм, причесали. С напитками жёсткий режим: 200 грамм в сутки с хорошей закуской. Дело особое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и наконец (голос Левитана) Президент Российской Федерации Владимир Владимирович Путин... В феврале 2000 ещё на должности ИО удостоился приезда Блэра. А уж после выборов. Как тушканчик поскакал в столицу метрополии. За две недели до инагурации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, мальчики и девочки. Теперь мы с вами уже взрослые, давайте прочитаем какой-нибудь текст.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;17 апреля 2000 года. Прямой эфир радиостанции "Эхо Москвы". Действующие лица:&lt;br /&gt;Маркус Уорен, журналист газеты «Дейли телеграф», Михаил Бергер, главный редактор газеты «Сегодня», Сергей Корзун - ведущий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один из троицы имеет информацию, второй догадывается, третий - карточный болван. (Кто есть ху, расставьте сами.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ничего комментировать не буду, только приведу отрывки:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;С.КОРЗУН: Что было для вас главным на прошлой неделе? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Я назову одно событие. Не потому, что я патриот своей страны, просто я считаю визит Путина в Англию знаковым, прорывным между водворением Путина в качестве уже избранного президента… Я считаю, что это важное событие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: По-моему, это некоторый прорыв на бис, потому что настоящий прорыв - приезд Блэра в Санкт-Петербург - был еще более политически рискованный и смелый шаг, который действительно оставил позади отношения России со многими другими западным странами. Так что это закрепление плацдарма, на который прорвались Блэр и Путин, я с этим согласен. Хотя у меня другая иерархия событий...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: Особыми ли были отношения господина Путина и господина Блэра, на ваш взгляд? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: По всей вероятности, так и будет дальше. У меня есть собственная теория на этот счет, я не владею информацией, просто предполагаю, что в Англию пригласили Путина потому, что Франция, Германия, Штаты его бы не приняли сейчас. И вполне возможно, что западные лидеры посоветовались и решили, кто пригласит Путина, потому что все-таки нужно с ним найти какой-то общий язык. Но если учесть настроения в Германии и во Франции по чеченской теме, я думаю, что невозможно Шираку его пригласить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: Великобритания более толерантна к конфликту в Чечне?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Может быть, да, но не из-за Ольстера. Есть такая версия, что из-за Ольстера мы понимаем всю сложность ситуации. Я думаю, что исторически так сложилось, что в Англии вопросы внешней политики, кроме вопросов, связанных с Европой и с Европейским Союзом, не вызывают больших конфликтов внутри страны и между партиями. И Чечня - еще один пример этого... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: Михаил, тот же вопрос к Вам: особые отношения с Тони Блэром? Ведь отметиться можно было и в Германии, и в Австрии. И знание языка здорово помогло бы и сработало на имидж нового, открытого миру президента. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: Когда человек достигает определенного уровня, уже не важно, знает ли он язык или говорит с помощью переводчика. Это абсолютно непринципиально. Но совершенно очевидно, что контакт с Блэром находится на совершенно ином уровне, чем контакт со Шредером и Шираком. У меня была версия - и Маркус ее подтверждает, - что у Блэра, кроме всего прочего, есть еще и поручение от партии акул империализма. Видимо, Блеру по каким-то причинам удобнее, чем Шредеру или Шираку, поддерживать контакты с Путиным. Речь даже не о том, что Англия занимает несколько особую позицию по ряду общеевропейских вопросов. Близость из-за возраста, некая внутренняя левизна, очень условно, нежесткий консерватизм и Блэра, и Путина, еще какие-то неуловимые точки - как бы резьба совпадает, - которые привели к общему представлению о том, что Блэр на данном этапе, вероятно, наиболее удачный переговорщик от лица ведущих западных держав. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: По сути, что нужно Блэру от Путина, что нужно Путину от Блэра? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Я думаю, что Путину нужен прорыв, а Блеру, может быть, не нужно ничего особенного от Путина. Но я все-таки продолжу свою мысль: мне кажется, что Англия заинтересована в том, чтобы доказать «старшему брату» Вашингтону, что мы все-таки нужны на международной арене, чтобы указать на стоимость Англии уже не как сверхдержавы, но как постоянно члена Совета Безопасности ООН, как очень опытного игрока. И я думаю, что это тоже играет роль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: Мне кажется, более очевидно, зачем это нужно Путину. Потому что никакие договоренности, важные соглашения, протоколы и еще какие-то бумаги, подписанные главами государств, не производят столь сильного впечатления на публику, на избирателей, на народ, как умение налаживать личные контакты. Я думаю, что политическая карьера Горбачева началась с того, что все увидели, что человек способен налаживать личные контакты с лидерами других государств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: С Маргарет Тетчер…. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: Да, конечно. И далее - везде. С Бушем и с Рейганом он начинал… В общем, все видели, что это не просто встреча двух больших начальников строго по нотам протокола, но это еще и часть личных отношений, и это сильно влияет. Это то, что может оценить простой наблюдатель. Ельцин в этом сильно преуспел, и я думаю, что Путину очень важно было продемонстрировать свое умение налаживать личные отношения, которые дают большое преимущество в решении политических вопросов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: В последнем выпуске новостей - ни одного выпуска о встрече Путина с Блэром &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: На самом деле, сегодня всю первую половину дня все телевизионные каналы сообщали о встречах Путина, его заявлениях, то есть его было достаточно много… Может быть, к вечеру кризис жанра наступил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: А может быть, не было ничего вечного или прорывного, что обсуждалось бы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Я думаю, потом будут кадры с королевой и мы все будем смотреть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: Я знаю причину: госпожа Путина не поехала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Думаю, что в Англии это есть, кстати. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: Да, на самом деле было большой неожиданностью для нас то обстоятельство, что супруга избранного президента вдруг отказалась... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: Можно о Путине делать какие-то выводы по его интервью, которые появились, по его книге и по некоторым его действиям. Но дело в другом. Общественное мнение и восприятие - вещь чрезвычайно инерционная. Если о Путине говорили полгода назад, что он черный ящик, я думаю, еще полгода как минимум будут говорить, хотя все про него будет известно...  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Не черный ящик, но очень интересная загадка до сих пор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С.КОРЗУН: В чем именно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.УОРЕН: Потому что мы не понимаем, чем он руководствуется…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.БЕРГЕР: Его базовые доктрины неизвестны, его мировоззренческие принципы не вполне ясны. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего же, человек себя в конце концов раскрыл. Хочет:&lt;br /&gt;а). Достичь ВВП уровня 40-летней давности;&lt;br /&gt;б). Уйти в отставку в 2008 году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело хорошее. Чертополох не Чертополох, а медаль эффективности получить можно. За Украину.</text>
    <subject>98. НА РЕЗЬБЕ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1070139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070139#t1070139</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-05-16 04:05:06</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, мне давно бросилось в глаза не то чтобы противоречие, но некоторое несоответствие. Я имею в виду официальное объявление холодной войны, ассоцирующееся у всех с речью Черчилля в Фултоне, если я, грешным делом, чего не перепутал. Я не понимаю вот чего: англичанам же было выгодно изобразить это от имени американцев или канадцев. Зачем они сами высветились?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1075771" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075771#t1075771</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 11:18:21</date>
          <text>А почему в Фултоне, а почему речь не официального лица, а оппозиционного лидера. А почему в Америке в результате "охоты за ведьмами" из страны стали вышибать англичан. С позором выгнали Чаплина. Нашли "сталиниста".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1094459" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1094459#t1094459</url>
              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6296336/1204758" height="92" width="100" />
              <date>2004-05-19 09:31:02</date>
              <text>Т.е Вы утверждаете, что Ч.С.Чаплина с "позором выгнали" как британского поданного и агента МИ-6 (по фактам замечу, что американские власти в лице Службы Иммиграции и Натурализации,  по договору с Хувером, тихо отменили ему въездную визу, когда он отправился с семьёй в Европу и дали ему знать, что для того, чтобы въехать обратно ему придётся доказывать свою лояльность чиновникам Службы)? Досье ФБР на Чаплина рассекречено и опубликовано, так что история эта о чаплинских "левых политических взглядах" и их последствиям, специалистами по Чаплину здесь изучена достаточно хорошо.  &lt;br /&gt;P.S. Товарищ Сталин, бывший,кстати, большим его поклонником, приглашал переехать в СССР, давал киностудию, дом и дачу в придачу.</text>
              <comments>
                <comment id="1094715" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1094715#t1094715</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-19 10:20:18</date>
                  <text>Сэр Чарльз Спенсер Чаплин предпочёл остаться со своей королевой. Кстати рыцарское звание ему хотели дать сразу после вышибания из Америки, но американцы встали на уши и затормозили процесс на десятилетия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется буквально "вышибают" из страны только незаконных иммигрантов-чернорабочих. Людей такого уровня, как Чаплин, препровождают за зраницу с максимальным политесом. Но эффект получается ещё более громкий: с вещами на выход попросили звезду Голливуда, одного из отцов-основателей американской киноиндустрии, человека вхожего в аристократические салоны всего мира. Причина? Якобы "неуплата налогов" (ха-ха!), или туманные и невразумительные "взгляды". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо человек ДОСТАЛ.</text>
                  <comments>
                    <comment id="1096251" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1096251#t1096251</url>
                      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6108285/1204758" height="100" width="74" />
                      <date>2004-05-19 08:35:37</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, как мне кажется, не совсем детально себе представляете как даются "рыцарские звания". Чаплинское "рыцарское досье" рассекретили, я себе купил копию (посколько интересуюсь историей немого кинематографа) на сайте &lt;a href='http://www.documentsonline.pro.gov.uk' rel='nofollow'&gt;http://www.documentsonline.pro.gov.u&lt;wbr /&gt;k&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Откуда у Вас такие сведения, что "американцы встали на уши и затормозили процесс на десятилетия"? "Вашингтон" "высказал неодобрение", когда Форин Офис прощупал почву в 1956-ом, по представлению его имени в списке кандидатов, куда его выдвинули друзья-кинематографисты. Кстати выяснялось и мнение швейцарцев где Чаплин поселился. Потом уже же были две попытки его выдвинуть, но в список он не попал, так как англичане дули на воду, даже в мыслях не желая обидеть "Вашингтон" и навлечь его высокий гнев на наградную систему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается обвинений, то они были в трёх категориях:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Членство в компартии (что Чаплин всегда отрицал) и поддержка организаций левацкого и просто коммунистического толка (что есть факт). Для Комитета по расследованию анти-Американской деятельности - Чаплин был, как сейчас говорят россиянские полит-пацаны "знаковой фигурой". Кстати, Вам наверняка хорошо известно, что под этот поезд тогда попали многие деятели Голливуда, большинство из которых не были британскими подданными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Налоги, по поводу которых Ваш скепсис я могу понять, но вряд ли разделить. Отвлечёмся от этого пункта, посколько точных данных у меня нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Но, пожалуй самое важное: "аморальное поведение" - два брака с 16-летними, громкие судебные процессы по поводу отцовства и развода ( у него были очень серьёзные проблемы с Департаментом Юстиции ещё в 30-х и начале 40-х). Посадить его хотели очень влиятельные люди, среди которых он нажил себе личных врагов (тот же Хувер).&lt;br /&gt;Изучение же его ФБРовского досье ничего фактического о возможных связях с британской разведкой не дало. Его считали советским агентом влияния, но не смогли даже выяснить был ли он членом компартии.</text>
                      <comments>
                        <comment id="1104443" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1104443#t1104443</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-25 12:01:28</date>
                          <text>Знаете, что напоминает Ваш способ аргументации? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам говорят: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Иванов, скотина, пришёл без приглашения на свадьбу, напился, обкакался, заблевал свадебное платье. У невесты нервный срыв, подала на развод. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы отвечаете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, Иванов был двоюродным братом жениха, заглянуть на свадьбу имел достаточно оснований. Это доказывает и тот факт, что его не вывели из ресторана под белы рученьки, а усадили за стол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых,  свадьба это праздник, на свадьбу для того и приходят, чтобы выпить и оттянуться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-третьих, хотел бы я на Вас посмотреть, если бы Вы приняли водку, шампанское, пиво, а потом ещё усугубили портвейном. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец, в-четвёртых, реакция невесты явно ненормальная, доказывающая, что решение о браке у 18-летней девушки было скоропалительное, непродуманное. Может оно всё и к лучшему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрашивается, на каком основании Вы назвали Иванова скотиной? Я считаю, что это воспитанный, деликатный человек, а если он до сих пор не извинился, то это именно от излишней застенчивости и деликатности. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="1126203" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1126203#t1126203</url>
                              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6108285/1204758" height="100" width="74" />
                              <date>2004-05-26 05:21:22</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за остроумный комментарий. Я не предлагал Вашему вниманию аргументы. Лишь факты, которые не совсем совмещаемы с Вашей гипотезой о том, что Ч.С.Чаплин был сотрудником МИ-6. Видите ли его жизнь изучена специалистами достаточно детально для того, чтобы со скепсисом относиться к подобному предположению. Я напишу более подробный ответ если Вам будет интересно.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1104443&amp;style=mine#t1104443</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1096251&amp;style=mine#t1096251</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1094715&amp;style=mine#t1094715</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1094459&amp;style=mine#t1094459</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075771&amp;style=mine#t1075771</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070139&amp;style=mine#t1070139</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1070395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070395#t1070395</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2004-05-16 04:47:51</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Ваши книги в Питере продаются?</text>
      <comments>
        <comment id="1076027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076027#t1076027</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 11:19:16</date>
          <text>Кажется, да. </text>
          <comments>
            <comment id="1086011" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1086011#t1086011</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2004-05-18 08:50:26</date>
              <text>"Пропаганда" продается, даже в Доме Книги было, а с остальным сложнее, придется поискать... В СПбГУ поспрашивать, может даже на "Крупу" съездить...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076027&amp;style=mine#t1076027</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070395&amp;style=mine#t1070395</parent>
        </comment>
        <comment id="1076539" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076539#t1076539</url>
          <user name="yursky" username="yursky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15128468/1893520" height="71" width="57" />
          <date>2004-05-17 11:42:58</date>
          <text>Лучше через Интернет заказывать. Очень давно БТ продавался в магазине "Летний Сад".Там же лежала "Уткореч". Кое-что видел на "крупе". Но вообще все это очень фрагментарно, так что лучше через инет.</text>
          <comments>
            <comment id="1077563" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1077563#t1077563</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2004-05-17 01:00:20</date>
              <text>На Крупе нет, был там вчера, не видел. Чтож, наверное, закажу чере интернет. Спасибо за консультацию.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076539&amp;style=mine#t1076539</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070395&amp;style=mine#t1070395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1070651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070651#t1070651</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-05-16 05:35:34</date>
      <text>&lt;i&gt;Аденауэр был главой непризнанного СССР государства и приполз на коленях заключать мирный договор.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие же мотивы у него были? Только возврат военнопленных и всё?</text>
      <comments>
        <comment id="1076283" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076283#t1076283</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 11:22:25</date>
          <text>По сценарию Германии полагалось облизать все пепельницы. Сначала Бизония, затем Тризония, потом разрешили называться подлецами-немцами. Визит Аденауэра - это установление дипломатических отношений с постоянным членом руководства ООН, т.е. реальное повышение международного статуса. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070651&amp;style=mine#t1070651</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1070907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070907#t1070907</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-16 06:27:22</date>
      <text>особенно в контексте следующего: "Один из троицы имеет информацию, второй догадывается, третий - карточный болван". &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/25329.html?thread=1068017#t1068017" rel="nofollow"&gt;Мой последний вопрос&lt;/a&gt; именно об этом - кто знает и не является ли эта политика  абсолютно саморазрушительной и антинародной, in the long run? Я процитирую, что бы по ссылке не ходить:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кажется маловероятным, чтобы в демократическом Объеденённом Королевстве вполне цивилизированная общественность проголосовала за вышеописанную стратегию (я намеренно проговариваю самые наивные представления о демократическом обществе, чтобы сразу не скользить в болото Иллюминатов, Сиамских Мудрецов и т.д.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это значит, что всех, непосредственно посвященных в дело, можно поместить в один автобус (не занимая второго яруса). Ну и плюс Элтон Джон, его в рыцари произвели - должны были все рассказать (пркруст, это Вам).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая же степень отчуждения и противоречия должна быть между "нуждами простого трудового народа" (среди которых генералы, ученые, индустриалисты) и махинациями пассажиров автобуса?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другими словами, возьмём начальника конструкторского бюро или директора большой больницы -- обычные интеллигентские представления о людях, "на которых земля держится". Они голосуют за превращение двух континентов в радиоактивную пустыню (или против), ради сохранения собственного благосотояния. Я думаю, большинство предпочтет отказаться от второго "Рэнджровера". Почему же потомственный педераст в замке голосует за "конец света"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю, в несколько другом виде "мы это проходили", но у меня все равно ускользает некий момент психологической достоверности. У меня не получается свести все осколки в цельную... ну, скажем, мировоззренческую парадигму, извините за выражение.</text>
      <subject>Самое время вернуться к моему вопросу,</subject>
      <comments>
        <comment id="1081403" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1081403#t1081403</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 07:10:38</date>
          <text>Видите ли, каждый человек является обладателем удивительного по сложности и совершенству компьютера. Различия в этом пункте у людей большие, очень большие, но людей без компьютеров вообще не бывает, а у значительной части особей компьютеры ОЧЕНЬ хорошие. Плюс, благодаря устной речи и письму, все гуманоидные компьютеры объединены в сети.  Поэтому, в материальной области, да, прогресс удивительный. Сто лет назад всё человечество сидело на горшке, а двести лет назад ездило на животных. Но в смысле интеллектуальной культуры, так сказать "естественного программирования" и в 18, в 17, и в 16 веке люди входили в тонкости. В культурных странах дипломатия, пропаганда, многие области искусства, были развиты ДО ПРЕДЕЛА. Человек того времени соображал не хуже нас с вами. Да, жил по 45 лет, болел животом, имел гнилые зубы. Но процессор у него стоял точно такой же, как у нас. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И уже в 16 веке дипломатия была искусством избранных. Что происходит реально, понимало очень небольше число людей, причём это понимание было невозможно актуализировать. Ну сколько людей разбирается в современной ядерной физике? Даже в самых развитых странах это заведомо менее 1% населения. А казалось бы именно "простые люди" прежде всего живут в физическом мире и должны были бы хорошо знать физические законы. То же касается и политики. Вроде бы "человек животное политическое", а реально это знание эзотерическое. НЕИЗБЕЖНО эзотерическое. Дело только в том, что профанация может быть "здоровой", а может быть "злонамеренной". Картина политической жизни в РФ "злонамеренная". В Англии - "естественная". Но это в любом случае миф. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть больше "половины автобуса" и не может быть. Другое дело, что когда "один правит - все блюют", то пассажиры государственного корабля начинают задавать вопросы, и задавать справедливо. В Англии это никому не нужно. Никто и не суётся. Они даже в историю первой и второй мировой войны не суются: "выиграли и ладно".  </text>
          <subject>Re: Самое время вернуться к моему вопросу,</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1070907&amp;style=mine#t1070907</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1071163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071163#t1071163</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-16 07:41:59</date>
      <text>Это, видно, что-то в воздухе: вчера, как сговорившись, показывали весь вечер английские фильмы, один с Муром, другой с Хопкинсом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начинка совершенно идентичная -- военные водолазы-женоненавистники без колебания режут bad guys роняя снисходительные bon mots. Все это украшено постоянными вливаниями виски, шотландскими замками и классовой ненавистью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё снимали англичане, то есть "о себе с любовью". Не знаешь, что и сказать.</text>
      <subject>как обычно, posterior scriptum</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1071419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071419#t1071419</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2004-05-16 07:58:23</date>
      <text>А никогда Вам не доводилось читать как "вассал" Сталин разговаривал с "хозяином" Черчилем в Ялте? Как унижено Черчиль просил уступок у своего "вассала"? Как ночами британская делегация обсуждала как вытребовать хоть кусочек у "Митсера НЕТ"? Как Черчиль боялся и ненавидел Сталина? На то масса воспоминания участников Ялтинской встречи существуеь.</text>
      <subject>Ялтинская конференция в криптоколонии.</subject>
      <comments>
        <comment id="1073211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073211#t1073211</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-17 07:41:43</date>
          <text>Войну с Японией Сталин начал ровно через 3 месяца после 9 мая, точь-в-точь выполнив решения конференции, не очень-то и выгодные для СССР. Когда Гитлер попёр в Арденнах, Сталин приказал советским войскам начать наступление в Польше, которое не было подготовлено. Столько народу угробили --- непохоже на поведение сеньора.</text>
          <subject>Если судить не по словам...</subject>
          <comments>
            <comment id="1073723" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073723#t1073723</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-05-17 09:02:30</date>
              <text>1. Вступить в войну с Японией СССР было крайне выгодно. Оттягивать начало военных действий смысла не было - Сталин спешил, но и чересчур торопиться было нельзя. Отсюда и пунктуальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. То есть надо было подождать, пока немцы побьют союзников и вернут свои победоносные танкове армии на Восточный фронт? Тогда бы наступать было легко и потери были бы меньше. О да.</text>
              <subject>Re: Если судить не по словам...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073211&amp;style=mine#t1073211</parent>
            </comment>
            <comment id="1077819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1077819#t1077819</url>
              <user name="rms1" username="rms1" />
              <date>2004-05-17 01:39:21</date>
              <text>Cталин помогал союзникам, по понятиям той войны потери вообще в счёт не брались, ну то есть это было дело второстепенное. В итоге забрал Китай, Вточную Европу. Да просто почитайте воспоминарния как он с Черчилем разговаривал и в каком ужасе был Черчиль</text>
              <subject>Re: Если судить не по словам...</subject>
              <comments>
                <comment id="1079355" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1079355#t1079355</url>
                  <user name="ostsee" username="ostsee" />
                  <date>2004-05-17 05:45:21</date>
                  <text>&amp;gt;по понятиям той войны потери вообще в счёт не брались, ну то есть это было дело второстепенное&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все-таки в счет не брались потери восточного фронта. Вот их и т.Сталин, и г-н Черчилль с г-ном Рузвельтом совершенно не считали. Миллион туда, миллион сюда -не вопрос. На Западе по другому. Например, французы очень считали - как летом 1940 встала перспектива повторения 1914-18 на их территории и их кровью, то мигом подписали капитуляцию, поддержанную всей нацией. Англичане и американцы не считали сотни-тысячи, дальше калькулятор включался по полной (отказ от второго фронта 1942-43). Еще союзники китайцев  не особенно считали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Если судить не по словам...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1080891" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1080891#t1080891</url>
                      <user name="rms1" username="rms1" />
                      <date>2004-05-17 06:13:46</date>
                      <text>Говоря о "той войне" я имею ввиду обе стадии Великой Войны. И там потери были делом втростепенным на каком-то этапе для всех вовлечённых сторон (кроме, может быть, наиболее здравомыслящих американцев).</text>
                      <subject>Re: Если судить не по словам...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1079355&amp;style=mine#t1079355</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1077819&amp;style=mine#t1077819</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073211&amp;style=mine#t1073211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071419&amp;style=mine#t1071419</parent>
        </comment>
        <comment id="1075259" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075259#t1075259</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 11:07:55</date>
          <text>Да куда английской дипломатии до грузинов. Накроют стол: лобио, сациви, хванчкара. Накормят, напоят, очаруют, англичане любую бумагу подпишут. Ну а если начнут кобенится - не приведи Господь. Грузин в гневе страшен. Под стол Черчилль полезет, от страха сигару проглотит. </text>
          <subject>Re: Ялтинская конференция в криптоколонии.</subject>
          <comments>
            <comment id="1077307" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1077307#t1077307</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-05-17 12:39:31</date>
              <text>слушайте, у вас грузины прямо пункт какой-то!&lt;br /&gt;не иначе, как они вам дорогу где-то перешли... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати вы в курсе, что грузию на западе "незаслуженно&lt;br /&gt;забытой европейской страной" величают? россии таких &lt;br /&gt;комплиментов отродясь не отвешивали.</text>
              <subject>киндзмараули забыли, а это весчь.</subject>
              <comments>
                <comment id="1078075" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1078075#t1078075</url>
                  <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                  <date>2004-05-17 02:20:00</date>
                  <text>Тут один грузинский талант весь десятимиллионный мегаполис своим уродством заставил - любуйтесь. Почему бы это, кстати, ему не сделать в родном европейском Тбилиси, ась?. наверно цивилизации боится - побьютс-с. Другой "европеец" "Трансвааль" спроектировал - купайтесь. Интересно, "забытые  европейцы" такого архитектора цивилизованно на шашлыки бы порезали сразу после того, как все рухнуло, или на второй день, когда бы разобрались? &lt;br /&gt;Они их не только Забытой Европой величают. Они еще недавно грузинское правительство на официальную вторую зарплату посадили. То ли по пятьсот баков на один европейский грузинский нос, то ли по 800, не помню... А че, так во всех европах принято, разве не знали? Сорос какой-нибудь объявляет годовой бонус Шредеру с Йошкой Фишером, "за вклад в развитие демократии". Представили? </text>
                  <subject>Ага. Перешли.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1077307&amp;style=mine#t1077307</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075259&amp;style=mine#t1075259</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071419&amp;style=mine#t1071419</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1071675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071675#t1071675</url>
      <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
      <date>2004-05-16 11:51:24</date>
      <text>Так и представляю себе это, произносимое голосом покойного Курёхина - как в "Двух капитанах-2". Эпенсел, этейбл, ага...</text>
      <subject>Смешно.</subject>
      <comments>
        <comment id="1075515" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075515#t1075515</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 11:12:59</date>
          <text>"Епенсил" из "Джентельменов удачи" - плохо знаете классику. Курёхин же не так смешён, как Вы думаете. Видел его среди прочих "птенцов Андропова". Сцена, на сцене стол, за столом сбоку бледный потеющий паренёк. Дают слово, подходит к трибуне: "Спасибо городскому комитету ВЛКСМ за наше счастливое детство". С волнением в голосе, безо всяких подъёбок. </text>
          <subject>Re: Смешно.</subject>
          <comments>
            <comment id="1147195" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1147195#t1147195</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-28 07:42:06</date>
              <text>Евразийство - тоже английская разработка? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь получается, что Россию стали затачивать против Штатов не после WWII, а с младых ногтей, т.е. возможно это была одна основных из целей свержения правящей монархии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или изначльно идею разрабатывали немцы и англичане параллельно, а сегодня идет чисто английский вариант (появились старообрядцы и т.д.)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.evrazia.org/modules.php?name=News&amp;amp;file=article&amp;amp;sid=1562" rel="nofollow"&gt;"Приветствие молдавских евразийцев съезду Международного евразийского движения"&lt;/a&gt; - без восторга читать невозможно, особенно если учесть, что &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/bukarskii/" rel="nofollow"&gt;автор послания&lt;/a&gt; живет в Израиле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075515&amp;style=mine#t1075515</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071675&amp;style=mine#t1071675</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1071931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071931#t1071931</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-17 02:17:37</date>
      <text>Любопытно, как оценивает г-н Галковский деятельность таких персон как Ким Филби, Энтони Блант, Гай Берджесс, Дональд Маклин, Джон Кернкросс, Лео Лонг, Гай Лидделл, Роджер Холлис?</text>
      <subject>Вопрос, однако...</subject>
      <comments>
        <comment id="1072187" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1072187#t1072187</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-05-17 05:33:56</date>
          <text>Приехав в 1977  году  в  отпуск  в Москву, Гордиевский прослушал первое публичное выступление  Филби  в  Центре&lt;br /&gt;перед аудиторией человек в триста. Филби говорил по-английски и  начал  свою&lt;br /&gt;речь так: "Этот год особенный. Мы не только отмечаем шестидесятую  годовщину&lt;br /&gt;Великой  Октябрьской  революции,  но  и  пятидесятую   годовщину   Советской&lt;br /&gt;федерации футбола. "&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Англичане, даже Жыды-остроумные люди...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071931&amp;style=mine#t1071931</parent>
        </comment>
        <comment id="1072443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1072443#t1072443</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2004-05-17 06:08:39</date>
          <text>С Дмитрием Евгеньевичем я уже поднимал этот вопрос. Выяснилось, что он в них не верит. Причем не верит принципиально: "Этого не может быть, потому что этого не может быть никогда" (с). Действительно, как же так: ведь очевидно, что Лубянка -- это всего лишь дочернее предприятие MI-6. Вопрос: каким это образом британские агенты могут завербовать ответственных британских должностных лиц? Кто им позволит? Они что, в самом деле, с ума там все посходили? Вывод: не было никогда ни "кембриджской пятерки", ни советского нелегала Гордона Лонсдейла (Конана Молодого), вообще никого.  Есть только советский перебежчик в Англию Олег Гордиевский. Выяснилось, впрочем, что сам Гордиевский несколько иного мнения о давней истории:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.svoboda.org/archive/ll_world/1001/ll.102301-1.asp' rel='nofollow'&gt;http://www.svoboda.org/archive/ll_w&lt;wbr /&gt;orld/1001/ll.102301-1.asp&lt;/a&gt; </text>
          <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071931&amp;style=mine#t1071931</parent>
        </comment>
        <comment id="1072955" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1072955#t1072955</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-17 07:30:00</date>
          <text>Вот что можно быстро найти, побродив по ссылкам с официального сайта минатома и заглянув в книгу Л.Ферми "Атомы у нас дома":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реальная информация поступала главным образом от Фукса, Понтекорво, Кэрнкросса (все они сотрудники британских фирм и ведомств), а также от начальника канцелярии британского посольства в Вашингтоне Маклина. Двое из этих четырёх в вашем списке отсутствуют. [Как пишет Лаура Ферми, Понтекорво был сотрудником британской фирмы в Канаде, и иногда лишь ЗАЕЗЖАЛ в США по работе. После ареста Фукса странным образом бежал в СССР вместе с семьёй] &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фукса британская контрразведка заметила лишь тогда, когда ... его связного поймали американцы. И думаете его допросили по полной программе, стали искать шпионскую сеть? Увы, нет! В обвинительном заключении по его делу упоминалась лишь одна встреча с советским агентом &lt;br /&gt;в 1947 году, и то целиком на основе его личного признания! Приговорили к &lt;br /&gt;14 годам, через 9 выпустили. Лаура Ферми очень удивляется, что английские спецслужбы по-серьёзному никак не отреагировали на бегство Понтекорво, ни дела не возбудили, ни...___ :-) Кэрнкросс был "раскрыт" (по доносу Гордиевского) лишь в середине 80-х годов, когда он был уже на пенсии и жил во Франции. Его не стали судить, ограничившись взятием "исповеди". Маклин бежал в СССР в 1951, Филби и ещё кто-то 1963 гг., --- они закончили свою жизнь в Москве. Ну на что это похоже? &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
          <comments>
            <comment id="1076795" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076795#t1076795</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-05-17 11:43:59</date>
              <text>Любопытно, что Фукса часто позиционируют как американского предателя, тогда как это был немецкий физик, после 1933 года работавший в Англии над атомным проектом. Кстати, агличане свои атомные наработки американцем и передали, уж больно в США борзо начали. Передали разумеется не за так, а в рамках общего англо-американского торга. Во второй мировой войне было три фронта. 1 фронт - восточный, 2 - западный, и 3 - главный, где проходили основные действия: переговорный фронт между Великобританией и США. КУЛЬТУРА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;События на "основном фронте" в 1945 году не закончились. Только начались. Правда роли поменялись. Раньше мирному разговору между джентельменами мешало невесть откуда взявшееся пьяное мурло, которое пинало англичанина, а после 1945 по заднице сапогом получали американцы. Вот такой Чарли Чаплин.  </text>
              <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
              <comments>
                <comment id="1082683" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1082683#t1082683</url>
                  <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-17 10:22:03</date>
                  <text>Разочарован, г-н Галковский уходит от вопроса о проникновении советской агентуры в МИД и спецслужбы Великобритании. Кстати, знает ли он об "Обществе апостолов"?</text>
                  <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1083195" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1083195#t1083195</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-05-17 11:53:58</date>
                      <text>да ну какое там проникновение, это всё звукоцветомаскировка! люди приказ выполняли: играть роль советских разведчиков. роль ответственная, поэтому на нее только англичан и брали. :))</text>
                      <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1082683&amp;style=mine#t1082683</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1083707" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1083707#t1083707</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-05-18 12:38:23</date>
                      <text>Да, да цинично замалчиваю подвиг советских чекистов. В самом деле - проникли в сердцевину, поставили на колени мать всех разведок мира. Другие народы бились веками - ну хоть что-нибудь. Дай бог среднего агентишку на средний уровень продвинуть. Уже успех необыкновенный. А тут сами себя ловили, сами за собой следили. "Везде свои люди". Вот что значит - ГРУЗИНЫ. И ладно бы начали там с Дании какой-нибудь (тоже неслабо - проникнуть в руководство датской разведки). Нет. Грузины это такие люди - если уж делать, так по-крупному. Утёрли нос всему земному шару. Десятилетия Интеллидженс Сервис работала на грузинов. Американцы пыжались от грузинской разведки защититься, хотя бы атомные секреты спасти. Да куда Далласу до Лаврентия Палыча. Усыпил, очаровал, обвёл вокруг пальца как дитё малое. Поднёс рог знаменитого грузинского вина: "Пей до дна, пей до дна",  затем танец с саблями, хоровое пение. Америкашка и раскололся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, умер грузинский кинематограф. Прекрасные короткометражки могли бы получиться. "Общество апостолов, или похищение гравицапы". &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1092411" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1092411#t1092411</url>
                          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                          <date>2004-05-18 09:31:49</date>
                          <text>"...Игнатьев приказал мне выехать в Тбилиси. Я должен был оценить возможности местной грузинской разведслужбы и помочь им подготовить похищение лидеров грузинских меньшевиков в Париже, родственников жены Берии, Нины Гегечкори. Докладывать я должен был лично Игнатьеву. Мне сообщили, что инициатива по проведению этой операции исходила из Тбилиси, от генерала Рухадзе, и Сталин лично ее одобрил. Рухадзе настаивал на том, чтобы грузинские агенты взяли эту операцию на себя. &amp;lt;...&amp;gt;&lt;br /&gt;Заместитель Рухадзе, планировавший поехать в Париж, никогда не был за границей. Он был уверен, что если привезет грузинским эмигрантам шашлык и корзину грузинского вина, устроит пирушку в самом знаменитом ресторане Парижа, то завоюет их расположение". &lt;br /&gt;&lt;a href="http://militera.lib.ru/memo/russian/sudoplatov_pa/index.html" rel="nofollow"&gt;Судоплатов П.А. Спецоперации. "Лубянка и Кремль. 1930–1950 годы" — М.: "ОЛМА-пресс", 1997.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Глава 11. &lt;a href="http://militera.lib.ru/memo/russian/sudoplatov_pa/11.html" rel="nofollow"&gt;"Последний период правления Сталина" (раздел "Мегрельское дело" как начало интриги Сталина по устранению Берии из кремлевского руководства").&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>О великолепных грузинских разведчиках</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1083707&amp;style=mine#t1083707</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1082683&amp;style=mine#t1082683</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076795&amp;style=mine#t1076795</parent>
                </comment>
                <comment id="1085755" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1085755#t1085755</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-18 08:50:03</date>
                  <text>//События на "основном фронте" в 1945 году не закончились. Только начались. Правда роли поменялись. Раньше мирному разговору между джентельменами мешало невесть откуда взявшееся пьяное мурло, которое пинало англичанина, а после 1945 по заднице сапогом получали американцы. Вот такой Чарли Чаплин. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничегошеньки здесь не понял :-(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1076795&amp;style=mine#t1076795</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1072955&amp;style=mine#t1072955</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071931&amp;style=mine#t1071931</parent>
        </comment>
        <comment id="1083963" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1083963#t1083963</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-18 12:46:52</date>
          <text>Так поднымэм жэ нащи бакалы за Кыма Фылбы, за Энтаны Бланта, за Гая Бэрджэсса, за Доналда Маклына, за Джона Кэрнкросса, за Лэо Лонга, за Гая Лыдэлла, за Роджэра Холлыса и за очаравателную камсамолку, спортсмэнку и просто карасивую дэвущку Лызу Вындзор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коба-ты-кобыды-кобыды-кобыды-даааа... </text>
          <subject>Re: Вопрос, однако...</subject>
          <comments>
            <comment id="1084219" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1084219#t1084219</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-18 12:58:20</date>
              <text>"Какую бы идею ни обсуждали, у него всегда были наготове удачная цитата, забавный анекдот, неприличное сравнение или уничижающе находчивый ответ. Если в обществе обсуждался политический вопрос, он предпочитал говорить такими метафорами, смысл которых был мало понятен. Если его прямо призывали высказать свои убеждения, он выкатывал свои яркие голубые глаза и, посмотрев на бросившего вызов своим обезоруживающе улыбающимся взглядом, начинал говорить о чем-то совершенно другом "&lt;br /&gt;Guess who?</text>
              <subject>Нет, это не про него... Но, похоже...</subject>
              <comments>
                <comment id="1093691" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1093691#t1093691</url>
                  <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
                  <date>2004-05-19 08:48:35</date>
                  <text>Вы на кого намекаете!?&lt;a href='http://www.compromat.ru/main/surkov/likvidator.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.compromat.ru/main/s&lt;wbr /&gt;urkov/likvidator.htm&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: Нет, это не про него... Но, похоже...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1084219&amp;style=mine#t1084219</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1083963&amp;style=mine#t1083963</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1071931&amp;style=mine#t1071931</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1072699" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1072699#t1072699</url>
      <user name="hash_map" username="hash_map" />
      <date>2004-05-17 07:07:33</date>
      <text>А бывшие сов. республики тоже английские колонии?</text>
      <comments>
        <comment id="1075003" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075003#t1075003</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 11:03:30</date>
          <text>Почему "тоже"? Криптоколония и колония разные вещи. Что касается республик, то там происходит постепенное переподчинение в обход Москвы. Западные республики войдут в состав ЕС для усиления позиций Англии. Вокруг этого и идут баталии последнее время. Франкогерманию англичане хотят задавить голосами своих криптоколоний. Американцы тоже не спят, пытаются перехватить инициативу и активно внедряют свою агентуру на пространстве СНГ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1085499" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1085499#t1085499</url>
              <user name="hash_map" username="hash_map" />
              <date>2004-05-18 08:42:54</date>
              <text>А, т. е. все страны бывш. соцлагеря управляются из Лондона? И Восточная Германия?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1075003&amp;style=mine#t1075003</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1072699&amp;style=mine#t1072699</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1073467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073467#t1073467</url>
      <user name="Серый ВолкЪ" username="ex_volf" />
      <date>2004-05-17 08:21:56</date>
      <text>А еще, подавляющее число школьников и студентов СССР принудительно изучали английский язык...</text>
      <comments>
        <comment id="1074491" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074491#t1074491</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 10:54:01</date>
          <text>Нет, английский изучали добровольно - как язык вероятного противника. Разумеется в пределах армейского лексикона: "Руки вверх", "Где мост". Принудительно изучали шотландско-грузинского гения Марра. Почему-то этот шарлатан Иосифу Виссарионовичу понравился. Одно слово - сумасшедший. А свой свояка видит издалека.  </text>
          <comments>
            <comment id="1106747" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1106747#t1106747</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-05-25 09:49:36</date>
              <text>Я Вас не совсем понял насчёт Марра. Если его продвигал сам вождь, то зачем тогда была написана в 1950 году известная работа Сталина "Марксизм и вопросы языкознания", где Н.Я.Марр был беспощадно ниспровергнут?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>насчёт Марра</subject>
              <comments>
                <comment id="1143611" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1143611#t1143611</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-27 11:43:16</date>
                  <text>Хороший вопрос. особенно если учесть, что Марр к тому времени давним-давно умер, а Сталин любил "поправлять" при жизни. Любил людей, что называется, живьём, в естественном виде.</text>
                  <subject>Re: насчёт Марра</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1106747&amp;style=mine#t1106747</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074491&amp;style=mine#t1074491</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073467&amp;style=mine#t1073467</parent>
        </comment>
        <comment id="1089595" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1089595#t1089595</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-05-18 06:20:11</date>
          <text>&amp;gt;подавляющее число школьников и студентов СССР принудительно изучали английский язык.&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плохо принуждали. Надо было сильнее принуждать языки изучать, а не историю партии. До сих пор комом в горле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и не принуждали. Учиться в английских спецшколах в СССР было престижно и полезно: от Свифта до Эдгара По в 9 классе в оригинале читали. В институтах вся эта "дурь" вышибалась (студсоветы!)- марксизьму-ленинизьму родимую конспектировали по ночам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серый ВолкЪ, а стоит ли вообще пристёгивать теперь всё и вся в поддержку чьей-то, пусть даже очень интересной  теории?   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;      </text>
          <subject>I beg your pardon...</subject>
          <comments>
            <comment id="1093179" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1093179#t1093179</url>
              <user name="Серый ВолкЪ" username="ex_volf" />
              <date>2004-05-19 05:50:50</date>
              <text>&lt;i&gt;Серый ВолкЪ, а стоит ли вообще пристёгивать теперь всё и вся в поддержку чьей-то, пусть даже очень интересной теории?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людмила, это же как костер, каждый подбросит по полешку - у кого-то сырое окажется, а у кого-то куском тротила. Так, глядишь, общими усилиями и "мировой пожар раздуем".</text>
              <comments>
                <comment id="1103163" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1103163#t1103163</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-24 03:21:06</date>
                  <text>Был "внедрен" в сознание советских людей подозрительный медвежонок Винни-Пух - плод воображения английского разведчика Алана Милна. А уж Шерлок Холмс...&lt;br /&gt;Предлагаю перенести разжигание костра из сырых дров посредством куска тротила непосредственно в Кащенко - там оно еще сподручней получится!</text>
                  <subject>А еще...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="87108155" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=87108155#t87108155</url>
                      <user name="гениальный читатель" username="nekto333" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115230942/11579856" height="100" width="98" />
                      <date>2015-01-23 02:08:05</date>
                      <text>Тротил без детонатора не взрывается. Так что костер им топить можно. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1103163&amp;style=mine#t1103163</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1093179&amp;style=mine#t1093179</parent>
                </comment>
                <comment id="87107899" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=87107899#t87107899</url>
                  <user name="гениальный читатель" username="nekto333" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115230942/11579856" height="100" width="98" />
                  <date>2015-01-23 02:07:11</date>
                  <text>Тротил без детонатора не взрывается. Так что костер им топить можно. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1093179&amp;style=mine#t1093179</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1089595&amp;style=mine#t1089595</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1073467&amp;style=mine#t1073467</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1074235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074235#t1074235</url>
      <user name="Дормидонт" username="dormidont" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35717724/2601886" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-17 10:32:50</date>
      <text>тов. Н.С.Хрущев: "Советским послом в Венгрии был тогда (1954-57) Андропов. С посольскими делами он справлялся хорошо и отлично разбирался в других событиях. Он докладывал нам обо всём со знанием местной обстановки и давал полезные советы, вытекавшие из сложившейся ситуации" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.library.by/data/011/050.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.library.by/data/011/050.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Когда в 1953 г. 39-летний сотрудник МИД СССР Ю.В.Андропов получил назначение советником посольства СССР в Венгрии, едва ли кто-то мог предвидеть его будущий головокружительный взлёт. Напротив, речь скорее могла идти о бесславном завершении многообещающей карьеры."</text>
      <subject>Неужели в Венгрии?</subject>
      <comments>
        <comment id="1074747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074747#t1074747</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 10:54:53</date>
          <text>Эко хватили! Я говорил про обряд инициации высшего уровня.</text>
          <subject>Re: Неужели в Венгрии?</subject>
          <comments>
            <comment id="1086523" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1086523#t1086523</url>
              <user name="Escargoth" username="escargoth" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50508588/810722" height="51" width="94" />
              <date>2004-05-18 12:30:38</date>
              <text>"Cэр Антони Иден вызывает Хрущева в свой кабинет и бьёт. Натурально. Бьёт недолго, но профессионально: поддых, по печени. Параллельно в простых английских выражениях объясняет, что до конца жизни место Хрущева - у параши. &lt;br /&gt;Если человек не понимает, опять же вызывает в кабинетик, говорит уже сурово, по-мужски: "Сымай портки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что водолаз увидал-то в иллюминатор!</text>
              <subject>Re: Неужели в Венгрии?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074747&amp;style=mine#t1074747</parent>
            </comment>
            <comment id="1086779" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1086779#t1086779</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-18 01:00:30</date>
              <text>&lt;a href='http://www.libertyhaven.com/countriesandregions/exurss/stalinsfootsteps.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.libertyhaven.com/countriesan&lt;wbr /&gt;dregions/exurss/stalinsfootsteps.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Many in the West may have felt that Philby was enjoying well-deserved rest and retirement in Moscow, but the fact is that he became both friend and adviser to Yuri Andropov."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во фрэнды запишите, "за доблесть в анализе"?</text>
              <subject>Подвиг раведчика</subject>
              <comments>
                <comment id="1089083" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1089083#t1089083</url>
                  <user name="Дормидонт" username="dormidont" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35717724/2601886" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-18 05:47:53</date>
                  <text>Во внешней политике он, кажется, только самолёт сбить успел. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По ссылочке прочитал:&lt;br /&gt;"...Andropov publicly and openly threatened Japan with nuclear incineration should Japan undertake any major rearmament program, especially building a new navy to counter growing Soviet naval power in the western Pacific."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут ( &lt;a href='http://litevv.narod.ru/lekcii/lichnosti/15.html' rel='nofollow'&gt;http://litevv.narod.ru/lekcii/lichn&lt;wbr /&gt;osti/15.html&lt;/a&gt; ) вот это:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Последний раз в своей жизни Андропов вел заседание Политбюро 1 сентября 1983 года. Накануне заседания Устинов сказал, что сбит самолет, который оказался не американским, а южно-корейским, и притом гражданским, Хотя докладывали, что это самолет разветчик."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане, черти, и до(под)-кладывали. Класс!</text>
                  <subject>А если так?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1086779&amp;style=mine#t1086779</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074747&amp;style=mine#t1074747</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1074235&amp;style=mine#t1074235</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1077051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1077051#t1077051</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-17 12:32:06</date>
      <text>Вы меня, надеюсь, не игнорируете? &lt;br /&gt;Я буду Вам очень признателен за развернутый ответ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1078331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1078331#t1078331</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-05-17 03:45:47</date>
      <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ivanov_bz" &gt;&lt;a href="http://ivanov-bz.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ivanov-bz.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ivanov_bz&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'y   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Понимающего генерала надо стрелять за профнепригодность ;-)&lt;br /&gt;&amp;gt;Ой, Вы, прям, как Гитлер. ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ну что Вы, обычная практика. Прямые военные действия это действия максимально простые. Генерал должен быть хорошим профессионалом, уметь отдавать приказы, быть человеком прямым и лично храбрым. В этом смысле он мало отличается от учёного. Чего учёному вертеть-хитрить. Сделал эксперимент - обработал. Научные споры есть, есть карьеризм. Но в конечном счёте "против лома нет приёма". Открыл человек радий - ФАКТ. Идите, посмотрите. Посмотрели - давайте нобеля.  Врага разбил, отогнал - ФАКТ. Идите, посмотрите. Посмотрели - давайте орден. Всё просто. А дипломатия... Тут нужны люди другие. 70-летний педераст с платиновыми зубами. Присел на лавочку, с людьми поговорил. Одному голову трамваем отрезало, другой попал в психушку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А, простите, какие силы были у Англии и Франции? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Англии к концу 1963 года было около 300 ядерных зарядов. Этого вполне достаточно для стратегического удара по США. (Обратите внимание: у Англии в 1959 году - 25 зарядов, в 1960 - 30, в 1961 - 50, в 1962 - 205, в 1963 - 280, в 1964 - 310, и далее примерно на этом же уровне до современности. Люди готовились.) Проблемы доставки у Англии не было вообще. Кроме того, с помощью Франции она легко блокировала и разоружала американские войска в Европе с весьма значительным запасом ядерного оружия и средств доставки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется Вы плохо представляете механику политических действий. Это не "джж-бамм". Англичане действовали бы очень осмысленно и понятно, в русле легитимности. Например, подписали бы с СССР декларацию об объявлении территории Европы зоной мира и выходе стран Восточной Европы из Варшавского договора. Выгодно это было бы США в тех условиях? Учитывая превосходство СССР на суше в обычных вооружениях, скорее, да. И таких действий было бы много по разным направлениям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, покушение на Кеннеди произошло на фоне только что состоявшейся Каирской конференции неприсоединившихся стран. Это огромная организация, созданная Лондоном через свою югославскую марионетку. Здесь бы шашечку подвинули. Пришлось бы США объявлять войну не Англии, а ЧЕЛОВЕЧЕСТВУ. А управление нарушено, государственные структуры распадаются. "Господин поручик, не кажется ли вам, что не в ногу идёт не рота, а вы сами?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто контролирует движение чёрных в США, кто выростил Мартина Лютера Кинга, без пяти минут лауреата нобелевской премии? За дело ведь подмели его потом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пошли бы шашечки двигать по всему полю. Не так всё просто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это политика. А есть ещё экономика. США смогло бы выжить только благодаря экстренной экономической помощи извне. Нужен был "план Маршалла", ибо экономическая ситуация была бы в США в 100 раз хуже европейской в 1945 году. Зечем же утопающему отталкивать руку помощи? Утопающий хватается за соломинку. </text>
      <subject>Перенос ответа из ветки №97</subject>
      <comments>
        <comment id="1084731" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1084731#t1084731</url>
          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-18 06:00:09</date>
          <text>&lt;i&gt;Проблемы доставки у Англии не было вообще. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ну и как называлась британская межконтинентальная баллистическая ракета, состоявшая на вооружении в 1962 - 63 годах?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, о британском юморе... Кого и по какому поводу премьер-министр Великобритании Гарольд Макмиллан встречал на Багамах  песней "Ах, не расстраивай меня" в 1962 году?</text>
          <subject>И еще пара вопросов, однако...</subject>
          <comments>
            <comment id="1088059" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1088059#t1088059</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-05-18 04:35:36</date>
              <text>Зачем Англии МБР против США, когда рядом Канада, Багамы, Бермуды и Ямайка. Обычный самолёт в несколько раз быстрее (и точнее) всё сделает. Перебазировать заряды на околоамериканские базы - не проблема (думаю, там и лежали, голубчики). Перебросить самолёты доставки внутри своей территории - тоже проблем нет. Плюс американской ПВО после советской уработки не будет. "Сто путей, сто дорог."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже "Скайболтов" не надо. А выменять "Трайдент" на вонючий Диего-Гарсиа это и есть - ДИПЛОМАТИЯ. Ласковый телёнок двух маток сосёт.   </text>
              <subject>Re: И еще пара вопросов, однако...</subject>
              <comments>
                <comment id="1091131" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1091131#t1091131</url>
                  <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-18 07:22:10</date>
                  <text>Ну и какие базы были у Велкобритании в Канаде, на Багамах, Бермудах и Ямайке? И какие британские бомбардировщики там были рамещены?&lt;br /&gt;Кстати, о канадской компании "Эльдорадо" слышать приходилось?</text>
                  <subject>Re: И еще пара вопросов, однако...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1088059&amp;style=mine#t1088059</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1084731&amp;style=mine#t1084731</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1078331&amp;style=mine#t1078331</parent>
        </comment>
        <comment id="1085243" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1085243#t1085243</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-05-18 06:51:03</date>
          <text>&amp;gt; 70-летний педераст с платиновыми зубами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зубы – это обязательно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Обратите внимание: у Англии в 1959 году - 25 зарядов, в 1960 - 30, в 1961 - 50, в 1962 – &lt;br /&gt;&amp;gt; 205, в 1963 - 280, в 1964 - 310, и далее примерно &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/киваю головой/ Ясно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно. Тему можно считать закрытой, по крайней мере, для меня. Денме они и есть денме. Чем мы, по большому счету, лучше турков? Я, правда, был убежден, что Сталин этих деятелей подмел, да, видно, я заблуждался. Рак сам собой не проходит. Вот только правильно ли называть эту банду сатанистов - педерастов англичанами? Похоже,  они к исторической Англии имеют такое же отношение, как «русские большевики» к России. Или вот еще: разве американские мегатерии чем-то лучше британских? Что это вообще такое? Естественное развитие, как вы выразились «наростов и ядовитых желез» или мы имеем дело с чем-то вроде инфекционного рака? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот еще вопросик:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;Так и будет, и, в конце концов, не интеллектуала будут приводить к буржую, а буржуя к интеллектуалу. Пускай в кабинетике часок посидит, подумает, кто он и кто Хозяин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Друг утят&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень марксизм напоминает. Думаю, что власть скорее перейдет к тем, кто сумеет этим «интеллектуалам» мозги запудрить. По большому счет «работник умственного труда» – такой же пейзан, как и «пролетарий» Маркса, только чуть умнее. Поменяют колесико на более прозрачное, морковку заменят сникерсом и «вперед, белочка, вперед».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Андроповым не складывается у меня. И так и сяк запросы давал, не могу найти. Пожалейте, дайте подсказочку, пожалуйста.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Перенос ответа из ветки №97</subject>
          <comments>
            <comment id="1088315" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1088315#t1088315</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-05-18 04:51:24</date>
              <text>&amp;gt; Пожалейте, дайте подсказочку, пожалуйста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подсказка: лёг в последний момент ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на англичан Вы зря обижаетесь. Они хорошие. И слабинка у них есть. Кто Тетчер за язык тянул СССР Верхней Вольтой с ядерными ракетами называть? (Характерно, что Верхняя Вольта, бывшая французская колония, а не какая-нибудь Танзания) При господстве не должно быть ничего личного. На этом их американцы и ущучили. Больно нервны-с, провинциальные нравы-с. Они первую мировую войну выиграли, вторую, от счастья кувыркались с павлиньим пером в заднице. А американцы их взяли за жабры БЕЗ БОЯ. И рук марать не стали. Что такое "Кеннеди"? Так, "агония белой эмиграции". Ну, в лицо харкнули. А кто такие английские феодалы для американцев? Да сумасшедшие. Им можно. (см. "Янки при дворе короля Артура"). И наказали их без обид. Ничего личного. Американец бихевиорист.  &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Перенос ответа из ветки №97</subject>
              <comments>
                <comment id="1090875" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1090875#t1090875</url>
                  <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-18 07:17:17</date>
                  <text>Наконец-то, американцев вспомнили. Так и до банальной идеи "Англия - криптоколония США" скоро дойдем... </text>
                  <subject>Re: Перенос ответа из ветки №97</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1088315&amp;style=mine#t1088315</parent>
                </comment>
                <comment id="1092923" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1092923#t1092923</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-05-19 05:45:00</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич, то что Вы пишете шарадами это совсем не плохо, а плохо то, что эти шарады часто весьма непростые. : ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попробую разгадать: &amp;gt;8-Q&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы решили уделать английский блок, достигнув такого организационно-технологического отрыва, при котором военное решение вопроса для противника станет проблематичным. Видимо, на эту идею их натолкнул опыт ВМВ, когда английский блок  показал себя кисловато в этой сфере (в отличие от немцев). Когда необходимый отрыв был достигнут, на арену выпустили артиста с дикими идеями и начали проводить PSYOPS, типа Star Wars, Team Spirit 83 и т.п. Англичане повелись (т.к. технологически они уже отстали и в этом смысле были «провинцией», Артуром) и подумали, что если гонку вооружений продолжать и дальше, то для них это может кончиться печально. Соответственно, подписали договор о вассалитете и стали «как бы Францией». В Вольте перестали нуждаться и ее разобрали. В наказание США сразу забрали Кувейт, часть СССР (в основном виде «налички») и еще много чего по мелочи. Уф-ф.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, «покой нам только снится», не так ли? ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В эту же кассу: я уже спрашивал о «Широко закрытых глазах» - это что за провокация? Под Великую Американскую Демократию копают, гады?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Подсказка: лёг в последний момент ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не в этом дело. : (  Не с чем работать.Видно, придется пыхтеть в магАзин. А ведь там одна хрень, поди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А на англичан Вы зря обижаетесь. Они хорошие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу. Когда спят платиновыми зубами к стенке. Я вообще к олигархиям как-то «не очень». Чисто эээ… эстетически они мне мало симпатичны. И кажется, США в этом смысле «те же яйца, только профиль». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, народу было бы небезинтересно ознакомиться с Вашими взглядами на тему взаимоотношений цыган и конокрадов, если не затруднит, то поподробнее. А то у некоторых товарищей тут пробелы. ;-) В отдельной записи, разумеется. Непохоже на презервативные отношения. Смахивает на  симбиоз. И вообще, между ними есть какое-то внутренне родство, что ли (возможно поэтому и путают). Меня в, основном, интересует генезиз Венеции. Версии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Одни произошли от других. &lt;br /&gt;а) Цыгане – беглые конокрады.&lt;br /&gt;б) Цыгане «созданы» конокрадами.&lt;br /&gt;в) Конокрады - осевшие цыгане.&lt;br /&gt;2. Конокрады – помесь патрициев с цыганами.&lt;br /&gt;3. Развивались без смешения, но во взаимодействии.&lt;br /&gt;4. Развивались параллельно и нашли друг друга в этом тесном мире в «готовом виде».&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Перенос ответа из ветки №97</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1098811" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1098811#t1098811</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2004-05-20 10:46:06</date>
                      <text>&amp;gt;Американцы решили уделать английский блок, достигнув&lt;br /&gt;&amp;gt;такого организационно-технологического отрыва, при котором&lt;br /&gt;&amp;gt;военное решение вопроса для противника станет&lt;br /&gt;&amp;gt;проблематичным. Видимо, на эту идею их натолкнул опыт ВМВ,&lt;br /&gt;&amp;gt;когда английский блок показал себя кисловато в этой сфере&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спорное утверждение. За американцами действительно была промышленная мощь, но в основном в количественном выражении. Что касается технологий, тут не все так просто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например лучший американский истребитель (который они усиленно продвигают, как лучший истребитель WWII) - "Мустанг" летал с английским мотором. Мустанговский "Паккард" это лицензионный "Мерлин". Оснащенные своими "Аллисонами" американцы за истребители не считали, и использовали как штурмовики. Интересно, что "Мерлин" использовался на 3,5-тонном "Спитфайре", а "Мустанг" весил под 5 тонн, что не помешало американцам назвать его лучшим ;). И то англичане посчитали такой движок для "Спитфайра" слабоватым, и к концу войны перешли на еще более мощный "Грифон". А американцы довольствовались "Мерлином". Если посмотреть на реактивную авиацию, то англичане в ходе войны имели серийный "Метеор", а американцы лишь опытные образцы, и то с английскими двигателями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати интересный факт в копилку Дмитрия Евгеньевича. Сохраняя превосходство в реактивной авиации и после войны, англичане щедро делились с СССР. Например такие легендарные машины, как Ил-28 и МиГ-15 взлетели на английских двигателях ("Дервент" и "Нин", если память не изменяет). До этого, то есть до начала 50-х и вовсе все серийные машины оснащались английскими двигателями (не считая нескольких полуопытных образцов с немецкими трофейными). Так что Фултон Фултоном, а союзничка в конце 40-х англичане не забывали :). Когда я читал об этом, еще в годы застоя, не укладывалось в голове. Начало холодной войны, и вдруг на советских самолетах новейшие, лучшие в мире английские двигатели! Абсурд. Ясно же, что советы размножат их в тысячах экземпляров, и надают штатам пинков в Корее. О чем же думают в Лондоне?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это я отвлекся. К середине войны англичане имели лучшие радары, и делились ими с США. ASDIC тоже английское изобретение. Эскортные авианосцы придумали и опробовали англичане. И еще много много чего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В сухом остатке по техам был как минимум паритет, что учитывая численность населения не так уж для Англии и плохо.</text>
                      <subject>Re: Перенос ответа из ветки №97</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1099067" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1099067#t1099067</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <date>2004-05-20 12:15:58</date>
                          <comments>
                            <comment id="1100859" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1100859#t1100859</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-05-21 06:22:12</date>
                              <text>В общем Вы правы – паритет был, и может быть даже англичане опережали США, но по сравнению с немцами ЮК выглядело кисловато. И главное: во ВМВ англичане разрабатывали и внедряли новинки в ответ на какой-то вызов, в то время как раньше они сами были в желтой майке – дредноуты, танки. С танками смотрите какая история: Фуллер – англичанин, а первыми танковые войска правильно стали применять немцы. Да и танка приличного за всю войну сделать не смогли. С организацией еще хуже, если небольшие «частные армии» (SAS, LRDG) у них действовали очень эффективно, то организация крупных масс войск оставалась достаточно консервативной: всякие там Kings Royal Hussars и т.п.. Думаю чувствовалось, что в массе ребята забронзовели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;легендарные машины, как Ил-28 и МиГ-15 взлетели на английских двигателях &lt;br /&gt;&amp;gt;("Дервент" и "Нин", если память не изменяет). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ого! Их бин не есть в курсе. С этого момента, если Вас не затруднит, поподробнее. : ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чего это народ молчит? Перваривает?</text>
                              <comments>
                                <comment id="1102139" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102139#t1102139</url>
                                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                  <date>2004-05-23 07:00:24</date>
                                  <text>&amp;gt;но по сравнению с немцами ЮК выглядело кисловато.&lt;br /&gt;По сравнению с немцами все выглядели кисловато. Людям просто не мешали работать ;).&lt;br /&gt;&amp;gt;Фуллер – англичанин, а первыми танковые войска правильно стали применять немцы.&lt;br /&gt;Фуллер прожектер, его теория с треском не подтвердилась. Дмитрий Евгеньевич вообще наверно скажет, что это была провокация ;). Что касается немцев, то они в силу проигрыша отнеслись к опыту ВВ1 критически. Англичане и французы, как победители действовали по схеме "от добра добра не ищут", что их и подвело. Понять, что сила танков не в броне и не в вооружении, а как и у кавалерии в МАНЕВРЕ не так уж было и сложно. Просто англо-французы погрязли в догмах Великой войны.&lt;br /&gt;&amp;gt;Да и танка приличного за всю войну сделать не смогли.&lt;br /&gt;"Комета" и тем более "Центурион" очень приличные танки. Более того, можно сказать, что до 80-х годов англичане лидировали в танкостроении среди стран запада. Концепция "Чифтена" куда более продумана и удачна, чем немецкого "Леопарда", а ведь за немцами был огромный опыт ВВ2.&lt;br /&gt;&amp;gt;С организацией еще хуже, если небольшие «частные армии»&lt;br /&gt;&amp;gt;(SAS, LRDG) у них действовали очень эффективно, то организация&lt;br /&gt;&amp;gt;крупных масс войск оставалась достаточно консервативной: всякие&lt;br /&gt;&amp;gt;там Kings Royal Hussars и т.п.. Думаю чувствовалось, что в массе&lt;br /&gt;&amp;gt;ребята забронзовели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто они любят традиции. Kings Royal Hussars между прочим еще в Ватерлоо участвовали, и видимо это было далеко не первое их сражение... Грех такими традициями пренебрегать. У нас бы сейчас тоже были "преображенцы" и "кавалергарды", если бы все шло путем, как у французов есть кирасиры и егеря, сохраняющие нумерацию революционных войн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;легендарные машины, как Ил-28 и МиГ-15 взлетели на английских двигателях &lt;br /&gt;&amp;gt;("Дервент" и "Нин", если память не изменяет). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ого! Их бин не есть в курсе. С этого момента, если Вас не затруднит, поподробнее. : ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охх... давно это было. С трудом нашел эти пыльные папки, лет 15 их не трогал ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Увы, в середине 40-х годов в СССР своих, доведенных до серийного  выпуска ТРД не было. Поэтому правительство приняло единственно правильное решение: развернуть производство  немецких моторов "Jumo-004" и "BMW-003" (получивших обозначение РД-10 и РД-20), а также лучших на тот период английских ТРД "Нин" и "Дервент" (ставших соответственно  РД-45 и РД-500)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"С появлением новых двигателей РД-500 и РД-45 (тягой соответственно 1590 и 2200 кгс) возникла реальная возможность исполнения заветной мечты авиаконструкторов - преодоления звукового барьера."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"30 декабря того же года [1947] состоялся первый полет новой машины КБ Микояна и Гуревича - И-310, ставшей родоначальником семейства истребителей МиГ-15. Она имела крыло со стреловидностью  35 град. и оснащалась двигателем "Нин"."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моделист Конструктор N8 - 1990, стр. 13.&lt;br /&gt;Про Ил-28 можно я не буду искать? Поверьте на слово :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А чего это народ молчит? Перваривает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да никто эту ветку не читает :).&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="1102395" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102395#t1102395</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-05-24 04:41:18</date>
                                      <text>&amp;gt;Фуллер прожектер, его теория с треском не подтвердилась. Дмитрий Евгеньевич вообще &lt;br /&gt;&amp;gt;наверно скажет, что это была провокация ;). Что касается немцев, то они в силу &lt;br /&gt;&amp;gt;проигрыша отнеслись к опыту ВВ1 критически. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О как! В первый раз слышу такое мнение. Почему провалились? Что, нужно было рассыпать танки для поддержки пехоты? Если Вы имеете в виду то, то он писал о tanks alone, так надо было его теорию доразвить и додуматься до БТР, СА и СЗА – очевидный, в общем, шаг. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Англичане и французы, как победители действовали по схеме "от добра добра не ищут", &lt;br /&gt;&amp;gt;что их и подвело. Понять, что сила танков не в броне и не в вооружении, а как и у &lt;br /&gt;&amp;gt;кавалерии в МАНЕВРЕ не так уж было и сложно. Просто англо-французы погрязли в &lt;br /&gt;&amp;gt;догмах Великой войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы так со мной соглашаетесь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;"Комета" и тем более "Центурион" очень приличные танки. Более того, можно сказать, &lt;br /&gt;&amp;gt;что до 80-х годов англичане лидировали в танкостроении среди стран запада. Концепция &lt;br /&gt;&amp;gt;"Чифтена" куда более продумана и удачна, чем немецкого "Леопарда", а ведь за немцами &lt;br /&gt;&amp;gt;был огромный опыт ВВ2.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда «Комета» появилась? Всю войну провоевали на чем попало. Насчет немцев – так у них танкостроительная школа была разогнана после войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Просто они любят традиции. Kings Royal Hussars между прочим еще в Ватерлоо&lt;br /&gt;&amp;gt; участвовали, и видимо это было далеко не первое их сражение... Грех такими традициями &lt;br /&gt;&amp;gt;пренебрегать. У нас бы сейчас тоже были "преображенцы" и "кавалергарды", если бы все &lt;br /&gt;&amp;gt;шло путем, как у французов есть кирасиры и егеря, сохраняющие нумерацию &lt;br /&gt;&amp;gt;революционных войн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Традиции это, конечно, очень хорошо, но кто мешал им перенести названия полков на дивизии и бригады и главное сделать части однообразными по составу? У них же винегрет был. Управлять такими частями – одно наказание.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Моделист Конструктор N8 - 1990, стр. 13.&lt;br /&gt;&amp;gt;Про Ил-28 можно я не буду искать? Поверьте на слово :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вам и так верил, просто хотел подробности узнать. Извините, если заставил порыться в закромах. Действительно, занятно: «развернуть производство лучших» и все тут. &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="1102651" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102651#t1102651</url>
                                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                          <date>2004-05-24 07:05:00</date>
                                          <text>&amp;gt;О как! В первый раз слышу такое мнение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фуллер говорил, что небольшая армия 150-200 тысяч человек, должным образом вооруженная, спокойно разделается с многомиллионной армией образца WWI. Основным объектом поклонения Фуллера была танкетка - то есть малюсенький безбашенный танк, с легкой броней, вооруженный пулеметом. Танкетками должны быть вооружены пехотинцы -собственно пехоты как таковой теория Фуллера не предусматривала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Это Вы так со мной соглашаетесь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я пытаюсь немного оправдать англичан ;). А так конечно согласен - кроме немцев до середины войны никто танки правильно использовать толком не умел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А когда «Комета» появилась? Всю войну провоевали на чем попало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 45-м. Да всю войну хорошего танка у них не было. Впрочем последние модификации "Кромвеля" были не так уж плохи, ну и "Черчилль" имел очень хорошую бронезащиту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я Вам и так верил, просто хотел подробности узнать. Извините, если&lt;br /&gt;&amp;gt;заставил порыться в закромах. Действительно, занятно: «развернуть&lt;br /&gt;&amp;gt;производство лучших» и все тут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, комплексов у автора никаких :). В некоторых изданиях пишут примерно так: "с этой целью в Англии были закуплены...". Взяли и купили ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тут копался, еще одну интересную цитатку для Дмитрия Евгеньевича нашел :). Как нибудь озвучу :)).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="1102907" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102907#t1102907</url>
                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                              <date>2004-05-24 09:36:57</date>
                                              <text>&amp;gt;Фуллер говорил, что небольшая армия 150-200 тысяч человек, должным образом &lt;br /&gt;&amp;gt;вооруженная, спокойно разделается с многомиллионной армией образца WWI. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут он был не так уж и не прав. Хотя преувеличение просто зверское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Основным объектом поклонения Фуллера была танкетка - то есть малюсенький &lt;br /&gt;&amp;gt;безбашенный танк, с легкой броней, вооруженный пулеметом. Танкетками должны быть &lt;br /&gt;&amp;gt;вооружены пехотинцы -собственно пехоты как таковой теория Фуллера не &lt;br /&gt;&amp;gt;предусматривала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я конечно не большой знаток военной мысли 20-х и 30-х годов, но:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--В районах, где танки могут действовать свободно, мы должны в полной мере отвлечься от тактики сегодняшнего дня, ибо бой будет совершенно иным. Во-первых, потеряют всякое значение пули — одно из главных средств боя, во-вторых тесное взаимодействие, которое мы видим между снарядами пулями, окажется невозможным, ибо сила наступления будет основываться не на пулях, а на снарядах — обыкновенных и бронебойных. В этом отношении бой между танками примет характер морского боя, … --&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--Если значителен моральный эффект, производимый теперешним легким танком, вооруженным одним пулеметом, то он [18] подавляющ от 16-т среднего танка, двигающегося со скоростью 30 км в час и стреляющего из 3-фунтовой пушки и 4 пулеметов. Это упускается из виду защитниками легких машин.—&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/science/fuller1/index.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/science/full&lt;wbr /&gt;er1/index.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А танкетки – это Вы, наверное, о «мотопартизанах». Вообще, я так считаю, если Гудериан ссылается на Фуллера и Лиддел-Гарта, значит там «что-то есть».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ага, комплексов у автора никаких :). В некоторых изданиях пишут примерно так: "с этой &lt;br /&gt;&amp;gt;целью в Англии были закуплены...". Взяли и купили ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, известное дело – буржуи за деньги мать родную продадут. ;)&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="1105979" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1105979#t1105979</url>
                                                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                                  <date>2004-05-25 08:31:06</date>
                                                  <text>&amp;gt;Тут он был не так уж и не прав. Хотя преувеличение просто зверское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос не в размере преувеличения, вопрос угадал ли он хотя бы тенденцию. Не угадал. Никакой "профессионализации" армии не произошло. Война была еще более массовой, чем Первая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Во-первых, потеряют всякое значение пули...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вот, а почему потеряют? Потому, что никто не будет вести бой в спешенном порядке. Не говоря уже о абсурдности строительства огромного числа бесполезных танкеток, порочность этой теории в том, что она опровергает необходимость пешего боя. А как известно танки сами по себе бессильны перед хорошо подготовленной обороной. Ее можно прорвать только при поддержке пехоты. Такое положение сохраняется и по сей день, когда казалось бы все материальные предпосылки для воплощения теории Фуллера уже есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вообще, я так считаю, если Гудериан ссылается на Фуллера и Лиддел-Гарта, значит там «что-то есть».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теории Фуллера, Дуэ при всей их завиральности, составляли контекст военной мысли того времени. Не ссылаться на них было почти так же трудно, как не цитировать Маркса - Энгельса - Ленина в советское время ;). Гудериан понимал военное дело на порядок лучше Фуллера, и вполне осознавал это. Но если такой раскрученный "бренд", как Фуллер помогал Гудериану "пробить" идею моторизации армии, отчегож на него не сослаться ;)?&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1109819" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1109819#t1109819</url>
                                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                      <date>2004-05-25 12:18:25</date>
                                                      <text>&amp;gt; Вопрос не в размере преувеличения, вопрос угадал ли он хотя бы тенденцию. Не угадал. &lt;br /&gt;&amp;gt;Никакой "профессионализации" армии не произошло. Война была еще более массовой, &lt;br /&gt;&amp;gt;чем Первая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЭЭЭ… Там речь шла о том, что механизированная армия 150-200 тыс. размолотит многомиллионую армию образца ПМВ. Все верно. Другое дело, что такого случая не представилось. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот вот, а почему потеряют? Потому, что никто не будет вести бой в спешенном порядке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, не все так плохо. ЧЕТЫРЕ пулемета. Возможно, тогда казалось, что повышать бронезащиту можно до такой степени, когда все ПТ средства пехоты станут совершенно бессильны. Т.е. РЕШАЮЩИМ видом оружия станут танки с артиллерийским вооружением. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;помогал Гудериану "пробить" идею моторизации армии, отчегож на него не сослаться ;)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откровенно говоря, такая мысль у меня возникала… ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый Адмирал, пора нам эту тему сворачивать, тем более, что многострадального Фуллера я упомянул «до кучи». :-) Цас там - №102 должно стать весело.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>The end?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="1122363" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1122363#t1122363</url>
                                                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                                          <date>2004-05-26 06:30:15</date>
                                                          <text>Что-то нас действительно куда-то не туда занесло :).</text>
                                                          <subject>agreed :)</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1109819&amp;style=mine#t1109819</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1105979&amp;style=mine#t1105979</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102907&amp;style=mine#t1102907</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102651&amp;style=mine#t1102651</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102395&amp;style=mine#t1102395</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1102139&amp;style=mine#t1102139</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1100859&amp;style=mine#t1100859</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1099067&amp;style=mine#t1099067</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1098811&amp;style=mine#t1098811</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1092923&amp;style=mine#t1092923</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1088315&amp;style=mine#t1088315</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1085243&amp;style=mine#t1085243</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1078331&amp;style=mine#t1078331</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1087547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1087547#t1087547</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-18 03:20:53</date>
      <text>Про английского агента Фрая (Ленина), про английского сатрапа Евреишвили (Сталина), Великую Английскую Октябрьскую Революцию 1917 года и 3-ю Мировую мимо Туманного Альбиона по спецзаказу Лондона - все понятно. Снимаю сапоги в знак уважения. Но - по-человечески обидно. Как же так? Всё "Европа, Европа", "асы дипломатии с 18 века", а про самую что ни на есть европейскую Европу забыли - будто бы она во всей НАШЕЙ европейской истории сбоку припека.&lt;br /&gt;Я, конечно же, спешу заступиться за Францию. Что ж за петрушка такая? Англия разводит, Германия воюет, американцы тоже как-то суетятся - а старушка Франция будто бы скучает в одиночестве, ничего не делает, а все кругом якобы только и дрючат ее, как хотят. Будто бы не Франция - родина Талейрана, Наполеоновского Кодекса, спецслужб Фуше и гильотины! Нет, мы, старые поклонники д'Артаньяна, никогда не признаем, что какой-то Бэкингем поимел нашу французскую королеву без всякой моральной компенсации! Тут явно что-то недосмотрел Дмитрий Евгеньевич. Ужель нет в Париже Генерального Штаба?! Ого-го какой есть Штабище!&lt;br /&gt;Итак, внесем ясность. Уже из только что перечисленных фактов, думаю, ясно, что Франция (посредством своего Генштаба) тайно управляла Германией во время всей ее бесславной эпопеи 1933-1945 гг. Отдадим должное прозорливости французских аналитиков, которые еще в 1922 году сумели разглядеть недюжинный потенциал в совершенно незаметном истеричном пареньке по имени Адольф Шикльгрубер. Дмитрий Евгеньевич безосновательно считал, что только хваленые английские профи смогли разглядеть в безработном эмигранте-писаке Троцком в 1915 году будущего Наркомвоенмора. Шалишь! Французские Мегре не уступят вашему Холмсу!&lt;br /&gt;Да, что уж тут... Германия, понятно, на исходе 1-ой Мировой была наводнена французскими шпионами. Особенно они интересовались Мюнхеном. Тогда-то и был завербован казавшийся бесноватым ефрейтор... &lt;br /&gt;Да вы и сами посудите? Придурковатый ефрейтор, с каким-то полухудожественным образованием, истерик, человек, неприятный в общении... Да он еще хуже, чем недоучившийся семинарист Коба! И вы пытаетесь уверить меня, что дебиловатый Шикльгрубер мог управлять культурнейшей страной Европы, да еще захватывать другие страны?!&lt;br /&gt;Не смешите. Как дураку Кобе во всем помогали английские боссы, так и дурак Адольф не мог шагу ступить без кураторов из Сюртэ. Французские дипломаты, финансисты, соль Европы... Они-то и вели дела Германии более-менее успешно.&lt;br /&gt;Вы спросите - как же Гитлер не избавился от такой назойливой опеки? Да так же, как и т. Сталин. НЕ МОГ! Ибо - вот уж плагиат какой! - ловкие лягушатники взяли под контроль ТАЙНУЮ ПОЛИЦИЮ Германской империи. Да и агентов набрали - уж не одного Шикльгрубера! Вот, к примеру, Гиммлер. Рема расстреляли в 1933, а Гиммлер был живехонек аж до 1945. Думаете, спроста? Нет, НЕСПРОСТА!&lt;br /&gt;Как Молотов у Сталина. Всех кругом расстреливают - а Молотов живой. Ежу понятно - английский агент. А Гиммлер тогда чей? Правильно. "Ответ ужасно прост, и ответ - единственный!" Французский агент! &lt;br /&gt;Спросите, какую же именно немецкую ТАЙНУЮ ПОЛИЦИЮ контролировали ушлые французы? Гестапо, что ли?&lt;br /&gt;Фу! Не надо так примитивно. Это ж ТАЙНАЯ полиция. Понимаете? Вы еще скажите, что Сталина контролировало НКВД. Ха-ха-ха!&lt;br /&gt;Может вызвать недоумение, зачем же тогда французы позволили Гитлеру захватить собственную страну. Ну, это уж совсем просто. Во-первых, если Гитлер - это агент Франции, то о каком захвате может вообще идти речь? Так, некоторые перестановки в высших эшелонах власти, незаметные для простых парижан. Ведь об этом ВСЕ ЗНАЛИ.&lt;br /&gt;Вы удивляетесь? Напрасно. Вот ведь, Дмитрий Евгеньевич справедливо указывает, что ВСЯ ЕВРОПА знала о том, что Сталин - агент Англии, а СССР, соответственно, ее протекторат. Поэтому ведь на саммиты к Сталину никто из лидеров других стран не ездил, не так ли, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;Вот ТОЧНО ТАК ЖЕ все знали про то, что Гитлер - агент Франции. Поэтому отнеслись к захвату спокойно. А что Гитлеру делать? Ну, взял он Париж. А ТАЙНАЯ-то ПОЛИЦИЯ все равно держит его на мушке! От нее не убежишь! «Гитлер капут!» - как бывало, ласково шутили с фюрером его парижские кураторы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Концепция Сапожника</subject>
      <comments>
        <comment id="80383803" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=80383803#t80383803</url>
          <user name="lnrz" username="lnrz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124832542/71208310" height="100" width="100" />
          <date>2014-06-28 07:13:40</date>
          <text>Какой же вы унылый дурак на мелкой зарплате.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1087547&amp;style=mine#t1087547</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1087803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1087803#t1087803</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-18 03:28:14</date>
      <text>Вы спросите, чего ради Франции было все это затевать? Так и это понятно. Думаете, Франции не хотелось ОСЛАБЛЕНИЯ РОССИИ? Это ж главная цель! Англия, вон, ради ОСЛАБЛЕНИЯ РОССИИ революцию устроила в 1917, свои войска в Европе под немецкие дивизии подставила - а все почему? А Россию не любила.&lt;br /&gt;Вот и Франция в 1941 отыгралась. Хотела (не сама Франция, конечно; ее Генеральный Штаб) Россию опустить, но сама идти против нее боялась. Помнила, гадина, 1812 год! &lt;br /&gt;Потому и решила на Россию Германию натравить. А чтобы сподручнее было немцам воевать - решила им свои ресурсы предоставить. НО ТАК, чтобы В СЛУЧАЕ ЧЕГО русские (они же англичане) ничего не заподозрили. А как такое сделаешь? Вот и пришлось Франции Гитлеру сдаваться (понарошку, конечно). Чего не сделаешь ради ГЛАВНОЙ ЦЕЛИ!&lt;br /&gt;И вы теперь еще спрашиваете, почему не состоялась встреча в верхах Гитлер-Сталин? Да это ж очень просто. Они же не смогли бы толком поговорить: один все время бегает, чтобы в Париж позвонить, а другой - чтоб в Лондон. Неудобно как-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Концепция Сапожника - пакт Молотова</subject>
      <comments>
        <comment id="80384059" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=80384059#t80384059</url>
          <user name="lnrz" username="lnrz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124832542/71208310" height="100" width="100" />
          <date>2014-06-28 07:14:43</date>
          <text>Вы на редкость унылое говно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1087803&amp;style=mine#t1087803</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1093435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1093435#t1093435</url>
      <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
      <date>2004-05-19 07:35:39</date>
      <text>ИВАШОВ: Я говорю откровенно, пусть на меня англичане обижаются, но Англия в плане деятельности своих стратегических служб в некоторых регионах мира сегодня действует посильнее даже ЦРУ. Посмотрите: англичане содержат и Березовского, который причастен в кавказским событиям, и Закаева, и штабы 250 различных исламских организаций, которые зарегистрированы в Лондоне. Причем 17 организациям запрещено появляться в исламских странах. Но в Великобритании они имеют прикрытие, возможность для мобилизации и подготовки исламских террористов, действующих на Северном Кавказе. И там же сосредоточены огромные финансовые средства.&lt;a href='http://www.utro.ru/articles/2004/05/18/309017.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.utro.ru/articles/20&lt;wbr /&gt;04/05/18/309017.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ТАК ЧТО НЕ НАДО ДЕЛАТЬ ИЗ ГРАЖДАНИНА ГАЛКОВСКОГО ГОРОДСКОГО СУМАСШЕДШЕГО, НКВД НЕ ПОЗВОЛИТ!</text>
      <subject>Роль Англии в истории</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1095995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1095995#t1095995</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2004-05-19 08:18:32</date>
      <text>Конечно, кто же спорит, Англия до сих пор крутит мировую политику не по размеру и не по чину. Тут сказываются старые имперские замашки. Но заявлять что в течении 150 лет оне вела последовательно программу о которой никому кроме Галковского не было известно, это уж извините... Знаем, знаем мы что они делают. Вот например, как только Буш сказал что выдадим не только террористам, но и всем кто их содержит и приютил ( а это значит бомбить Лондон надо в первую очередь), как Блейр тут же как цуцык прилетел и давай уверять что лучшего друга у Америки нет, и воевать бумем вместе до последнего. Старушка Тетчер тоже вылезла из нафталина и такую про-американскую речугу выдала, что пол-Америки рыдала от умиления. Хотя американцам гораздо удобнее чобы все эти штабы террористов в Лондоне на мушке сидели, чем в каких-то там Джакартах и Хартумах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а долго ли Англия сможет сидеть между двух стульев в нынешней войне между Америкой и ЕС (тут Галковский прав) покажет время. Они, конечно, постараются подольше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том что любой человек, проживший на Западе больше месяца, прекрасно понимает, что не только что ПОДОБНОЕ нельзя долго скрывать, но и простой заговор провести удачно - и то везение. Вот был такой президент Никсон. Всего и хотел-то; подслушать своих политических соперников. А раскатали его и его аппарат так, что забыл как политикой занимаются. И на все-про-все понадобилось два прытких журналиста и один недовольный "полковник" разведки по кличке Deep Throat. Казалось бы, ну наехать грузовиком на этих ребят вовремя - делов палата. Ан нет, никто не посмел отдать приказ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что кипятится не надо: Сапожник просто хотел сказать что на 200 английских полковников есть 200 французских, а там, смотришь, и двести русских, американских, десяток-другой всяких нейтралов и поляков. Из этих двухсот еще пара-тройка двойных агентов, десяток пидарасов, 4% евреев (как положено по Галковскому), и у трети карточные долги, которые никакой зарплатой не покроешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело - копание глубоких тунелей под фундаментом противников. Это  - дело святое. Тут интеллигенции и философам есть еще где деньжат подзаработать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. А Ивашов просто упертый в старую концепцию НАТО генерал. Переживает и не видит что НАТО разваливается, так как Америке там больше делать нечего. А ЕС будет свои силы разробатывать. Но на ето время надо. А Россию не только Запад перестал воспринимать как противника. Вот решили создать геополитики азиопскую Антанту: Россия с Китаем и Индией. Да те только у виска пальцем покрутили и уехали восвояси.</text>
      <subject>зьисть то он зьист, да хто ж ему дасть</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1099835" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1099835#t1099835</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-21 03:42:53</date>
      <text>&lt;a href="http://www.gazeta.ru/lenta.shtml?325183" rel="nofollow"&gt;Газета.Ru - Хроника дня: "Лондон собирался использовать голубей для биологических атак"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Великобритания собиралась использовать почтовых голубей для организации биологических атак. Об этом говорится в документах, обнародованных в пятницу государственным архивом. &lt;br /&gt;План был разработан после Второй мировой войны, когда голуби активно использовались для передачи сообщений. «Мы можем обучить голубя долететь до любого интересующего нас объекта. Таким образом, биологический удар можно нанести точно по цели. Одна птица может нести две взрывающиеся капсулы с отравляющим веществом весом по унции каждая», - говорится в докладе 1945 года. &lt;br /&gt;Однако, такое использование птиц было признано нецелесообразным".  // Reuters.&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Об английском остроумии...</subject>
      <comments>
        <comment id="1104699" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1104699#t1104699</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-25 12:03:06</date>
          <text>&amp;gt;использование птиц было признано нецелесообразным&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Английские поселяне славятся любовью к домашним животным.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Об английском остроумии...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=1099835&amp;style=mine#t1099835</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49894459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html?thread=49894459#t49894459</url>
      <user name="kingsettra" username="kingsettra" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27202456/6429955" height="99" width="60" />
      <date>2011-11-23 08:17:58</date>
      <text>&lt;br /&gt;"...попробуем впервые за всю жизнь прочитать инфу без очёчков. Очёчки Дмитрий Евгеньевич поломал, будем учиться пользоваться глазками в естественном виде. Без занавесочек."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-----&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Квинтэссенция публицистики (и, очевидно, философии) уважаемого Дмитрия Евгеньевича. Подбегает ДЕ к очкарику и срывает у того очёчки. Не розовые там или солнцезащитные, а обычные, с диоптриями. Ломает публично и говорит: "Ну вот, теперь ты видишь всё, как оно есть." Очкарик без очёчков не видит нихрена, хватается за руку ДЕ, как за единственный ориентир - учится "пользоваться глазками в естественном виде."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно, конечно, сказать, ну, там, выразился неудачно, имел в виду именно розовые очёчки, но именно для очкарика, коим является и сам ДЕ, подобная метафора не может являться случайной опиской. Сам Дмитрий Евгениевич, судя по фото, "без занавесочек" тоже мало что видит и признаёт их пользительность без всяких экивоков на их христианское (?)/китайское (?)/ американское (?) происхождение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие вот "границы оптики"&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;попробуем впервые за всю жизнь прочитать инфу без очё</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>