<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-08-28 11:18:00</date>
    <text>Думаю, для многих в ЖЖ не секрет, что Крылов и Ко создали недавно целую организацию для помощи русскому народу. Организация называется «Русское общественное движение», или сокращённо «РОД». Как у взрослых, у РОДа есть своё Политбюро с генсеком. Состав Политбюро («Правления») такой:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1. Президент - Константин Крылов (krylov).&lt;br /&gt;2. Исполнительный директор - Наталия Холмогорова (nataly_hill).&lt;br /&gt;3. Финансовый директор - Павел Святенков (pavell).&lt;br /&gt;4. Технический директор - Сергей Нестерович (golosptic).&lt;br /&gt;5. Координатор службы по связям с общественностью - Виктор Милитарёв (militarev)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Программа РОДа тоже расписана по пунктам:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1.Изучение современной русофобии, создание института общественной экспертизы по этой проблеме.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;2. Легальное преследование актов русофобии, угнетения, дискриминации русских людей: распространение информации о русофобских актах, открытые письма, судебные иски, акты гражданского протеста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Правовая и информационная помощь русским (как гражданам, так и негражданам РФ), подвергающимся дискриминации и/или преследованиям по национальному признаку.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я понимаю, самый речистый из пятёрки – Милитарёв. Т.с. спичрайтер, конферансье, да и просто «светский человек». Дипломат. Обеспечивает движению имидж, подбирает выгодную информацию, налаживает контакты с полезными людьми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня Милитарёв обозначил себя в моём ЖЖ. Дословно бенефис седовласого денди выглядел так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Милитарёв:&lt;/b&gt;&lt;i&gt; встречу - дам по ебалу. давно не пиздил великих русских писателей&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Я:&lt;/b&gt; Если кто не в курсе, это прямая речь "вице-президента Института национальной стратегии", "председателя правления Фонда "Институт развития"" и т.д. Член "могучей кучки" Крылова-Холмогорова. Реальную биографию скрывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Милитарёв:&lt;/b&gt; &lt;i&gt;но по ебалу дает время от времени. Хотя и противно петухов пиздить. Не по понятиям. Западло. Не соответствует моральному облику чекиста и, вообще, офицера. Но придется. Если не я - то кто же? Должен же кто-то выполнять и такую работу. Родина ведь у нас одна.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Я:&lt;/b&gt; Речь типовая, только "жида" забыли. "Настучать по харе жиду Галькевичу" - самое оно. Как раз для директора Института междупланетной политологии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Милитарёв:&lt;/b&gt; &lt;i&gt;Что ж не сделать приятного великому человеку. Он же - поэт. А в этом христианнейшем из миров Поэты - ЖЫДЫ! Так что с большим удавольствием настучим по ебалу жыду Галкевичу. Солженицеру блин Цукерману. Украинцу, нах. Или еще лучше - "он думает, что он писатель, а на самом деле он жыд". в любом случае не философ. В отличие от меня. Исключу суку-пидора из единства трансцендентальной апперцепции, нах.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Милитарёв не только честный и смелый человек. Он ещё человек умный. Посреди ругани вспомнил об обязанностях партийного пиарщика и защитил честь и достоинство членов организации:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Так Егор девушку увел, на которую Великий Русский Писатель (ТМ) дрочил и облизывался. Вот Димон и бесится».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мудро. Надо сказать, что такого рода аргументы и лексика вовсе не являются исключением. Мол, Добрый Дмитрий Евгеньевич что-то сказал, 50-летний интеллигентный человек потерял голову, вспомнил молодость, дезинтегрировался до уровня послевоенной дворовой шпаны, а коварный провокатор Галковский ходит вокруг весь в белом и несчастного с указкой объясняет. Нет, ничего подобного. Это обычный уровень писаний Милитарёва. В этом достаточно убедиться, почитав его журнал. Вот «из последнего»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Паша по собственной инициативе предложил **-ше опубликовать отзыв на мою статью во втором номере Стратегического журнала с предварительной публикацией на АПН. Но так ничего от паломников в страну Тавриду и не получил. Вчера Паша донес до меня свою точку зрения по обсуждаемому вопросу. Он сказал, что по его мнению, Некто в черном является членом грязным и зловонным клеветником, пытающимся всех нас перессорить. И что таких грязных и зловонных клеветников принято в приличном обществе пиздить канделябрами по кумполу с последующим добавлением пыром по яйцам (Паша, я правильно излагаю?). Впрочем, сам Паша выражению "Человек в черном" предпочитает никнейм "Сраная и ебаная Плодожорка". И, по-моему, правильно предпочитает».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Написано 18.08 по поводу внутрижурналистской разборки.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрашивается, а на кой ляд благородному антидиффамационному обществу РОД сей «Ципа Непришей рукав»? Может быть, ребята на почве ксенофобии дёрнулись? Может быть. Хотя у организаций ошибок и бзиков не бывает. Это социальный организм, организм не ошибается. Единственная его ошибка – смерть. Если что-то социальное существует, оно действует осмысленно. Какова же реальная деятельность РОДа? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Подставка для ног второстепенного чеченского провокатора из группы  Джи-Ай (см. в «Утиной правде» материал от 19.07.05). В 2002 году, после Норд-Оста, чеченской общине как воздух нужны были факты дискриминации со стороны русских шовинистов. Вуаля – возникло мифическое избиение родственника и возмущённое письмо сослуживца Музаева. Прошло два года. После убийства Кадырова и накануне Беслана опять бедным чеченцам потребовались образцово-показательные хулиганы. Вуаля – появилась провокационная статья Крылова в «Литературной газете», позволившая интеллектуалу Музаеву спуститься с небес в белой бурке.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Отождествление беззащитных жертв кавказского террора в Москве с полусумасшедшей звездой жёлтой прессы, убившей ножом шофёра-армянина. «Иванникова» это не русская дура-учительница, простодушная толстушка, накупившая на рынке помидоров и зарезанная у подъезда за двухтысячную получку. Нет, «Иванникова» это «человек с ножом». Казалось бы, неужели не трудно из сотен дел о нападении на русских выбрать БЕСПРОИГРЫШНОЕ И БЕЗУПРЕЧНОЕ (мать-одиночку зарезали азиаты, зарезавших отмазали за взятку). Нет взяли вещь с грязнотцой, положили под увеличительное стекло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Глумление над памятью несчастных русских казаков. В гигантской Москве тысячи памятников, мемориальных досок, названий улиц и площадей. Нет, взяли и ЦЕЛЕНАПРАВЛЕННО измазали калом одну из немногих акций по сохранению памяти русских людей, боровшихся с большевизмом. Придрались, нашли неправильную фамилию, раздули шурум-бурум.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что дальше?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я неоднократно заявлял, что никогда не был антисемитом, антисемитизм, как и любая другая форма ксенофобии, мне отвратителен. Тем не менее в данной ситуации считаю нужным подчеркнуть что: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) Милитарёв еврей и еврей, имеющий тесные контакты с московской еврейской общиной;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) я русский, и русский, постоянно испытывающий давление со стороны распропагандированных государством еврейских интеллигентов. На них я не обижаюсь, - родник человеческой глупости неисчерпаем, - но такое давление есть. Именно поэтому до сих пор все издательства отказываются печатать мою книгу. Несмотря на 12000-долларовую литературную премию и явный читательский интерес. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит, получается так: чеченская подстава; дура Иванникова с кухонным ножом; измазанный калом могильный камень русской эмиграции. И закономерный итог: криворожий еврейский политолог дубасит русского писателя и философа Дмитрий Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советую надо всем этим двумстам русским жижистам, «подписавшимся» на РОД, крепко подумать. По-моему, «усё ясно».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посему предлагаю сделать «Русское общественное движение» именным. Был такой генерал-кегебист -  Михаил Свинелупов. С 1943 по 1951 – начальник отдела кадров МГБ, в 1951-1953 начальник оперативного отдела в Эстонии. После Сталина Свинелупова задвинули в замы особого концлагеря, а потом и вовсе уволили из органов. За зверство. Ничего особенного, но обидно за русского человека. Да и фамилия хорошая. Коренная, кегебистская. Есть такая на земле национальность – кегебист. Неплохо бы интересы этой национальности РОДу или, точнее, РОДИСу («Русскому Общественному Движению Имени Свинелупова») и защищать. А мы, русские, как-нибудь и сами управимся. Нас 140 миллионов. А вас, включая родственников, дай Бог, одна сотая. Надо и о себе подумать, не всё ж о других. Как говорится, здесь РОДИС, здесь прыгай. А мы посмотрим.</text>
    <subject>228. КВОД ЭРАТ ДЕМОНСТРАНДУМ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4499334" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4499334#t4499334</url>
      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
      <date>2005-08-28 07:36:45</date>
      <text>Доказательство собственной правоты от "русского писателя и философа":&lt;br /&gt;а) Милитарев - еврей&lt;br /&gt;б) Я русский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сильно.</text>
      <comments>
        <comment id="4499846" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4499846#t4499846</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-28 07:48:17</date>
          <text>Да Господь с Вами. Евреи создали организацию для защиты русских и перво-наперво решили избить русского. Интересно, как бы евреи отнеслись к русским, которые создали организацию для защиты евреев и начали с их избиения. До такого и Гитлер не додумался.   </text>
          <comments>
            <comment id="4500358" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500358#t4500358</url>
              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
              <date>2005-08-28 07:55:38</date>
              <text>"Избить русского" - вас действительно избивали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока я вижу, что РОД защищает Иванникову, протестуе тпротив грузинизации русской школы и выступает против памятника немецкому генералу-эсэсовцу в Москве. И еще вижу небольшую словесную перепалку между Вами и Милитаревым. Явно не тянет на "еврейскую организацию РОДИС".</text>
              <comments>
                <comment id="4501382" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501382#t4501382</url>
                  <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                  <date>2005-08-28 08:08:32</date>
                  <text>а еще работает на Павловского&lt;br /&gt;Г-н Павловский многомудрый, он теперь и "русскими патриотами" руководит&lt;br /&gt;Вон у Гитлера тоже были "русские патриоты" - казаки. И за Россию были, и против грузинизации, и защищали местных иванниковых от "зверств палачей".  </text>
                  <comments>
                    <comment id="4501638" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501638#t4501638</url>
                      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                      <date>2005-08-28 08:10:02</date>
                      <text>&amp;gt; защищали местных иванниковых от "зверств палачей"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поподробнее про это расскажите, пожалуйста!</text>
                      <comments>
                        <comment id="4502406" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502406#t4502406</url>
                          <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                          <date>2005-08-28 08:16:26</date>
                          <text>вот тут много слезливых историй "защиты интересов русского народа"&lt;br /&gt;В том числе есть истории и иванниковых тех лет&lt;br /&gt;&lt;a href='http://armor.kiev.ua:8100/army/hist/listovki-a.shtml' rel='nofollow'&gt;http://armor.kiev.ua:8100/army/hist/lis&lt;wbr /&gt;tovki-a.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Почитайте&lt;br /&gt;Очень напоминает Русский Фонд-2</text>
                          <comments>
                            <comment id="4503430" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503430#t4503430</url>
                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                              <date>2005-08-28 08:19:39</date>
                              <text>Расскажите, каким именно способом вы установили связь между защитой чести Иванниковой и власовскими листовками?</text>
                              <comments>
                                <comment id="4504710" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504710#t4504710</url>
                                  <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                                  <date>2005-08-28 08:22:01</date>
                                  <text>да и ведь и власовцы "честь защищали" в определенных случаях.&lt;br /&gt;Другое дело зачем и по чьему приказу они это делали?&lt;br /&gt;Ради защиты чести или потому что руководитель из ГБ (Гестапо) приказал. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4505222" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505222#t4505222</url>
                                      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                      <date>2005-08-28 08:23:42</date>
                                      <text>Любопытно. У вас есть данные о том, что РОД получил приказ из ФСБ поддерживать Иванникову против несправедливого приговора суда?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4505990" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505990#t4505990</url>
                                          <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                                          <date>2005-08-28 08:28:31</date>
                                          <text>Может ФСБ и дела нет до конкретной Иванниковой, школы 223 и прочих мелочей&lt;br /&gt;Встретился куратор Николай Петрович с Константином Анатольевичем и говорит ему&lt;br /&gt;- Костя, ты шуми побольше, будь на виду. Мы тебе поможем флажками, плакатиками, в баньку приглашу, пивка с телками выпьем&lt;br /&gt;Нет дела Николаю Петровичу до Иванниковой. Ему секретаршу на столе ебать надо.&lt;br /&gt;Костя рад стараться. Может и ему поебаться дадут.  </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4506246" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4506246#t4506246</url>
                                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                              <date>2005-08-28 08:29:53</date>
                                              <text>Да-да, я понимаю.&lt;br /&gt;Только я спрашиваю несколько о другом: у вас есть доказательства этого? Или у вас нет подобных доказательств?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4507014" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507014#t4507014</url>
                                                  <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                                                  <date>2005-08-28 08:33:27</date>
                                                  <text>Приводить доказательства -  выходить за рамки интернет полемики&lt;br /&gt;Пока постараемся ограничить дискуссию виртуальной реальностью </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4507526" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507526#t4507526</url>
                                                      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                                      <date>2005-08-28 08:35:48</date>
                                                      <text>Ну что ж.&lt;br /&gt;В таком случае, оставаясь исключительно в рамках интернет-полемики, следуя правилам виртуальной реальности, позволю себе заметить вам, что&lt;br /&gt;не хуя пиздеть, напраслину на людей возводя, &lt;br /&gt;угу?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4509062" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509062#t4509062</url>
                                                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                          <date>2005-08-28 09:16:14</date>
                                                          <text>&lt;b&gt;"не хуя пиздеть, напраслину на людей возводя, &lt;br /&gt;угу?"&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(...небрежным щелчком сбрасывая вошь с воротника на буржуинские ковры)&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;==========&lt;br /&gt;Шли бы  Вы к себе на "Завтру"  так ругаться, о мой юный кандидат философских наук от эпохи эллинизма.&lt;br /&gt;Что-то я не припомню, чтобы Вы поощряли подобные выражения у себя на форуме. Зачем  же сразу рушить образ прогрессивного журналиста, страдальца за народ?&lt;br /&gt; Так красиво звали к общенациональному примирению, красных с белыми и коричневыми...&lt;br /&gt; А тут, значит, не надо примирения? Поперла силушка родимая, за честь мундира с голубыми петлицами, за любезную сердцу Лубянку?&lt;br /&gt;Впрочем, и там Вы из роли выбивались, стоило лишь разговору зайти о &lt;b&gt;контактах с органами&lt;/b&gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего личного, это лишь весьма показательная иллюстрация к обсуждаемой теме.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Тукмаков</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4509318" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509318#t4509318</url>
                                                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                                              <date>2005-08-28 09:24:31</date>
                                                              <text>Елена,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы бы прочли сначала высказывание г-на "зверокалипсиса" о Милитареве, которое можно посмотреть чуть ниже, вот здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/58758.html?thread=4500614#t4500614'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/58758.html?thread=4500614#t4500614&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;""Милитарев" же - мелкая сошка, постоянно побирающася у Павловского, по проектам Кремлин дот ру, западным социал-демократам. &lt;br /&gt;Милитарев рубля работой в своей жизни не заработал. Ничего кроме как лизать толстую задницу гебешнику, банкиру, павловскому, гельманам этот пухлый пидар и онанист не умеет. &lt;br /&gt;Не унижайте себя. Не связывайтесь с этим грязным и помойным дешевым пидаром"&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это выдал человек, который зарегистрировался в ЖЖ лишь день назад и не написал еще ни слова в собственном дневнике. Очень заинтриговало, знаете ли. Я даже подумал: неужели прорвался в Сеть некто, столь хорошо осведомленный о делишках Милитарева, что позволяет себе вот так, сходу, вмочить по нему словами "пухлый пидар" и "онанист".&lt;br /&gt;Дальше вы, видимо, уже прочитали. Я попросил доказательств - не "пидарства", разумеется, а "работы на Павловского". Выяснилось однако, что доказательства в "интернет-полемиках" - дело пустое и не соответствующее формату. Что ж, тогда я постарался выразиться более "по-форматному".</text>
                                                              <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4521094" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4521094#t4521094</url>
                                                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                                  <date>2005-08-29 07:43:51</date>
                                                                  <text>НО зачем опускаться??? ВАМ-то - зачем?</text>
                                                                  <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509318&amp;style=mine#t4509318</parent>
                                                                </comment>
                                                                <comment id="4528774" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528774#t4528774</url>
                                                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                  <date>2005-08-29 03:44:18</date>
                                                                  <text>Не тратье пыл на беседу с мурзилками.</text>
                                                                  <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4529286" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529286#t4529286</url>
                                                                      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                                                      <date>2005-08-29 03:48:18</date>
                                                                      <text>Да нет, вы ошибаетесь. Боярыня - вовсе не клон Галковского, а очень умная и добрая женщина, родом из Латвии.</text>
                                                                      <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="4530054" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530054#t4530054</url>
                                                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                          <date>2005-08-29 04:04:50</date>
                                                                          <text>Тогда я и вправду Винни-Пух из Леса. Но тоже добрый и умный.</text>
                                                                          <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="4530566" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530566#t4530566</url>
                                                                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                                                              <date>2005-08-29 04:22:36</date>
                                                                              <text>Угу. Вы даже не представляете себе, какой вы добрый. Ну и умный, конечно&lt;br /&gt;:))</text>
                                                                              <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="4540550" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4540550#t4540550</url>
                                                                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                                                  <date>2005-08-30 09:43:19</date>
                                                                                  <text>Да знают они, что их оппоненты - никакие не клоны или мурзилки. Просто думают, что, обозвав кого-либо мурзилкой, они человека уничтожают морально, тогда как это просто смешно. </text>
                                                                                  <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530566&amp;style=mine#t4530566</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530054&amp;style=mine#t4530054</parent>
                                                                            </comment>
                                                                            <comment id="4542598" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4542598#t4542598</url>
                                                                              <user name="1°" username="_woody__" />
                                                                              <date>2005-08-30 02:21:02</date>
                                                                              <text>Да у вас шизофрения, мурзилки мерещатся. Давно в синагугу ходили, Б-га не гневите-то.</text>
                                                                              <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530054&amp;style=mine#t4530054</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529286&amp;style=mine#t4529286</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528774&amp;style=mine#t4528774</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509318&amp;style=mine#t4509318</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509062&amp;style=mine#t4509062</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="4517254" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4517254#t4517254</url>
                                                              <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
                                                              <date>2005-08-28 11:00:54</date>
                                                              <text>да вы боярыня, пардон муа, сами на мурзилку похожи - с трех метров и не отличить</text>
                                                              <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4521350" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4521350#t4521350</url>
                                                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                                  <date>2005-08-29 07:45:27</date>
                                                                  <text>да вы боярыня, пардон муа, сами на мурзилку похожи&lt;br /&gt;=====================================&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВЫ знаете, записывать кого-либо в мурзилки - уже давно дурной тон. Нет аргументов других, что ли?</text>
                                                                  <subject>Re: Тукмаков</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4554374" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4554374#t4554374</url>
                                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                                      <date>2005-08-31 09:07:56</date>
                                                                      <text>Вы знаете, мне кажется, -&lt;br /&gt;для подобных "интеллигентов" - это и есть самые "РОДные" аргументы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выматериться, оскорбить, нагадить  = СТИЛЬ общения. А сверху маскировкой слова. &lt;br /&gt;Суть-то одна - нападки, а не честная дискашн.</text>
                                                                      <subject>как это - нет аргументов?</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4521350&amp;style=mine#t4521350</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4517254&amp;style=mine#t4517254</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509062&amp;style=mine#t4509062</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507526&amp;style=mine#t4507526</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="4510598" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510598#t4510598</url>
                                                          <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                                                          <date>2005-08-28 09:30:09</date>
                                                          <text>Мне бы хотелось получить разьяснения по делу Иванниковой&lt;br /&gt;Кому и чем конкретно помогли РОДовцы?&lt;br /&gt;Решения суда нет, о победе говорить не приходится&lt;br /&gt;РОД попытался раздуть ПР на том, что они привлекли внимание общественности  к проблеме. Тот же Милитарев давал ссылки примерно на 5 статей о митинге в поддержку Иванниковой. Только в одной статье из пяти упоминается РОД. Остальные пишут в основном о "ДПНИ" и трех других партиях, организовавших митинг, РОД не упомянут совсем. Какое отногение имеет РОД к проблеме Иванниковой? Подьехали к концу митинга, постояли в сторонке. Хотят украсть чужую славу и чужие результаты. Воришки. Мало того, что пиарятся на чужом горе, но и присваивают чужие результаты (организацию митинга, общественное внимание) себе. Я таким людишкам руки не подам.&lt;br /&gt; </text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4511110" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511110#t4511110</url>
                                                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                                              <date>2005-08-28 09:32:11</date>
                                                              <text>То есть мы с вами перестаем ругаться матом и называть людей "пухлыми пидарами" и переходим в более конструктивное русло? Я вас правильно понял?</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4511622" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511622#t4511622</url>
                                                                  <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                                                                  <date>2005-08-28 09:34:05</date>
                                                                  <text>Разве не эти самые люди начали компанию против Д. Е. Галковского.&lt;br /&gt;Писатель создал дневник, чтобы общаться со своими читателями, а получил "говно", "нос откушу", "по ебалу дам". И от кого? От гебни и евреев.</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4511878" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511878#t4511878</url>
                                                                      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                                                                      <date>2005-08-28 09:36:57</date>
                                                                      <text>Да, повод оскорбить Милитарева у вас оказался более чем достойный. :)&lt;br /&gt;Может, и мне Галковского как-нибудь теперь назвать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По деятельности РОДа - почитайте комьюнити rf2.</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511622&amp;style=mine#t4511622</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511110&amp;style=mine#t4511110</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510598&amp;style=mine#t4510598</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507526&amp;style=mine#t4507526</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507014&amp;style=mine#t4507014</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4506246&amp;style=mine#t4506246</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505990&amp;style=mine#t4505990</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="4510086" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510086#t4510086</url>
                                              <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
                                              <date>2005-08-28 09:28:04</date>
                                              <text>экая вы мурзилка, уж не знаю чья. с точки зрения "кому это выгодно" определенно крыловская&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мотивацию гебни не огласите?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4511366" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511366#t4511366</url>
                                                  <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                                                  <date>2005-08-28 09:32:14</date>
                                                  <text>Крылов сидит каждый день в интернете часов 16 разводя мурзилок как кроликов, но Тукмаков - не мурзилка. Известный человек, печатает статьи в кажом номере Завтра</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4515974" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4515974#t4515974</url>
                                                      <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
                                                      <date>2005-08-28 10:06:03</date>
                                                      <text>да тут от вас не продохнуть, мурзилок-то &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;уйди, шайтан&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аллах Акбар!</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4511366&amp;style=mine#t4511366</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510086&amp;style=mine#t4510086</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505990&amp;style=mine#t4505990</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505222&amp;style=mine#t4505222</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504710&amp;style=mine#t4504710</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503430&amp;style=mine#t4503430</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502406&amp;style=mine#t4502406</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501638&amp;style=mine#t4501638</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4503174" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503174#t4503174</url>
                          <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
                          <date>2005-08-28 08:19:26</date>
                          <text>а вот и конкретное дело по защите русских&lt;br /&gt;Солдаты часто жаловались командиру дивизии на дурное обращение немецкого управления лагерей с русскими, в том числе и с женщинами{135}. Немецкий штаб относился к жалобам такого рода очень серьезно: их даже обсуждали в партийных группах, где старались повлиять на виновников. Личное вмешательство полковника Герре и майора Кайлинга, обратившихся к гауляйтерам Мурру и Хольцу, привело к тому, что обращение с русскими в районе 1-й дивизии изменилось к лучшему{136}.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/research/hoffmann/03.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/research/hoffman&lt;wbr /&gt;n/03.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                          <comments>
                            <comment id="4504454" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504454#t4504454</url>
                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                              <date>2005-08-28 08:20:58</date>
                              <text>Это сильно, конечно. :))&lt;br /&gt;Особенно если учесть, какую позицию заняли представители РОДа относительно памятника эсэсовцам в Москве.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503174&amp;style=mine#t4503174</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501638&amp;style=mine#t4501638</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501382&amp;style=mine#t4501382</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500358&amp;style=mine#t4500358</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4499846&amp;style=mine#t4499846</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4499334&amp;style=mine#t4499334</parent>
        </comment>
        <comment id="4552838" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4552838#t4552838</url>
          <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
          <date>2005-08-31 02:40:05</date>
          <text>чо тут поделать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.open-forum.ru/i/fotos/6/militarev_big.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.open-forum.ru/i/fotos/6/mili&lt;wbr /&gt;tarev_big.jpg&lt;/a&gt;</text>
          <subject>не, ну если  Милитарев и вправду еврей</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4499334&amp;style=mine#t4499334</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4500102" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500102#t4500102</url>
      <user name="breqwas" username="breqwas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38966272/7549512" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-28 07:55:04</date>
      <text>Прямая речь жжот.&lt;br /&gt;Однако, вопрос: а почему с ним надо вступать в полемику? Почему не игнорировать? Так будет проще и полезнее IMHO.</text>
      <comments>
        <comment id="4504198" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504198#t4504198</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-28 08:20:43</date>
          <text>В полемику я с РОДИСом не вступаю, но это зарождающаяся организация. Организация не бесполезная, а вредная. Мне кажется, таких людей как Холмогоров или Крылов надо полностью отсечь от СМИ. Они играют на низменных инстинктах людей. Для такого отсечения достаточно элементарной гласности. В мутной воде ЖЖ человек может сочинять о себе что угодно, жить под десятью псевдонимами. Но член общественной организации обязан рассказать о биографии в подробностях и быть готовым к нелицеприятному анализу своей социальной деятельности. Ребята не с того начали. Нужны не акции, а подробный и откровенный рассказ о себе. Зачем ОТЧЁТ перед общественностью и перед рядовыми членами организации.    </text>
          <comments>
            <comment id="4506758" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4506758#t4506758</url>
              <user name="breqwas" username="breqwas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31708604/7549512" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-28 08:32:22</date>
              <text>Просто тут вот какая проблема: надпись "Трынк Брынкинс и Пылесосы - гавно!" не сделает так, что я перестану слушать музыку Трынк Брынкинса. Но вот увидев такую "рекламу" - я вполне могу заинтересоваться: а что это за Брынкинс такой, что на него так бурно реагируют? А не послушать ли? А вдруг понравится?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504198&amp;style=mine#t4504198</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500102&amp;style=mine#t4500102</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4500614" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500614#t4500614</url>
      <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
      <date>2005-08-28 08:00:27</date>
      <text>Вы - писатель, историк, публицист,&lt;br /&gt;"Милитарев" же - мелкая сошка, постоянно побирающася у Павловского, по проектам Кремлин дот ру, западным социал-демократам. &lt;br /&gt;Милитарев рубля работой в своей жизни не заработал. Ничего кроме как лизать толстую задницу гебешнику, банкиру, павловскому, гельманам этот пухлый пидар и онанист не умеет.  &lt;br /&gt;Не унижайте себя. Не связывайтесь с этим грязным и помойным  дешевым пидаром</text>
      <comments>
        <comment id="4502662" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502662#t4502662</url>
          <user name="Владимир Тор" username="tor85" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107418060/630743" height="75" width="75" />
          <date>2005-08-28 08:16:56</date>
          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/userinfo.bml?user=zverapokalipsis&amp;mode=full'&gt;http://www.livejournal.com/userinfo.b&lt;wbr /&gt;ml?user=zverapokalipsis&amp;mode=full&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имя: zverapokalipsis &lt;br /&gt;Дата создания: 2005-08-28 10:58:49 &lt;br /&gt;Записей в журнале: 0 &lt;br /&gt;Комментариев: Написано: 2 - Получено: 0 &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Здорово, мурзилка</subject>
          <comments>
            <comment id="4503942" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503942#t4503942</url>
              <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
              <date>2005-08-28 08:20:12</date>
              <text>испугался за своих, шавка помойная?</text>
              <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
              <comments>
                <comment id="4523910" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4523910#t4523910</url>
                  <user name="Владимир Тор" username="tor85" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107418060/630743" height="75" width="75" />
                  <date>2005-08-29 11:16:47</date>
                  <text>Ах, как это интеллигентно...&lt;br /&gt;Шарман, Дмитрий Евгениевич, гран шарман :-)</text>
                  <subject>&amp;quot;Шавка помойная&amp;quot; (с)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503942&amp;style=mine#t4503942</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502662&amp;style=mine#t4502662</parent>
            </comment>
            <comment id="4505734" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505734#t4505734</url>
              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
              <date>2005-08-28 08:27:47</date>
              <text>Угу.&lt;br /&gt;Теперь уже целых четыре комментария!</text>
              <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
              <comments>
                <comment id="4507782" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507782#t4507782</url>
                  <user name="aleksiy" username="aleksiy" />
                  <date>2005-08-28 08:42:49</date>
                  <comments>
                    <comment id="4508550" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508550#t4508550</url>
                      <user name="some_tales" username="some_tales" />
                      <date>2005-08-28 09:00:36</date>
                      <text>Нашего Дмитрия Евгеньевича травят.</text>
                      <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4508806" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508806#t4508806</url>
                          <user name="aleksiy" username="aleksiy" />
                          <date>2005-08-28 09:14:22</date>
                          <text>Я вашего Дмитрий Евгеньевича знать не знаю.  Помню, что для Крылова с Холмогоровым он был в свое время авторитетом.  Тогда еще для записных либералов Галковский был пугалом.  Типа изряднопорядочные его вообще всуе опасались поминать.  Пробовал читать - писал длинно и размыто. Для болтунов-гуманитариев и ценителей изящной словесности -самое оно, но по мне - лучше когда кратко и по делу.  Так что с творчеством так и не ознакомился.&lt;br /&gt;Если мне память не изменяет - перегрызлись они когда Холмогоров стал Березовского пиарить.&lt;br /&gt;С тех пор его записные патриоты и травят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне сам формат дискуссии не нравится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если нечего сказать по существу, хуйли ты лезешь с "количеством комментариев?"  Тем более, что у того же Тора лучше комментариев было бы поменьше.  Я его немного понаблюдал. Да и тукмаков недалеко ушел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взвейтесь, да развейтесь, содержания ноль, одни животные инстинкты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4509830" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509830#t4509830</url>
                              <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                              <date>2005-08-28 09:27:55</date>
                              <text>А вы случайно не являетесь "пухлым пидаром" и "онанистом"? Нет?</text>
                              <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508806&amp;style=mine#t4508806</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4513670" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513670#t4513670</url>
                              <user name="some_tales" username="some_tales" />
                              <date>2005-08-28 09:49:06</date>
                              <text>Налицо сложная интрига. Юзер апокалипсис показал e-mail galkovsky@gmail.com. Кто-то хочет представить нашего Автора мурзилководом.</text>
                              <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4513926" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513926#t4513926</url>
                                  <user name="aleksiy" username="aleksiy" />
                                  <date>2005-08-28 09:54:53</date>
                                  <text>Да даже если это сам галковский, какая разница?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тупорылые гопники, неспособные возразить по существу, занимаются конспирологическими изысканиями, не понимая, что сами себя этим еще больше унижают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одноразовому виртуальному существу неспособны по делу ответить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иногда лучше жевать, чем говорить (с) :)</text>
                                  <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4515206" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4515206#t4515206</url>
                                      <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
                                      <date>2005-08-28 09:57:31</date>
                                      <text>Иногда лучше жевать, чем говорить (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;воистину</text>
                                      <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513926&amp;style=mine#t4513926</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="4518278" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4518278#t4518278</url>
                                      <user name="Леонид  Романов" username="vryadli" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31441615/1239051" height="95" width="100" />
                                      <date>2005-08-29 01:30:57</date>
                                      <text>Да, почитай всегда. Ведь жующего не прцитируешь.</text>
                                      <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513926&amp;style=mine#t4513926</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513670&amp;style=mine#t4513670</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508806&amp;style=mine#t4508806</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508550&amp;style=mine#t4508550</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507782&amp;style=mine#t4507782</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505734&amp;style=mine#t4505734</parent>
                </comment>
                <comment id="4528262" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528262#t4528262</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-08-29 03:35:44</date>
                  <text>Денис,&lt;br /&gt;но не всем же писателями быть и не все же дневники ведут! Вот я  почитай ничего не пишу, т.к. есть куда писать. Многие приходят сюда именно что почитать Дм.Евг., это не означает, что людей не существует, если комментов мало. Я знаю совершенно реальных людей, которые мало пишут в своих дневниках. Некогда или неохота - а комменты там-сям оставляют. Нельзя же и в паранойю впадать, как, например, г-н Обогуев, который счел меня мурзилкой Галковского и за один-единственный коммент удалил из ленты друзей...&lt;br /&gt;Зачем в полемику вступать, если нервишки шалят? И уж тем более, с такими нервными срывами лучше не организовывать РОДов. Куда пойдет Движение с руководителями-неврастениками?</text>
                  <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4529030" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529030#t4529030</url>
                      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
                      <date>2005-08-29 03:46:44</date>
                      <text>Да вы-то не мурзилка, конечно - кто ж спорит? Но конкретно тот "зверапокалипсис" с "четырьмя комментариями" - как раз мурзилкой и оказался.</text>
                      <subject>Re: Здорово, мурзилка</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528262&amp;style=mine#t4528262</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4554630" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4554630#t4554630</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-08-31 09:17:58</date>
                      <text>Они же занимаются ОБМАНОМ и подлогом.&lt;br /&gt;Следовательно делают пиар такой идее- "русские - мошенники".&lt;br /&gt;Это не их декларации, это их реальные плоды, результаты.&lt;br /&gt;В выходных данных газеты "Спецназ" надо добавить &lt;br /&gt;Крылов - главный редактор, мошенник, занимается обманом, позорит русских.</text>
                      <subject>а куда пойдет с мошенниками?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528262&amp;style=mine#t4528262</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505734&amp;style=mine#t4505734</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502662&amp;style=mine#t4502662</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500614&amp;style=mine#t4500614</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4500870" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500870#t4500870</url>
      <user name="samir74" username="ex_samir74" />
      <date>2005-08-28 08:04:35</date>
      <text>Да ну их нафиг, они держатся за полумертвые химеры.&lt;br /&gt;Скажите лучше, каково ваше отношение к национальному возрождению сибирского народа?</text>
      <comments>
        <comment id="4510854" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510854#t4510854</url>
          <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
          <date>2005-08-28 09:30:42</date>
          <text>сепаратистов - без суда и следствия</text>
          <comments>
            <comment id="4513158" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513158#t4513158</url>
              <user name="samir74" username="ex_samir74" />
              <date>2005-08-28 09:46:34</date>
              <text>А ваше отношение, давно известно))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510854&amp;style=mine#t4510854</parent>
            </comment>
            <comment id="4514182" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4514182#t4514182</url>
              <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
              <date>2005-08-28 09:54:56</date>
              <text>да какие они нахуй сепаратисты &lt;br /&gt;тут чистая 97-я</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510854&amp;style=mine#t4510854</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500870&amp;style=mine#t4500870</parent>
        </comment>
        <comment id="4524934" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4524934#t4524934</url>
          <user name="digitman" username="digitman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21901864/3681135" height="100" width="95" />
          <date>2005-08-29 01:19:00</date>
          <text>с каких это пор ДЕГ занимается психиатрией?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4500870&amp;style=mine#t4500870</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4501126" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501126#t4501126</url>
      <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
      <date>2005-08-28 08:06:59</date>
      <text>Скажите лучше, каково ваше отношение к национальному возрождению сибирского народа?</text>
      <comments>
        <comment id="4501894" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501894#t4501894</url>
          <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
          <date>2005-08-28 08:10:31</date>
          <text>+</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4501126&amp;style=mine#t4501126</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4502150" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502150#t4502150</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-28 08:11:39</date>
      <text>На мой взгляд самое обидное, что в КГБ работают исключительно, неправдоподобно бездарные люди - за что не берутся, ничего не получается. Не получилось ни сыграть русских шовинистов, ни "40 000 московских скинхедов устроивших погром в царицино", ни иванниковой, ни даже глумления над могилами. Да о чем речь, если люди даже до "бей жыдов - спасай галактику!" не способны дотянуться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю решение проблемы одно - раздать публике помидоры, все кончиться сразу и мгновенно. Проблема именно тут - "истинных патриотов" держат за пуленепробиваемым стеклом, настойчиво навязывая публике, при этом планомерно конечно блокируя любые возражения и альтернативы.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>пещерный антисемитизм</subject>
      <comments>
        <comment id="4502918" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502918#t4502918</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2005-08-28 08:19:16</date>
          <text>Вот-вот, а когда памятник дзержинскому хотели ставить&lt;br /&gt;ни один патриёт не вякнул, только за были, особенно газетка &lt;br /&gt;"С утряни", как же - шефы себе ставят.</text>
          <subject>Re: пещерный антисемитизм</subject>
          <comments>
            <comment id="4507270" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4507270#t4507270</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-28 08:34:07</date>
              <text>ну что вы, не вникаете в ситуацию совсем, дзержинский - первый патриот</text>
              <subject>Re: пещерный антисемитизм</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502918&amp;style=mine#t4502918</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502150&amp;style=mine#t4502150</parent>
        </comment>
        <comment id="4509574" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509574#t4509574</url>
          <user name="Морозов" username="morozow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7045579/1026349" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-28 09:24:55</date>
          <text>не трогайте Царицыно.&lt;br /&gt;Когда к отцу, мирно торговавшему своими яблоками на рынке, подошли лица кавказской национальности. И высказались на тему, - держи цену, да и вообще шёл бы ты отсюда. &lt;br /&gt;Он прегрозил им вотрым Цапицыным. &lt;br /&gt;ушли.</text>
          <comments>
            <comment id="4516486" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516486#t4516486</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-28 10:15:46</date>
              <text>ещё как-то случайно всплыло что в царицино основная масса "скинхедов" была привезена из организации Идущие Вместе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да кстати я вот даже незнаю, теперь же вроди там какие-то "наши" куда делись идущие? И почему у них такие изотерические названия? :)</text>
              <comments>
                <comment id="4520838" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4520838#t4520838</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-29 07:25:57</date>
                  <text>"Изотерические" - это, видимо, среднее между "эзотерические" и "изотермические"?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516486&amp;style=mine#t4516486</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4509574&amp;style=mine#t4509574</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502150&amp;style=mine#t4502150</parent>
        </comment>
        <comment id="4519558" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4519558#t4519558</url>
          <user name="ashugaru" username="ashugaru" />
          <date>2005-08-29 05:47:36</date>
          <text>"Если в кране нет воды - ФСБ убило всех" (c) ..</text>
          <subject>Re: пещерный антисемитизм</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502150&amp;style=mine#t4502150</parent>
        </comment>
        <comment id="4527238" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4527238#t4527238</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-08-29 02:19:55</date>
          <text>Мальчик, вы живого гебиста хоть раз в жизни видели? Или знакомы с ними лишь по описаниям Галковского? Ну, на Лубянской площади побывали?</text>
          <subject>Re: пещерный антисемитизм</subject>
          <comments>
            <comment id="4534918" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4534918#t4534918</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-29 08:38:05</date>
              <text>Гм, мой отец был военным в больших чинах, причем в ЗГВ, "особистов" я видел со всех сторон на протяжинии всей своей беззаботной юности. Прекрасно представляю устройство КГБ, методы работы и способы мышления рядовых сотрудников типа вас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличии от вас я бывал очень много где, включая и лубянку конечно, и не побоюсь этого слова, в мавзолее!</text>
              <subject>Re: пещерный антисемитизм</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4527238&amp;style=mine#t4527238</parent>
            </comment>
            <comment id="4535942" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4535942#t4535942</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-29 11:23:45</date>
              <text>&lt;a href="http://punk.org.ua/mp3/download.php?id=7395" rel="nofollow"&gt;Сеpдце гоpящее вновь закипело!&lt;br /&gt;С вами, чекисты, слово и дело.&lt;br /&gt;Вы - санитаpы стpаны молодой,&lt;br /&gt;Каpающий меч под кpасной звездой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Силy - в кyлак!&lt;br /&gt;В авангаpде новой пятилетки,&lt;br /&gt;Шагает Гyлаг.&lt;br /&gt;Стpане Советской даешь дезинфекцию!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тpижды безжалостность, тpижды бдительность,&lt;br /&gt;Внешнее спокойствие - только видимость.&lt;br /&gt;Вpаг затаился в наpодных массах,&lt;br /&gt;Внyтpенний вpаг yбежденно классовый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Силy - в кyлак!&lt;br /&gt;В авангаpде новой пятилетки,&lt;br /&gt;Шагает Гyлаг.&lt;br /&gt;Стpане Советской даешь дезинфекцию!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видишь, как скалит клыки интеpвенция;&lt;br /&gt;Слышишь - воняет интеллигенция.&lt;br /&gt;С вами, чекисты, слово и дело -&lt;br /&gt;Гнидy давите пpямо и смело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Силy - в кyлак!&lt;br /&gt;В авангаpде новой пятилетки,&lt;br /&gt;Шагает Гyлаг.&lt;br /&gt;Стpане Советской даешь дезинфекцию!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видишь, шагают освободители.&lt;br /&gt;Кpовь с молоком - и мы победители.&lt;br /&gt;Вихpи вpаждебные сгинyт во мгле,&lt;br /&gt;Рyсский поpядок на pyсской земле!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Силy - в кyлак:&lt;br /&gt;В авангаpде новой пятилетки&lt;br /&gt;Шагает Гyлаг.&lt;br /&gt;Стpане советской даешь дезинфекцию!&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Можно даже спеть!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4527238&amp;style=mine#t4527238</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4502150&amp;style=mine#t4502150</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4503686" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4503686#t4503686</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2005-08-28 08:19:43</date>
      <text>Если честно - слегка загребывают все эти взаимные на-публике-делаемые па между вами и вашими жж-шными визави. Со стороны вполне складывается впечатление, что "мэтр" делает публичные намеки своим "протеже", чтоб те как-то вкючили его в текущий ход событий....</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4504966" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504966#t4504966</url>
      <user name="z_davydov" username="ex_zoil" />
      <date>2005-08-28 08:22:41</date>
      <comments>
        <comment id="4508294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508294#t4508294</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-08-28 09:00:28</date>
          <text>Да. Биографии невредно бы изучать.&lt;br /&gt;Посмотришь на иного патриота-государственника - пробы ставить негде. Кто теперь помнит, с чего началось разорение государства? А вот, в частности, с выхода такой газетки Народного Фронта Латвии - "Атмода" ("Atmoda"), сиречь "Пробужение").Среди авторов этой газетки находим православного патриота, Михаила Леонтьева.&lt;br /&gt; СССР рухнул, 25 000 000 русских оказались без Родины.Кто виноват? А никто не виноват. Леонтьев "покаялся",  воцерковился, учит русских, как им реорганизовывать Рабкрин, то есть Родину любить, на которую многих  из  них, между прочим, пускают ТОЛЬКО ПО ВИЗЕ.&lt;br /&gt; Все хорошо, все ОПЯТЬ при деле и при деньгах. Как объяснить все эти тонкости учительнице, выгнанной с работы - потому, что ее место нужно ЛАТЫШКЕ? Тоталитаризм-то стараниями Леонтьевых рухнул,  погребя под собой миллионы и миллионы "соотечественников". Никак не надо объяснять. Маленький такой фактик биографии нужно опубликовать. И все становится на свои места.</text>
          <comments>
            <comment id="4510342" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510342#t4510342</url>
              <user name="z_davydov" username="ex_zoil" />
              <date>2005-08-28 09:28:10</date>
              <comments>
                <comment id="4525702" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4525702#t4525702</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-08-29 01:33:58</date>
                  <text>Нет, не шакалы - короеды. Бегают эти жучки по дереву, усиками обстукивают. А услышат, что замедлился ток в дереве - откладывают яички. Во-первых, будет короедикам на пропитание в живом дереве на первое время; а главное, яички не снесёт древесный сок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русское дерево оживает, и где-то сок побежал по подсохшим порам. Вот короеды тут как тут.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510342&amp;style=mine#t4510342</parent>
                </comment>
                <comment id="4528518" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528518#t4528518</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-08-29 03:43:18</date>
                  <text>Смешно думать, что Леонтьев "виноват"&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=====&lt;br /&gt;Не смешно. Человек публикуется на православных ресурсах, рассказывает, как он пришел к Богу. Люди посмотрят и скажут - "Ну если этот, который ни слова не сказал о своих заблужениях, буде он их признает теперь заблуждениями, если этот православный, то я уж тем более; я, по крайней мере, не клеймил "тюрьму народов", не орал, что все надо подарить латышам за их исключительные страдания."&lt;br /&gt;. И потом  как бы ни относиться к СССР, но враз рубить дерево и ломать дом, не подготовив даже плацдарма для отступления - это верх глупости. Общества трансформируются, а не уничтожают сами себя.&lt;br /&gt;Получается, что 25 000 000 "сами виноваты" - зачем родились в СССР. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4510342&amp;style=mine#t4510342</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508294&amp;style=mine#t4508294</parent>
            </comment>
            <comment id="4512390" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512390#t4512390</url>
              <user name="zverapokalipsis" username="zverapokalipsis" />
              <date>2005-08-28 09:40:38</date>
              <text>Правильно. Надо биографии смотреть в первую очередь. &lt;br /&gt;Лежит коврик, вроде красивый, а поднимешь его - там клопов царство.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508294&amp;style=mine#t4508294</parent>
            </comment>
            <comment id="4521606" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4521606#t4521606</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-29 08:03:11</date>
              <text>Зачем биографии, посмотрите рожу Леонтьева, почему он не бреется и говорит сиплым голосом. Комплекс, коротышка, дешевка, масть набивает, сипит, не бреется, с патриотизмом заигрывает ("правдоруб" сраный). А девочку ничего такую выписал на ген-ассамблею, симпатичная, евразийская, Ванэсса Мэй (tm). Все на неё таращились, особенно Милитарёв. Ну и я, грешным делом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, не понимаю гвал вокруг Ставрогиной. Её внешность, как бы сказать, относительно посредственна, царевна-лягушка из дремучих финских болот. Может ситуация child-abuse так многим на нервы действует, хм, возможно. Ведь не каждому подвернется так, со школьницей.</text>
              <comments>
                <comment id="4533894" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4533894#t4533894</url>
                  <user name="z_davydov" username="ex_zoil" />
                  <date>2005-08-29 07:56:51</date>
                  <comments>
                    <comment id="4535686" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4535686#t4535686</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-29 08:56:46</date>
                      <text>Ну это я так, разошелся. А вообще, у Леонтьева, судя по девочкам, которыми он себя окружает, губа не дура. И вообще умеет неплохо устроиться, гульнуть там и все такое. Джынси левис, he-heh, битломан такой, дорвался. Хотя мелкий, да, мелок. Ну хоть не воняет. И кстати, немного стесняется в моем присутствии. (О чем это говорит, хм, о чем, правда, это нам говорит)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4533894&amp;style=mine#t4533894</parent>
                    </comment>
                    <comment id="30525574" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=30525574#t30525574</url>
                      <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64799733/448300" height="100" width="71" />
                      <date>2010-01-03 10:06:58</date>
                      <text>Он много пьёт, и это объясняет многое.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4533894&amp;style=mine#t4533894</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4521606&amp;style=mine#t4521606</parent>
                </comment>
                <comment id="4537478" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4537478#t4537478</url>
                  <user name="Апрельский" username="ex_aprelsky815" />
                  <date>2005-08-30 01:32:10</date>
                  <text>я ее в жизни видел. у нее все в порядке с внешностью, правда.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4553350" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553350#t4553350</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-31 04:00:35</date>
                      <text>Я видел её на фото, в том числе сомнительного содержания, ничего интересного. Таких тысячи. Интеллект её тоже ничем не выдает. Семейные проблемы утрясутся, совсем нормальной хорошей станет, послушной. Пойдет на бух. курсы, устроится в налоговую инспекцию, как миленькая. А ничего выдающегося в плане привлекательности я там не вижу. Так что разговоры все эти пустые.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4560774" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4560774#t4560774</url>
                          <user name="Апрельский" username="ex_aprelsky815" />
                          <date>2005-09-01 06:27:37</date>
                          <text>о вкусах не спорят. она действительно имеет привлекательную внешность и следит за собой. а про бух.курсы вы зря, она реально умнее своих сверстников, реально смотрит куда дальше многих, раз в 18 лет не с мальчиками-скейтерами захотела тусоваться, а ... хм...&lt;br /&gt;ну хотя может и дура. но начитанная.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553350&amp;style=mine#t4553350</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4537478&amp;style=mine#t4537478</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4521606&amp;style=mine#t4521606</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508294&amp;style=mine#t4508294</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504966&amp;style=mine#t4504966</parent>
        </comment>
        <comment id="4531846" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4531846#t4531846</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-08-29 06:08:06</date>
          <text>А что легче на ваш взгляд: пламенным данко бороться с паразитами или тихонько себе "прививать классическую розу к национальному дичку"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как "чистый без примесей еврей" посмотрите на тех кто борется "за" и тех кто "против". Зайдите в какую-нибудь серьезную организацию, борющуюся с антисемитизмом: кожаные кресла, приглушенный свет, дорогая мебель, интеллигентная секретарша, предельная вежливость. А потом - в организацию, занимающуюся помощью перемещенным или переместившимся еврейским лицам. Помощью по трудоустройству, финансовую, юридическую, прочую. Линолеум, писанные дети кричат, не работает интерком, охранник хамит, атмосфера "приходите завтра" а еще лучше через год. Непрестижно, маленькая зарплата, бездарные страхолюдные девки занимаются жизненно важными вопросами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что вы в кучу валите таких разных людей уже объясняет все. "Усе ясно". Ситуация не требует серьезного разговорa. Заявляю как чистый, без примеси еврей.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Усе ясно</subject>
          <comments>
            <comment id="4533638" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4533638#t4533638</url>
              <user name="z_davydov" username="ex_zoil" />
              <date>2005-08-29 07:52:26</date>
              <comments>
                <comment id="4535430" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4535430#t4535430</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-08-29 08:49:33</date>
                  <text>Каюсь, знаю мало. Знаю что Быков пишет стихи. Пишет много и, как говорили митьки, нажористо. Но талант несомненный. Эдакий Багрицкий, маскирующийся чуть ли не под Гумилева. В результате  - Вера Инбер, усиленная мегаватт до 300. "Спаси нас бог от провинциального еврейского журнализма" - сказано об Инбер.  Гельман, как мне кажется, стихов не пишет. Он вообще галерейщик-концептуалист, т.е. принадлежит к племени тех, кто заменил в наше время скромных алкоголиков, чего-то там мажущих по холсту. Галерейщики сегодня - истинные творцы, а не те, которых они могут черпануть в любой день с улицы или отправить обратно, попользовавшись. Из всех перечисленных вами только Павловский, как я понимаю, профессиональный политтехнолог. Паркер - блестящий пример как пеструю квочку можно научить нести золотые яйца. Трудно поверить, что он не читал известного блогера Frank J (&lt;a href='http://www.imao.us/archives/cat_in_my_world.html' rel='nofollow'&gt;http://www.imao.us/archives/cat_in_my_&lt;wbr /&gt;world.html&lt;/a&gt;). Остальных не читал. А что они все "кучей" делают? </text>
                  <subject>Re: Усе ясно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4533638&amp;style=mine#t4533638</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4531846&amp;style=mine#t4531846</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504966&amp;style=mine#t4504966</parent>
        </comment>
        <comment id="4537734" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4537734#t4537734</url>
          <user name="Апрельский" username="ex_aprelsky815" />
          <date>2005-08-30 01:35:32</date>
          <text>Кононенко еврей?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4504966&amp;style=mine#t4504966</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4505478" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505478#t4505478</url>
      <user name="breqwas" username="breqwas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38966272/7549512" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-28 08:26:58</date>
      <text>(честно говоря, от комментов к посту - что за, что против - ощущение гораздо более неприятное, что от самого поста...)</text>
      <comments>
        <comment id="4512646" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512646#t4512646</url>
          <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
          <date>2005-08-28 09:41:04</date>
          <text>потому как большая половина комментов принадлежит самому "русскому писателю и философу"</text>
          <subject>не мудрено</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4505478&amp;style=mine#t4505478</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4508038" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4508038#t4508038</url>
      <user name="ano yaro" username="v_b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12063418/966812" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-28 08:47:04</date>
      <text>ахуеть, дайте две</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4512134" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512134#t4512134</url>
      <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
      <date>2005-08-28 09:40:32</date>
      <text>Какая прелесть:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://gallery.greatestjournal.com/albums/up4/970/1037970/zver.jpg" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4512902" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512902#t4512902</url>
          <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
          <date>2005-08-28 09:43:31</date>
          <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/58758.html?replyto=4512646" rel="nofollow"&gt;в унисон&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>бу-га-га</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512134&amp;style=mine#t4512134</parent>
        </comment>
        <comment id="4513414" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4513414#t4513414</url>
          <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
          <date>2005-08-28 09:48:30</date>
          <text>пиздец, мурзилка самоубился</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512134&amp;style=mine#t4512134</parent>
        </comment>
        <comment id="4514438" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4514438#t4514438</url>
          <user name="some_tales" username="some_tales" />
          <date>2005-08-28 09:56:21</date>
          <text>Сами и завели. Дмитрий Евгеньевич подтвердит.&lt;br /&gt;У вас лицо гебистское.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4512134&amp;style=mine#t4512134</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4514694" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4514694#t4514694</url>
      <user name="aleksiy" username="aleksiy" />
      <date>2005-08-28 09:56:28</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/58758.html?replyto=4513926'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/58758.html?replyto=4513926&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4515462" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4515462#t4515462</url>
          <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
          <date>2005-08-28 09:59:12</date>
          <text>Иногда лучше жевать, чем говорить (с)</text>
          <comments>
            <comment id="4515718" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4515718#t4515718</url>
              <user name="aleksiy" username="aleksiy" />
              <date>2005-08-28 10:01:38</date>
              <text>Молодец. Еще немного и до тебя дойдет, что некоторым лучше этим заниматься на постоянной основе:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4516230" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516230#t4516230</url>
                  <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
                  <date>2005-08-28 10:13:44</date>
                  <text>я смотрю ты давно это понял:)</text>
                  <comments>
                    <comment id="4516742" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516742#t4516742</url>
                      <user name="aleksiy" username="aleksiy" />
                      <date>2005-08-28 10:21:40</date>
                      <text>:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие же вы предсказуемые, недоросли. Поясняю для особо тупых. Читать медленно и два раза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут подавляющее большинство по сути своей виртуалы.  Если даже какой реальный персонаж  создает интересного виртуала, какие к нему претензии?  Молодец!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вам завидно,  что что у иных виртуалы лучше получаются, нежели ваши псевдореальные недалекие персонажи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Децкий сад. "А я знал! А я знал!"</text>
                      <comments>
                        <comment id="4516998" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516998#t4516998</url>
                          <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
                          <date>2005-08-28 10:27:48</date>
                          <text>Иногда лучше жевать, чем говорить (с)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516742&amp;style=mine#t4516742</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4516230&amp;style=mine#t4516230</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4515718&amp;style=mine#t4515718</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4515462&amp;style=mine#t4515462</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4514694&amp;style=mine#t4514694</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4514950" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4514950#t4514950</url>
      <user name="Григорий" username="gest" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
      <date>2005-08-28 09:56:41</date>
      <text>А где про "Молодежный РОД"? Не-забудем-не-простим!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4518022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4518022#t4518022</url>
      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
      <date>2005-08-29 01:19:29</date>
      <text>немного отдаёт сумасшествием, но когда такое говорят про человека с лицом милитарёва --- хочется поверить всем сердцем. &lt;br /&gt;плохо умею драться, но когда вижу его никнейм, сразу ощущаю как удобно ему засадить с левой в ухо, потом правым прямым сломать нос, накатить пару двоек с подшагом, сайдкиком сломать голень и удивлённо спросить --- вы же тут по рукопашной части? жалко по печени и по яйцам таких уродов бить не имеет смысл --- атрофированные органы, да ещё так заплывшие жыром, что никакой брюс ли не достанет.&lt;br /&gt;также милитарёва хорошо представляю себе в сцене расстрела штурмовиков со товарищи в фильме лукино висконти "проклятье богов".</text>
      <comments>
        <comment id="4520326" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4520326#t4520326</url>
          <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
          <date>2005-08-29 06:37:08</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;немного отдаёт сумасшествием, но когда такое говорят про человека с лицом милитарёва --- хочется поверить всем сердцем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень хорошо сказали!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только почему одного милитарёва? Неужели других лиц не разглядели - крыловки, холмогорки ...? Компания подобралась один к одному. Отборные экземпляры&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4518022&amp;style=mine#t4518022</parent>
        </comment>
        <comment id="4525958" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4525958#t4525958</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-29 01:39:56</date>
          <text>О чём Вы? Милитарёв интеллигентный пожилой еврей. Внешне похож на бухгалтера. Всё это 1:1 "оргия" из "Красной калины". Собрали "бардельеро". Сидят за столом почтенные провинциальные евреи, изображают "русский националистический андеграунд". Им: "ребята, начинайте". А чего начинать, они уже давно кончили. Деньги нужны, это да. Опять же кормят бесплатно. Ещё пару бутербродов можно завернуть - жене, детям. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4518022&amp;style=mine#t4518022</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4518790" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4518790#t4518790</url>
      <user name="Дьяк" username="dyak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2031328/602758" height="75" width="100" />
      <date>2005-08-29 03:49:43</date>
      <text>А почему "евреи создали"? Вроде бы из 5ти перечисленных только М. еврей этнически (если я не прав, буду благодарен, если меня поправят). А религиозно, так вообще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, на мой взгляд, Вы слона из мухи делаете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4519046" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4519046#t4519046</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-08-29 04:46:32</date>
      <text>да, внушает, надо бы с Милитаревым поговорить (поЖЖешничать), с чего он так разошелся, может выпил? як его несло, даааа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\вопрос про книгу... с издательством Оникс общались?, и не совосем все же понял, потому как вроде говорили, что скоро выходит, я даже подписался на 10 экземпляров с автографом :)\</text>
      <comments>
        <comment id="4526214" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526214#t4526214</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-29 01:40:59</date>
          <text>Книгу я издаю сам. Третье издание, между прочим.</text>
          <comments>
            <comment id="4537990" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4537990#t4537990</url>
              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
              <date>2005-08-30 03:29:16</date>
              <text>то есть сами непосредственно с типографией договариваетесь? ... и все же КОГДА хотя бы приблизительно?</text>
              <comments>
                <comment id="4545158" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4545158#t4545158</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-30 09:05:58</date>
                  <text>Хотелось бы управиться до нон-фикшена.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4537990&amp;style=mine#t4537990</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526214&amp;style=mine#t4526214</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4519046&amp;style=mine#t4519046</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4519302" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4519302#t4519302</url>
      <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
      <date>2005-08-29 05:16:55</date>
      <text>Ваше упоминание фамилии Свинелупова как фамилии нарицательной совпадает с ее оценкой братьями Вайнер в романе Евангелие от палача.&lt;br /&gt;Только там Свинелупов был представлен как зам министра МГБ Абакумова и начальником Особой инспекции.&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="4519814" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4519814#t4519814</url>
          <user name="Денис Тукмаков" username="ex_tukmakov517" />
          <date>2005-08-29 05:48:14</date>
          <text>"русские писатели" - души родственные</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4519302&amp;style=mine#t4519302</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4522886" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4522886#t4522886</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-29 10:23:31</date>
      <text>Откровенно говоря, все ж многовато чести для Крылова и Ко - 3 поста почти подряд! Надоели уже. Плюньте на них, Дмитрий Евгеньевич! Лучше скажите, что Вы думаете по поводу нашумевшей статьи Привалова - &lt;a href='http://www.expert.ru/expert/current/data/30-hodar1.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.expert.ru/expert/current/dat&lt;wbr /&gt;a/30-hodar1.shtml&lt;/a&gt;. Вот это действительно интересно!&lt;br /&gt;Кстати, было еще обсуждение в моем ЖЖ этой же темы - &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/sapojnik/79133.html" rel="nofollow"&gt; Синерукие джамбли &lt;/a&gt; и &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/sapojnik/79135.html" rel="nofollow"&gt; Синерукие джамбли-2 &lt;/a&gt;. Разве ж это не интересней? Что скажете по теме, Дмитрий Евгеньевич?</text>
      <subject>&amp;quot;Опера&amp;quot; versus &amp;quot;операторы&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="4548742" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4548742#t4548742</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-31 02:25:02</date>
          <text>Почему же, история с Крыловым вполне показательна. Это вообще мой конёк - наблюдать за действиями людей в момент, когда полезла волшебная каша. Т.е. когда беспомощный человек, не владея ситуацией, во что-то ввязывается, и это что-то начинает его трамбовать по щучьему велению, по своему хотению. Похожая ситуация с Ходорковским, кстати.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и не 3 поста этому посвящено, а 33. Не Крылову конечно, а шире - технологии интернета. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Костя мой любимец, можно сказать, фаворит. Я ему сочувствую. Выше он на две головы всех этих холмогоровых-милитарёвых. Зачем ему с его умом валандаться в "общественной деятельности"? Без этого даже зороастрийство нормально смотрелось бы. Мало ли чего философу в голову придёт - СВОБОДНЫЙ ЧЕЛОВЕК. Ход мысли причудлив. А "социальный человек" ходит по лыжне. Шаг вправо, щаг влево считается побегом. Человек берёт на себя ОБЯЗАТЕЛЬСТВА. Подписывается на горб. Нужен ли этот горб Константину? Я думаю, он сильно не рад. А дельше будет только хуже и хуже. Социальная жизнь - это жизнь внутри башенных часов - только уворачивайся от колёс, маятников и шестерёнок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Устроили самозванное политбюро РОДа и уселись руководить. Не так всё делается. Создаётся инициативная группа, собирает единомышленников. Потом проводится учредительное собрание, принимается устав. Если есть денежные дела (а они есть), обязательно создаётся Ревизионная Комиссия. Тудя входят люди, не связанные с Правлением. Перед рядовыми членами Правление регулярно отчитывается. С самого начала, ещё на этапе выборов, кандидаты в Правление излагают свою биографию. Всё это создаёт живой механизм, который не бьёт по кумполу и не превращает социальную деятельность в фарс, а позволяет гибко и легально реагировать на события. Вот Милитарёв "высказался" по моему поводу. Надо это было РОДу? Думаю, совсем нет. Лично Милитарёв может говорить что угодно, но как член организации должен соизмерять души прекрасные порывы с интересами своих соратников. Как тут действивать? Если есть устав, можно проанализировать все "за" и "против" и решить, стоит ли человека, публично ругающегося матом и угрожающего побоями, держать в Правлении организации, да ещё на должности имиджмейкера. Если Милитарёв полезный, надо ему поставить на вид и посоветовать держать себя в руках. Если от него пользы, как от козла молока - попросить с вещами на выход. Иначе он изведёт. А что ему РОД может сделать сейчас? Да ничего. Чем это окончится? Рано или поздно (рано) скандалом. "Сбор средств" - ещё один скандал. Это внутри, само по себе. А снаружи. Иванникова - скандал. Плита - скандал. Дальше будут очередные помидоры и яйца. Понятно, когда этим занимается Греков или тот же Милитарёв. А Крылову-то зачем позориться. Уж и возраст не тот.       </text>
          <subject>Re: &amp;quot;Опера&amp;quot; versus &amp;quot;операторы&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4522886&amp;style=mine#t4522886</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4523654" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4523654#t4523654</url>
      <user name="Фобофил" username="kredov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
      <date>2005-08-29 11:02:30</date>
      <text>&amp;lt;Еврейский политолог поднял руку на русского писателя&lt;br /&gt;- Не мог ценить он нашей славы, не мог понять в сей миг кровавый, на что он руку подымал!</text>
      <subject>Да сколько ж можно!</subject>
      <comments>
        <comment id="4525190" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4525190#t4525190</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-29 01:22:26</date>
          <text>Журналист "Б", сын кегебиста "А", получил гонорарий, с гонорария купил бате дорогой коньяк на день рождения. По пути на мероприятие был в подворотне остановлен. Коньяк изъяли, надавали сынку пинков, под глаз поставили бланш. Чудила стал орать на площади: наплевали в душу, испортили праздник, у "папы" плохо с сердцем. Ну да, "А" о событии узнал, на следующий день отбросил коньки. Только зачем вонять. Обслужили, сиди тихо. Не надо трагедий. Фраернулся - сопи  в две дырки. А то прям как человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не мог ценить он нашей славы, &lt;br /&gt;не мог понять в сей миг кровавый, &lt;br /&gt;на что он руку подымал!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КУМЕДЬ. Когда делали, у бати была свечка в заднице, прожил всю жизнь со свечкой в заднице и умрёшь со свечкой в заднице. Такая планида у данок кегебистских. Светить всегда, светить везде. Веселить людей. Иллюминаты-прогрессоры.</text>
          <subject>Re: Да сколько ж можно!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4523654&amp;style=mine#t4523654</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4524422" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4524422#t4524422</url>
      <user name="azaz2" username="azaz2" />
      <date>2005-08-29 12:37:45</date>
      <text>Гипотеза: любые действия русских по общественной самоорганизации вызывают противодействия.&lt;br /&gt;Доказательство: ветка 228 живого журнала уважаемого Дмитрия Галковского.&lt;br /&gt;Печально...</text>
      <subject>Все уже было</subject>
      <comments>
        <comment id="4524678" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4524678#t4524678</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-29 01:09:26</date>
          <text>Факт: любые действия русских по общественной самоорганизации ведутся провокаторами и дегенератами, и приводят к прямо противоположенным результатам. Вопрос: кем возглавляется и чем занимается гигантский "русский отдел" в КГБ/ФСБ? Вывод: любые действия по "общественной самоорганизации русских" должны восприниматься русскими с хохотом и топиться в зародыше. Родион Романович весёлым хлестаковым с тортиком к Порфирию Петровичу разлетелся, а Порфирий Петрович сидит, чаёк пьёт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Тортик принесли? Очень хорошо. ДА МОЖНО ЛИ СЕБЯ БОЛЬШЕ РАЗОБЛАЧИТЬ, Родион Романыч?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это и будет началом общественной САМОорганизации.  </text>
          <subject>Re: Все уже было</subject>
          <comments>
            <comment id="4530310" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530310#t4530310</url>
              <user name="azaz2" username="azaz2" />
              <date>2005-08-29 04:15:04</date>
              <text>Не уверен. К Вам прислушиваюсь, т.к. себя позиционирую как неталантливого (в отличие от автора этого ЖЖ :-) Однакож "фактом" вышесказанное что-то мне считать не позволяет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятное дело, что "любые" Вами сказано просто из-за нежелания/невозможности в данном формате делать непринципиальные оговорки (ср. любые грибы ядовиты, потому что их пожиратели умирают - рано или поздно). Тем не менее надуманной мне кажется вообще эта химера либерального и демократического агитпропа о всесилии КГБ и его "наследнике" ФСБ. Ибо достается как финка в нужное время и в нужном месте (факт): Победили демократы коммуняк и разогнали их псов-охранителей из КГБ - Бобков хорош и у дел. Образовался неправильный полковник на месте правильного первого президента РФ - кровавая гебня снова жупел. Т.е. создаются мифы и внедряются в массовое сознание. А причина создания их - прозрачна и проста как мычание: "демократам" кровавая гебня вверх по пищевой пирамиде карабкаться мешает. Печально то, что в хористах у наших мифологов - оказываются люди, кому эти демократические мифологи совсем не "товарищи по классу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А хохотать и топить провокаторов и дегенератов - дело наверное богоугодное. Токмо покажите точку отсчета для сравнения - кто не провокатор, и где плоды ума и рук их честных? А то ведь не оставляет ощущение, что началом общественной самоорганизации, начинающейся с хохота и топления в зародыше, манипуляторы занимаются. (О присутствующих, как люди интеллигентные, не говорим).</text>
              <subject>Re: Все уже было</subject>
              <comments>
                <comment id="4547462" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547462#t4547462</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-31 12:36:11</date>
                  <text>Простите, а кого Вы называете "демократами"? И Гусинский, и Явлинский, и Гайдар, и Чубайс или сами из органов или выходцы из семей сотрудников КГБ. В лучшем случае - выходцы из других частей номенклатуры.</text>
                  <subject>Re: Все уже было</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4550278" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4550278#t4550278</url>
                      <user name="azaz2" username="azaz2" />
                      <date>2005-08-31 11:24:42</date>
                      <text>Родословная персонажей хотя и играет, но отнюдь не главную роль.  Человека и его политическое лицо определяет он сам (какие тараканы у него в голове), а не то, что его дедушка расстреливал хакасских крестьян или бабушка - в Одесской ЧК "трудилась".&lt;br /&gt;Насчет дефиниции, кто такие есть демократы - зачем лукавить? Нет никаких затруднений в выдаче определения, ни у меня, ни у Вас. Ибо подсказчиков и подсказок много: общечеловеки, дерьмолиберасты, левозащитники, социал-дарвинисты, непоцреоты и т.д. и т.п. Коробит? Меня тоже. Но не менее - сведение счетов с применением ядерных фугасов типа дегенеративных сексотов русского отдела ФСБ, строящих провокаторский РОДИС. Бо на снижение работа...&lt;br /&gt;В моем идеалистическом мире - мирно уживаются и талантливый русский писатель Д.Е. Галковский и РОД. На практике получается иначе. Печально. Даровали бы Вы им, Дмитрий Евгеньевич, их право творить их собственные ошибки? А сами бы радовали своих читателй (Вашего покорного слугу включительно) нас возвышающим обманом? А то злоба дня так и норовит во злобу личную трансформироваться. Оно Вам надо?</text>
                      <subject>Re: Все уже было</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4602246" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4602246#t4602246</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-09-09 09:29:08</date>
                          <text>Всё очень просто. Запечная компания организовала "Общество Благоспоспешествованию Галковскому". Очень хорошо. Одна из первых акций ОБГ - призыв к моему избиению. Во главе - люди, которым моё творчество не то что по барабану, а они мне сознательно мешали: клеветали, пытались поссорить с читателями, не заплатили деньги и т.д. Я говорю - ЗАМЕЧАТЕЛЬНО. Только ПРОВЕДИТЕ ДЕМОКРАТИЧЕСКИЕ ВЫБОРЫ. Пускай русские сами себе выберкт "РОД", без "хороших подарков для москвичей и гостей столицы". Милитарёв занимает пост в руководстве - хорошо. А НА КАКОМ ОСНОВАНИИ? Пускай его туда ВЫБЕРУТ. Общим голосование членов. И пускай он потом отчитается в своих действиях. ПЕРЕД ЛЮДЬМИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за философию говорить не надо. Нет тут никакой философии и быть не может. Создал организацию для русских - СЛУЖИ. Служить не можешь, а то и начинаешь вредить - ПОЛУЧАЙ ПИНКА.    </text>
                          <subject>Re: Все уже было</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4550278&amp;style=mine#t4550278</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547462&amp;style=mine#t4547462</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4530310&amp;style=mine#t4530310</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4524678&amp;style=mine#t4524678</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4524422&amp;style=mine#t4524422</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4526726" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526726#t4526726</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-08-29 02:12:52</date>
      <text>Покачиваясь в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что любое пальпирование темы РОДственничков вызывает взрыв бессмысленного анонимного флейма, призванного накрутить 50 записей и заболтать тему (не надейтесь, кстати - мои действия отличаются планомерностью, отвлекаемость равна нулю). Надо отметить, люди потихоньку учатся - сегодняшний гевалт имел претензию на "второй ход". Появился некий зороастрийский "zverapokalipsis", пытался поломать мою игру на повышение (Милитарёв начал с угроз и матерной ругани - я, после ироничных реплик, спокойно проанализировал СУТЬ ситуации). Мои спокойные размышления zverapokalipsis "развивал" и "улучшал" в стиле "разоблачения агентов КГБ". После того, как улучшателя спросили о фактах, он заморгал глазами, покраснел и тихо признал, что фактов нет. Параллельно zverapokalipsis поптытался всё свести на личности ("обидели писателя") и стал шить "аньтисемитизьм": &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Разве не эти самые люди начали компанию против Д. Е. Галковского. Писатель создал дневник, чтобы общаться со своими читателями, а получил "говно", "нос откушу", "по ебалу дам". И от кого? От гебни и евреев".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это меня не удивило - репертуар обычный. Дальше шло так же тупо, но ново. Новинка немного старенького Дмитрия Евгеньевича развлекла. Оказывается zverapokalipsis допустил непростительную ошибку и указал свой почтовый адрес. Адрес начинался с моей фамилии. "Прокол" был мгновенно замечен, zverapokalipsis стушевался, а юзер pavell написал отдельный пост, где, как ему казалось, высмеивал коварного идиота Галковского. (Напомню, что недавно умный политолог pavell пристал к юзеру elatus'у и долго его убеждал, в том что он - Галковский).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рост есть, но всё это детская песочница. Не так книги пишутся. Если вы будете подходить к текстам, как к комбинации знаков, при помощи которых можно получить гонорар, ничего не получится. Текст это не шифр. Он имеет СОДЕРЖАНИЕ, методами хакеров ничего вы не сделаете. УЧИТЕСЬ ПИСАТЬ. То есть разговаривать с людьми.</text>
      <subject>Общее наблюдение</subject>
      <comments>
        <comment id="4526982" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526982#t4526982</url>
          <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
          <date>2005-08-29 02:19:51</date>
          <text>как-то жиденько</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526726&amp;style=mine#t4526726</parent>
        </comment>
        <comment id="4529798" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529798#t4529798</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-29 03:59:40</date>
          <text>Слово-то "гвалт", заглянув в словарь, и правда от Gewalt, я к нему как-то пренебрежительно относился, как к междометию, и почти не пользовался. </text>
          <subject>offt.</subject>
          <comments>
            <comment id="4531078" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4531078#t4531078</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-29 05:27:47</date>
              <text>да это в Одессу через идиш попало, как и гешефт.</text>
              <subject>Re: offt.</subject>
              <comments>
                <comment id="4532102" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4532102#t4532102</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-29 06:31:34</date>
                  <text>Это гипотеза, на самом-то деле, скорее из средневерхненемецкого через польский где-то в 14 в. Говорят, исчезновение гласного еще не дает основания говорить о посредничестве жидовского языка, которое предполагает Винер.</text>
                  <subject>Re: offt.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4531078&amp;style=mine#t4531078</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529798&amp;style=mine#t4529798</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526726&amp;style=mine#t4526726</parent>
        </comment>
        <comment id="4533126" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4533126#t4533126</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2005-08-29 07:04:03</date>
          <text>&lt;q&gt;(Напомню, что недавно умный политолог pavell пристал к юзеру elatus'у и долго его убеждал, в том что он - Галковский).&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зфмудд т.е. pavell  оказался хлипким, вся его "абсолютная уверенность" слиняла на 100 баксах.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/745293.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/745293.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Простейший способ борьбы с мурзилкоманией</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526726&amp;style=mine#t4526726</parent>
        </comment>
        <comment id="4538758" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4538758#t4538758</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2005-08-30 06:18:46</date>
          <text>&amp;gt; а юзер pavell написал отдельный пост, где, как ему казалось, высмеивал коварного идиота Галковского&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мнда. странный человек. недавно приходил и говорил "здравствуйте, дмитрий евгеньевич", теперь пляшет вокруг деревянной куклы.</text>
          <subject>Re: Общее наблюдение</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4526726&amp;style=mine#t4526726</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4528006" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528006#t4528006</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-08-29 03:08:31</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, какие-то у вас нынче оппоненты несерьезные. Книжки-то они вашей и не читали. Предлагаю ввести обязательный дифференцированный зачет по Бесконечному Тупику для всех потенциальных оппонентов. Ну чем Бесконечный Тупик хуже знаменитого серого Кирпича по Истории КПСС? Все нынешние доктора и кандидаты, все бывшие члены Коммунистической Партии, все-все-все сдавали зачеты и экзамены по Кирпичу. Сдавали КАК МИЛЕНЬКИЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пусть теперь изучают Бесконечный Тупик вместо Кирпича или Краткого Курса. Будет им УРОК.</text>
      <subject>УРОК</subject>
      <comments>
        <comment id="4529542" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529542#t4529542</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-29 03:53:24</date>
          <text>puppet</text>
          <subject>Re: УРОК</subject>
          <comments>
            <comment id="4534406" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4534406#t4534406</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-08-29 08:17:04</date>
              <text>чтозазверьквельдурь</text>
              <subject>Re: УРОК</subject>
              <comments>
                <comment id="4535174" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4535174#t4535174</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-29 08:47:55</date>
                  <text>Ниже голову.</text>
                  <subject>Re: УРОК</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4534406&amp;style=mine#t4534406</parent>
                </comment>
                <comment id="4538246" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4538246#t4538246</url>
                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                  <date>2005-08-30 04:45:25</date>
                  <text>Это робот.</text>
                  <subject>Re: УРОК</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4544134" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544134#t4544134</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2005-08-30 04:56:33</date>
                      <text>какой-то фашистский робот - гитлерюгенд какой-то</text>
                      <subject>Re: УРОК</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4544390" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544390#t4544390</url>
                          <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                          <date>2005-08-30 05:31:01</date>
                          <text>Как запрограммировали, так он и колбасит.&lt;br /&gt;Галочку поставили- фашист. Завтра антисемитом будет, послезавтра&lt;br /&gt;патриотом или там, нимфеткой какой. Юзер Интерфейс называется.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: УРОК</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4544646" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544646#t4544646</url>
                              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                              <date>2005-08-30 06:22:43</date>
                              <text>Вот ОНО что! А я грешным делом подумал дети балУются - в ГЕСТАПО играють</text>
                              <subject>Re: УРОК</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4548998" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4548998#t4548998</url>
                                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                  <date>2005-08-31 05:53:24</date>
                                  <text>НТР еси!</text>
                                  <subject>Re: УРОК</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4553606" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553606#t4553606</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-08-31 08:05:34</date>
                                      <text>Не тарахти епт</text>
                                      <subject>Re: УРОК</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4558470" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558470#t4558470</url>
                                          <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                          <date>2005-09-01 06:47:00</date>
                                          <text>А вот и опция "Трамвайный хам" включилась.</text>
                                          <subject>Re: УРОК</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4558982" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558982#t4558982</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-09-01 07:27:31</date>
                                              <text>Ведь вы - киборг 1-го поколения, признайтесь, таким больше одной опции не положено.</text>
                                              <subject>Re: УРОК</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4559750" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4559750#t4559750</url>
                                                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                  <date>2005-09-01 03:38:55</date>
                                                  <text>Включилась опция "Мы с Вами интеллегентные люди, не правда-ли?" &lt;br /&gt;Опция "Трамвайный хам" отключилась.&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: УРОК</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4560006" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4560006#t4560006</url>
                                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                                      <date>2005-09-01 04:19:17</date>
                                                      <text>q.e.d.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4561542" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4561542#t4561542</url>
                                                          <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                          <date>2005-09-02 02:26:04</date>
                                                          <text>Опция "Мы с Вами интеллегентные люди, не правда-ли?"  отключилась.&lt;br /&gt;Включилась опция "Сам дурак!"</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4560006&amp;style=mine#t4560006</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4559750&amp;style=mine#t4559750</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558982&amp;style=mine#t4558982</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558470&amp;style=mine#t4558470</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553606&amp;style=mine#t4553606</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4548998&amp;style=mine#t4548998</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544646&amp;style=mine#t4544646</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544390&amp;style=mine#t4544390</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544134&amp;style=mine#t4544134</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4538246&amp;style=mine#t4538246</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4534406&amp;style=mine#t4534406</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4529542&amp;style=mine#t4529542</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4528006&amp;style=mine#t4528006</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4532870" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4532870#t4532870</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-08-29 06:58:35</date>
      <text>Только что по НТВ, Рыбкин рассказывал как здания &lt;br /&gt;на Старой площади 19-21 августа 1991 года &lt;br /&gt;были окружены чеченцами.</text>
      <subject>ГКЧП и чеченцы</subject>
      <comments>
        <comment id="4534150" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4534150#t4534150</url>
          <user name="nmnmnn" username="nmnmnn" />
          <date>2005-08-29 08:05:48</date>
          <text>тоже сморел&lt;br /&gt;похоже, что зря по этому поводу над Галковским посмеивались&lt;br /&gt;только вот откуда он все это узнал - уж из в гэбухи ли, часом</text>
          <subject>Re: ГКЧП и чеченцы</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4532870&amp;style=mine#t4532870</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4536966" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4536966#t4536966</url>
      <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
      <date>2005-08-30 01:08:08</date>
      <text>&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;td rowspan="2"&amp;gt;&amp;lt;/td&amp;gt;&amp;lt;td bgcolor="#aaccee" width="100%"&amp;gt;&lt;img src="http://www.livejournal.com/userpic/7602966/1380996" title="Галковский Дмитрий Евгеньевич" alt="" align="left" height="46" hspace="3" width="48"&gt;&lt;font face="Arial,Helvetica" size="+1"&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/font&gt; &lt;br&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;font size="-1"&gt;2003-12-02 15:43&lt;/font&gt;&lt;br /&gt; &lt;font size="-1"&gt;(&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/10151.html?thread=297895#t297895" rel="nofollow"&gt;link&lt;/a&gt;)&lt;/font&gt; &amp;lt;/td&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt;&amp;lt;tr&amp;gt;&amp;lt;td&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Понимаете,&lt;br /&gt;идиот, издевающийся на людьми, живёт в реаллайфе недолго. Вы вот&lt;br /&gt;человек не спортивной комплекции, но предположим, кто-нибудь сказал&lt;br /&gt;что-то подобное приведённому выше про Вашу жену. Да Вы бы его&lt;br /&gt;машинально покалечили, просто "как мужчина". Год человек так&lt;br /&gt;поразвлекается, максимум, а дальше могила, инвалидность, тюрьма или&lt;br /&gt;психушка. &lt;br&gt;&lt;br&gt;То есть "котят топят слепыми". Идиот в реальной&lt;br /&gt;жизни до серьёзных размеров развится не может по определению. А в&lt;br /&gt;виртуалье... Годиков за шесть, а то и за все десять... Не встречая&lt;br /&gt;отпора. Это такая скотина, которая начинает входить в тонкости,&lt;br /&gt;становиться ПРОФЕССИОНАЛОМ. &amp;lt;/td&amp;gt;&amp;lt;/tr&amp;gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt; </text>
      <subject>А разгадка всему...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4538502" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4538502#t4538502</url>
      <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
      <date>2005-08-30 04:50:57</date>
      <text>&lt;i&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/2/213-ut.htm" rel="nofollow"&gt;Он сексуальный извращенец, но специализация у него другая. Это мастурбирующий садист, устанавливающий контакт со своей жертвой через интернет. Чем больший личный контакт ему удаётся установить вначале, тем большее удовольствие он получает от последующего унижения жертвы. Он предлагает, чтобы в отместку его тоже унизили, причём в реальной жизни. Предложение вполне разумное, особенно если учесть, что садист часто является и мазохистом.&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4539014" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4539014#t4539014</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2005-08-30 07:00:26</date>
      <text>Давеча ДЕГ поведал в ЖЖ о своем знакомстве с Милитаревым. Милитарев голым скакал по квартире ДЕГа, вопя непристойности, и много в том преуспел. И много неаппетитных подробностей о том знакомстве поведал нам ДЭГ. Прелестную картину разрушил нудный aadamchuk, приведший на ту знаменательную вечеринку т.н. "Милитарева", который оказался вовсе не Милитаревым. Таки ви думаете, что ДЭГ извинился? Ви делаете мне смешно. &lt;br /&gt;Посему предлагаю создать фонд защиты ДЕГа от Милитарева. Когда угроза жизни философы минует, организовать движение ИРОД - Истребители РОДа. Тогда бойцовы утята движения ИРОД перенесут качалку с ДЭГом к мемориальной плите генералу СС Панвицу, и ДЭГ прикроет его собой. </text>
      <subject>Не дадим заболтать тему!</subject>
      <comments>
        <comment id="4539782" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4539782#t4539782</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-30 07:45:59</date>
          <text>Картина была не "разрушена", а уточнена. Память у меня хорошая. Поэтому aadamchuk сразу всё и вспомнил - через 15 лет. Два "светлых образа" слились из-за того, что действие было в одно и то же время, с общими знакомыми, а стихи как нельзя лучше подходят к Милитарёву. Вот и произошла контаминация, и то, думаю, неслучайно - т.е во время встречи с Милитарёвым злополучные стихи упоминались и сочувственно цитировались. Задним числом, конечно исправляю запись, на которую Вы ссылаетесь, но только в смысле иллюстративном: "Общее впечатление от встречи с Милитарёвым хорошо передаёт нелепое "чтение стихов" неким NN" и т.д. &lt;br /&gt;   </text>
          <subject>Re: Не дадим заболтать тему!</subject>
          <comments>
            <comment id="4543878" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4543878#t4543878</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-08-30 04:50:51</date>
              <text>Подтверждаю, что у Дмитрия Евгеньевича все нормально с памятью. Поражает удивительно точное воспроизведение Дмитрием Евгеньевичем самых мельчайших подробностей и деталей давнишних событий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "милитарев" - образ нарицательный, один из многих самозванных "борцов за права русских". Такие теперь ходят по улицам с плакатами, с кухонными ножами и с бейсбольными битами. Иногда их привозят прямо на автобусах к местам запланированных погромов - "русских погромов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Не дадим заболтать тему!</subject>
              <comments>
                <comment id="4633734" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4633734#t4633734</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-09-13 11:16:21</date>
                  <text>Хотел купить БТ в 1999 году в Москве.&lt;br /&gt;Встречались на Кропоткинской. Вот тогда познакомился с Галковским.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь в 2005 встретился в Питере (живу сейчас в Питере).&lt;br /&gt;Г-н Галковский спросил - это я Вас видел в 1999 ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В промежутке было 2 или три мэйла. Личных встреч не было.&lt;br /&gt;Такая память не у многих.</text>
                  <subject>Еще одно подтверждение</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4543878&amp;style=mine#t4543878</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4539782&amp;style=mine#t4539782</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4539014&amp;style=mine#t4539014</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4541318" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4541318#t4541318</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-30 12:40:27</date>
      <text>блин, ну и помойка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;буду продолжать неотрывно следить, естественно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4542086" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4542086#t4542086</url>
      <user name="1°" username="_woody__" />
      <date>2005-08-30 02:15:37</date>
      <text>Поддерживаю вас, Дмитрий Евгеньевич. Уж так покорежило бесов, Пионер даже мурзилку с gmail-овским адресом подкинул, так бедняга хотел уличить Дмитрия Евгеньевича в мурзоводстве, что не утерпел. Стыдно, винни-пух мурзилкович. Ну да ничего. Масонье поиграет, попрыгает, перебесится, а искренние почитатели и сторонники - например, я - всегда на Вашей стороне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(вот из-за таких жидов, как Милитарев, и появляются антисемиты)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4544902" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4544902#t4544902</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-30 06:29:09</date>
      <text>woody возник на секунду, и произнеся пару слов, самообслужился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЕЩЁ! ЕЩЁ ФОКУСОВ ХОЧУ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4545414" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4545414#t4545414</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-08-30 09:15:13</date>
      <text>Скучновато. Крылов весь вырос из Галковского. Оторванная щупальца оклималась, отрaстила собственное ротовое отверстие, дальше просто - инфа есть готовая. Чего со своей шупальцей драться то? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(мечтательно) Эх, вот бы вы с Авром-Никитой "на кулачки". Человек он начитанный, злоебучий полемист и френдоф у него куча. Работает зверушка английская. "Потреоты" только вздыхают как девки на гармониста: "эх, вот нам бы такого потреота здесь". Он на вас накатил &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/avrom/328702.html?style=mine" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;. Неужто оставите гулять безнаказанно? &lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Ну, чума ты этакая! Брось свои безбожные рожи и начинай</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4546182" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546182#t4546182</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-08-30 09:53:35</date>
      <text>"оппозиция евреям есть дело персональной гигиены"&lt;br /&gt;"еврею нечего сказать по Германскому вопросу, он гость и иностранец"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пауль Йозеф Геббельс &lt;br /&gt;Der Angriff, 21 January 1929&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.calvin.edu/academic/cas/gpa/angrif03.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.calvin.edu/academic/cas/g&lt;wbr /&gt;pa/angrif03.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img309.imageshack.us/img309/9130/sturm046dm.jpg"&gt;</text>
      <subject>еврей Милитарёв</subject>
      <comments>
        <comment id="4546438" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546438#t4546438</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-30 10:16:05</date>
          <text>Слева, как я понимаю, Геббельс. А справа кто?</text>
          <subject>Re: еврей Милитарёв</subject>
          <comments>
            <comment id="4546694" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546694#t4546694</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-30 10:28:36</date>
              <text>&lt;img src="http://www.uni-muenster.de/Rektorat/muz/foto/muz9831c.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отсюда&lt;br /&gt;&lt;a href='http://images.google.com/images?svnum=10&amp;hl=en&amp;lr=&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;q=Avi+Primor&amp;btnG=Search' rel='nofollow'&gt;http://images.google.com/images?svnum=1&lt;wbr /&gt;0&amp;hl=en&amp;lr=&amp;client=safari&amp;rls=en&amp;q=Avi+Primor&amp;btnG=Search&lt;/a&gt;</text>
              <subject>хехе, справа не этот?</subject>
              <comments>
                <comment id="4546950" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546950#t4546950</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-30 11:06:23</date>
                  <text>Хорош, только нелюблю когда пожилые люди волосы подкрашивают. На плакате лучше.</text>
                  <subject>Re: хехе, справа не этот?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4547206" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547206#t4547206</url>
                      <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
                      <date>2005-08-30 11:58:52</date>
                      <text>a propos, пожилые люди с жидкими волосами, зачесанными внахлест - тоже малоприятное зрелище...</text>
                      <subject>Re: хехе, справа не этот?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4547718" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547718#t4547718</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-31 01:02:58</date>
                          <text>не, я его по телику видел неоднократно - все у него в порядке с волосами, salt'n'pepper и никих зачесов. ави жжот.</text>
                          <subject>Re: хехе, справа не этот?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547206&amp;style=mine#t4547206</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546950&amp;style=mine#t4546950</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4553094" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553094#t4553094</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-08-31 03:36:28</date>
                      <text>- И тут я подхожу тихонько сзади и громко"Herr Oberst!". Он даже вздрогнул. &lt;img src="http://www.digberlin.de/_images/uploads/hansen-opti2.jpg"&gt;</text>
                      <subject>Re: хехе, справа не этот?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546950&amp;style=mine#t4546950</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546694&amp;style=mine#t4546694</parent>
                </comment>
                <comment id="4550022" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4550022#t4550022</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-31 11:20:33</date>
                  <text>Глаза не на одном уровне (фотошоп, как и волосы?), кто этот Avi Primor? Рост впечатляет, череп - не особенно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве сравнить вот с этой красотой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img273.imageshack.us/img273/8207/ukesteppe0zf.jpg"&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4551046" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4551046#t4551046</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-31 11:50:46</date>
                      <text>Ну, так це ж гарнi хлопцi - щирi козаки. Я з такими на Майданi був.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A ви, хлопчику, мабуть з карелiв будете? Так це ж нiчого соромного, таке може з кожним потрапиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Як це ви з картки рост вираховуєте? Це менi дуже, як ви казали, "фасцiнiруєт".</text>
                      <comments>
                        <comment id="4552326" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4552326#t4552326</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-31 12:35:25</date>
                          <text>Нет, у меня био-география пошире будет, Смоленск - Н. Новгород - Армавир. Карелов вроде нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой язык итересный, отдельные слова понятно, а вот "з кожним" - это что, "к кожниму венерологу"? Чорт вас разберет с вашей мовой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот сюда &lt;font size="1"&gt;&lt;a href="http://www.digberlin.de/SEITE/BVK-primor.php" rel="nofollow"&gt;зашел&lt;/a&gt;&lt;/font&gt; и звираховуэал.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4551046&amp;style=mine#t4551046</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4550022&amp;style=mine#t4550022</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4553862" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553862#t4553862</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-31 08:07:11</date>
                      <text>Примерно таким я себе и представлял Чапаева</text>
                      <comments>
                        <comment id="4555654" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4555654#t4555654</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-31 10:13:32</date>
                          <text>Дикий народ, да, страшный и дикий, последний, конечно, Леотьев. А вообще, они подстроены в порядке нарастания монголоидности, у последнего также подскакивает затылок, нежиданно. Средний - скорее чех. Но это ещё не самое страшное..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img199.imageshack.us/img199/7605/escanear00076sr.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, как бы сказать, арменоидный венгр. Но, мне кажется, о венграх вообще ничего определённого сказать нельзя. </text>
                          <comments>
                            <comment id="4555910" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4555910#t4555910</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-08-31 11:38:30</date>
                              <text>а что у вас за такая фиксация на мужской внешности? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;расскажите, какой вы тип предпочитаете, я постараюсь устроить вам встречу. &lt;br /&gt;только не говорите "среднерусский", я с троглодитами не общаюсь.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4558726" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558726#t4558726</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-09-01 06:55:58</date>
                                  <text>У меня, конечно, нет такой фиксации, мужское тело я нахожу банальным и асексуальным, если вы про это. Т.е. сексуальные извращения, вроде влечения к мужскому телу меня не интересуют, если вы это имеете в виду. Вдвойне странно, что вы отправили это к комментарию с пикчей пожилого армянского дедушки. Пока я не могу оценить ваше остроумие, т.е. я пока не вижу, "в чем же прикол", может, это спец. юмор такой, 2-го или 3-го порядка. Может.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В иллюстрациях к антропо-исследованиям чаще всего попадаются мужские типы, в соотношении где-то 70-30% мужчин к женщинам. Хотя, женские лица, безусловно, заслуживают большего внимания, чем мужские, у них больше видовых штрихов, и - не знаю как вам - лично мне кажутся существами куда более представительными и приятными, во всех отношениях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Встречный вопрос, зачем вы следите за Avi Primor по телевизору, что вам это дает. Вы получаете интерес? Какого рода этот интерес. "Ави жжот". И разу уж так, каким это образом происходит и т.п. небольшое эссе - объяснительную записку на эту тему please. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4555910&amp;style=mine#t4555910</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4555654&amp;style=mine#t4555654</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4559494" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4559494#t4559494</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-01 03:26:18</date>
                              <text>А как Вы их находите как комбинацию крови и языка? &lt;br /&gt;Здесь уже как-то обсуждалось, что Венгрия с точки зрения развития - котёл-отстойник. А лингвисты говорят, язык у них один из самых сложных.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4560518" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4560518#t4560518</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-09-01 04:54:41</date>
                                  <text>Венгрия очень пестрая, как наиболее самодостаточную и ценную в культурном плане (и вообще наиболее европейскую) можно назвать динарскую расу, в остальном очень сложно сказать. Вообще про отдельный европейский народ ничего нельзя сказать, если не разделить его хотя бы на 5-6 рас.. (а по хорошему - в случае венгров - и на 10-12). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Арабский тоже один из сложных, и санскрит. Сложность считается критерием древней письменной традиции.. Падежная система в полном объеме не используется, речь - 2-3 падежа. Временная система тоже - 2-3. Я вот вообще ничего не знаю о венгерском языке, даже орфографии. Вроде как ближе ханты-мансийским диалектам. То ли угры-венгры пришли вместе с Аттилой из Сибири, то ли до этого, &lt;i&gt;сложно проверить. &lt;/i&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4559494&amp;style=mine#t4559494</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4555654&amp;style=mine#t4555654</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4553862&amp;style=mine#t4553862</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4550022&amp;style=mine#t4550022</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546694&amp;style=mine#t4546694</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546438&amp;style=mine#t4546438</parent>
            </comment>
            <comment id="4547974" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547974#t4547974</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-31 01:05:53</date>
              <text>&lt;img src="http://www.calvin.edu/academic/cas/gpa/images/goebbels.jpg"&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>а вот, кстати, и сам доктор</subject>
              <comments>
                <comment id="4548486" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4548486#t4548486</url>
                  <user name="otrizala" username="otrizala" />
                  <date>2005-08-31 02:14:09</date>
                  <text>Д.Е. был прав, слева действительно он&lt;br /&gt;можа он типа английский шпиен ? сионицкий раздуватель анти-семитизму ?</text>
                  <subject>глаз алмаз</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4547974&amp;style=mine#t4547974</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546438&amp;style=mine#t4546438</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4546182&amp;style=mine#t4546182</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4554886" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4554886#t4554886</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-08-31 09:44:12</date>
      <text>Если слова Милитарёва:// встречу - дам по ебалу. давно не пиздил великих русских писателей //&lt;br /&gt;тогда согласно функцим РОД-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//1.Изучение современной русофобии, создание института общественной экспертизы по этой проблеме.//&lt;br /&gt;Тогда РОД должен изучить Милитарева и отчитаться перед рядовыми членами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//2. Легальное преследование актов русофобии, угнетения, дискриминации русских людей: распространение информации о русофобских актах, открытые письма, судебные иски, акты гражданского протеста. //&lt;br /&gt;РОД должен учинить судебный иск против Милитарёва. Распространить информацию среди рядовых членов и отчитаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//3. Правовая и информационная помощь русским (как гражданам, так и негражданам РФ), подвергающимся дискриминации и/или преследованиям по национальному признаку.//&lt;br /&gt;РОД должен помочь информационно и в правовом смысле господину Галковскому и отчитаться перед рядовыми членами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иначе - персоналии №1-№5&lt;br /&gt;1. Президент - Константин Крылов (krylov).&lt;br /&gt;2. Исполнительный директор - Наталия Холмогорова (nataly_hill).&lt;br /&gt;3. Финансовый директор - Павел Святенков (pavell).&lt;br /&gt;4. Технический директор - Сергей Нестерович (golosptic).&lt;br /&gt;5. Координатор службы по связям с общественностью - Виктор Милитарёв (militarev)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пусть уходят в отставку.</text>
      <subject>РОД по свои функциям обязан ответить Милитарёву.</subject>
      <comments>
        <comment id="4556166" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556166#t4556166</url>
          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
          <date>2005-09-01 01:04:16</date>
          <text>Они уже отчитываются - "это не русский писатель, а говно". Вполне по заветам Ильича. Сначала объявить говном, а потом и закопать можно. </text>
          <subject>Re: РОД по свои функциям обязан ответить Милитарёву.</subject>
          <comments>
            <comment id="4556422" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556422#t4556422</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-09-01 01:46:51</date>
              <text>Все №1-№5. - Если остаются цели РОДа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой вариант - ОТКАЗАТЬСЯ от&lt;br /&gt;1) Правовой и информационной помощи русским ,&lt;br /&gt;2) Легального преследования актов русофобии, угнетения, дискриминации русских людей,&lt;br /&gt;3) Изучения... и  экспертизы. </text>
              <subject>Тогда пусть уходят в отставку</subject>
              <comments>
                <comment id="4556678" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556678#t4556678</url>
                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                  <date>2005-09-01 02:04:49</date>
                  <text>Ну там простая, логика "или-или". Или русский, или говно. Третьего не дано и не надо. Русским, они же свои, помогаем, говно закапываем. </text>
                  <subject>Re: Тогда пусть уходят в отставку</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4556934" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556934#t4556934</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-09-01 02:23:36</date>
                      <text>При такой "логике" - НЕТУ&lt;br /&gt;1) Правовой и информационной помощи русским ,&lt;br /&gt;2) Легального преследования актов ... угнетения, дискриминации русских людей,&lt;br /&gt;3) Изучения... и экспертизы. </text>
                      <subject>&amp;quot;простая&amp;quot; &amp;quot;логика&amp;quot;? Пусть уходят в отставку!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4557190" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557190#t4557190</url>
                          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                          <date>2005-09-01 02:30:32</date>
                          <text>А у вас были сомнения в том, что вся соль в ихнем чётком определении "своих"? Как говорил поэт, "кормись на тех, кто кормит тебя, забудь про всех остальных".&lt;br /&gt;Вон, они кинули очередную телегу - защитите именно _вот этот_ особняк, обреченный под снос. Покопайтесь насчёт этого особняка, и вы найдёте много интересного. История с Паннвицем тоже любопытная, но она не так очевидна. &lt;br /&gt;Удачи :)</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;простая&amp;quot; &amp;quot;логика&amp;quot;? Пусть уходят в отставку!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4557446" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557446#t4557446</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2005-09-01 02:48:53</date>
                              <text>Видите, г-н Балалайкин, мы же поняли друг друга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, САМО "прикрытие" их деятельности  в виде интеллигентных целей задач - есть прикрытие, надувательство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответсвенно, те, кто понял, что это - надувательство - разойдутся по двум потокам-&lt;br /&gt;1) те, кто останутся и будут этим довольны,&lt;br /&gt;2) те, кто уйдет от них - из-за их лжи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, я вполне допускаю, что на мои сообщения посыпется куча ругани - и именно ругани, но не аргументов - со стороны "единомышленников по лжи" этого РОДа.</text>
                              <subject>Конечно - фильтр</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4557702" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557702#t4557702</url>
                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                  <date>2005-09-01 03:27:48</date>
                                  <text>Опять же - для _кого_ надувательство? Свои все в теме, люди взрослые, всё понимают без лишних вопросов. А чужим лезть заказано, если и придут - их уйдут в два счёта. </text>
                                  <subject>Re: Конечно - фильтр</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4557958" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557958#t4557958</url>
                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                      <date>2005-09-01 03:48:00</date>
                                      <text>Стоит только раз оголиться Крылову в газете "Спецназ" - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и сразу встанет вопрос - пшел вон!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой газете Крылов и Холмогоров ну уж так маскируются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Их же цель - ИЗОБРАЖАТЬ себя защитниками русского народа.&lt;br /&gt;Вот и доизображаться могут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта организация как сейчас она есть - преступление перед русским народом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже по законам нынешней дохло-совковии.&lt;br /&gt;Это - ведь не частный ЖЖ, где все кто угодно могут строить из себя всё что угодно.</text>
                                      <subject>этот РОД - ПРЕСТУПЛЕНИЕ даже по нынешним законам</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4558214" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558214#t4558214</url>
                                          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                          <date>2005-09-01 04:01:31</date>
                                          <text>Ну это вы, "математик Никифоров" (!) %-), уже загнули - втроём не разогнуть. РОД - это частный клуб, и на этом стоп. Никакой  очевидно преступной деятельности они не ведут. Человек может быть членом клуба в свободное от работы время. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот если имеет место быть конфликт интересов, между работой и клубом - тогда, жульническое использование пожертвований клубу ... Но это жутко трудно доказуемое дело, даже в стране с сильной юридической традицией. </text>
                                          <subject>Re: этот РОД - ПРЕСТУПЛЕНИЕ даже по нынешним законам</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4560262" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4560262#t4560262</url>
                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                              <date>2005-09-01 04:32:14</date>
                                              <text>Не частное, но общественное - с такими целями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если мы с Вами организуем "Общество по защите армян" и первым делом будем над ними издеваться, знаете, сколько судов нас ждет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(по нынешнему законодательству)</text>
                                              <subject> Хотите ПРЕСТУПЛЕНИЙ перед армянами?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4561286" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4561286#t4561286</url>
                                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                                  <date>2005-09-02 01:01:02</date>
                                                  <text>Вот, например, Ротариан, или скажем, Лайон клубы, как и целая куча менее известных австралийских клубов, а также тайных братств - совершенно частные, но с общественными задачами. Конечно, они имеют бюджет, должны быть открыты для ревизий и если вообразить, что если власти найдут в их действиях элементарное мошенничество, то их ждут суды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но судиться с нищим РОДом никто не станет. Они распиливают свои копеечные бюджеты за один обед в Пирогах, нечего у них отсуживать. </text>
                                                  <subject>Re:  Хотите ПРЕСТУПЛЕНИЙ перед армянами?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4561798" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4561798#t4561798</url>
                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                      <date>2005-09-02 06:19:21</date>
                                                      <text>Не превращайтесь в Паниковского - "Отдай миллиончик".&lt;br /&gt;Я же с Вами разговариваю на интеллигентном сайте.</text>
                                                      <subject>Обидели юродивого! ОТНЯЛи копеечку!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4562054" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562054#t4562054</url>
                                                          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                                          <date>2005-09-02 06:27:24</date>
                                                          <text>:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они сами первые начали. Эти жалкие, ничтожные люди хотят нарушить конвенцию!</text>
                                                          <subject>Re: Обидели юродивого! ОТНЯЛи копеечку!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4562310" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562310#t4562310</url>
                                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                              <date>2005-09-02 06:44:55</date>
                                                              <text>Вы и правда с 1937 года?</text>
                                                              <subject>А Вы не врёте?</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4562566" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562566#t4562566</url>
                                                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                                                  <date>2005-09-02 06:56:50</date>
                                                                  <text>Я никогда не вру! Зато много сочиняю. </text>
                                                                  <subject>Re: А Вы не врёте?</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562310&amp;style=mine#t4562310</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562054&amp;style=mine#t4562054</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4561798&amp;style=mine#t4561798</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4561286&amp;style=mine#t4561286</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4560262&amp;style=mine#t4560262</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4558214&amp;style=mine#t4558214</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557958&amp;style=mine#t4557958</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557702&amp;style=mine#t4557702</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557446&amp;style=mine#t4557446</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4557190&amp;style=mine#t4557190</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556934&amp;style=mine#t4556934</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556678&amp;style=mine#t4556678</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556422&amp;style=mine#t4556422</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4556166&amp;style=mine#t4556166</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4554886&amp;style=mine#t4554886</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4559238" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4559238#t4559238</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2005-09-01 02:54:11</date>
      <text>&lt;a href='http://www.vizitbs.ru/news110705a.php' rel='nofollow'&gt;http://www.vizitbs.ru/news110705a.p&lt;wbr /&gt;hp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В Лондоне изобрели говорящие презервативы. Находчивым британцам удалось вмонтировать в кондом микродинамик и картридж, содержащий 20 реплик на все случаи жизни. Этот чудо-презерватив, с виду ничем не отличающийся от обыкновенного, озвучивает мысли партнера. Когда повышается температура тела, он доверительно сообщает: "Крошка, с тобой жарко, как в аду". А на увеличение влажности реагирует примерно так: "Сейчас наши сосуды станут сообщающимися". Кроме того, он предупреждает о непредвиденных обстоятельствах. Фразы "Человек за бортом" или "Мы теряем его!" означают, что лучше было умереть вчера - презерватив порвался. </text>
      <subject>офтоп (для УП)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4562822" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562822#t4562822</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-09-02 07:02:19</date>
      <text>бьется и плачет сердце моЁ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у крыловых блядей не плачет.   ................ Нет у них сердца.</text>
      <subject>Тум-бала-тум-бала-тум-балалайка</subject>
      <comments>
        <comment id="4563078" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4563078#t4563078</url>
          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
          <date>2005-09-02 08:05:54</date>
          <text>Есть у него сердце, и оно нервно трепещет, как бормашина - а вдруг?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вдруг вся его тщательно выстраиваемая двойная с половиной система ценностей, все эти ужимочки, подхихики, неустанный блудный труд на три явных и два тайных псевдонима, дружба с проходным фантастом Геворкяном, дружба с полезным человеком Милитарёвым, концентрические круги соратников, кучки подпёдывателей - вдруг это окажется никому по-БОЛЬШОМУ счёту ненужным? Ну придёт настоящий русский писатель, и скажет, что Юдик Шерман, вместе с Михаилом Харитоновым - говно и кривляние в говне. Придёт настоящий, крепкий русский профессиональный журналист и объявит крыловскую публицистику дешёвым и нечистоплотным балаганчиком для своих. И он вдруг окажется никому не нужен - ведь не будет же его кормить и поить тусовка из десяти жирных московских клоунов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- "Всё нажитое непосильным трудом, всё украли! Три портсигара, три магнитофона японских, три пиджака кожаных - пропало! Собака с милицонером приходила."</text>
          <subject>Две балалайки - оркестр :)</subject>
          <comments>
            <comment id="4563334" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4563334#t4563334</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-09-03 09:59:17</date>
              <text>Вам и вправду 70?</text>
              <subject>О чем ВЫ?</subject>
              <comments>
                <comment id="4563590" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4563590#t4563590</url>
                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                  <date>2005-09-03 10:18:50</date>
                  <text>Почти. </text>
                  <subject>Re: О чем ВЫ?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4563334&amp;style=mine#t4563334</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4563078&amp;style=mine#t4563078</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html?thread=4562822&amp;style=mine#t4562822</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>