<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-09-21 18:10:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps213.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Владимир Маяковский. Скульптура Марии Денисовой. В 1915 году Маяковский описал отношения с Денисовой в  поэме «Облако в штанах».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;VI&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В начале своих заметок я не случайно написал, что Маяковский принадлежал к расовому средиземноморскому типу. Если Италия была Горькому как корове седло (ему в самый раз была бы Финляндия, где он некоторое время и жил), то Маяковский для Италии был рождён. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вернемся к итальянскому футуризму. По понятным причинам изучение Маринетти крайне непопулярно в РФ. Биография Маринетти в российской википедии занимает десять строчек. Эта непопулярность преследует цель сделать её причины непонятными. Ввиду этого сделаю небольшое отступление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps217.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Мария Денисова на должности руководителя художественно-агитационного отдела Первой конной армии. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Футуризм, в отличие от других течений подобного рода, с самого начала постулировал себя как культурную провокацию, причём не в смысле отвлеченном, а в самом что ни на есть буквальном. Маринетти придумал футуристический театр, в котором продавалось десять билетов на одно место, кресла зрителей мазались клеем, в воздухе распылялся молотый перец, в буфете продавался лимонад со слабительным, а вход в уборную блокировался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маринетти учил: «Искусство, по существу, не может быть ничем иным, кроме как насилием, жестокостью и несправедливостью». И к этому добавлял: «Лучше быть побитым, чем незамеченным».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе в подобном эпатаже нет ничего страшного. Дело, однако, заключалось в том, что Маринетти считал, что футуризм это не кружок, а государственная доктрина, и стремился сделать провокацию и эпатаж политической практикой – практикой не маргинальной группы, а господствующей партии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps214.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;У Фазиля Искандера был средиземноморский тип. Считается, что он на три четверти абхазец, а на одну четверть иранец. Вероятно, кавказская кровь в нем есть, но вообще это скорее грек, хорват или итальянец.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Основа футуризма – экшен. «Пацан сказал, пацан сделал». Даже заведомо неосуществимый «проект» футуристического театра, написанный Маринетти в качестве филологической иллюстрации, был, тем не менее, осуществлён на практике. Правда, не самими итальянскими футуристами, а их румынскими последователями («дадаистами»), и в проигравшей Германии, которой подобное наказание было по чину (кёльнская выставка 1920 года).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1914 году Италия совершила гениальный манёвр, оставшись единственной великой державой Европы, не втянутой в мировую войну. Причём итальянцы при любом исходе военных действий выигрывали не только в смысле сохранения экономики и бережения сил, но и буквально. И страны германского блока, и Антанта обещали Италии за нейтралитет территориальные приращения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В таких условиях втягивать Рим в военный конфликт могли только провокаторы. Что они и делали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маринетти пошёл добровольцем в итальянскую армию, и, надев форму, начал агитировать за вступление Италии в войну. Он организовывал митинги, на которых демонстративно сжигал австрийский флаг, за что на время его посадили в тюрьму. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps215.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Бенито Муссолини&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Другим провокатором (конечно более серьёзным) явился Муссолини, главный редактор крупнейшей социалистической газеты «Аванти!». Надо сказать, что мудрая политика правительства привела к тому, что итальянские социал-демократы обеспечили себе моральную гегемонию в послевоенной Европе. Они единственные, кто не запятнал себя поддержкой военной мобилизации - потому что в Италии войны просто не было. Безупречным был и послужной список Муссолини – свое положение среди итальянских социалистов он занял, отказавшись поддержать итало-турецкую войну 1911-1912 гг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Как вдруг». Вдруг, с места в карьер пацифист Муссолини начал военную агитацию. Возмущённые социал-демократы сместили его со всех постов, но Муссолини это не останавило. Деньги на агитацию у него были, денег оказалось много. А вот логики не было никакой. Аргументация шла на таком уровне:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Отказываться проводить различия между одной войной и другой войной, позволять себе выступать против всех войн вообще — это свидетельство глупости, граничащей с идиотизмом. Тут, как говорится, буква убивает разум. Победа Германии означала бы конец свободы в Европе. Необходимо, чтобы наша страна заняла позицию, выгодную Франции».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же Италии надо напасть на Германию? Оказывается, потому что германские социал-демократы поддержали войну, и поэтому итальянским социалистам надо поддержать войну, чтобы их наказать за предательство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps216.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Бюст Маяковского работы Лили Брик и дуче.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;К середине 1915 агитация Муссолини, Маринетти и тому подобной публики дала свои плоды. Италия вступила в войну, военные действия шли три года и принесли итальянскому народу неисчислимые бедствия. Но люди на себя внимание обратили. В точном соответствии с лозунгом Маринетти: «Побили, зато заметили».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Маринетти родился в английском Египте, образование получил в Париже, половину своих произведений написал по-французски, а Лондон объявил столицей мирового футуризма. Хотя в Англии футуристов практически не было. Почему он это сделал - хороший вопрос для «британских учёных».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps221.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вологодский конвой шутить не любит. Основная группа итальянских футуристов: Руссоло (тяжело ранен), Карра, Маринетти (ранен, потом под Сталинградом добавили), Боччони (погиб), Северини.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В самом начале фашистского движения Маринетти и Муссолини шли рука об руку. Собственно фашизм и начинается с футуристской республики Фиуме, организованной Д'Аннуцио (черные рубашки, приветствие вытянутой рукой и т.д.). После прихода фашистов к власти, по понятным причинам в их отношениях наступает охлаждение, но, по сути, футуризм становится элементом государственной идеологии Италии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps218.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Маринетти в мундире академика.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В 1929 году Маринетти избирают итальянским академиком. Вскоре он поехал в Будапешт на академическую конференцию и выступил там с лекцией. А именно прочёл свою новую поэму «Обыденная жизнь одного фокстерьера». В процессе чтения академик скулил, лаял и даже кусался, а в момент апогея повествования подбежал к стене и по-собачьи задрал ногу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Муссолини смотрел на подобные художества сквозь пальцы, потому что сам всю жизнь валял дурака и захватил власть в Риме на волне дешевого популизма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps220.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Цирк приехал!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Но для того, чтобы находиться у власти более двадцати лет, этого было мало. Муссолини был мастером политического эквилибра. Сначала он стал социал-демократом, потому что в его эпоху это был единственный путь для бедняка сделать политическую карьеру. Потом стал агентом французов и англичан, спровоцировав Италию на участие в мировой войне, обернувшейся для молодого государства демографической и экономической катастрофой. Потом возглавил протестное движение, этой катастрофой спровоцированное. А затем сконцентрировал власть, превратив Италию в латиноамериканскую диктатуру наподобие Аргентины. Но если в Аргентине перонизация привела к столетнему «это что за остановка Бологое иль Поповка, а с перрона говорят это город Ленинград», то Италия при Муссолини превратилась в современную индустриальную державу-новатора. В конце Муссолини погиб, но его последователи (включая близких родственников) остались частью политического истеблишмента, а Италия 1945 года сумела представить себя жертвой фашизма (то есть самой себя!).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если гитлеровский нацизм был движением всегда серьёзным (что, разумеется, ни в коей мере не служит основанием его продуктивности), но итальянский фашизм с самого начала имел черты провокации и политического шутовства. (Хотя и не был ПОЛНОСТЬЮ провокационным движением, в отличие от созданного российскими «младотурками» черносотенства.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps219.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В определенной степени шутовство фашизма сыграло ему хорошую службу. Если в Германии противников режима убивали, то в Италии им вставляли в горло воронку и вливали поллитра касторки. Обделывавшиеся антифашисты не вызывали сочувствия, сама репрессалия выглядела хепенингом, а ответственность за неё проходила по шутовской графе «с дураков какой спрос». Как нетрудно догадаться, касторку Муссолини посоветовали футуристы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что было бы, если России удалось бы выскользнуть из петли февральской революции и осенью 1917 года войти в Вену и Берлин?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, в 20-30 годы Россия была бы ослабленным вариантом фашистской Италии (с большей степенью монархизма и с вкраплениями этнических автономий). Собственно фашизация (латиноамериканизация) и была единственно возможной формой такого выскальзывания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, она уже началась после 1905 года, когда режим Российской империи утратил ряд европейских черт в обмен на поддержку полуазиатского населения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перед незрелым российским обществом стоял ряд разнонаправленных задач, достичь которых без фундаментальной деформации всего государственного механизма можно было только путём абсолютной эклектики. Эклектики, плюющей на противоречия, и возведенной в принцип.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Кто был бы государствообразущим художником такого общества? ВЛАДИМИР МАЯКОВСКИЙ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps222.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Потому что это певец безыдейного инструментализма. Российский футуризм, в отличие от итальянского, был страшно далёк от каких-либо провокаций и вообще сложных ходов («сложных» в смысле не «раз», а «раз-два»). Его основа - решение несложных материально-бытовых проблем в порядке живой очереди путём выполнения того или иного социального заказа. Тоже несложного – на уровне лубка. Только и всего. Если итальянские футуристы все переломались на фронте, то российские футуристы первым делом наоформляли себе медицинских справок и наустраивались тружениками тыла. «Дурных нэма».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Россия не Италия, синтеза не получилось. Произошла сепарация культуры на левую и правую, на культуру колониальную и культуру метрополии. Затем между ними возник смертельный конфликт. С единственно возможным исходом, потому что антиколониальные революции развиваются по одному и тому же сценарию и имеют один и тот же итог. Всегда. Веер возможностей только в степенях достигнутого зверства и одичания. Здесь России сильно не повезло. 1917-1921 ладно, но 28-го вполне можно было избежать, 37-го и 41-го – тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итальянское отрицание культуры всё равно было её элементом. Отрицание культуры в России поставило отрицателей за её рамки, у «инструменталистов» затряслись руки и начались эмоции. Нехорошие эмоции. Вместо «хи-хи ха-ха» возникло лобовое столкновение между цивилизацией и варварством, а футуристическое «текнолоджи» сменилось «идейной сознательностью», то есть именно тем, на что Маяковскому было глубоко наплевать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский это «мы Достоевские, нам лишь бы деньги». Но после 17-го что-то пошло не так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Хорошо у нас в Стране Советов: &lt;br /&gt;можно жить, работать можно дружно… &lt;br /&gt;Только вот поэтов, к сожаленью, нету. &lt;br /&gt;Впрочем, может, это и не нужно».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;VII&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Войну 1914 года Маяковский встретил с воодушевлением и сразу стал писать патриотические статейки (очень слабые) и антигерманские лубки (окна РОСТа №1). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так же поступил Маринетти. Но у Маринетти это было провокацией, а у Маяковского нет. Россия начала великую отечественную войну. Войны этой она не хотела, её спровоцировали другие государства. Однако геополитическая ситуация для России была очень выгодной. Блок Антанты был явно сильнее, и Россия, в отличие от других стран, была сельскохозяйственной автаркией. Это позволяло выиграть войну без критического напряжения сил и в любом случае. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объективно позиция Маяковского была здоровой реакцией на события и приносила государственную пользу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно поэтому она вызвала (и вызывает до сих пор) приступы иррациональной ненависти со стороны мириад советских литературоведов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как следствие, этот период биографии Владимира Владимировича плохо изучен. Например, до сих пор нет полной коллекции его лубков, хотя это сделать весьма просто и они представляют гораздо больший интерес, чем РОСТовская мазня (хотя бы потому, что Маяковский работал вместе с Казимиром Малевичем). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps223.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Картинка Малевича, подпись Маяковского. Предшественником Малевича считается француз Поль Бийо, нарисовавший «Ночную драку негров в подвале». Как видим, Малевич был также не чужд батальным сценам.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Накал ненависти к «неправильному поведению» Маковского хорошо передают статьи Ходасевича: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«"Маяковский - поэт рабочего класса". Вздор. Был и остался поэтом подонков, бездельников, босяков просто и "босяков духовных". Был таким перед войной, когда восхищал и "пужал" подонки интеллигенции и буржуазии, выкрикивая брань и похабщину с эстрады Политехнического музея. И когда, в начале войны, сочинял подписи к немцеедским лубкам, вроде знаменитого:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  С криком: "Дейчланд юбер аллес!" - &lt;br /&gt;  Немцы с поля убирались. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И когда, бия себя в грудь, патриотически ораторствовал у памятника Скобелеву, перед генерал-губернаторским домом, там, где теперь памятник Октябрю и московский совдеп! И когда читал кровожадные стихи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  О панталоны венских кокоток &lt;br /&gt;  Вытрем наши штыки! - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;эту позорную нечаянную пародию на Лермонтова:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Не смеют, что ли, командиры &lt;br /&gt;  Чужие изорвать мундиры &lt;br /&gt;  О русские штыки? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И певцом погромщиков был он, когда водил орду хулиганов героическим приступом брать немецкие магазины. И остался им, когда, после Октября, писал знаменитый марш: "Левой, левой!" (музыка А. Лурье).&lt;br /&gt;Пафос погрома и мордобоя - вот истинный пафос Маяковского. А на что обрушивается погром, ему было и есть все равно: венская ли кокотка, витрина ли немецкого магазина в Москве, схваченный ли за горло буржуй - только бы тот, кого надо громить».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ходасевич азиат. Отличие азиата от европейца в том, что у него отсутствует эмпатия и он не в состоянии реконструировать интересы другой стороны – хотя бы частично.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для таких как Ходасевич поражение России в войне было Праздником, о котором они мечтали долгие годы. Часто всю жизнь. Иногда даже поколениями. Пуркуа па. Но то, что для самих русских это величайшее горе, в голове ходасевичей не укладывается и не уложится никогда. Азия. В Европе не учитывать точку зрения другой стороны неприлично со времен Вольтера. Если европеец будет описывать пакистано-индийскую войну, он, при самых искренних симпатиях, и даже грубой тенденциозности, всё же оставит 20-30%% своего сердца другой стороне. Для самих пакистанцев или индусов это будет восприниматься как проявление глупости и примитивная ошибка. Которую они сразу же постараются исправить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статья Ходасевича называлась «Декольтированная лошадь», лошадью по мысли автора был Маяковский: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps224.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Представьте себе лошадь, изображающую старую англичанку. В дамской шляпке, с цветами и перьями, в розовом платье, с короткими рукавами и с розовым рюшем вокруг гигантского вороного декольтэ, она ходит на задних ногах, нелепо вытягивая бесконечную шею и скаля желтые зубы.&lt;br /&gt;Такую лошадь я видел в цирке осенью 1912 года. Вероятно, я вскоре забыл бы ее, если бы несколько дней спустя, придя в Общество свободной эстетики, не увидел там огромного юношу с лошадиными челюстями, в черной рубахе, расстегнутой чуть ли не до пояса и обнажавшей гигантское лошадиное декольтэ».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее Ходасевич, писал, что век лошади недолог, 15 лет прошло и Маяковский скоро сдохнет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ходасевич, - в общем, неплохой поэт второго ряда и конечно проницательный критик, - написал эту статью в 1927 году. В 1930 году он имел жестокость переделать её в некролог, причём специально подчеркнул свой ум и дальновидность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом Владислав Фелицианович как-то упустил из виду, что «декольтированная лошадь» однажды написала «Хорошее отношение к лошадям», где есть строки: «все мы немножко лошади», мгновенно превращающие огненную мысль критика в «Слющай, какой я лощать! Сам ты лощать, ищак парыщивый!»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А критик был, повторяю, неплохой. Но шовинизм ещё никого не доводил до добра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главой ходасевичей был Максим Горький. Его биография до сих пор не написана, и написана не будет до тех пор, пока его не перестанут воспринимать как писателя. Рихард Зорге написал большое количество статей и книг, но это не делает его ни учёным, ни журналистом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1915 году Горький стал издавать в Петербурге журнал капитулянтов и предателей «Летопись». Журнал во время войны вел оголтелую прогерманскую пропаганду: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Всё пропало; бездарное командование; спасайтесь от призыва в армию, вас могут убить; доблестные германские войска громят российскую кувырк-армию в пух и прах; надо открыть фронт; раненым солдатам больно; сопротивление передовой немецкой цивилизации есть акт вандализма; в стране голод; скоро в Петроград придут НАШИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё писалось почти открытым текстом. Горький сформировал литературный ШТАБ капитулянтов, после февраля 1917 они развернули уже общероссийскую кампанию пораженчества и довели Россию до Брестского мира. На пустом месте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охранка до поры до времени не арестовывала шпионское гнездо – так было удобнее вести наблюдение за вражеской агентурой. Горький страшно боялся ареста, по его предположениям (совсем не беспочвенным) кубло собирались взять в начале 1917 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действовал Горький достаточно профессионально. Например, он создал вокруг «Летописи» систему медицинских и тыловых протекций, позволяющих отмазывать нужных людей от призыва в армию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно на эту удочку и попался Маяковский. Сначала Горький установил с ним личный контакт и публично похвалил молодого поэта (которого с самого начала ненавидел). Затем дождался, когда Маяковского призовут в армию. Это произошло осенью 1915 года. Тогда по своим каналам устроил молодого человека на блатную должность в тыл. Писать после этого патриотические лубки стало неудобно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как пишет белобилетник Ходасевич: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В квартире Горького Маяковский бился в истерике и умолял спасти его: дошла очередь до ратников второго ополчения. Его пристроили чертежником в какую-то инженерную часть».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps225.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Маяковский служил хорошо и даже в начале 1917 получил медаль «За усердие», но прекрасно понимал, что это скрытое дезертирство, и был деморализован.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; А что было бы, если Маяковский в военной форме и на совершенно законных основаниях рисовал патриотические окна РОСТа против немцев, получая за это премии и ордена? Как военный журналист. При этом не теряя лица, и сохраняя самоуважение. Имея офицерский чин. Чтобы ни одна дрянь  даже заикнуться не могла. БРОНЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот самый ужас где. Вот где предательство-то. Когда обкрадывают вора, он начинает плакать как ребёнок. Может и инфаркт приключиться – «наплевали в душу», «оскорбили человеческое достоинство». Распалась связь времен. НЕМЫСЛИМОЕ глумление. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь в &lt;s&gt;воровских&lt;/s&gt; естественных условиях русский должен быть деморализован и испытывать чувство вины. Чтобы не он кого-то пристраивал, а чтобы его пристраивали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps226.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;VIII&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Маяковский – гениальный поэт. Это очень просто доказать. На полке стоит книга, вы её открываете и читаете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Воздух в воздух,&lt;br /&gt;        будто камень в камень,&lt;br /&gt;недоступная для тленов и крошений,&lt;br /&gt;рассиявшись,&lt;br /&gt;        высится веками&lt;br /&gt;мастерская человечьих воскрешений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот он,&lt;br /&gt;        большелобый&lt;br /&gt;                тихий химик,&lt;br /&gt;перед опытом наморщил лоб.&lt;br /&gt;Книга —&lt;br /&gt;        «Вся земля»,—&lt;br /&gt;                выискивает имя.&lt;br /&gt;Век двадцатый.&lt;br /&gt;        Воскресить кого б?&lt;br /&gt;— Маяковский вот…&lt;br /&gt;        Поищем ярче лица —&lt;br /&gt;недостаточно поэт красив.—&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крикну я&lt;br /&gt;        вот с этой,&lt;br /&gt;                с нынешней страницы:&lt;br /&gt;— Не листай страницы!&lt;br /&gt;        Воскреси!&lt;br /&gt;Сердце мне вложи!&lt;br /&gt;        Кровищу —&lt;br /&gt;                до последних жил.&lt;br /&gt;В череп мысль вдолби!&lt;br /&gt;Я свое, земное, не дожил,&lt;br /&gt;на земле&lt;br /&gt;        свое не долюбил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был я сажень ростом.&lt;br /&gt;        А на что мне сажень?&lt;br /&gt;Для таких работ годна и тля.&lt;br /&gt;Перышком скрипел я, в комнатенку всажен,&lt;br /&gt;вплющился очками в комнатный футляр.&lt;br /&gt;Что хотите, буду делать даром —&lt;br /&gt;        чистить,&lt;br /&gt;                мыть,&lt;br /&gt;                        стеречь,&lt;br /&gt;                                мотаться,&lt;br /&gt;                                        месть.&lt;br /&gt;Я могу служить у вас&lt;br /&gt;        хотя б швейцаром.&lt;br /&gt;Швейцары у вас есть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был я весел —&lt;br /&gt;        толк веселым есть ли,&lt;br /&gt;если горе наше непролазно?&lt;br /&gt;Нынче&lt;br /&gt;        обнажают зубы если,&lt;br /&gt;только, чтоб хватить,&lt;br /&gt;        чтоб лязгнуть.&lt;br /&gt;Мало ль что бывает —&lt;br /&gt;        тяжесть&lt;br /&gt;                или горе…&lt;br /&gt;Позовите!&lt;br /&gt;        Пригодится шутка дурья.&lt;br /&gt;Я шарадами гипербол,&lt;br /&gt;        аллегорий&lt;br /&gt;буду развлекать,&lt;br /&gt;        стихами балагуря.&lt;br /&gt;Я любил…&lt;br /&gt;        Не стоит в старом рыться.&lt;br /&gt;Больно?&lt;br /&gt;        Пусть…&lt;br /&gt;                Живешь и болью дорожась.&lt;br /&gt;Я зверье еще люблю —&lt;br /&gt;        у вас&lt;br /&gt;                зверинцы&lt;br /&gt;есть?&lt;br /&gt;Пустите к зверю в сторожа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я люблю зверье.&lt;br /&gt;        Увидишь собачонку —&lt;br /&gt;тут у булочной одна —&lt;br /&gt;        сплошная плешь,—&lt;br /&gt;из себя&lt;br /&gt;        и то готов достать печенку.&lt;br /&gt;Мне не жалко, дорогая,&lt;br /&gt;        ешь!&lt;br /&gt;Может,&lt;br /&gt;        может быть,&lt;br /&gt;                когда-нибудь&lt;br /&gt;                        дорожкой зоологических аллей&lt;br /&gt;и она —&lt;br /&gt;        она зверей любила —&lt;br /&gt;                тоже ступит в сад,&lt;br /&gt;улыбаясь,&lt;br /&gt;        вот такая,&lt;br /&gt;                как на карточке в столе.&lt;br /&gt;Она красивая —&lt;br /&gt;        ее, наверно, воскресят.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это лазер шарящего в темноте огромного мозга, вдруг устанавливающего контакт с мозгом читателя и за несколько минут передающего ему концентрированную мощь мыслей, чувств, воли, желания жить, иронии, смеха, жалости, безысходности и надежды. Но наш мозг, такой же одинокий и конечный, понимает, что автора нет и воскресить его нельзя, и речь уже не о бедном авторе, а о бедном читателе: о нашей любви, нашей иронии, нашей наивности, нашей смертности. И нашей благодарности погаснувшему разуму, оставившему нам частицу своего «я».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тема оживления в будущем сквозная в творчестве Маяковского. Но это не столько будущее, сколько альтернативная вселенная: результат глубокой убежденности в том, что человек живет не свою жизнь, и что где-то там (в будущем?) есть жизнь иная - настоящая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И эта жизнь не инопланетная, не эмигрантская, а своя, русская. Где можно и почудить, и похулиганить, да хоть и сойти с ума. Но на своей почве. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- На какой почве принц Гамлет сошёл с ума? &lt;br /&gt;– На своей, на датской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps227.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Определенно, после 17-го в России что-то пошло не так.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>PS-38. ЧТО ДОСТАТОЧНО ЗНАТЬ О МАЯКОВСКОМ - 3</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/260084.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/260449.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="97735231" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97735231#t97735231</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
      <date>2016-09-21 15:13:38</date>
      <text>сейчас почитаем)</text>
      <comments>
        <comment id="97795391" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795391#t97795391</url>
          <user name="valerii_11" username="valerii_11" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126384970/67783112" height="73" width="100" />
          <date>2016-09-23 08:46:25</date>
          <text>  И чё... Выходит, чё, блин,  Маяковский, - типа того, - ФАШИСТ?   ВЕРЮ!</text>
          <comments>
            <comment id="97802303" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97802303#t97802303</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
              <date>2016-09-23 14:08:23</date>
              <text>так, как говорят, фашизм и футуризм - почти одно и тоже</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795391&amp;style=mine#t97795391</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97735231&amp;style=mine#t97735231</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97735743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97735743#t97735743</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2016-09-21 15:13:53</date>
      <text>1</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97736511" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97736511#t97736511</url>
      <user name="rhasun" username="rhasun" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126053500/68612768" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 15:24:48</date>
      <text>Каждый раз кайфую в предвкушении прочтения новой статьи Дмитрия Евгеньевича!</text>
      <comments>
        <comment id="97737279" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97737279#t97737279</url>
          <user name="alextr98" username="alextr98" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
          <date>2016-09-21 15:40:59</date>
          <text>Надо бы огласить перспективный список писателей.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>в предвкушении прочтения новой статьи</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97736511&amp;style=mine#t97736511</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97736767" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97736767#t97736767</url>
      <user name="richteur" username="richteur" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122978299/69491240" height="100" width="64" />
      <date>2016-09-21 15:34:06</date>
      <text>Большое спасибо! Читая про гипотетического Маяковского-военкора, почему-то вспоминал Гумилева...</text>
      <comments>
        <comment id="97748799" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748799#t97748799</url>
          <user name="volgarin" username="volgarin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
          <date>2016-09-21 19:23:36</date>
          <text>Такая же фигня :-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97736767&amp;style=mine#t97736767</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97737023" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97737023#t97737023</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83254111/2632132" height="77" width="100" />
      <date>2016-09-21 15:36:49</date>
      <text>5</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97737791" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97737791#t97737791</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2016-09-21 15:46:26</date>
      <text>"В процессе чтения академик скулил, лаял и даже кусался, а в момент апогея повествования подбежал к стене и по-собачьи задрал ногу."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"вдруг взвизгнул, встал на четвереньки и стал жрать траву"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97738047" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97738047#t97738047</url>
      <user name="vladlitovchenko" username="vladlitovchenko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122070213/65932338" height="100" width="74" />
      <date>2016-09-21 15:47:28</date>
      <text>а что с вычиткой? текст кишит ляпами и очепятками... редактор поменялся или саботажничает?</text>
      <comments>
        <comment id="97749823" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97749823#t97749823</url>
          <user name="valhammer" username="valhammer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-21 19:34:11</date>
          <text>Сейчас модно писать со смартфона на ходу, на худой конец с планшета.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97738047&amp;style=mine#t97738047</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97739071" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97739071#t97739071</url>
      <user name="Владимир Колышкин" username="ultima_thule_w" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125715668/37955974" height="100" width="83" />
      <date>2016-09-21 16:06:53</date>
      <text>Галковский о Маяковском -- во весь голос!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97739583" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97739583#t97739583</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
      <date>2016-09-21 16:19:23</date>
      <text>Фазиль Искандер на той фото похож на урку, бандюка. Глаза ... не предвещают ничего хорошего.&lt;br /&gt;Муссолини в цилидре с сигаретой - очень чоткий "пацанчик" с виду. Если это прикол, то он хороший актёр (или лучше сказать позёр?). Советский актер Александр Пороховщиков на него очень похож.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как же вышло, что Маяковский вместо военного журналиста и офицера попал к Горькому за отмазой от армии? Надо поискать.</text>
      <comments>
        <comment id="97744447" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744447#t97744447</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-21 18:35:18</date>
          <text>С отсидкой даже сейчас тяжело в офицеры записаться. </text>
          <comments>
            <comment id="97772863" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97772863#t97772863</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
              <date>2016-09-22 10:24:56</date>
              <text>Отсидку не учел. Спасибо.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744447&amp;style=mine#t97744447</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97739583&amp;style=mine#t97739583</parent>
        </comment>
        <comment id="97745727" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745727#t97745727</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-09-21 18:48:56</date>
          <text>По-моему, Искандер похож на мафиози-белогвардейца (Шеф) из (как ее, черт...) "Бриллиантовой руки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, итальянские футуристы на фото тоже похожи на серьезных донов. И вероятно ими и были во многом.</text>
          <comments>
            <comment id="97772607" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97772607#t97772607</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-22 10:24:14</date>
              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;По-моему, Искандер похож на мафиози-белогвардейца (Шеф) из (как ее, черт...) "Бриллиантовой руки".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну нее. Там - какой-то жуликоватый еврей, которому нужен Лёлик в качестве кулачищ.&lt;br /&gt;На этом же фото Искандер производит впечатление более серьезного человека, который и сам может в случае чего поработать кулаками, ножом, пистолетом - чем угодно.</text>
              <comments>
                <comment id="97781055" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781055#t97781055</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-09-22 14:18:19</date>
                  <text>На сколько я знаю, писатели не могут " в случае чего поработать кулаками, ножом, пистолетом - чем угодно." А Искандер -- хороший писатель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя общешестидесятническая "закалка, духовность, урок настоящего, урок чести и достоинства", как говорил незабвенный Нарьега Сосипатыч Летуаль в том великом интервью, у них была у всех.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97781823" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781823#t97781823</url>
                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-22 15:47:10</date>
                      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;На сколько я знаю, писатели не могут " в случае чего поработать кулаками, ножом, пистолетом - чем угодно." А Искандер -- хороший писатель.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Эдичка Багиров (кстати кто это?) хороший писатель?</text>
                      <comments>
                        <comment id="97782335" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97782335#t97782335</url>
                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                          <date>2016-09-22 16:10:21</date>
                          <text>А при чем тут Багиров, простите мою дотошность? &lt;br /&gt;А то так можно и Гоголя с Адольфычем сравнить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но прямо отвечая на Ваш вопрос, Багиров -- удаффкомовский тролль и, насколько я понимаю, братушка. Как писатель он не существует, сравнение его с Искандером совешенно необычно и непонятно. Вы первый с этой блестящей идеей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Хули мразь чернолицая книжки пишешь" -- это для Львова, скорее, подойдет, по-моему</text>
                          <comments>
                            <comment id="97794367" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794367#t97794367</url>
                              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
                              <date>2016-09-23 08:00:10</date>
                              <text>Гоголя с Адольфычем? Пардон, это ВЫ причислили Искандера к лику святых - у меня другое мнение насчет него. А с другой стороны Багиров как к нему ни относись - всё же писатель. Пусть с пьянками-гулянками-драками итп, но, к примеру, Есенин себя вел не лучше в свое время. Он же не тролль.</text>
                              <comments>
                                <comment id="97799487" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97799487#t97799487</url>
                                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                                  <date>2016-09-23 11:30:15</date>
                                  <text>К лику святых? Э-э-э.. Вы по-видимому с кем-то другим разговаривали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либо не узнали цитату из "Есть или не есть".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот этот сборник я у Искандера читал, мне понравилось. Умно-ироничная, юморная литература об СССР. По-моему, хорошая книга. Особенно, по срав-ю с пелевиными.&lt;br /&gt;Сравнивать с Багировым это даже не смешно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, понятно что до Булгакова ---, ну так в шестидесятые Булгаковых и не могло быть.&lt;br /&gt;&lt;a href='https://www.google.ru/search?q=искандер+сборник+избранное+1988+г' rel='nofollow'&gt;https://www.google.ru/search?q=иска&lt;wbr /&gt;ндер+сборник+избранное+1988+г&lt;/a&gt;.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794367&amp;style=mine#t97794367</parent>
                                </comment>
                                <comment id="97806655" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97806655#t97806655</url>
                                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                                  <date>2016-09-23 16:34:06</date>
                                  <text>Хотя конечно в нынешней России "искандеровский типаж" ассоциируется с уголовщиной. "Понять можно", это  вполне обосновано. Но сам по себе он человека уголовником не делает.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794367&amp;style=mine#t97794367</parent>
                                </comment>
                                <comment id="97958719" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97958719#t97958719</url>
                                  <user name="baronshabbat" username="baronshabbat" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113555847/41601150" height="98" width="98" />
                                  <date>2016-09-28 00:22:47</date>
                                  <text>Чем же Есенин не тролль?)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794367&amp;style=mine#t97794367</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97782335&amp;style=mine#t97782335</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781823&amp;style=mine#t97781823</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781055&amp;style=mine#t97781055</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97772607&amp;style=mine#t97772607</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745727&amp;style=mine#t97745727</parent>
            </comment>
            <comment id="97789503" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97789503#t97789503</url>
              <user name="Владимир Постников" username="beatmix65" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120185996/60529406" height="50" width="50" />
              <date>2016-09-23 03:25:18</date>
              <text>Искандер похож на Броз Тито. Югославский тип. Маяковский - итальянец.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745727&amp;style=mine#t97745727</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97739583&amp;style=mine#t97739583</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97740351" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97740351#t97740351</url>
      <user name="bkl" username="bkl" />
      <date>2016-09-21 16:46:28</date>
      <text>&amp;gt;Это лазер шарящего в темноте огромного мозга, вдруг &amp;gt;устанавливающего контакт с мозгом читателя и за несколько &amp;gt;минут передающего ему концентрированную мощь мыслей, &amp;gt;чувств, воли, желания жить, иронии, смеха, жалости, &amp;gt;безысходности и надежды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Гениально. Спасибо огромное.</text>
      <comments>
        <comment id="97793343" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97793343#t97793343</url>
          <user name="Евгений Никулин" username="Евгений Никулин" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124089761/72513604" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-23 07:50:02</date>
          <text>А начиналось "...На полке стоит книга, вы её открываете и читаете...".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тогда получается : «Зло сначала общается с нами как с господином, потом как с сотрудником, и наконец само делается господином».</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97740351&amp;style=mine#t97740351</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97740607" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97740607#t97740607</url>
      <user name="pycco_mypucmo" username="pycco_mypucmo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121601432/25384659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 16:48:37</date>
      <text>В той шляпе Владимир как какой-то пидор, чесслово</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97740863" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97740863#t97740863</url>
      <user name="Александр" username="yckazantip" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125586630/19068812" height="90" width="100" />
      <date>2016-09-21 16:59:30</date>
      <text>"но 28-го вполне можно было избежать, 37-го и 41-го – тоже" и кем тогда был бы Сталин? Обыкновенным смешным генсеком типа Хрущева, Брежнева или Горбачева</text>
      <comments>
        <comment id="97744191" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744191#t97744191</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-21 18:31:27</date>
          <text>Брежнева не принижайте. Он тоже из молдаван, следовательно, &lt;s&gt;потомок янычаров&lt;/s&gt; тоже немного итальянский футурист</text>
          <comments>
            <comment id="97744959" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744959#t97744959</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2016-09-21 18:41:30</date>
              <text>&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/oldadmiral/1436531/17726/17726_original.jpg" alt="clooney.jpg" title="clooney.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну почему же "немного"? Очень даже прилично :)</text>
              <comments>
                <comment id="97754431" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97754431#t97754431</url>
                  <user name="Евгений Анатольевич" username="eugeny_ea" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105845422/19337039" height="97" width="100" />
                  <date>2016-09-21 21:20:36</date>
                  <text>Марчело Мастрояни!&lt;br /&gt;&lt;img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Marcelo_Mastroiani_Iberia.jpg/1024px-Marcelo_Mastroiani_Iberia.jpg" alt="" width="600" /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="97767231" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767231#t97767231</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2016-09-22 07:23:18</date>
                      <text>Наш то получше :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="97776191" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776191#t97776191</url>
                          <user name="vozan68" username="vozan68" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                          <date>2016-09-22 11:10:32</date>
                          <text>Чей это наш?</text>
                          <comments>
                            <comment id="97777471" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777471#t97777471</url>
                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                              <date>2016-09-22 11:58:36</date>
                              <text>Известно чей...</text>
                              <comments>
                                <comment id="97781567" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781567#t97781567</url>
                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                  <date>2016-09-22 14:55:41</date>
                                  <text>Румыны - римляне, очевидно.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97783103" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97783103#t97783103</url>
                                      <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                                      <date>2016-09-22 17:14:03</date>
                                      <text>Гимназическое образование не скроешь:)</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781567&amp;style=mine#t97781567</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="97789759" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97789759#t97789759</url>
                                      <user name="Владимир Постников" username="beatmix65" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120185996/60529406" height="50" width="50" />
                                      <date>2016-09-23 03:26:42</date>
                                      <text>да, даки так и считали - после того, как римляне их завоевали.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781567&amp;style=mine#t97781567</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777471&amp;style=mine#t97777471</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776191&amp;style=mine#t97776191</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767231&amp;style=mine#t97767231</parent>
                        </comment>
                        <comment id="97811519" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97811519#t97811519</url>
                          <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
                          <date>2016-09-23 19:41:01</date>
                          <text>По воспоминаниям фотографа, Ильич говорил, что на этой фотке он как Ален Делон :)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767231&amp;style=mine#t97767231</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97754431&amp;style=mine#t97754431</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744959&amp;style=mine#t97744959</parent>
                </comment>
                <comment id="97791807" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97791807#t97791807</url>
                  <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83477768/8945351" height="65" width="100" />
                  <date>2016-09-23 06:07:39</date>
                  <text>У Балаяна на эту тему отличный стёб, да ещё с англичанкой. Правда, слишком запутанный.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744959&amp;style=mine#t97744959</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97744191&amp;style=mine#t97744191</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97740863&amp;style=mine#t97740863</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97741375" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97741375#t97741375</url>
      <user name="demenev_k" username="demenev_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126526500/78533457" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 17:10:25</date>
      <text>Хорошо пишете, удачи Вам!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97741887" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97741887#t97741887</url>
      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126515643/78511305" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-21 17:12:11</date>
      <text>Примитивно.&lt;br /&gt;И поздно уже мозги засирать, ЕГЭ своё дело сделало.&lt;br /&gt;Поколение дебилов уже выросло.&lt;br /&gt;ДЕГ опоздал лет на сто...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как можно не любить Маяковского? Ну, например, так, как я, - искренне и без всякого напряжения.	</text>
      <comments>
        <comment id="97746751" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97746751#t97746751</url>
          <user name="mqowen" username="mqowen" />
          <date>2016-09-21 18:55:55</date>
          <text>Э слющай ты прав да... чё этот Маковский-шмяковский ищаком обзывается да...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97741887&amp;style=mine#t97741887</parent>
        </comment>
        <comment id="97790015" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97790015#t97790015</url>
          <user name="Владимир Постников" username="beatmix65" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120185996/60529406" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-23 03:28:11</date>
          <text>согласен, Вот Лермонтов тоже был хулиган с ранимой душой - и тоже гениальный поэт.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97741887&amp;style=mine#t97741887</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97743167" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97743167#t97743167</url>
      <user name="cdtnjxrf09" username="cdtnjxrf09" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112618542/40831212" height="90" width="100" />
      <date>2016-09-21 17:49:53</date>
      <text>Спасибо. Очень здорово. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97743423" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97743423#t97743423</url>
      <user name="poslushat_radi" username="poslushat_radi" />
      <date>2016-09-21 18:01:15</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97745471" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745471#t97745471</url>
      <user name="Александр Олейников" username="Александр Олейников" type="I" />
      <date>2016-09-21 18:46:34</date>
      <text>Очень неожиданное окончание серии... Или  "далі буде" ?</text>
      <comments>
        <comment id="97751359" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97751359#t97751359</url>
          <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-21 20:27:00</date>
          <text>Дали (Сальвадор) будет всегда :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745471&amp;style=mine#t97745471</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97745983" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745983#t97745983</url>
      <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
      <date>2016-09-21 18:50:25</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt; антиколониальные революции развиваются по одному и тому же сценарию и имеют один и тот же итог. Всегда. Веер возможностей только в степенях достигнутого зверства и одичания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы тихо плачут. Сами себе подгадили. Не рыпались бы - сейчас бы катались как сыр в масле. Были бы перворазрядной английской колонией, типа ЮАР или там Родезии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну-у тупы-ы-е (с)</text>
      <comments>
        <comment id="97779775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97779775#t97779775</url>
          <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
          <date>2016-09-22 13:04:02</date>
          <text>Американцы большой частью лежат в земле сырой.&lt;br /&gt;Англосаксы заселили большую часть планеты и вполне заслуживаю иметь несколько государств.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97745983&amp;style=mine#t97745983</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97746239" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97746239#t97746239</url>
      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121701726/3991329" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 18:52:25</date>
      <text>познавательно, спасибо.&lt;br /&gt;про Ходасевича тоже... то-то все говорят гений-гений, но я так и не разглядел,&lt;br /&gt;хотя, конечно, поэт настоящий&lt;br /&gt;интересно,что именно этот отрывок из поэмы я читал не раз со сцены в поэтическом театре...&lt;br /&gt;ныне меня трогают совсем иные вещи,&lt;br /&gt;но то, что Маяковский гений - однозначно&lt;br /&gt;и продолжает быть живым и актуальным&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97747775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97747775#t97747775</url>
          <user name="valhammer" username="valhammer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-21 19:16:21</date>
          <text>Ходасевич? Согласен с ДЕГом - второй ряд с краешку.</text>
          <comments>
            <comment id="97750335" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97750335#t97750335</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121701726/3991329" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-21 19:40:01</date>
              <text>?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97747775&amp;style=mine#t97747775</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97746239&amp;style=mine#t97746239</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97747519" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97747519#t97747519</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-21 19:09:34</date>
      <text>Обдало примитивом!И картина Бийо имеет другое название и средиземноморская подраса несколько иная.Италия была нацелена на возрождение имперских порядков античного Рима.Из это истекает и место поэтов и прочих фигляров в обществе.Которые относились к своеобразной касте псов.Отсюда евангельское:"Не давайте святыни псам!"Намек на пассивную сексуальную ориентацию словоблудов,которые совмещали эти две свои особенности."Бродячая собака"футуристов,"Как я превратился в собаку"Маяковского и тд.</text>
      <comments>
        <comment id="97752895" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97752895#t97752895</url>
          <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-21 20:46:20</date>
          <text>Маяковский достаточно ярко выраженный представитель средиземноморской расы. У Муссолини, напротив, в фенотипе сильно чувствуется динаризм. Думаю, в характере Маяковского всё-таки присутствовали русские (размах),  возможно кавказские (динарские-вспыльчивость) черты, плюс индивидуальные (семейные) комплексы. От средиземноморской расы ему скорее досталась вербальная креативность.  </text>
          <comments>
            <comment id="97780287" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97780287#t97780287</url>
              <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
              <date>2016-09-22 13:47:11</date>
              <text>Маяковский-фамилия скорее армянского происхождения.Айваз-Айвазовский,Амаяк-Ма&lt;wbr /&gt;яковский.Учитывая,что семья до переезда жила в Александрополе.Отец имел связи с тамошней иезуитской миссией,отсюда связь с народовольцами.Расовый тип мешаный,типичный переднеазийский с восточнобалтийским.Психические отклонения,свойственные метисам и вытекающая из них оригинальность.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97780543" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97780543#t97780543</url>
                  <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
                  <date>2016-09-22 13:48:11</date>
                  <text>До переезда в Багдади.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97780287&amp;style=mine#t97780287</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97752895&amp;style=mine#t97752895</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97747519&amp;style=mine#t97747519</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97748031" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748031#t97748031</url>
      <user name="valhammer" username="valhammer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
      <date>2016-09-21 19:19:36</date>
      <text>Ну вот опять. Вроде нос подняли (М - гений). А хвост увяз - читатели блога с удивлением узнали, что Горький - не писатель, и из-за него Россия проиграла 1М...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в целом - по-прежнему приятно и познавательно, особенно про предвоенную Италию (заменяет гораздо более нудное чтение Википедии). Кстати, читал, что именно "Брусиловский прорыв" спас Италию от разгрома австрийцами в 1916.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "лазер шарящего в темноте огромного мозга" - вообще потрясает не меньше самого М. Чувствуется, что чукча не только читатель)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97748287" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748287#t97748287</url>
      <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 19:21:44</date>
      <text>"""В 1929 году Маринетти избирают итальянским академиком. Вскоре он поехал в Будапешт на академическую конференцию и выступил там с лекцией. А именно прочёл свою новую поэму «Обыденная жизнь одного фокстерьера». В процессе чтения академик скулил, лаял и даже кусался, а в момент апогея повествования подбежал к стене и по-собачьи задрал ногу."""&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; За эту инсталляцию Маринетти можно простить втягивание Италии в войну :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97748543" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543#t97748543</url>
      <user username="ext_1625578" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
      <date>2016-09-21 19:22:34</date>
      <text>А Ходасевич-то прав. Будь он хоть мильён раз азиат (кстати, у азиатов в среднем IQ выше чем у европейцев). Галковский, надо сказать, здесь умело провоцирует, стряхивая любителей трупных червей футуризма всего лишь цитатой Маяковского. Довольно убогой цитатой, но понятно почему не "Крошка сын к отцу пришёл", что ещё было бы туда-сюда, средненько. И тут внутренний мир этого революционного панка запАх о себе сам. А комментариев всё меньше, жалко, но предсказуемо.</text>
      <comments>
        <comment id="97750847" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97750847#t97750847</url>
          <user name="vashper" username="vashper" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117507531/44668633" height="100" width="87" />
          <date>2016-09-21 20:10:50</date>
          <text>Да не выше. У немцев - примерно как у японцев-корейцев-некоторых китайцев.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543&amp;style=mine#t97748543</parent>
        </comment>
        <comment id="97751871" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97751871#t97751871</url>
          <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-21 20:35:54</date>
          <text>Не знаю как эти тесты работают: возможно иероглифика помогает определнные тесты проходить. Не исключаю здесь какой-то махинации в рамках политики политкоррктности.&lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;100% китайцeв, которых я видел в науке (физика) объективно тупы и лишены чувства юмора (как высшего проявления абстрактного мышления), и только у японцев появлятся его зачатки.</text>
          <comments>
            <comment id="97753663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97753663#t97753663</url>
              <user name="valhammer" username="valhammer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-21 21:07:47</date>
              <text>Да просто по статистике не бьется - там около миллиарда живет вообще без документов, какой там айкью.</text>
              <comments>
                <comment id="97754943" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97754943#t97754943</url>
                  <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
                  <date>2016-09-21 21:23:25</date>
                  <text>Согласен, насколько я помню статистика строилсь по нескольким наиболее развитым (и что осбенно важно - приморским), провинциям</text>
                  <comments>
                    <comment id="97756479" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97756479#t97756479</url>
                      <user name="valhammer" username="valhammer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125853174/50381787" height="100" width="80" />
                      <date>2016-09-22 00:16:13</date>
                      <text>Речь не только о китайцах, есть еще Индия, где 40% населения нет в статистике.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97756735" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97756735#t97756735</url>
                          <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
                          <date>2016-09-22 00:31:03</date>
                          <text>Там думаю сюрпризов в IQ tests не будет :)&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97756479&amp;style=mine#t97756479</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97754943&amp;style=mine#t97754943</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97753663&amp;style=mine#t97753663</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97751871&amp;style=mine#t97751871</parent>
            </comment>
            <comment id="97766463" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97766463#t97766463</url>
              <user name="Энлиль Маратович" username="Энлиль Маратович" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125402521/76794617" height="50" width="50" />
              <date>2016-09-22 07:00:49</date>
              <text>5 копеек об азиатском IQ: Китайские программисты пишут программы, которые профанам кажутся "умными-умными". Профессионалы же плюются и упрощают их с повышением качества работы. Ну а тупость и отсутствие ЧЮ, компенсируются огромной ...  "хитрожопостью" (извините, другого слова не подобрал)...</text>
              <comments>
                <comment id="97772351" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97772351#t97772351</url>
                  <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
                  <date>2016-09-22 10:23:15</date>
                  <text>"Умные-умные". т.е. плохо сктуктурированные программы как раз потому, что у китацев отсустствует лингвистическая структура в языке/мышлении. В китайском (и даже японском) практически отсуствутет структура, настолько, что многие грамматические ньюансы, обычные для европейца, там не воспроизводятся. На эту тему много написано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В науке я больше исполнительных видел, чем хитрожопых - то что нужно их авторитарным боссам. С русскими всегда сложнее - им всегда нужно что-то обосновывать, задавать вопросы и т.п.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97827135" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97827135#t97827135</url>
                      <user name="vlady98" username="vlady98" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124339431/73514518" height="100" width="83" />
                      <date>2016-09-24 23:13:09</date>
                      <text>У азиатов взаимная поддержка и лоббирование. Умение убедить, наобещать и администрация искренне верит что так оно и будет. Легко и непринужденно лгут если нужно "для дела". Если прямолинейность русских может восприниматься как грубоватость, азиатская изворотливость и лесть работают лучше...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97772351&amp;style=mine#t97772351</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97766463&amp;style=mine#t97766463</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97751871&amp;style=mine#t97751871</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543&amp;style=mine#t97748543</parent>
        </comment>
        <comment id="97753151" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97753151#t97753151</url>
          <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-21 20:54:01</date>
          <text>Не следует также забываыть влияние морепродуктов на интеллект.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543&amp;style=mine#t97748543</parent>
        </comment>
        <comment id="97753919" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97753919#t97753919</url>
          <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
          <date>2016-09-21 21:14:01</date>
          <text>Азиаты просто лучше готовятся к тестам  :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543&amp;style=mine#t97748543</parent>
        </comment>
        <comment id="97767743" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767743#t97767743</url>
          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
          <date>2016-09-22 07:47:34</date>
          <text>Конечно прав. Для евреев и прочих азиатов.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543&amp;style=mine#t97748543</parent>
        </comment>
        <comment id="97801279" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97801279#t97801279</url>
          <user name="alitet" username="alitet_1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71848925/14976441" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-23 13:17:44</date>
          <text>Это не азиаты поумнели, это европейцы поглупели.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97748543&amp;style=mine#t97748543</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97749055" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97749055#t97749055</url>
      <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 19:25:11</date>
      <text>Маяковский как типичный мед нутром чувстовал мрачный мудизм немцев, и впоне искренне участовал  в пропаганде против них.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97749311" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97749311#t97749311</url>
      <user name="Beorgor" username="beorgor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96665268/11688197" height="75" width="100" />
      <date>2016-09-21 19:28:27</date>
      <text>Интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97753407" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97753407#t97753407</url>
      <user name="marsek" username="marsek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91975997/12785159" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 20:59:15</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97755455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97755455#t97755455</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-21 21:33:21</date>
      <text>&lt;i&gt;это не столько будущее, сколько альтернативная вселенная: результат глубокой убежденности в том, что человек живет не свою жизнь, и что где-то там (в будущем?) есть жизнь иная - настоящая.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В точности про это колоссальная популярность  современных неисчислимых  рОманов про "попаданцев" и альтернативные истории. При потрясающей, невероятной бездарности исполнения. Причем популярность не столько среди читателей, сколько у авторов. Это самоощущение человека, проснувшегося в другой -- чужой -- вселенной. Лишь похожей на ту, настоящую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся советская фантастика тоже про не свою жизнь. Особенно Стругацкие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего уж там, мы всей страной дружно живем не свою жизнь. </text>
      <comments>
        <comment id="97755711" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97755711#t97755711</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-09-21 21:58:38</date>
          <text>Кстати недавно дошло, что "Румата" -- это Дракула. А теперь увидев Ваш комментарий, понял, что и ему, хоть он румынский граф (и где-то даже упырь), тоже непосчастливилось жить чужую жизнь, связавшись с межпланетарным &lt;s&gt;нооскопом&lt;/s&gt; МИ-6.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимали ли братья первое и второе? И не написали ли они этот образ с чьей-то подсказки?</text>
          <comments>
            <comment id="97760831" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97760831#t97760831</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-22 04:45:44</date>
              <text>&lt;i&gt;"Румата" -- это Дракула&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, но неочевидно. Почему вы так решили?</text>
              <comments>
                <comment id="97781311" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97781311#t97781311</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-09-22 14:35:47</date>
                  <text>Потому что имена силлабически и фонетически близки, потому что "Рума" -- это румыния, потому что он средневековый князёк в отсталой провинции (планете), варвар, сектант и культист, под конец социальный расист, и в итоге кровопийца. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно в последней сцене эпилога -- свои его заперли в психушку, он взял в руки красную ягоду, а "психиатрам" ("друзьям) сразу же замерещилась кровь на руках &lt;s&gt;использованного сектанта&lt;/s&gt; "пациента" ("друга")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как минимум, римлянин (см. каготы, кахетия, роль грузин в русской истории советского периода). Впрочем это уже шутка.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97760831&amp;style=mine#t97760831</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97755711&amp;style=mine#t97755711</parent>
            </comment>
            <comment id="97761343" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97761343#t97761343</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-22 04:56:37</date>
              <text>Что "прогрессоры" живут чужую жизнь очевидно. Однако "жить чужой жизнью" очень широкое понятие. Жить чужой жизнью можно весьма разнообразными способами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Когда культурного человека помещают на социальное дно это одно. Когда &lt;s&gt;Хрущева&lt;/s&gt; Шарикова делают Генеральным Секретарем это другое. Когда советскому инженеру &lt;s&gt;чугунной рукой&lt;/s&gt; мягко выворачивают мозги на 180 градусов и он путается в самом себе и в окружающем мире, это третье. Но все это чужие жизни. </text>
              <comments>
                <comment id="97779007" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97779007#t97779007</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-09-22 12:23:38</date>
                  <text>А Стругацкие это когда и первое и второе и третье одновременно, вооот. И это и есть Советская Россия</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97761343&amp;style=mine#t97761343</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97755711&amp;style=mine#t97755711</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97755455&amp;style=mine#t97755455</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97755967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97755967#t97755967</url>
      <user name="Елена" username="rusistka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91257092/19278727" height="100" width="96" />
      <date>2016-09-21 22:12:40</date>
      <text>= Маринетти придумал футуристический театр, в котором продавалось десять билетов на одно место, кресла зрителей мазались клеем, в воздухе распылялся молотый перец, в буфете продавался лимонад со слабительным, а вход в уборную блокировался =&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот что было прототипом театра ветрогонов в Солнечном Городе!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97756223" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97756223#t97756223</url>
      <user name="Вася Петров" username="Вася Петров" type="I" />
      <date>2016-09-21 23:42:49</date>
      <text>В 70- годы картина Боччони в альбоме какого-то музея просто поразила.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97756991" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97756991#t97756991</url>
      <user name="deltorito" username="deltorito" />
      <date>2016-09-22 00:59:47</date>
      <comments>
        <comment id="97785663" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97785663#t97785663</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-22 21:15:01</date>
          <text>Смеетесь что ли? Его постоянно по телевизору крутили, всё доказывали - куда не плюнь, везде у русских дрянь, ничего сами не могут, лучше сдаться в управление умный и добрый людям.</text>
          <comments>
            <comment id="97786175" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786175#t97786175</url>
              <user name="deltorito" username="deltorito" />
              <date>2016-09-22 21:29:46</date>
              <comments>
                <comment id="97796415" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796415#t97796415</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2016-09-23 09:05:35</date>
                  <text>Судя по всему, вы будете в восторге от Маленької Віри. Ну и признайтесь гениальный Окно в Париж ваш любимый кинофильм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весь пафос Бакенбард в том, что "русская духовность" куда ужаснее, на первый взгляд, отвратительных неформалов, русские, если им дать волю в управлении духовной сферой, всё превратят в ГУЛАГ и запретят трахаться. Обычная постперестроечная муть - один нацмен другому в конторе рассказывает, что он понял из вчерашней передачи BBC.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="97803071" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803071#t97803071</url>
                      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                      <date>2016-09-23 14:32:16</date>
                      <text>В связи с недавним разговором о рок-музыке, интересно ваше мнение о Пекин Роу-Роу, Сергее Тимофееве.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97867327" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97867327#t97867327</url>
                          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                          <date>2016-09-25 12:40:56</date>
                          <text>Ничего не думаю, но по "Южнорусский декадэнс-бит Рок" уже всё понятно :)</text>
                          <comments>
                            <comment id="97908031" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97908031#t97908031</url>
                              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                              <date>2016-09-26 00:19:29</date>
                              <text>Ну, это не ответ. Мало ли что в Википедии написали. Словосочетание "Южнорусская волна", например, устойчиво ассоциируется с одесскими выкормышами М. Гельмана, к которым Сергей Тимофеев никакого отношения не имеет. Декадентом его можно назвать с очень большой натяжкой. И не "бит", а убит, при весьма загадочных обстоятельствах. &lt;br /&gt;Просто интересно было мнение о нем. Я тоже считаю "Аукцыон" лучшей группой, но "Пекин Роу-Роу" на мой взгляд, не хуже "Ноля". &lt;br /&gt;Абсолютно никаких подражаний, ни на кого не похожий стиль, свои слова и музыка. Мало кто их знает, но если бы не прерванный полет, это стало бы большим явлением. Лучшие уходят первыми. А страна должна бы знать своих героев.&lt;br /&gt;Это мое мнение о С. Тимофееве, а ваше? Что именно "уже всё понятно :)", если что-то не так, то что именно?</text>
                              <comments>
                                <comment id="98094911" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=98094911#t98094911</url>
                                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                                  <date>2016-10-03 07:43:33</date>
                                  <text>Понимаете, я москвич, для меня всего этого великолепия - списка третьего порядка со списков третьего порядка - просто не существует, у нас тут, бывает, люди в гаражных коллективах Флориды и Иллинойса разбираются, а Горшка даже никогда и не слушали. На ваш провинциальный взгляд это может быть чем угодно - провинциалам свои всегда ближе.&lt;br /&gt;Если вы хотите аутентичный провинциальный андеграунд, который можно обсуждать, то это, несомненно, Сектор Газа тогда и, если вы действительно фанат, например, Виа Чаппа чуть позже и Чика из Перьми.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97908031&amp;style=mine#t97908031</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97867327&amp;style=mine#t97867327</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803071&amp;style=mine#t97803071</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796415&amp;style=mine#t97796415</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97807423" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807423#t97807423</url>
                      <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
                      <date>2016-09-23 16:58:13</date>
                      <text>Вот уж точно: смотрим в книгу - видим фигу.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97866815" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97866815#t97866815</url>
                          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                          <date>2016-09-25 12:39:12</date>
                          <text>Стёршему коменты расскажите.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807423&amp;style=mine#t97807423</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796415&amp;style=mine#t97796415</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97812543" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97812543#t97812543</url>
                      <user name="deltorito" username="deltorito" />
                      <date>2016-09-23 20:07:43</date>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796415&amp;style=mine#t97796415</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786175&amp;style=mine#t97786175</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97785663&amp;style=mine#t97785663</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97756991&amp;style=mine#t97756991</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97758015" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97758015#t97758015</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-09-22 03:10:12</date>
      <text>Старик Гавниковский стал сдавать.&lt;br /&gt;Накал разоблачений преступлений камунисма пошёл на убыль.&lt;br /&gt;Скачет уже не так резво, облезлая лошадь гуской интеллигенции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас, я вам буквально на пальцах объясню весь смысл втягивания русских в бойню Первой мировой войны.&lt;br /&gt;Голштинские паразиты были классом потомственных рабовладельцев, с классовой психологией рабовладельцев.&lt;br /&gt;Монархия являлась террористической диктатурой буржуазно-аристократического класса «господ и благородий».&lt;br /&gt;«Аристократического», в плохом смысле этого слова.&lt;br /&gt;«Господа и благородия», как рабовладельческо-паразитарный класс, просрали промышленную революцию.&lt;br /&gt;Российская империя столкнулась с проблемой так называемого «аграрного перенаселения».&lt;br /&gt;Но по мере развития нового, технологического уклада, «господам и благородиям» стали не нужны «холопы».&lt;br /&gt; «Господа и благородия» попросту погнали с земель «холопов», а обставили это так, что «дали швабоду», естественно, загнав народ в кабалу - «ипотеку» тех времён.&lt;br /&gt;Но проблема аграрного перенаселения всё равно не решилась, более того, закабаление стало провоцировать революцию.&lt;br /&gt;И вот тогда, «господа и благородия» приняли, как им тогда казалось, гениальное решение.&lt;br /&gt;Это попросту выморить и уничтожить «лишнее население».&lt;br /&gt;Организовать его геноцид.&lt;br /&gt;Для этого, в ходе протестов народа против грабежа и паразитирования «господ», русских массово вешали, расстреливали, просто гноили и убивали по тюрьмам и каторгам.&lt;br /&gt;Для этого была организована бойня русско-японской войны.&lt;br /&gt;Для этого, выродок Столыпин организовал переселение русских ….в Сибирь!&lt;br /&gt;И в конечном итоге, используя русских как рабочую скотину и торгуя ими как пушечным мясом, русских втянули в бойню Первой мировой войны.&lt;br /&gt;Таким образом, по совокупности, были уничтожены – убиты, искалечены, умерли от ран, болезней и голода, просто выморены и так далее, около 10 миллионов русских.&lt;br /&gt;Только на фронтах, в массе своей, были убиты и погибли от ран, несколько миллионов здоровых, молодых, русских мужчин.&lt;br /&gt;Я уже неоднократно писал.&lt;br /&gt;За всю историю Великого Русского народа, с конца татаро-монгольского нашествия, никто не убил русских больше, чем немцы.&lt;br /&gt;Любая либирастная тварь, что завывает о «расее, которую ми потеряле», на подпевках у говорухинских выблядков, лично для меня, человеком не считается.</text>
      <comments>
        <comment id="97762623" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97762623#t97762623</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-22 05:39:19</date>
          <text>&lt;a href='http://pics.wikireality.ru/upload/thumb/7/7d/N4f4f2d198ac32.png/200px-N4f4f2d198ac32.png' rel='nofollow'&gt;http://pics.wikireality.ru/upload/t&lt;wbr /&gt;humb/7/7d/N4f4f2d198ac32.png/200px-N4f4f&lt;wbr /&gt;2d198ac32.png&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97758015&amp;style=mine#t97758015</parent>
        </comment>
        <comment id="97788991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788991#t97788991</url>
          <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122714930/10208022" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-23 02:22:39</date>
          <text>Вы явно не из России пишете - тут нынче за такие разговоры двушечку сакраментальную дают. Хотите двушечку?;))&lt;br /&gt;Но, раз вы все равно уже наговорили на сколько нужно, я кое-что дополнительно осмелюсь уточнить - не подскажите, &lt;s&gt;который час&lt;/s&gt; когда очередное заклание?</text>
          <comments>
            <comment id="97792319" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792319#t97792319</url>
              <user name="morejam101" username="morejam101" />
              <date>2016-09-23 06:42:21</date>
              <text>Я в интернетах пишу уже лет так под двадцать.&lt;br /&gt;И вне зависимости от места своего текущего, географического положения, вертел на хую ЕбнеПутинских воро-мразей всегда.&lt;br /&gt;Но поэтому поводу не питаю никаких иллюзий ещё со времён расстрела парламента алко-дегенератом Ебнем.&lt;br /&gt;Анонимно это делать относительно безопасно, хотя анонимность эта во многом условна.&lt;br /&gt;Свора ЕбнеПутинских воро-мразей, это террористическая диктатура, это банда иностранных шпионов, врагов народа, вредителей, воров, мошенников, уголовников и убийц, захватившая в расиании власть в ходе нескольких, кровавых, государственных переворотов, глобальных афёр и геноцида русского народа.&lt;br /&gt;Они и за сотню баксов убьют кого угодно, а когда речь идёт о триллионах долларов гешефтов, даже рашкованские абажуры начинают выть «сейчас бы пили баварское» и гадить на своих комиссарских дедушек.&lt;br /&gt;И именно поэтому, я принципиально пишу анонимно, так как самоубийственным слабоумием пока не страдаю.&lt;br /&gt;А вот кидала умирающих старушек Крякенсонский, он может себе позволить писать не скрываясь, потому что нечистоплотный холуишка из лакейских ЕбнеПутинских воро-мразей.&lt;br /&gt;Типа, расово и классово близкий, делающий грязную работку в интересах рашкованских воро-мразей.&lt;br /&gt;Установка Крякенсонским была простая.&lt;br /&gt;Это информационно-идеологическая поддержка грабежа и геноцида русского народа под маской «барьбы с камунисмом».&lt;br /&gt;Рашкованские уголовники состряпали такую легенду.&lt;br /&gt;Как у укро-питеков.&lt;br /&gt;Скок, скок, скок.&lt;br /&gt;Но Евгенсоша ведь в гуских писателях числится, он скачет с ужимками, имитируя гускую интеллигенцию и культурку.&lt;br /&gt;Что касается «двушечек», то для голштинских паразитов, сколько они не вешали и расстреливали, это закончилось уральскими шахтами.&lt;br /&gt;Они уже давно тоскуют по Хуйлишке с подельниками.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97811263" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97811263#t97811263</url>
                  <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
                  <date>2016-09-23 19:40:47</date>
                  <text>Да Б-г с ним, с Крякенсоном, - не исключаю, что в стране гейзеров у него уже заготовлены как запасной аэродром, так и уютное семейное гнездышко, посему ему нет нужды особо заботиться о перспективах, которые и без того вполне безоблачны. Проблемы-то будут не у него, а у нас - тех, кто тут остается, и кому вслед за функционерами ПЖиВ и обслуживающим их персоналом убежать не выйдет (да и желания такого не возникает, положим). Потому я и спрашиваю - когда там намечается новый поворот в этом, казалось бы, безнадежном деле? Чтобы хоть немного подготовиться успеть:))</text>
                  <comments>
                    <comment id="97814591" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814591#t97814591</url>
                      <user name="morejam101" username="morejam101" />
                      <date>2016-09-24 04:09:15</date>
                      <text>Делать прогнозы, это дело неблагодарное.&lt;br /&gt;Есть текущие тенденции, на основе которых можно что-то предполагать, естественно, учитывая то, что конкретно мы не принимаем никаких решений, а в отношении здравомыслия говноэлиток у меня большие сомнения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мне так, никаких «поворотов», на ближайший десяток лет, не намечается.&lt;br /&gt;Есть система классического, воровского и паразитарного капитализма.&lt;br /&gt;Есть колониальная модель экономики в самых гнусных формах.&lt;br /&gt;Есть метрополии - страны Запада и Азии - реципиенты.&lt;br /&gt;Есть колония - расиания - донор.&lt;br /&gt;Есть паскудные паразиты - независьки во круг расиании.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дарагих расиан ждёт «стабильность», то есть, бедность, нищета, деградационная архаизация и вымирание.&lt;br /&gt;Времена «большого хапка» закончились.&lt;br /&gt;Всё что могли, крысы уже поделили, теперь они, потихоньку, будут жрать друг друга, вывозя награбленное в цеевропку.&lt;br /&gt;А вот в среднесрочной перспективе, на 20-30 лет, возможны варианты, обусловленные демографической катастрофой и вымиранием дарагих расиан.&lt;br /&gt;Замещение черножопыми «трудолюбивыми мигрантами» и резня внутри страны.&lt;br /&gt;Очередная резня на Кавказе и на границах с независьками Средней Азии.&lt;br /&gt;Война навукраине, если запад станет её разжигать, финансировать и поддерживать материально-технически.&lt;br /&gt;Всё это, по совокупности, может привести к окончательному распаду и расчленению расиании.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97827391" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97827391#t97827391</url>
                          <user name="vlady98" username="vlady98" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124339431/73514518" height="100" width="83" />
                          <date>2016-09-24 23:33:30</date>
                          <text>Все так, только вокруг - это одно слово в данном контексте.&lt;br /&gt;Да, такой черный прогноз имеет право на жизнь. Только надо признать что все перечисленное и есть следствие переворота 17 года.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97830463" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97830463#t97830463</url>
                              <user name="morejam101" username="morejam101" />
                              <date>2016-09-25 01:41:44</date>
                              <text>Кхе, кхе…&lt;br /&gt;Всё есть следствие того, что миллиарды лет назад Земля была раскалённым шаром.&lt;br /&gt;Я все эти блядогвардейские и французскобулочные фантазии считаю, как минимум, признаком недалёкого ума.&lt;br /&gt;Всё это дешевые трюки.&lt;br /&gt;Берём фотки «господ и благородий» и начинаем выть о «расее, которую ми потеряле».&lt;br /&gt;Все эти мужики в бриллиантах и бабы в перьях, оплаченные нищетой и кровью русского народа, не вызывают у меня никаких эмоций, кроме отрицательных.&lt;br /&gt;Я ведь прекрасно понимаю, что все эти приёмы рассчитаны на тёмных и необразованных людей.&lt;br /&gt;Для дикарей.&lt;br /&gt;Фактически, это создание визуальных образов альфа-самцов и альфа-самок.&lt;br /&gt;Сидит Царь, в бусиках и стразиках, и торгует еблом на фотках, типа кино-звизда.&lt;br /&gt;Очень русская, очень цеевропейская внешность, глазки добренькие и мудренькие.&lt;br /&gt;Бабы сразу увлажняются.&lt;br /&gt;Вот такая у дикарей психология, что для подтверждения статуса, им обязательно надо золото, бриллианты, перья, мишура, без этого и вождь не вождь, уважения нет.&lt;br /&gt;Этим можно легко пользоваться.&lt;br /&gt;Затем начинается внушение иррациональных ожиданий на базе лживой экстраполяции.&lt;br /&gt;Трюк из серии МММ «я не халявщик, я – партнёр».&lt;br /&gt;Галковские, это Мавроди от истории с визгами о «французской булке».&lt;br /&gt;Но на самом то деле, дело даже не в царе и монархии.&lt;br /&gt;Ведь изолгавшегося слесаря, под маской гуского философа, ни один благородный человек даже в лакейскую себе не пустит.&lt;br /&gt;Всё это операция прикрытия и отвлечения внимания, как у напёрсточников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И прогноз мой не «чёрный», так как реально «чёрный» не даёт даже этих 10-20-30 лет на изменение ситуации.</text>
                              <comments>
                                <comment id="97871167" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97871167#t97871167</url>
                                  <user name="vlady98" username="vlady98" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124339431/73514518" height="100" width="83" />
                                  <date>2016-09-25 13:07:28</date>
                                  <text>По мне царь с побрякушками и прослойка родовой аристократии у власти все же лучше чем полковники полиции с сундуками бабла и братки во власти. В той же европе: с десяток монархий и ничего, живут себе...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97888575" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97888575#t97888575</url>
                                      <user name="morejam101" username="morejam101" />
                                      <date>2016-09-25 16:17:29</date>
                                      <text>Да все упыри одинаковые, в том то и подвох.&lt;br /&gt;Просто одни легитимизировались, а другие не успели.&lt;br /&gt;А тема "в той же Европе", это расовая глупость гомо сапиенса.&lt;br /&gt;Поздняя Российская империя отставала от "той же Европы" в разы.&lt;br /&gt;Так что вам в пору на Африку ориентироваться, кстати, там тоже монархии есть.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97892415" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97892415#t97892415</url>
                                          <user name="vlady98" username="vlady98" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124339431/73514518" height="100" width="83" />
                                          <date>2016-09-25 17:36:13</date>
                                          <text>Одно из правил хорошего тона: советы дают когда об этом просят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что, получается вся аристократия Российской Империи - сплошь "упыри"? Ну-ну, похоже что тут "коммунизмом - светлым будущим человечества" попахивает.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="97915455" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97915455#t97915455</url>
                                              <user name="morejam101" username="morejam101" />
                                              <date>2016-09-26 05:09:32</date>
                                              <text>Ну почему же "вся"?&lt;br /&gt;В массе своей.&lt;br /&gt;Выродившийся и паразитарный класс.&lt;br /&gt;Биомусор, просравший империю.&lt;br /&gt;Оденьте обезьяну в золотопогонный мундир.&lt;br /&gt;От этого она не перестанет быть обезьяной, даже если заявит, что у ней "голубая кровь".&lt;br /&gt;Я вот неоднократно смотрел хроники первой мировой и приметил характерную деталь.&lt;br /&gt;Это отсутствие стальных касок у русских солдат, за редким исключением.&lt;br /&gt;Почему?&lt;br /&gt;Я же пишу, рабовладельцы просрали промышленную революцию.&lt;br /&gt;Отставание только от Германии по выплавке стали в 4-5 раз.&lt;br /&gt;Вот и прикиньте, как "господа и благородия" русской кровушкой полили цеевропу. </text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97892415&amp;style=mine#t97892415</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97888575&amp;style=mine#t97888575</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97871167&amp;style=mine#t97871167</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97830463&amp;style=mine#t97830463</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97827391&amp;style=mine#t97827391</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814591&amp;style=mine#t97814591</parent>
                        </comment>
                        <comment id="97955391" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97955391#t97955391</url>
                          <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
                          <date>2016-09-27 18:32:11</date>
                          <text>Дело и впрямь неблагодарное, но уж очень нужное. То есть, в ближайшей перспективе принципиально ничего не изменится, даже если альфа-стерх со своей стаей решит отбыть в теплые края, как это предрекают некоторые аналитики? Ну что ж, если исходить из принципа - "чем хуже, тем лучше", то и этот расклад сойдет.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814591&amp;style=mine#t97814591</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97811263&amp;style=mine#t97811263</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792319&amp;style=mine#t97792319</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788991&amp;style=mine#t97788991</parent>
            </comment>
            <comment id="97796671" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796671#t97796671</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-09-23 09:08:44</date>
              <text>Это инвалид коментаторского труда, не обращайте внимания. Человека череда последних событий так перегрела, что он совсем потерялся где красные, где белые, кто хороший, кто плохой, кого плюсадинить, а кого кгаэмить. Его тексты как речь полоумной бабки у подъезда.</text>
              <comments>
                <comment id="97800255" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97800255#t97800255</url>
                  <user name="morejam101" username="morejam101" />
                  <date>2016-09-23 11:42:59</date>
                  <text>Давно подмечено, что рашкованские программисты, это одни из самых неадекватных ремесленников в расиании.&lt;br /&gt;Как я понимаю, это какая то профессиональная деформация личности, на базе завышенной самооценки.&lt;br /&gt;Типа, научились лепить забагованные программки на китайских компьютерах, при том что сама расиания уже давно прославилась своими ёбтофонами и ё-мобилями.&lt;br /&gt;Соль земли гуской.&lt;br /&gt;Я хочу напомнить, что даже по официальным данным, средняя пенсия в рашковании около 200 долларов США.&lt;br /&gt;И вот, неадекватный организм из бантустана, дикарь с китайской клавиатурой вместо палицы, пигмей из нищей, сырьевой колонии, вылизывающий задницу ЕбнеПутинским воро-мразям, которые десятки лет прожирали национальные богатства русских и вымаривали народ, обязательно считает своим долгом встревать в чужие беседы.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796671&amp;style=mine#t97796671</parent>
                </comment>
                <comment id="97811775" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97811775#t97811775</url>
                  <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69264899/10208022" height="99" width="100" />
                  <date>2016-09-23 19:42:16</date>
                  <text>Порой именно к юродивым и следует прислушиваться, ибо в их речениях могут открываться бездны смысла:))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796671&amp;style=mine#t97796671</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788991&amp;style=mine#t97788991</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97758015&amp;style=mine#t97758015</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97759807" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97759807#t97759807</url>
      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
      <date>2016-09-22 03:59:13</date>
      <text>А вот для сравнения:&lt;br /&gt;"Надвигалась гроза Первой мировой войны, ее объявление застало Ларионова в Париже, где завязывались знакомства и первые нити дружеских отношений. Вызванный телеграммой своего брата Ивана, он вместе с Гончаровой поспешил вернуться кружным путем в Россию. Ларионов был младшим офицером запаса, и ему пришлось догонять свой полк, участвовавший в наступательных операциях в восточной Пруссии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вспоминаю Михаила Федоровича тотчас после возвращения из Парижа. Его вид, одежда, настроение носили еще ясный след своеобразной артистической жизни, но уже через несколько дней он был в военном обмундировании. Вспоминается нечто вроде экзамена, предложенного ему братом Ваней, также офицером запаса, относительно того, как должен он распоряжаться и командовать своей частью в том или ином случае на передовых позициях. Он слушал внешне внимательно, но мысли его были, по-видимому, далеко. Несколько дней промелькнуло, и вот мы провожаем его с Рижского вокзала в неизвестный и опасный путь. Он стоит, одетый в военную форму, на ступеньке вагона уже двигающегося поезда, веселый, оживленный, но взволнованный, не желающий показать ни своей тревоги, ни сомнений, чтобы еще больше не расстроить тех, кто его провожает, и, прежде всего, ту, с которой он делил так много в жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошло больше месяца осени 1914 года, как телеграмма Гончаровой известила некоторых друзей о том, что Михаил Федорович, раненый, прибывает на эвакуационный пункт в Лефортово.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы ждем поезда томительно долго. Наконец потянулись раненые на носилках, на костылях, поддерживаемые санитарами, люди, измученные страданиями. Всматриваюсь в каждого из этой длинной вереницы полулюдей-полутеней, и вот что-то отдаленно знакомое помогло узнать Михаила Федоровича. Изменение было настолько сильным, даже в первое мгновение не верилось, что этот человек со свинцового цвета лицом, с глазами совсем необыкновенного выражения, тяжело опирающийся на костыли, это и есть тот, которого мы провожали так еще недавно веселым и цветущим, полным сил. Вот и он заметил нашу группу, и что-то вроде улыбки прошло по его лицу. Он возвращался контуженный и с тяжелой формой нефрита. Но такова была сила жизни в этой натуре, что, очутившись в палате на больничной койке, он тотчас же оживился и начал представлять звукоподражаниями разрывы различных снарядов. И когда предложили могущим этим воспользоваться вернуться домой до помещения в госпиталь, он оживленно замахал руками: видно, с каждой минутой мирная жизнь, знакомая обстановка, знакомые и любимые люди возвращали ему надежду и силу. После он рассказывал, что войска, попавшие в окружение, должны были много дней отступать под обстрелом противника. Он говорил, что это было похоже на то, когда человек хочет выбраться из обвала, а на него все сыпятся и сыпятся новые массы земли. Он рассказывал, как, увидев в окно санитарного поезда клочок голубого неба, он не мог удержаться от слез. Сильная натура (ему было тогда 33 года) помогла ему справиться с болезнью. После нескольких месяцев, проведенных на излечении в госпитале б. Иверской общины, он был выписан и признан не пригодным для продолжения военной службы. Это было в январе нового 1915 года, последнего года пребывания его в России. В июле он и Гончарова соединились с группой Дягилева в Швейцарии."&lt;br /&gt;(Персональный сайт "Художник СЕРГЕЙ РОМАНОВИЧ&lt;br /&gt;в ЖИВОПИСИ и СЛОВЕ"). &lt;br /&gt;Поспешил вернуться из Парижа, чтобы отправиться на фронт!&lt;br /&gt;Романович, преданный ученик своего великого учителя, вообще, много интересного и поучительного рассказывает. Об отношении Михаила Ларионова к Маяковскому, Маринетти, к футуризму, к леваку Пикассо. Насколько же все извращено, что настоящие русские гении остаются для нас в тени подлых пафосных крикунов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97760575" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97760575#t97760575</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-22 04:43:59</date>
      <text>&lt;i&gt;упустил из виду, что «декольтированная лошадь» однажды написала «Хорошее отношение к лошадям»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто упустил, а кто и не упустил. Похоже, бессмертное булгаковское "попал под лошадь" тоже "про это". </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97761599" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97761599#t97761599</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-22 05:18:42</date>
      <text>Большое спасибо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Италию крайне интересно. Вообще основной сюжет ХХ века это вовлечение в социальную и культурную жизнь огромных масс до того первобытного населения. Да и 19 века тоже. Однако в ХХ веке есть большое отличие. Впервые началась "игра на понижение", то есть стилизация высокой культуры "для чайников". Водоразделом тут стала всеобщая грамотность. Что совершенно понятно -- момент инсталляции операционной системы трудно переоценить. Может быть, именно поэтому эпоха межвоенья такая интересная. Тут интересно размышлять, как разные страны пережили этот момент. Франция, Англия, США. Испания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Срывы в России и в Германии относительно понятны -- сильнее всех пострадали в ПМВ. Австро-Венгрия и вовсе не пережила. Но Италия? Страна древнейшей культуры? </text>
      <comments>
        <comment id="97762367" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97762367#t97762367</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-22 05:35:39</date>
          <text>Очень юнная страна.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97761599&amp;style=mine#t97761599</parent>
        </comment>
        <comment id="97763647" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97763647#t97763647</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-09-22 06:15:26</date>
          <text>&lt;i&gt; Но Италия? Страна древнейшей культуры?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Процесс создания единого государства на Апеннинах начался Наполеоном Бонапартом.</text>
          <comments>
            <comment id="97767487" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767487#t97767487</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-22 07:31:32</date>
              <text>И?</text>
              <comments>
                <comment id="97771071" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97771071#t97771071</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-09-22 09:11:04</date>
                  <text>В итальянском котле эпохи Рисорджименто плавилось и булькало всё - либералы, социалисты, националисты, клерикалы и антиклерикалы , республиканцы и монархисты, причем на фоне древней раздробленности и активного вмешательства иностранных государств. &lt;br /&gt;Это ближе к культуре Латинской Америки, чем к культуре Древнего Рима, Венеции или Флоренции.&lt;br /&gt;Собственно, Гарибальди - это "дядюшка из Бразилии". А Мадзини английский шпион.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767487&amp;style=mine#t97767487</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97763647&amp;style=mine#t97763647</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97761599&amp;style=mine#t97761599</parent>
        </comment>
        <comment id="97775167" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97775167#t97775167</url>
          <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-22 10:49:08</date>
          <text>Страны объединяют не старые и культурные области, а молодые да ранние. Италию объединило "кочующее" государство Савойя-&amp;gt;Пьемонт-&amp;gt;Сардиния, а к пентархии столичных городов добавились Турин и Кальяри. Если б не папа Наполеона, и Корсика могла туда же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в "пострадавшей от ПМВ" РИ в ходе войны продолжалось &lt;b&gt;снижение общей смертности&lt;/b&gt;.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97761599&amp;style=mine#t97761599</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97762879" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97762879#t97762879</url>
      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
      <date>2016-09-22 05:45:06</date>
      <text>"Здесь России сильно не повезло. 1917-1921 ладно, но 28-го вполне можно было избежать, 37-го и 41-го – тоже."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то, воля ваша, не вытанцовывается. Обьединение европы под руководством Франции-Германии против и за счет России - вроде как магистральное направление для этой самой Европы уже 200 лет. В 1917 общими усилиями франции германии англии америки Россию таки "завалили". В 39-м Германия объединяет почти всю континентальную Европу, включая Францию, и ....???? &lt;br /&gt;Как Россия ("консервы" в представлении европейских бандитов) в такой ситуации могла увернуться от войны с Европой, которая уже не договорилась (схлестнулась) с англосаксами? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 37-м подобрали очень многих "революционеров", у которых рученки по локоть в русской крови были, и кои, как мы все знаем, были на содержании европейских и англо-саксонских спецслужб. Без этого войну точно проиграли бы. Это как сейчас представить войну с европой и всех этих белоленточников парнасов яблок на серьезных постах в гос аппарате. Сдадут сразу же, все и всех...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А что такое случилось в 28, что этот год стоит в ряду с 1917, 1941 и 1937? &lt;br /&gt;Троцкого выперли из страны? "Весна" позже случилась (30-31).</text>
      <comments>
        <comment id="97767999" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767999#t97767999</url>
          <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-22 07:54:51</date>
          <text>свертывание нэпа, 5-летний план, коллективизация</text>
          <comments>
            <comment id="97787711" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97787711#t97787711</url>
              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-23 00:15:24</date>
              <text>а что из этого позиционируется как разрушение страны&lt;br /&gt;или сравнимое деяние.</text>
              <comments>
                <comment id="97788479" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788479#t97788479</url>
                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                  <date>2016-09-23 01:41:59</date>
                  <text>Можно вопросом на вопрос? У вас или ваших родственников не было предков лишенных своего имущества и высланных, иногда на верную гибель?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97791551" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97791551#t97791551</url>
                      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                      <date>2016-09-23 05:39:03</date>
                      <text>очередной "раскулаченный"?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;моя семья по отцу из под Белгорода. А один из моих дедов (двоюродный в смысле) оказался в 40-х в Казахстане, другой во Владике.&lt;br /&gt;Прадед из под Херсона умер (сердце), когда его семью из дома погрузили на телегу и повезли в "дальние края"... &lt;br /&gt;Жена с детьми попала в итоге на Донбасс. &lt;br /&gt;И что из всего этого следует? &lt;br /&gt;Я должен Сталина типа ненавидеть? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот ненавижу Андропова, Горбатого, Ельцина и прочих предателей и ублюдков, конечно же вместе с жидо-мафией (в полном составе), разрушивших мою страну и ввергнувших в беспросветную нищету миллионы моих сограждам. За 25 лет либерастическая мразь убила в десять раз больше, чем Сталин с командой за 30 лет, присвоила себе государственную собственность, созданную в течении 50 лет всей страной, предала всех и продала нас в рабство западу (бандитам). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, за все сделанное либерастов они вполне заслужили быть вырезанными под ноль: до седьмого колена. Надеюсь, рано или позно они свое получат. </text>
                      <comments>
                        <comment id="97798463" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97798463#t97798463</url>
                          <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                          <date>2016-09-23 10:56:13</date>
                          <text>Из этого следует, что страна лишилась Хозяев. Пережившие молчали до самой смерти. И только в 90-е стали немного рассказывать и то ближайшим родственникам.&lt;br /&gt;Вы не путайте одно с другим, т.с. всё в одну кучу.&lt;br /&gt;То, что моё мнение МОЖЕТ отличаться от вашего не повод слово "раскулаченный" ставить в кавычки.&lt;br /&gt;На 28 г. Сталин полнотой власти не обладал. Слишком неоднозначно с ним всё , чтобы мазать его в серый цвет вслед за владельцем блога.&lt;br /&gt;Ваши филиппики по поводу "либерастов" должны быть адресованы партии, ибо т.н. "либерасты" сплошь партийцы и, как известно, выполняли план партии.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="97808959" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97808959#t97808959</url>
                              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                              <date>2016-09-23 18:25:03</date>
                              <text>Ничего против не имею вашего мнения и комментарий. Я высказал свое.&lt;br /&gt;Да, коллективизация была проведена с перегибами, много людей пострадало безвинно.&lt;br /&gt;Но с теми кадрами в сов-правительстве в Москве и "на местах" (80% нацменов: евреев, прибалтов, кавказцев, поляков ...) ничего другого ожидать не приходилось: русские для них чужие, не жалко.&lt;br /&gt;Меня удивляет другое: до сих пор очень много русских не поняло: ни что произошло в 17-м, ни в 91-м:&lt;br /&gt;голосуют себе ДОБРОВОЛЬНО за всяких жириновских, ройзманов и прочий сброд...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по поводу либерастов это в ващем случае "мимо кассы" - в основном мои слова адресованы местным мурзилкам (или позитивным галковскоманам). Они вот то периодически льют крокодиловы слезы на "погибших при коллективизации и индустриализации", "умученных усатым тераном". При этом в каждом третьем посте крестьяне у них (все) одним чехом называются первобытными дикарями. Такие вот гуманисты и просвещенные либералы. Впрочем, рабочие недалеко ушли от крестьян: если Галковский упоминает рабочего, то обязательно в контексте: булькающего из горла водку. Вот такая у них диалектика: дикари, алкаши, но ... умучивать народ только просвещенные аристократы могут. Это допускается. Конечно же для блага умучиваемых. Ибо культурно.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="97926975" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97926975#t97926975</url>
                                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                                  <date>2016-09-26 11:00:48</date>
                                  <text>Людям нужна точка отсчета. РИ - это хорошая такая точка отсчета, принятая, кстати, в СССР&lt;br /&gt;Ваши претензии к позитивным галковскоманам понятны, и опять же "либерасты" здесь ни при чем. Только "крестьянин" и "рабочий" что у вас, что у автора блога - это уже просто термины, которые ничего не обозначают.  Спекуляция. У автора есть свое видение будущего. &lt;br /&gt;Является ли это будущее  автора справедливым, вопрос. Есть ли запрос на справедливость у русских людей - безусловно. Один из элементов этой справедливости  - перераспределение власти и собственности русским. Вы это поддерживает? Мне кажется - да. К чему тогда копья ломать? &lt;br /&gt;Для меня запрос на справедливость - вертикальные лифты.&lt;br /&gt;А так с крестьянами и рабочими  - демагогия какая-то</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97808959&amp;style=mine#t97808959</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97798463&amp;style=mine#t97798463</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97791551&amp;style=mine#t97791551</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788479&amp;style=mine#t97788479</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97787711&amp;style=mine#t97787711</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97767999&amp;style=mine#t97767999</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97762879&amp;style=mine#t97762879</parent>
        </comment>
        <comment id="97769791" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97769791#t97769791</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-22 08:32:58</date>
          <text>По ДЕГу чистили в 37 как раз немецкий контур внешнего управления СССР, оставив исключительно английский.&lt;br /&gt;28 год это коллективизация.</text>
          <comments>
            <comment id="97787455" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97787455#t97787455</url>
              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-23 00:11:59</date>
              <text>это троцкисты то - немецкий контур? не смешно.&lt;br /&gt;жиды на англосаксов работают и работали в конце 19-го &lt;br /&gt;начале 20-го... &lt;br /&gt;А в 37-м 38-м жидов в партии-правительстве много почистили.&lt;br /&gt;А что с коллективизацией не так, если без жидо-заплачек&lt;br /&gt;про несчастных "крепких тружеников". </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97769791&amp;style=mine#t97769791</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97762879&amp;style=mine#t97762879</parent>
        </comment>
        <comment id="97777727" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777727#t97777727</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2016-09-22 12:02:41</date>
          <text>&lt;i&gt;В 39-м Германия объединяет почти всю континентальную Европу, включая Францию&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой!</text>
          <comments>
            <comment id="97787967" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97787967#t97787967</url>
              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-23 00:15:42</date>
              <text>ай</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777727&amp;style=mine#t97777727</parent>
            </comment>
            <comment id="97805375" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97805375#t97805375</url>
              <user name="ralaci" username="ralaci" />
              <date>2016-09-23 16:06:31</date>
              <text>с нетерпением ждем ваш пост на эту тему. Трудящиеся отказываются верить!</text>
              <comments>
                <comment id="97809215" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97809215#t97809215</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2016-09-23 18:41:16</date>
                  <text>Да уж, придется дописать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97805375&amp;style=mine#t97805375</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777727&amp;style=mine#t97777727</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97762879&amp;style=mine#t97762879</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97763135" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97763135#t97763135</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-09-22 05:48:31</date>
      <text>Я человек любопытный, а иногда даже не ленивый.&lt;br /&gt;Так что повторю свои вопросы к нашему выдающемуся барцу с камунисмом Крякенсонскому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых.&lt;br /&gt;За какие заслуги и как ты получил гражданство Исландии?&lt;br /&gt;По законодательству Исландии, крайне узок список возможностей получить гражданство, если ты не природный исландец.&lt;br /&gt;Во-вторых.&lt;br /&gt;Мне интересен источник богатств Галковского, о которых он совсем недавно заявлял.&lt;br /&gt;Откуда, у простого, гуского писатэля, по его же словам «от жидов умученного», нашлись средства в размере от нескольких сотен тысяч долларов до пары миллионов, чтоб уехать в Исландию, обустроиться там и заниматься всякими «цифровыми машинами»?&lt;br /&gt;Ведь не так давно мы читали душераздирающую историю о том, что умирающая американка пожертвовала деньги из своего пенсионного фонда для издания «бесконечного тупичка».&lt;br /&gt;Выходит, Крякенсонский хитрый мошенник?&lt;br /&gt;Который развёл умирающую старушку на бабки?&lt;br /&gt;А сам, хитро улыбаясь, пересчитывал в подвальчике свои сокровища?&lt;br /&gt;Тут возникает более острый вопрос?&lt;br /&gt;Может мошенник Крякенсонский ещё кого обманул и развёл?&lt;br /&gt;Может он вообще людей за деньги убивал лично, а не только ведя вредительскую пропаганду?</text>
      <comments>
        <comment id="97776959" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776959#t97776959</url>
          <user name="lemming444" username="lemming444" />
          <date>2016-09-22 11:20:09</date>
          <text>Галковский - страшный человек. У него руки по локоть в крови. Сколько он зарезал, сколько перерезал. Основную часть бабла сделал на сутенерстве. Но благодаря страшной конспирации а-ля "козья ностра" его имя осталось втуне. Поэтому ему так и близок Корейко.</text>
          <comments>
            <comment id="97778751" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97778751#t97778751</url>
              <user name="morejam101" username="morejam101" />
              <date>2016-09-22 12:23:01</date>
              <text>Ну, на деле, "корейко" это упырь, на совести которого тысячи загубленных душ, умерших от голода, нищеты и болезней.&lt;br /&gt;Это так называемые "экономические преступления", которые, к примеру в рашковании, по ущербу уже сопоставимы с нападением немецко-фашистских захватчиков.&lt;br /&gt;Ближайшая аналогия, это рашкованские "эффективные собственники" из подельников Хуйлишка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Евгенсоша мне представлялся обычным, дешовым пропагандоном.&lt;br /&gt;А тут, по его же признаниям, выяснилось, что он богач.&lt;br /&gt;И развести умирающую старушку на бабло, прикосив под "гонимого" и от "жидов умученного", это уже не комедия.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776959&amp;style=mine#t97776959</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97763135&amp;style=mine#t97763135</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97766207" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97766207#t97766207</url>
      <user name="Alexander  Volovik" username="Alexander  Volovik" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121409236/59229362" height="80" width="80" />
      <date>2016-09-22 06:54:44</date>
      <text>Спасибо. Здорово. Берет за живое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97766719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97766719#t97766719</url>
      <user name="galinovsv" username="galinovsv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123464191/56647752" height="60" width="44" />
      <date>2016-09-22 07:16:22</date>
      <text>Мне трудно судить о причинах, по которым искренне уважаемый мною г-н Галковский изымает мои комментарии, но не могу не заметить, что одному моему знакомому, ныне здравствующему, профессору ИГУ, журналисту, автору интереснейших книг по истории Иркутска, Сибири, и не только, известно имя - настоящее имя женщины, а может быть еще одно из нескольких "настоящих", которой (которым) ВВМ посвятил "ОвШ" (если это не легенда, конечно). Мой знакомый встретился с ней в Улан-Удэ, в театре, где она работала гардеробщицей. Она и рассказала ему о посвящении, узнав кто перед ней. Предвижу скепсис и насмешки завсегдатаев этого блога (не мало ли сумасшедших азиаток на просторах СССР! азиат это уже почти сумасшедший! почти человек! ну и уж точно не европеец!), но я моему знакомому верю - ему везло на такие случайности, в их числе были и Дж.Родари, и родственники Шаляпина.</text>
      <comments>
        <comment id="97770303" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97770303#t97770303</url>
          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
          <date>2016-09-22 08:37:12</date>
          <text>Имя, сестра, имя!!!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97766719&amp;style=mine#t97766719</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97766975" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97766975#t97766975</url>
      <user name="Имя Фамилия" username="kotya_13" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124066972/71743390" height="100" width="79" />
      <date>2016-09-22 07:19:46</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97768767" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97768767#t97768767</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-22 08:15:42</date>
      <text>&lt;i&gt;Италия совершила гениальный манёвр, оставшись единственной великой державой Европы, не втянутой в мировую войну&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Испания?</text>
      <comments>
        <comment id="97771583" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97771583#t97771583</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-09-22 10:06:35</date>
          <text>Испания в ХХ веке не была великой державой. Да и в XIX не была.</text>
          <comments>
            <comment id="97773119" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97773119#t97773119</url>
              <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-22 10:28:10</date>
              <text>Не всё так однозначно. Каталония была с 18 века местом индустриальной революции.  А Италия не была единым гос-вом до 19 века.  Видимо ДЕГ имеет в виду  скорее цивилизационный аспект.</text>
              <comments>
                <comment id="97774399" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97774399#t97774399</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-09-22 10:44:06</date>
                  <text>В ХIX веке - Великие Державы - это участники "европейского концерта - Англия, Франция, Пруссия (Германия), Австро-Венгрия и Россия. Так и назывались - пентархия.&lt;br /&gt;К началу ХХ века клуб расширился. Основополагающим маркером великой державы была способность строить артиллерийские военные корабли - линкоры (дредноуты). К этому же итальянец Дуэ разработал теорию воздушной войны.&lt;br /&gt;Таким же маркером к середине ХХ века стало обладание ядерным оружием.&lt;br /&gt;После крушения колониальной империи Испания - это второй, а то и третий эшелон европейской политики</text>
                  <comments>
                    <comment id="97775935" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97775935#t97775935</url>
                      <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-22 11:04:52</date>
                      <text>Вы правы, Италия не входила в Пентархию в 19 веке (я об этом и говорил). А по вашему параметру Испания входиала в "супердержавы"  в 20-м :&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_battleship_Espa%C3%B1a' rel='nofollow'&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_b&lt;wbr /&gt;attleship_Espa%C3%B1a&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.к. имела собственное судостроение (хотя и зависимое от англичан).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если сравнивать с Италией того времени, то Испания технологически была на уровне. Очаги высоких технологий имелись в обоих странах - это нормально, т.к. налоги там были намного ниже чем сейчас.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример технологий "каталонского ренессанса":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='https://en.wikipedia.org/wiki/Narc%C3%ADs_Monturiol' rel='nofollow'&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Narc%C3%A&lt;wbr /&gt;Ds_Monturiol&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="97776447" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776447#t97776447</url>
                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                          <date>2016-09-22 11:13:45</date>
                          <text>Испанские линкоры имели только громкое название таковых. Ни по водоизмещению, ни по собственной базе для их производства Испания не могла ни с кем конкурировать.&lt;br /&gt;Саму идею "дредноутов" разработал и предложил англичанам итальянец Витторио Куниберти. Идею подхватили и в США, и в Германии, и в Японии, и в России. Собственно, за счет США, Японии и Италии клуб великих держав и расширился.&lt;br /&gt;Хотя на родине Куниберти до постройки линкоров дошли только через шесть лет - в 1909 году.</text>
                          <comments>
                            <comment id="97777215" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777215#t97777215</url>
                              <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
                              <date>2016-09-22 11:46:15</date>
                              <text>Как раз википедия говорит обратное: по параметрам, "Испания" "была лидирующим корaблем своего класса" (водоизмещение 15 700 т. - сопоставимо с конкурентами).&lt;br /&gt;То, что я хочу сказать, что наличае линкоров как критерий "великой державы", в соответствии с которым Италия нач. 20 в туда входила, а Испания нет, это примитивизация ситуации, конфликтующая с фактами (несмотря на то, что отдельные итальянские и испанские инженеры могли производить инновационные идеи).</text>
                              <comments>
                                <comment id="97777983" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777983#t97777983</url>
                                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                  <date>2016-09-22 12:04:05</date>
                                  <text>Обратное чему?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тип «Эспанья» (исп. Clase España) — серия линейных кораблей Испании. Были созданы в рамках программы восстановления флота после Испано-американской войны и строились по разработанному в Великобритании проекту. Всего в 1909—1921 годах &lt;b&gt;были построены три корабля этого типа, ставших единственным типом дредноутов на вооружении ВМС Испании, а также самым малыми дредноутами в истории.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Эспанья" самый малый класс. И это английский проект.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97779263" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97779263#t97779263</url>
                                      <user name="ZZ VISUAL" username="zzvisual" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122975130/50364501" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-09-22 12:30:14</date>
                                      <text>Что "обратное чему" ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый итал. линкор "Данте", спущенный в 1913 имел водоизмещение 21 000 тонну - это сопоставимо с 16 000 тонн "Испании" (разница - 1/4).  Или вы должы раширить свой критерий великой державы как способность стротить САМЫЕ большие линкоры ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я уже оговаривался, про британское участие в "Испании" (что является результатом того,что англичане были акционерами SECN). Со статусом Британии как великой державы никто не спорил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ничего не говорит о сравнении Италии и Испании как "великих держав" (прежде всего в политическом плане, а не в способности строить линкоры), которым они в нач. 20 века обе не были.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97779519" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97779519#t97779519</url>
                                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                          <date>2016-09-22 12:58:11</date>
                                          <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Технологии и возможности строительства дредноутов в начале ХХ века это все равно, что во второй его половине космическая программа. &lt;br&gt;Свидетельство уровня развития государства и его военной мощи.&lt;br&gt;Испания догоняла и пыжилась, "как у взрослых" но никакого влияния уже не имела. &lt;br&gt;Италия, напротив была серьезной силой, как для Антанты, так и для стран Оси&lt;/p&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="97786687" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786687#t97786687</url>
                                              <user name="kocclow_1975" username="kocclow_1975" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009333/51290319" height="68" width="100" />
                                              <date>2016-09-22 22:10:02</date>
                                              <text>Хм. Какой-то странный проходной билет в клуб великих держав- наличие мощностей для строительства какого-то типа кораблей.&lt;br /&gt;Если государство имеет сильную экономику, армию и обладает политическим влиянием в мире, то его и называют великой державой, а Голландия или Бельгия, даже смастерив десяток дредноутов таковыми не станут.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="97788735" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788735#t97788735</url>
                                                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                                  <date>2016-09-23 02:21:07</date>
                                                  <text>Это не "проходной билет", а признак. Все великие державы, достигнув определенного уровня развития строили в начале века флот из дредноутов. Исключений нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Смастерить десяток дредноутов" в начале века, это все равно, что в 60-х-70-х "смастерить" десяток пилотируемых космических летательных аппаратов. </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="97791039" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97791039#t97791039</url>
                                                      <user name="kocclow_1975" username="kocclow_1975" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009333/51290319" height="68" width="100" />
                                                      <date>2016-09-23 05:03:42</date>
                                                      <text>Не такой существенный, тем более необходимый  признак. Дредноуты и прикупить можно было, если они необходимы, уж точно не наличие дредноутов делало Италию важным союзником для Антанты.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="97791295" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97791295#t97791295</url>
                                                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                                          <date>2016-09-23 05:24:35</date>
                                                          <text>Назовите другой. "Прикупить дредноуты" (во множественном числе) могли себе позволить только ОЧЕНЬ экономически развитые страны. А тем более их самостоятельно строить. Это на то время ОЧЕНЬ высокий уровень науки, технологий, судостроительного производства.&lt;br /&gt;Ещё раз. ВСЕ великие державы в начале века строили дредноуты. Было даже выражение "дредноутная гонка", а после ВМВ "гонка ядерных вооружений". Даже Австро-Венгрия и то строила, хотя плавать некуда.&lt;br /&gt;Количество стран, с наличием ФЛОТА с дредноутами четко совпадает с количеством великих держав.&lt;br /&gt;Это Англия, Франция, Германия, Россия, Австро-Венгрия, США, Япония, Италия.  &lt;br /&gt;</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97791039&amp;style=mine#t97791039</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97788735&amp;style=mine#t97788735</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786687&amp;style=mine#t97786687</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97779519&amp;style=mine#t97779519</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97779263&amp;style=mine#t97779263</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777983&amp;style=mine#t97777983</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97777215&amp;style=mine#t97777215</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776447&amp;style=mine#t97776447</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97775935&amp;style=mine#t97775935</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97774399&amp;style=mine#t97774399</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97773119&amp;style=mine#t97773119</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97771583&amp;style=mine#t97771583</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97768767&amp;style=mine#t97768767</parent>
        </comment>
        <comment id="97775423" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97775423#t97775423</url>
          <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-22 10:51:18</date>
          <text>Успела проиграть второразрядным США.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97768767&amp;style=mine#t97768767</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97771327" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97771327#t97771327</url>
      <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124460756/73889850" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-22 09:37:23</date>
      <text>//Её, наверно, воскресят...// - мне в детстве нравились эти строчки, будили воображение. Потом узнал про теорию Федорова - стало скучно. (В детстве - лет 10 - я любил пятитомник Маяковского довоенного издания, такие симпатичные красненькие книжицы.) Мне кажется, основное свойство футуристов - выражено в их названии, они именно что мечтали о будущем. Провозвестники НТР, смены больших стилей - вместо модерна наступил ар-деко... Наступил и кончился.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97774911" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97774911#t97774911</url>
      <user name="Александр Клименко" username="a_v_klim" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122842481/68807034" height="100" width="73" />
      <date>2016-09-22 10:46:53</date>
      <text>"...Это лазер шарящего в темноте огромного мозга, вдруг устанавливающего контакт с мозгом читателя и за несколько минут передающего ему концентрированную мощь мыслей, чувств, воли, желания жить, иронии, смеха, жалости, безысходности и надежды. Но наш мозг, такой же одинокий и конечный, понимает, что автора нет и воскресить его нельзя, и речь уже не о бедном авторе, а о бедном читателе: о нашей любви, нашей иронии, нашей наивности, нашей смертности. И нашей благодарности погаснувшему разуму, оставившему нам частицу своего «я»."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо. Лучше этих строк я о Маяковском не читал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97775679" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97775679#t97775679</url>
      <user name="Hans Rudel" username="hansrudel" />
      <date>2016-09-22 10:56:40</date>
      <text>Маяков&lt;b&gt;ски&lt;/b&gt;й от Булгакова отличался уже тем, что был профессиональным дармоедом. И как ныне говорят - хейтером. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97776703" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97776703#t97776703</url>
      <user name="Алексей Молчанов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-22 11:15:22</date>
      <text>Любо мне зрети, како мрут дети:&lt;br /&gt;Не могу терпети, коль начнут галдети.&lt;br /&gt;Любо мне при этом старцев бить кастетом,&lt;br /&gt;Чтоб нонешним летом первым стать поэтом.&lt;br /&gt;Любо вешати боляр, хворян вырезати,&lt;br /&gt;Старый мир жалети — да с какой же стати?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97782079" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97782079#t97782079</url>
      <user name="Мечта с большой буквы &quot;мэ&quot;" username="nmoshina" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76527887/6390206" height="100" width="94" />
      <date>2016-09-22 15:53:52</date>
      <text>&lt;i&gt;"Это лазер шарящего в темноте огромного мозга, вдруг устанавливающего контакт с мозгом читателя и за несколько минут передающего ему концентрированную мощь мыслей, чувств, воли, желания жить, иронии, смеха, жалости, безысходности и надежды. Но наш мозг, такой же одинокий и конечный, понимает, что автора нет и воскресить его нельзя, и речь уже не о бедном авторе, а о бедном читателе: о нашей любви, нашей иронии, нашей наивности, нашей смертности. И нашей благодарности погаснувшему разуму, оставившему нам частицу своего «я»."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прекрасно. До слёз.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97782847" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97782847#t97782847</url>
      <user name="e_d_w" username="e_d_w" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125218340/69707448" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-22 16:54:00</date>
      <text>Сильный текст.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтами я полагаю только Есенина, Маяковского, Цветаеву и Ахматову.  Да, ещё - Ларису Мягкову.</text>
      <comments>
        <comment id="97797183" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97797183#t97797183</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2016-09-23 09:20:12</date>
          <text>Хм, дальше школьных увлечений не пошли? Причем Пушкин вам не понравился, видать, потому-что в начальной школе за него двойку получили?</text>
          <comments>
            <comment id="97805887" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97805887#t97805887</url>
              <user name="e_d_w" username="e_d_w" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125218340/69707448" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-23 16:25:08</date>
              <text>Вы мой журнал посмотрели, или захотелось поумничать по "интеллигентской" традиции - глупо, спьяну и на кухне размером 2,5/3?</text>
              <comments>
                <comment id="97867583" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97867583#t97867583</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2016-09-25 12:43:53</date>
                  <text>Да вы уже всё про себя в этом ответном комментарии сказали, закруглили, так сказать, первый. Смотреть ничего не надо. Привет Ларисе Мягковой!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97805887&amp;style=mine#t97805887</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97797183&amp;style=mine#t97797183</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97782847&amp;style=mine#t97782847</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97784127" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97784127#t97784127</url>
      <user name="bezumny_zayec" username="bezumny_zayec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125168598/72989362" height="100" width="64" />
      <date>2016-09-22 17:33:59</date>
      <text>В один час времени подвинулась на пути жизни целым високосным годом (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большое спасибо за Ваши эссе!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос - пожелание, хотелось бы про французских писателей, особенно XIX века, у Вас почитать, например, про Мериме.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97784383" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97784383#t97784383</url>
      <user name="Юджин-управдом" username="eug_upravdom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66010435/13796514" height="100" width="76" />
      <date>2016-09-22 17:46:07</date>
      <text>Интересно,  Дм. Быков, который в ЖЗЛ написал про Маяковского, это тоже раскопал?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97784639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97784639#t97784639</url>
      <user name="lektorski" username="lektorski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
      <date>2016-09-22 18:44:57</date>
      <text>Сегодня шел по улице на работу, обходил дождевых червяков, но понимал - кто-нибудь все-равно наступит, раздавит и конец. &lt;br /&gt;Но одного сумел затащить на опавший листик и выбросить в траву. Минуты три ковырялся возле Новослободской.&lt;br /&gt;Сейчас подумал - может это Маяковский?    </text>
      <comments>
        <comment id="97785407" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97785407#t97785407</url>
          <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
          <date>2016-09-22 20:38:27</date>
          <text>Это буддизм.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97784639&amp;style=mine#t97784639</parent>
        </comment>
        <comment id="97795903" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795903#t97795903</url>
          <user name="Алексей Молчанов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-23 08:50:41</date>
          <text>С буддистской точки зрения насекомые и растения не обладают сознанием, переродиться в них невозможно.</text>
          <comments>
            <comment id="97798975" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97798975#t97798975</url>
              <user name="lektorski" username="lektorski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
              <date>2016-09-23 10:58:20</date>
              <text>Неверная точка зрения. При чем тут сознание...  Сознание ни от кого ни к кому никогда не переходит . &lt;br /&gt;А червячков жалко. Полезные и беззащитные. Почти как Маяковский.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795903&amp;style=mine#t97795903</parent>
            </comment>
            <comment id="97799231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97799231#t97799231</url>
              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
              <date>2016-09-23 11:10:05</date>
              <text>Но комара лучше отцедить.</text>
              <comments>
                <comment id="97799743" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97799743#t97799743</url>
                  <user name="Алексей Молчанов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
                  <date>2016-09-23 11:31:10</date>
                  <text>Это называется ахимса, непричинение вреда вообще ничему живому. Немного другое.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97802047" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97802047#t97802047</url>
                      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                      <date>2016-09-23 13:27:28</date>
                      <text>Другое чем что? Спасать червячков- это Махаяна, пропустить ради этого важную встречу- скорее дзен.&lt;br /&gt;Думать, что, возможно, ты спасаешь переродившегося Маяковского- уже диагноз.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97799743&amp;style=mine#t97799743</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97799231&amp;style=mine#t97799231</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795903&amp;style=mine#t97795903</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97784639&amp;style=mine#t97784639</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97784895" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97784895#t97784895</url>
      <user name="ad_notandam" username="ad_notandam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120921787/64163907" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-22 19:52:54</date>
      <text>Спасибо за Поэта. Я его люблю. Люблю не его глупые агитки, хотя даже в этом он великолепен, а то, как он любил и страдал, его стихи, где он не кривлялся, а жил. Понимаю головой, что он весь неправильный, но такой безумно талантливый. Мне его до боли жаль. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97785919" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97785919#t97785919</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2016-09-22 21:21:54</date>
      <text>"из себя и то готов достать печенку"&lt;br /&gt;"рассиявшись, высится веками"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, совсем неплохой набор лозунгов про бренность бытия. Конечно сложнее их будет облачить в стихотворную форму. :)&lt;br /&gt;Но на мой взгляд гораздо талантливее и проникновеннее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он писал ей стихи на снегу,&lt;br /&gt;К сожалению, тают снега...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97786943" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786943#t97786943</url>
      <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
      <date>2016-09-22 22:34:02</date>
      <text>Какие футуристы в Италии?&lt;br /&gt;Какое непонимание Маяковского и русского авангарда?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откосил Маяковский от войны? Струсил?  Струсил! Он в 16 лет сел в одиночку как боевик и отсидел год - напужался! А какой мальчик бы не напужался?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский был идейным! Настольная книга у Маяковского - "Что делать?" Чернышевского. Ее же читала перед смертью Лиля Брик. Сожалели они, что социализм в России не удался, превратившись не в кооперативный социализм, а упырский фашизм!</text>
      <comments>
        <comment id="97795135" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795135#t97795135</url>
          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
          <date>2016-09-23 08:21:23</date>
          <text>самые, что ни на есть футуристические))) искусствоведами считается, что футуризм возник в италии и его главный представитель - маринетти... &lt;br /&gt;а вообще-то художники - народ темный и малограмотный...&lt;br /&gt;привидится им что-нибудь - вот, они тут же и заманифестируют не вдаваясь в подробности происходжения слов...&lt;br /&gt;кстати, роман "что делать?" не идейный, а эротический))) в котором в т.ч. рассматривалась форма любви втроем... впрочем, её можно тоже рассматривать как идею...</text>
          <comments>
            <comment id="97801535" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97801535#t97801535</url>
              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-23 13:19:03</date>
              <text>здрасьте! адюльтер - не новость и до Чернышевского&lt;br /&gt;это роман солидаристский - о том как делать кооперативный социализм&lt;br /&gt;эта книжка не адюльтером же (которого в романе нет!) "перепахала" несколько поколений русских и Ленина&lt;br /&gt;это даже не идейный роман, потому что идеи изобретены давно Фурье и Оуэном (практиком кооперации), а пропагандистский&lt;br /&gt;Чернышевский, назвав роман дамским, показывает, как обычная домохозяйка может сделать социализм&lt;br /&gt;Роман не эротичнеский, а технологический &lt;br /&gt;Дамский роман о технологии кооперативного социализма имел и побочный, эмансипирующий женщин в экономике, эффект&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;филолог, что ль? или экономист?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97803327" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803327#t97803327</url>
                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                  <date>2016-09-23 14:56:44</date>
                  <text>адюльтер тут, мэм, не при делах))) впрочем, как и старик оуэн с его мормонско-американским социализмом, который кстати, провалился... вы роман давно читали? полагаю давно))) а историю европы и россии 19в.? - полагаю, тоже... так вот, роман "фрейдистский"... хотя и не без социального оттенка - а куда же без него? впрочем, это совсем другая история - не про маринетти и не про муссолини, и даже не про маяковского, который, кстати, тоже любовь втроем... но не в нашем сегодняшнем понимании...&lt;br /&gt;не филолог я... и не экономикс...&lt;br /&gt;я фм... - ведь в нике написано</text>
                  <comments>
                    <comment id="97807935" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807935#t97807935</url>
                      <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                      <date>2016-09-23 17:55:29</date>
                      <text>еще раз здрасьте, архитектор!&lt;br /&gt;Оуэн - мормон? вот это новость! все у него в шотландском Нью-Ланарке прекрасно получилось!&lt;br /&gt;кооперация распространена по миру и процветает&lt;br /&gt;может, в КНДР ее нет&lt;br /&gt;ну и в РФ ее, по-советски выхолощенную и уродскую, зачищают законами, начиная с чубайсовского Закона об АО &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что это вас, как подростка, в еротику сваливает?&lt;br /&gt;Ося был любим Лилей, но импотент - не спала Лиля с мужем, когда появился Маяковский&lt;br /&gt;и Лиля никогда Осю не отпускала от себя - заставляла ночевать дома, когда у него появилась другая&lt;br /&gt;втроем там не было никогда - не сочиняйте! даже если Лиля для эпатажу на себя наговаривала&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="97818687" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818687#t97818687</url>
                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                          <date>2016-09-24 09:21:31</date>
                          <text>мормонский социализм - это образ, а американский - прецедент (ну, пытался-таки оуэн его в штатах строить - был такой эпизод в его биографии)&lt;br /&gt;сны веры павловны - насквозь эротичны. "выглядывающая из-за занавеса рука", после которой она бросилась в спальню к мужу  - это ли не сублимация видений вынырнувшего из ширинки члена, которому она, будучи замужем и не имея три года (!) половых контактов, вполне могла быть свидетелем? т.е. лицезреть у своего мужа... (случайно или преднамеренно)&lt;br /&gt;вероятно вы читали роман в школьные годы и в урезанном виде... ( в отличие от меня, который прочел его в зрелые годы и в авторском варианте)</text>
                          <comments>
                            <comment id="97821247" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97821247#t97821247</url>
                              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                              <date>2016-09-24 12:15:57</date>
                              <text>авторский вариант вам сам Чернышевский дал почитать?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818687&amp;style=mine#t97818687</parent>
                            </comment>
                            <comment id="97821503" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97821503#t97821503</url>
                              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                              <date>2016-09-24 12:19:58</date>
                              <text>какая гадость этот ваш Фрейд!&lt;br /&gt;так же как мужчина сосредоточен на своих видениях, так и женщина будет сублимировать на своих - и голая рука или огурец в ее сне будут означать ровно то, что означают</text>
                              <comments>
                                <comment id="97821759" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97821759#t97821759</url>
                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                  <date>2016-09-24 13:04:59</date>
                                  <text>да-да-да!... и рукой и огурцом))) ;))</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97823807" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97823807#t97823807</url>
                                      <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                                      <date>2016-09-24 17:24:47</date>
                                      <text>насочиняли! огурец - холодный!</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97825855" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97825855#t97825855</url>
                                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                          <date>2016-09-24 19:44:50</date>
                                          <text>значит, все же пробовали?!))...</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="97826623" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97826623#t97826623</url>
                                              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                                              <date>2016-09-24 21:22:45</date>
                                              <text>а вы? у вас есть такая же возможность - тем более мужчины любят всякие игрушки, и далеки от натуральных технологий&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;для знающих физику необязательно лезть в кипяток, чтобы представить реакцию на него здорового организма</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="97841471" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97841471#t97841471</url>
                                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                                  <date>2016-09-25 07:21:26</date>
                                                  <text>ой, мэм! вы, похоже и есть тот самый кипяток и провоцируете меня))... вероятно вы забыли, что все началось с маяковского... личная переписка уместна, но в другом месте...&lt;br /&gt;а вообще, странная эта статья - о маяковском... я думаю, она по сути насквозь популистская... и, в общем,. даже не о маяковском - маяковский лишь удобный повод и предлог...&lt;br /&gt;не могу отделаться от чувства, что она "заказная" - слишком уж тенденциозны в ней предположения...&lt;br /&gt;хотя, я не читал двух первых частей. возможно это и есть причина моего неверного толкования..</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="97877823" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97877823#t97877823</url>
                                                      <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                                                      <date>2016-09-25 14:11:58</date>
                                                      <text>он выпускник МГУ, а там традиционно работает контора&lt;br /&gt;задачу ему поставили - очернить фигуры, разрушающие полицейский режим и дух наживы&lt;br /&gt;полил грязью Салтыкова-Щедрина, теперь вот Маяковского сделал безмозглым художником, хотя тот был идейным социалистом и сидел в нежном возрасте год в тюрьме&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;какой дряни навыпускал МГУ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сами первым начали про эротику!</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97841471&amp;style=mine#t97841471</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97826623&amp;style=mine#t97826623</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97825855&amp;style=mine#t97825855</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97823807&amp;style=mine#t97823807</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="97885759" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97885759#t97885759</url>
                                          <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
                                          <date>2016-09-25 15:48:10</date>
                                          <text>"огурец - холодный! "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не всегда огурец достаётся из холодильника:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Паниковский, пригнувшись, убежал в поле и вернулся, держа в руке теплый кривой огурец." </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="97886015" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97886015#t97886015</url>
                                              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                                              <date>2016-09-25 15:51:12</date>
                                              <text>с Паниковским понятно, а вы откуда огурец достаете?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="97890623" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97890623#t97890623</url>
                                                  <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
                                                  <date>2016-09-25 17:10:11</date>
                                                  <text>С какой целью интересуетесь?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="97892927" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97892927#t97892927</url>
                                                      <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                                                      <date>2016-09-25 17:37:58</date>
                                                      <text>не парьтесь - просто алаверды!</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97890623&amp;style=mine#t97890623</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97886015&amp;style=mine#t97886015</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97885759&amp;style=mine#t97885759</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97823807&amp;style=mine#t97823807</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97821759&amp;style=mine#t97821759</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97821503&amp;style=mine#t97821503</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818687&amp;style=mine#t97818687</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807935&amp;style=mine#t97807935</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803327&amp;style=mine#t97803327</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97801535&amp;style=mine#t97801535</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795135&amp;style=mine#t97795135</parent>
            </comment>
            <comment id="97801791" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97801791#t97801791</url>
              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-23 13:20:16</date>
              <text>кто знает Манчини? - кроме его кухарки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а кто еще там там такой же знаменитый футурист?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97795135&amp;style=mine#t97795135</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786943&amp;style=mine#t97786943</parent>
        </comment>
        <comment id="97804095" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804095#t97804095</url>
          <user name="osmukha" username="osmukha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-23 15:01:06</date>
          <text>Почему фашизм да ещё и упырьский?</text>
          <comments>
            <comment id="97807679" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807679#t97807679</url>
              <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
              <date>2016-09-23 17:44:33</date>
              <text>приоритет интересов государства перед правами личности - это фашизм&lt;br /&gt;а на этом пути редко кто останавливается - обязательно будет упырствовать, используя мощь такого репрессивного государства в личных целях&lt;br /&gt;только упырю захочется крутить возглавить эту мясорубку&lt;br /&gt;приличные люди никогда не государственники&lt;br /&gt;СССР, так же как и РИ, и РФ - это все один рассадник фашизма как следствие самооккупации, затеянной Петром </text>
              <comments>
                <comment id="97808191" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97808191#t97808191</url>
                  <user name="osmukha" username="osmukha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
                  <date>2016-09-23 17:56:48</date>
                  <text>Боремся за права человека? Сама по себе или в коллективе?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97808447" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97808447#t97808447</url>
                      <user name="guslyanka" username="guslyanka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123918133/52920257" height="100" width="89" />
                      <date>2016-09-23 18:05:14</date>
                      <text>а ты не борешься за свои права?!&lt;br /&gt;тогда отдай мне какую-нить материальную ценность! &lt;br /&gt;душу я пока не требую</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97808191&amp;style=mine#t97808191</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807679&amp;style=mine#t97807679</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804095&amp;style=mine#t97804095</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97786943&amp;style=mine#t97786943</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97787199" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97787199#t97787199</url>
      <user name="alexpox" username="alexpox" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102154146/2931812" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-22 22:55:21</date>
      <text>реферат, но народу частью познавательно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97790271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97790271#t97790271</url>
      <user name="Cybertronik Stas" username="Cybertronik Stas" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123288864/66628650" height="90" width="100" />
      <date>2016-09-23 03:31:15</date>
      <text>"Маяковский – гениальный поэт."&lt;br /&gt;Несомненно.&lt;br /&gt;И этого достаточно.&lt;br /&gt;Слишком много буковок.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97790783" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97790783#t97790783</url>
      <user name="Alister LittleDrakon" username="kigru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106705077/25115097" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-23 04:04:16</date>
      <text>&amp;gt; Биография Маринетти в российской википедии занимает десять строчек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто вам должен русскоязычную (не "российскую") Википедию писать?)) Дипломированные википедисты? Не нашлось человека, у которого есть по каким авторитетным источникам пересказывать в Википедию... или не нашлось времени на этот неблагодарный труд... так что же, это "непопулярность"?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97792063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792063#t97792063</url>
      <user name="masahet677" username="masahet677" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126370489/78266797" height="66" width="100" />
      <date>2016-09-23 06:27:09</date>
      <text>Вообще то Дуче был евреем и не особенно это скрывал, но и это не помешало Адику Гитлеру общаться и поддерживать его, несмотря на все свои антисемитские и антихамитские взгляды и высказывания, да и вся фашистская итальянская партия целиком и полностью была "укомплектована" этим народом- выходцами "по мнению недображелателей и завистников из касты говночистов и старьёвщиков", как блестяще выразился автор этого эссе в одном из своих произведений. Таки думаю что все статьи на тему "Маяковский" сводиться к мысли о том что аффтор "Я достаю из широких штанин, заLUпу с консервною банкой" тоже "из русских, из поляков, из славян:)))" Так Дмитрий Евгеньевич????</text>
      <comments>
        <comment id="97792575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792575#t97792575</url>
          <user name="Энлиль Маратович" username="Энлиль Маратович" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125402521/76794617" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-23 06:55:48</date>
          <text>"Вообще то Дуче был евреем"&lt;br /&gt;Я  бы добавил "и велосипедистом".</text>
          <comments>
            <comment id="97816895" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97816895#t97816895</url>
              <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
              <date>2016-09-24 08:27:21</date>
              <text>Сейчас это средиземноморцы.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792575&amp;style=mine#t97792575</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792063&amp;style=mine#t97792063</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97792831" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792831#t97792831</url>
      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
      <date>2016-09-23 07:08:12</date>
      <text>Прекрасная статья!&lt;br /&gt;Прочел с огромным удовольствие .&lt;br /&gt;Не разделяя большеаистских взглядов В.В.Маяковского считаю его талантливым поэтом. Как художника не берусь его оценивать.&lt;br /&gt;Жаль, что вы не упомянули в статье братьев Бурлюков, внесших свою лепту в поэзию в период рассвета большевистской романтики.</text>
      <comments>
        <comment id="97794879" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794879#t97794879</url>
          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
          <date>2016-09-23 08:13:34</date>
          <text>"считаю его талантливым поэтом. Как художника не берусь его оценивать."&lt;br /&gt;простите, не понял...</text>
          <comments>
            <comment id="97797439" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97797439#t97797439</url>
              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
              <date>2016-09-23 09:50:32</date>
              <text>Он был одним из основоположников т.н. революционного плаката.&lt;br /&gt;Рисовал много и увлеченно, но вот стиль его плаката, яркий , броский и примитивный мне не нравится..&lt;br /&gt;А так он активно сотрудничал и  создавал свои плакаты в существовавшем в то время РОСТА-РОС.ТЕЛЕГРАФНОЕ АГЕНТСТВО,в дальнейшем преобразованным  в ТАСС. &lt;br /&gt;И этот стиль потом можно было встретить и в журнале Крокодил.&lt;br /&gt;Я не знаю как этот стиль назвать. Наверно плакатный примитивизм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97803583" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803583#t97803583</url>
                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                  <date>2016-09-23 14:59:31</date>
                  <text>это приспособленный к нуждам супрематизм... см. малевича (но боже упаси читать))) </text>
                  <comments>
                    <comment id="97804607" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804607#t97804607</url>
                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                      <date>2016-09-23 15:17:23</date>
                      <text>Волею судьбы я знаком с творчеством Малевича.&lt;br /&gt;Ничего общего с ним у Маяковского не нахожу.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97810495" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97810495#t97810495</url>
                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                          <date>2016-09-23 19:30:21</date>
                          <text>значит, ищите общее с маяковским у шишкина))....&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="97811007" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97811007#t97811007</url>
                              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                              <date>2016-09-23 19:40:36</date>
                              <text>Мне сложно судить. Я ведь не искусствовед.&lt;br /&gt;Ну вот что-то от Петрова-Водкина, что -то от плакатистов той эпохи, символистов, но узнаваемо.&lt;br /&gt;Я ведь интуитивно в этом разбираюсь, а не профессионально.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="97812031" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97812031#t97812031</url>
                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                  <date>2016-09-23 19:59:04</date>
                                  <text>я не думаю, что это стоит обсуждать... хотя, если задаться целью, то внешнее сходство вполне можно обнаружить...&lt;br /&gt;а вообще, если учесть, что м. - не художник, то такие поиски вряд ли куда приведут... это все равно, что искать параллели с кем-то в искусстве а. бельжо... или какого-нибудь школьного стенгазетчика...&lt;br /&gt;ну, самобытно рисовал чел. что тут еще скажешь? хотя и не без отпечатка времени..&lt;br /&gt;у меня есть книга рисунков маяковского шестидесятых годов. довольно обширная и некоторое сходство с рисунками фовистов и одновременно с живописью малевича там обнаруживается...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97814335" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814335#t97814335</url>
                                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                                      <date>2016-09-24 04:00:51</date>
                                      <text>Обсуждать то мы можем, но не имея глубоких знаний в искусствоведении лично я считаю свои суждения примитивными и субъективными ...&lt;br /&gt;Конечно же на мой взгляд Маяковский был талантлив , громогласен и в стихах и в плакате и верил в торжество революционных идей большевиков.&lt;br /&gt;Личная его жизнь была сложной и запутанной, как и у многих талантливых людей, а причина его смерти так и осталась загадкой.&lt;br /&gt;Я думаю, что мы с вами сойдемся на том, что  свой след в искусстве он оставил.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97812031&amp;style=mine#t97812031</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97811007&amp;style=mine#t97811007</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97810495&amp;style=mine#t97810495</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804607&amp;style=mine#t97804607</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803583&amp;style=mine#t97803583</parent>
                    </comment>
                    <comment id="97814847" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814847#t97814847</url>
                      <user name="zh3l" username="zh3l" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120308408/14029457" height="86" width="85" />
                      <date>2016-09-24 06:14:30</date>
                      <text>Почему не читать? Я почитал с удовольствием и с пользой. Сделал искусствоведческое открытие, сопоставив два его коротких текста.&lt;br /&gt; Подпись под литографическим воспроизведением "Черного квадрата"-&lt;br /&gt;"Построена в пятом (экономия) измерении как основа, на которой должны развиваться формы всех творческих усилий изобретений и искусств."&lt;br /&gt;(Витебск 15 ноября 19 года)&lt;br /&gt;«Человечество есть та кисть, резец и молот, которое вечно строит мировую картину. Но нет еще такого искусства, которое бы на своем экране показало ее, и человек смог бы увидеть общую сумму всего своего труда в мировой картине. Я намечаю этот экран. Экраном этим должно быть представление. Но чтобы охватить представлением Мирового Творчества картинности, необходимо изобресть знаки, которые смогли бы быть проводником состояния живого мира.» Малевич&lt;br /&gt;Новое изобретение - виртуальный мир. Основа, знак, проводник -пиксель, черный квадрат, из которых строятся все изображения на мониторах.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="97815103" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815103#t97815103</url>
                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                          <date>2016-09-24 07:24:50</date>
                          <text>любопытное суждение...&lt;br /&gt;однако, я придерживаюсь иного видения этого процесса (искусства как формы существования). малевич по моему мнению художником не был - он был сумасшедшим, медиумом, который уловил энергетические импульсы приближающегося нового времени и, как смог, так и передал их. в текстах (совсем бредовых) и картинах (половина из которых таковыми не являются. в т.ч. и квадраты) де факто - это искусствоведческая проблема - рассматривать малевича с точки зрения искусства в узком смысле его значения. а восприятие обывателей - соответственно еще уже))) они смотрят на квадрат и возмущаются тем, что им навязывают точку зрения искусствоведов, объявивших, что это живопись... но в том то и дело, что это не живопись - это знамение, которое уловил и передал (как смог) в изобразительной форме медиум... справедливости ради нужно заметить, что малевич был в этом не одинок. многие так называемые "художники" таковыми в действительности не были. - они были медиумами...(собственно художники были ими всегда. и это казус - путать ремесло со свойствами личности, ведь не называем же мы экстрасенсов художниками) ..&lt;br /&gt;то массовое сумасшествие, которое случилось в западной половине мира в конце 19. начале 20в. - было просто условием перехода в новую форму. не случись его - изменение было бы просто невозможно... а как известно, самыми свободными людьми в области нормативного мышления и нормативного поведения являются... сумасшедшие...&lt;br /&gt;вполне возможно, что и маяковский из этой кагорты... &lt;br /&gt;основная мысль моего высказывания заключается в том, что феномен начала 20в. заключается в том, что в одной куче оказались и настоящие художники (мастера формы) и медиумы (мастера прорицаний) которые не нашли ничего иного для выражения своих мистических видений, кроме традиционной художественной формы - слова и изображения. уникальность момента в том, что психоз всех уравнял. в прежние времена художники (те, что занимались ремеслом) и оракулы (те, что прорицали) никогда не смешивались и по отдельности выполняли свои функции (за исключением доисторического времени, когда  искусство было сакральным и выступало в единстве с религиозными практиками)</text>
                          <comments>
                            <comment id="97815871" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815871#t97815871</url>
                              <user name="zh3l" username="zh3l" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120308408/14029457" height="86" width="85" />
                              <date>2016-09-24 08:04:42</date>
                              <text>" а восприятие обывателей - соответственно еще уже))) они смотрят на квадрат и возмущаются." Что и показал автор этого интересного текста о Маяковском, вспомнив негров в пещере))&lt;br /&gt;Да, о процессе, переходящем без сакрального в психоз, интересно.&lt;br /&gt;Малевич "психанул" по своему, предрекая конец света, после полного "отображения человечеством общей суммы всего своего труда в мировой картине." К чему и стремятся все участники виртульного мира.)&lt;br /&gt; Там у меня всё-таки не суждение, а доказательство.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="97816383" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97816383#t97816383</url>
                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                  <date>2016-09-24 08:17:16</date>
                                  <text>доказательство уже проведено индусами))) но это не отменяет ваших личных доказательств - имеете право.&lt;br /&gt;негры в пещере - шутка. и только... и даже вполне возможно эротического происхождения,  типа "бой в крыму - крым в дыму" из детского анекдота шестидесятых. квадрат малевича - предсказание-заклинание... почувствуйте разницу... в дублине полно открыток на которых ничего не изображено - только черный фон с подписью "dublin at night" - "дублин в ночи (если кто не владеет английским) </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815871&amp;style=mine#t97815871</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815103&amp;style=mine#t97815103</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814847&amp;style=mine#t97814847</parent>
                        </comment>
                        <comment id="97815359" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815359#t97815359</url>
                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                          <date>2016-09-24 07:47:23</date>
                          <text>виртуальный мир описан индусами в высказывании о том, что будда спит, а мы находимся в его сне)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814847&amp;style=mine#t97814847</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97803583&amp;style=mine#t97803583</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97797439&amp;style=mine#t97797439</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794879&amp;style=mine#t97794879</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792831&amp;style=mine#t97792831</parent>
        </comment>
        <comment id="97815615" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815615#t97815615</url>
          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
          <date>2016-09-24 07:54:02</date>
          <text>перечитал статью еще раз и на ум пришло высказывание бориса парамонова о книге дмитрия быкова о маяковском: - "книга будет полезна тем, кто знает о маяковском меньше автора"))</text>
          <comments>
            <comment id="97816639" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97816639#t97816639</url>
              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
              <date>2016-09-24 08:20:30</date>
              <text>Ну вот я как раз из тех, кто знает мало и отрывочно..Не так что б полная серость, но до уровня автора статьи мне далеко.&lt;br /&gt;Не вижу в этом ничего постыдного для себя...сваршик то я хороший, так говорят.</text>
              <comments>
                <comment id="97817151" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817151#t97817151</url>
                  <user name="zh3l" username="zh3l" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120308408/14029457" height="86" width="85" />
                  <date>2016-09-24 08:28:13</date>
                  <text>Да, Парамонов- это голова. А индусы -так и вообще)</text>
                  <comments>
                    <comment id="97817407" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817407#t97817407</url>
                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                      <date>2016-09-24 08:34:12</date>
                      <text>Ну вот как то не имел я чести знать Парамонова даже по интернету...ничего сказать не могу о нем.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97817919" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817919#t97817919</url>
                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                          <date>2016-09-24 08:44:40</date>
                          <text>парамонова можно найти в сети, но лучше его слушать. на свободе есть программа "культурный дневник" с иваном толстым. и там бывает парамонов. </text>
                          <comments>
                            <comment id="97818431" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818431#t97818431</url>
                              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                              <date>2016-09-24 09:17:25</date>
                              <text>Моя любимица это Ирина Прохорова. И еще я с удовольствием слушаю Татьяну Черниговскую, но она  профессор в сфере ислледования  мозга, не культуролог.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817919&amp;style=mine#t97817919</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817407&amp;style=mine#t97817407</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817151&amp;style=mine#t97817151</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97816639&amp;style=mine#t97816639</parent>
                </comment>
                <comment id="97817663" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817663#t97817663</url>
                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                  <date>2016-09-24 08:42:35</date>
                  <text>искренне жму вашу руку! &lt;br /&gt;- это достойное признание - отсутствие ложного стыда и гордость за профессию... вкупе со скромностью.&lt;br /&gt; хороший сварщик - дорого стоит!... это я вам как архитектор и интерьерный дизайнер говорю..</text>
                  <comments>
                    <comment id="97818175" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818175#t97818175</url>
                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                      <date>2016-09-24 09:13:53</date>
                      <text>Спасибо!&lt;br /&gt;Ну так мне и платили хорошо и работу я без труда находил.&lt;br /&gt;Ни разу не писал резюме. Просто звонил и говорил -если вам надо, то сами увидите, что я могу на второй же день, а нет, то досвидания.&lt;br /&gt;Ну а сейчас то я уже на пенсии, но шебуршу еще.&lt;br /&gt;А литература , искусство на уровне интересов ...моск то надо баловать чтением и глядением.&lt;br /&gt;Себе самому врать не надо и переоценивать свои способности не стоит...это я по жизни усвоил.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97818943" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818943#t97818943</url>
                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                          <date>2016-09-24 09:27:01</date>
                          <text>здорово! уважаю!&lt;br /&gt;ни одно из перечисленных имен мне неизвестны.&lt;br /&gt;где можно посмотреть или послушать?</text>
                          <comments>
                            <comment id="97819455" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97819455#t97819455</url>
                              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                              <date>2016-09-24 09:40:32</date>
                              <text>Ирина Прохорова вам неизвестна?&lt;br /&gt;Она же главред Лит.обозрения и сестра этой жердины Прохорова-бизнесмена.&lt;br /&gt;Она бывает на  Эхо Москвы &lt;br /&gt;А Черниговскую вы можете найти на ЮТубе. Там много её лекций и все они захватывающе интересны.</text>
                              <comments>
                                <comment id="97822015" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97822015#t97822015</url>
                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                  <date>2016-09-24 13:10:35</date>
                                  <text>видите ли, я не россиянин и за местными радиостанциями, типа "эхо москвы", не слежу.. о прохорове слышал - в основном о его провалившемся и слитом проекте по созданию ё-мобиля (изначально был дурацким)) - чисто, как чел интересующийся (по долгу службы) дизайном.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97822271" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97822271#t97822271</url>
                                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                                      <date>2016-09-24 13:43:47</date>
                                      <text>Я россиянин, хотя живу в Германии и имею немецкое гражданство.&lt;br /&gt;Но это не столь важно при выборе своих интересов.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="97823551" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97823551#t97823551</url>
                                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                          <date>2016-09-24 16:18:42</date>
                                          <text>да, россияне особенные люди... они могут двадцать поколений жить где угодно, но идентифицировать себя все равно будут с россией... но наверное это все люди так думают... едут же евреи в израиль, хотя его ни разу в глаза не видели))&lt;br /&gt;эхо - не моя станция... свобода - так сяк. слушаю иногда, вперемежку с орфеем..&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="97825087" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97825087#t97825087</url>
                                              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                                              <date>2016-09-24 19:10:55</date>
                                              <text>Но если я рос и воспитывался в русскоязычной среде и культуре, то русская литература, живопись музыка остаются по прежнему частью моего бытия.&lt;br /&gt;Увы, но в России вся культура к сожалннию тесно связана с политикой , в отличии от культуры в зап. странах.&lt;br /&gt;Правда рос. ТВ  я не смотрю, а современные рос. кинофильмы плохо понимаю, но литература впечетляет...все время новые таланты появляются.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="97826111" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97826111#t97826111</url>
                                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                                  <date>2016-09-24 20:08:43</date>
                                                  <text>ну, значит, вы счастливый человек!)) я из новых никого не знаю... ( по честности - и не интересуюсь) ну, разве что вскользь - пилевин...&lt;br /&gt;я тоже вроде бы рос в русскоязычной среде (и сейчас в ней нахожусь) но среда - это одно, а страна - это другое... по странности, я россию почти не знаю... (никогда в ней не жил) при всей кажущейся осведомленности. я и был-то в ней совсем чуть-чуть (если убрать москву, то считай, что и не был) один раз красноярск и один раз по волге прокатился в девяностом году.. ну, еще ленинград - тоже  один раз.. аж в 76-м!&lt;br /&gt;но, мне кажется, мы увлеклись)) - на чужой странице перепиской занялись не по теме..</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="97826879" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97826879#t97826879</url>
                                                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                                                      <date>2016-09-24 21:27:20</date>
                                                      <text>Да. Мы немножко ушли в оффтоп, но надеюсь хозяин Жж нас простит.&lt;br /&gt;Это как в кинофильме Мимино -звонил в Теляви, а попал на соотечественника в Тель -Авиве, и тоже грузина.&lt;br /&gt;Мы люди! И ничто человеческое нам не чуждо..&lt;br /&gt;Я   несчастный человек! Я потерял недаано самого близкого мне человека.... и впал в пьянство, хотя и работаю  и пытаюсь держаться.&lt;br /&gt;Но моя жизнь потеряла смысл...и только рассуждения на разные темы и Сенека и философия и культура и несколько близких друзей удерживают меня от самоубийства, которое  я считаю проявлением слабости .   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="97841215" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97841215#t97841215</url>
                                                          <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                                          <date>2016-09-25 07:13:49</date>
                                                          <text>неожиданный оборот(( мне искренне жаль.. но, надо держаться... надо жить, бороться, стремиться, хоть иногда совсем непонятно куда и зачем. - этот смысл открывается позже.. я вам желаю сил и стойкости духа для преодоления кризисного периода в жизни. я думаю. любой, кто прочтет эти строки - присоединится к моему мнению и пожеланию.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="97843519" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97843519#t97843519</url>
                                                              <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                                                              <date>2016-09-25 07:35:01</date>
                                                              <text>Спасибо...я стараюсь, но смысла жизни у меня нет.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="97844031" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97844031#t97844031</url>
                                                                  <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
                                                                  <date>2016-09-25 07:39:26</date>
                                                                  <text>он есть, но просто в данный отрезок времени вы его не видите... этот отрезок обязательно кончится))... </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="97845567" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97845567#t97845567</url>
                                                                      <user name="kosmopoliten" username="kosmopoliten" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41489473/9471049" height="96" width="85" />
                                                                      <date>2016-09-25 08:01:43</date>
                                                                      <text>Не принимайте мою судьбу близко к сердцу...&lt;br /&gt;Я знаю, что все когда- то кончается.&lt;br /&gt;Смысл жизни просто жить мне не нравится.</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97844031&amp;style=mine#t97844031</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97843519&amp;style=mine#t97843519</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97841215&amp;style=mine#t97841215</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97826879&amp;style=mine#t97826879</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97826111&amp;style=mine#t97826111</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97825087&amp;style=mine#t97825087</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97823551&amp;style=mine#t97823551</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97822271&amp;style=mine#t97822271</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97822015&amp;style=mine#t97822015</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97819455&amp;style=mine#t97819455</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818943&amp;style=mine#t97818943</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97818175&amp;style=mine#t97818175</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97817663&amp;style=mine#t97817663</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97816639&amp;style=mine#t97816639</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97815615&amp;style=mine#t97815615</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97792831&amp;style=mine#t97792831</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97793087" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97793087#t97793087</url>
      <user name="v_36" username="v_36" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77755259/16267297" height="73" width="100" />
      <date>2016-09-23 07:33:24</date>
      <text>Не, ну статья-то интересная, конечно.&lt;br /&gt;Однако, маловато в ней ссылок на источники и многовато домыслов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одно совершенно ясно - Маяковский гениальный поэт.&lt;br /&gt;Но это, в общем, всем желающим понятно.&lt;br /&gt;Вне зависимости от отношения к личности и стихам Маяковского, ибо - дело вкуса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно всем желающим, также, и то, что гениальные поэты, писатели, художники, музыканты и иже с ними на пустом месте не рождаются.&lt;br /&gt;В основе их творчества обязаны лежать какие-то серьёзные переживания, вызывающие бурю чувств, эмоций и мыслей.&lt;br /&gt;Чем сильнее личность, чем серьёзнее переживания, чем больше талант, тем интереснее результат.&lt;br /&gt;И на приятность и полезность времяпрепровождения читающего влияет всё это.&lt;br /&gt;Не знаю, правда, что в каких долях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И есть во всём этом один очень интересный момент.&lt;br /&gt;Все желающие знать знают, что судить о людях по себе - дело тухлое.&lt;br /&gt;Можно и ошибиться. То есть, даже непременно случится ошибка, но как, собственно, судить, если не по себе?&lt;br /&gt;Ну а судить о том, что двигало пером и поступками очень сложной личности, так и вообще занятие практически бессмысленное.&lt;br /&gt;А если этот человек жил давно, да не всё про него известно...&lt;br /&gt;Да ещё, если с тех пор малость поменялись нормы морали и поведения, значения слов и т. д.&lt;br /&gt;То есть, я имею в виду то, что, например, слово "пепелац" сейчас в Америке русскоязычному населению непонятно.&lt;br /&gt;Что уж говорить про нашу интерпретацию событий столетней давности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче, источников нет, домыслов много.&lt;br /&gt;И всё.&lt;br /&gt;Совсем всё.&lt;br /&gt;То есть, вообще ничего более.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а Маяковского либо любят без памяти, либо ненавидят люто, либо просто не знают.&lt;br /&gt;Ну и пусть наслаждаются те, кто любит.&lt;br /&gt;Пусть не читают те, кому не нравится.&lt;br /&gt;И чего копаться-то в том, чего не разроешь всё равно?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97794623" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794623#t97794623</url>
      <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
      <date>2016-09-23 08:08:52</date>
      <text>статья любопытная, но тенденциозная - в смысле рассовой теории. однако, как любое искусствоведческое исследование очень противоречиво и спорно. авангардизм превратился в футуризм, а затем и в фашизм. (хотя такие превращения в целом, вероятно, возможны). странные превращения маяковского и искандера в итальянцев, горького в финна, тцары  в румына, а ходасевича в азиата с расистскими рассуждениями об эмпатии и обусловленном европейском ментально-духовном превосходстве наводят на мысль о потоке сознания автора под влиянием идей шпенглера, усвоенных вполне бессистемно... обвиняя  "азиатов ходасевичей-горьких" в шовинизме автор статьи и сам в него впадает...&lt;br /&gt;в целом такая статья, если она не "заказная" вполне может попасть под другую  статью - УК РФ о разжигании ненависти...&lt;br /&gt;хотя, повторюсь, материал любопытный..</text>
      <comments>
        <comment id="97806399" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97806399#t97806399</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-09-23 16:31:45</date>
          <text>Она не попадет под статью под разжигание рассовой розни по причине того, что "расовая" пишется с одной буквой "с". &lt;br /&gt;Иск с грамматическими ошибками не принимают. </text>
          <comments>
            <comment id="97812287" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97812287#t97812287</url>
              <user name="fm_architect" username="fm_architect" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115065962/25286373" height="100" width="71" />
              <date>2016-09-23 20:00:23</date>
              <text>шо вы говорите??! а вы пробовали?))</text>
              <comments>
                <comment id="97812799" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97812799#t97812799</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-09-23 20:11:54</date>
                  <text>Вы меня на "шо" не берите.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97812287&amp;style=mine#t97812287</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97806399&amp;style=mine#t97806399</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794623&amp;style=mine#t97794623</parent>
        </comment>
        <comment id="97809983" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97809983#t97809983</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-23 18:58:43</date>
          <text>Вы прям как раскольник из глухой деревни. Про шовинизм-то. Они тоже на полпериода сбивались.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97794623&amp;style=mine#t97794623</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97796159" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796159#t97796159</url>
      <user name="blackjack177" username="blackjack177" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79087883/16523918" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-23 09:03:43</date>
      <text>Чисто либеральноеврейская фигня-тактика, повыдергивать нужных фраз из контекста и построить на них необходимые для себя выводы, слепить из этого собственную параллельную реальность, и приподнести все как открытие. Отсюда типичная либеральноеврейская ошибка, считать себя умнее других.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97796927" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97796927#t97796927</url>
      <user name="lazorevka" username="lazorevka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61045977/10941634" height="100" width="99" />
      <date>2016-09-23 09:14:22</date>
      <text>Рад, что Маяковский попрежнему интересен читающей публике. А у Галковского много клеветы о великом поэте. Он в своём творчестве предвидел это ( Во весь голос, Юбилейное, Про это, Облако в штанах, Товарищу Нетте, многое другое). Читайте самого Владимира Владимировича, а не окололитературную тусовку. Ведь "дерьмо" все еще не "окаменело"!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97802559" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97802559#t97802559</url>
      <user name="fill val" username="fill vall" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125345919/76697461" height="100" width="93" />
      <date>2016-09-23 14:20:07</date>
      <text>Уважаемый Д.Е.! поучителен Ваш, где-то и "этнографический", рассказ о двух гениях, с чудовищными по своему трагизму биографиями, породившими этих гигантов, оставшихся ЛЮДЬМИ. &lt;br /&gt;Бог дал им огромный самонародившийся талант. Уродливые, страшные события гражданской войны на их удивительной родине  довели процесс их формирования до  сотворения монументальной личности-биографии-творчества...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Атмосфера виртуального диспута "в ПОЛИТЕХНИЧЕСКОМ" на страницах  Вашего исследования отдалённо передаёт то безумное время, которое простым  описанием передать и не возможно, аналогии слишком гротесковые ...&lt;br /&gt;Только и слышно голосистый контингент "из хорошей еврейской семьи", который так и не изжил в четвёртом поколение навыки местецковой толкучки и блошиного ринка. &lt;br /&gt;Видны ржавые родимые пятна местечковости, слышна косноязычная феня-иудишЪ. — "Пусть побьют, лишь бы услышали и заметили." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Городские сумасшедшия не дремлют, возникают, отзываются на вспышки света,  выделяют слюну ...исправно и охотно. &lt;br /&gt;Академик Иван Павлов с собачками объяснил как и почему это делается..,</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97804351" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804351#t97804351</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-23 15:09:07</date>
      <text>Хорошее лицо у Марии Денисовой! И уже ни к чему эти рассуждения о средиземноморской расе. Отдают любительством на мелком месте.  Клесова на переформат.ру почитайте, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97804863" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804863#t97804863</url>
      <user name="drpes" username="drpes" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52125979/11167258" height="100" width="86" />
      <date>2016-09-23 15:53:26</date>
      <text>господи... ну вот оно случилось),&lt;br /&gt; я-то как дурак повёлся на наживку из пошлятины в первых частях, а оказалось-то всё просто: хитрожопый автор пропагандирует фашизм/нацизм/коммунизм=&amp;gt; аху*нный путинизЬм- мечту импотента.</text>
      <comments>
        <comment id="97806143" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97806143#t97806143</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-09-23 16:29:37</date>
          <text>Хм. Кажется скорей следовало предположить из написанного, что мэтр пропагандирует окультурене путинизма до "итальянской" эклектики, позволяющей поддерживать поливекторные решения и преобразования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве не так?</text>
          <comments>
            <comment id="97807167" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97807167#t97807167</url>
              <user name="drpes" username="drpes" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52125979/11167258" height="100" width="86" />
              <date>2016-09-23 16:58:01</date>
              <text>ровно так: фашизм называется половым... ой- полУ- векторным преобразованием))&lt;br /&gt; и, если уж на то пошло- непошлый вариант развития был;&lt;br /&gt;Борис Немцов сто очков вперёд давал слизняку- за это его и убили</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97806143&amp;style=mine#t97806143</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97804863&amp;style=mine#t97804863</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97806911" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97806911#t97806911</url>
      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126515643/78511305" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-23 16:49:12</date>
      <text>Немножечко из конспирологии,или как создавалась "русская" или несовсем литература,и просто для дураков,строящих коммунизм в Исландии из Пиратской партии(а-ля кря-кря)-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце 1930-х почти одновременно появились два произведения - "Мастер и Маргарита" Михаила Булгакова и "Старик Хоттабыч" Лазаря Лагина. Абсолютно разные, но схожие в одном - в главном всемогущем герое, который вершит судьбы людей, в данном случае москвичей...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский говорите?&lt;br /&gt;Ну-ну..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97809471" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97809471#t97809471</url>
      <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71199684/14879477" height="100" width="71" />
      <date>2016-09-23 18:49:49</date>
      <text>Был ли ВВМ "весел"? Приведенные стихи меня не убедили в его "гениальности"....Натужно как то, мудрёно...и не соответствует его образу, впечатлению о нём....эпатаж его уныл по воспоминаниям того же Бунина....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Был я весел — (ой ли? Когда?)&lt;br /&gt; толк веселым есть ли,&lt;br /&gt;если &lt;u&gt;горе наше непролазно?&lt;/u&gt; (sic???)&lt;br /&gt;Нынче&lt;br /&gt; обнажают зубы если,&lt;br /&gt;&lt;u&gt;только, чтоб хватить,&lt;/u&gt; (вот это чушь)&lt;br /&gt; чтоб лязгнуть.&lt;br /&gt;Мало ль что бывает —&lt;br /&gt; тяжесть&lt;br /&gt; или горе…&lt;br /&gt;Позовите!&lt;br /&gt; Пригодится шутка дурья.&lt;br /&gt;Я шарадами гипербол,&lt;br /&gt; аллегорий&lt;br /&gt;буду развлекать,&lt;br /&gt; стихами балагуря."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Великий поэт пишет так. Игорь Северянин. Второе Пришествие&lt;/b&gt;:&lt;br /&gt;"Второе пришествие"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я не к «союзникам» свое направлю слово &lt;br /&gt;Победоносное, как все мои слова, &lt;br /&gt;Не реставрации я требую былого, — &lt;br /&gt;Я, в Небо верящий, Его жду торжества. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для вас союзники — романские державы &lt;br /&gt;И англосакские, Иное — для меня. &lt;br /&gt;Враги — все темные, чьи чувства зло-шершавы, &lt;br /&gt;Друзья — все светлые, кто светозарней дня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не чернодушных, белотелых генералов, &lt;br /&gt;Не интервенцию зову на помощь я, &lt;br /&gt;И не дождется от поэта мадригалов &lt;br /&gt;Мир, согрешающий стеня и трепеща. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Не бичевать хочу народ родной мой росский, &lt;br /&gt;В его правителей пращи я не мечу. &lt;br /&gt;Кто с лаской тихою помыслил о березке, &lt;br /&gt;За здравье родины затеплил тот свечу&lt;/b&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И столько ясности в уме, и столько грусти &lt;br /&gt;В душе, что, с верой осенив себя крестом, &lt;br /&gt;&lt;b&gt;Я к человечеству взываю из запустья: &lt;br /&gt;— Внемлите: борется Антихрист со Христом! &lt;br /&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они не в личностях, не в двух отдельных людях: &lt;br /&gt;&lt;u&gt;Весь мир раздвоился, — неравных части две.&lt;/u&gt; &lt;br /&gt;Пора забыть об обвиняемых, о судьях, &lt;br /&gt;Пора глаза поднять к надземной синеве! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Не только родина, — вселенная погрязла &lt;br /&gt;В корыстолюбии и всех земных грехах&lt;/b&gt;, &lt;br /&gt;Не только Русь антихристическая язва &lt;br /&gt;Постигла всем другим краям на смертный страх. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пристрастно веровать, что «белое» есть бело, &lt;br /&gt;Что красно — «красное», что «черное» — черно: &lt;br /&gt;Не только «белая» рука от зверств робела, &lt;br /&gt;Не только «красная» из мести жгла зерно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь зло вселяется не только в хулигана, &lt;br /&gt;Но зачастуя и в особу короля. &lt;br /&gt;Не только Русь одна, — весь мир живет погано, &lt;br /&gt;И тяготится человечеством земля. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грехом Антихриста всемирье одержимо… &lt;br /&gt;Как богохульствуют похабные уста! &lt;br /&gt;Под смрадным хаосом вселенского режима &lt;br /&gt;Кто исповедует в душе своей Христа? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Их мало — благостных, невинных и блаженных, &lt;br /&gt;Природу любящих, незлобивых душой, &lt;br /&gt;Религиозных и, как солнце, вдохновенных, — &lt;br /&gt;Их мало, избранных, а мир такой большой!.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Христос в младенчестве, Антихрист — в зрелой силе: &lt;br /&gt;Борьба неравная, но в ней растет Христос. &lt;br /&gt;Устройте жизнь свою по образу идиллий! &lt;br /&gt;Стремитесь, светлые, чтоб в душах он возрос! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остановите же скорей кровопролитье &lt;br /&gt;И перековывайте меч на мирный плуг, &lt;br /&gt;Иначе страшные готовятся событья, &lt;br /&gt;Иначе Дьяволу сомкнуть удастся круг! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;u&gt;Культура новая заменит пусть гнилую&lt;/u&gt;, &lt;br /&gt;Сознанье космоса — не кепка апаша… &lt;br /&gt;С благословением я пажити целую! &lt;br /&gt;Долой бездушное! Да здравствует Душа! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;XII. 1920&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Toila&lt;br /&gt;Поэзы 1920-21 гг.Том XIV&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97809727" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97809727#t97809727</url>
      <user name="alyvul" username="alyvul" />
      <date>2016-09-23 18:54:16</date>
      <text>С детства не любил Маяковского. А теперь снова не полюбил. Бесцельное что-то.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97810239" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97810239#t97810239</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-23 19:12:33</date>
      <text>&lt;i&gt;Кто был бы государствообразущим художником такого общества?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, пора выйти на сцену товарищу бывшему графу вместе с буратиной</text>
      <comments>
        <comment id="97810751" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97810751#t97810751</url>
          <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126515643/78511305" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-23 19:39:53</date>
          <text>Лучше Софья,как автор всего написанного графом..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97810239&amp;style=mine#t97810239</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97813311" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97813311#t97813311</url>
      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126515643/78511305" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-23 21:39:33</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это - употребление боржоми после выпадения почек.&lt;br /&gt;Социальный инфантилизм лечится крайне болезненно и непредсказуемо долго, причём никогда нет гарантии, что лечение будет успешным.&lt;br /&gt;История ДАВАЛА России шанс построить общество социальной справедливости.&lt;br /&gt;Российские ширнармассы ПОЗВОЛИЛИ российской квазиинтеллигенции уговорить себя обменять этот шанс на шанс построить общество потребления. &lt;br /&gt;Вам НИКОГДА не отмыться от этого ни перед предками, ни перед потомками. Галковский,как самый умный из них,и все те,кого он описывает,вернее прививает малограмотному потреблядскому охлосу с улицы Солженицына (бывш.Большая Коммунистическая).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97814079" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814079#t97814079</url>
      <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
      <date>2016-09-24 03:11:28</date>
      <text>Маяковский в 1926-1927 гг. написал книгу "Как делать стихи". Книга гениальная. К сожалению, охлос ее не читает. Или не умеет прочесть. Один В.В.Кожинов, наверное, прочел и накатал бодягу "Как пишут стихи". Маяковский четкий водораздел провел между поэтами и графоманами, после чего у графоманов остался только один аргумент: "я не люблю Маяковского". А любит ли Маяковский тебя? Да он тебя вообще не замечает. Так, внизу где-то бегают. Цветаева и Пастернак пытались еще пырхаться. Русская поэзия после него умерла. Как оказалось, эта книга была некрологом русской поэзии. А все эти брики-шмики, маринетти-шмаринетти, муссолини-царфати,- всё это шелуха.</text>
      <comments>
        <comment id="97822527" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97822527#t97822527</url>
          <user username="ext_1625578" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
          <date>2016-09-24 14:05:53</date>
          <text>Да ты гонишь.</text>
          <comments>
            <comment id="97824831" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97824831#t97824831</url>
              <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
              <date>2016-09-24 18:34:09</date>
              <text>Я надеюсь, ты знаешь, по какому адресу тебе пройти?</text>
              <comments>
                <comment id="97877311" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97877311#t97877311</url>
                  <user username="ext_1625578" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
                  <date>2016-09-25 14:10:24</date>
                  <text>По твоему?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97889855" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97889855#t97889855</url>
                      <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
                      <date>2016-09-25 16:52:29</date>
                      <text>Ну, по моему-то ты просто пиздюлей получишь.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97920319" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97920319#t97920319</url>
                          <user username="ext_1625578" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
                          <date>2016-09-26 07:37:08</date>
                          <text>Опять гонишь, экий ты ДУПАчок.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97889855&amp;style=mine#t97889855</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97877311&amp;style=mine#t97877311</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97824831&amp;style=mine#t97824831</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97822527&amp;style=mine#t97822527</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97814079&amp;style=mine#t97814079</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97816127" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97816127#t97816127</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-24 08:05:56</date>
      <text>Гортанную ругань азербайджанцев на базаре переложите на русский и получите Маяковского.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97820991" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97820991#t97820991</url>
      <user name="galinovsv" username="galinovsv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123464191/56647752" height="60" width="44" />
      <date>2016-09-24 11:25:28</date>
      <text>Читается великолепно, автору огромное спасибо, а это так, часть впечатлений, не принимайте близко:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В небе летала галка&lt;br /&gt;В поисках тела сущего.&lt;br /&gt;Птица подобье балки.&lt;br /&gt;Балка всегда несущая.&lt;br /&gt;Правила сопромата.&lt;br /&gt;Формула на изгиб.&lt;br /&gt;Из подвремен сарматы&lt;br /&gt;Минули свой Идлиб.&lt;br /&gt;Правя походку кошки,&lt;br /&gt;Правящий черепа,&lt;br /&gt;В моду вошел кокошник,&lt;br /&gt;Впрочем, а pourquoi pas?&lt;br /&gt;Вот и несет и весит,&lt;br /&gt;То, что в себе несет&lt;br /&gt;Весело человесит,&lt;br /&gt;В числах человесел.&lt;br /&gt;Весла, вода и лодка.&lt;br /&gt;В кошке проснется сфинкс.&lt;br /&gt;Мир обернется кротким,&lt;br /&gt;Видим зрачками линз.&lt;br /&gt;Мир был, конечно, скотским,&lt;br /&gt;Кровью его несло.&lt;br /&gt;Может быть, в Маяковском,&lt;br /&gt;С словом смешалось зло.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97823295" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97823295#t97823295</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2016-09-24 15:35:55</date>
      <text>&lt;br /&gt;Обстоятельства не позволяют мне комментировать и даже читать комментарии в настоящее время , но я читал и про Булгакова тоже . Интересные и кстати авангардно панк линии в текстах очень полезные.&lt;br /&gt;Но нету вот в этом, всмысле приглушена в ноль грань развития "Научной Фантастики" кою собственно и являет собой Футуризм, конечно это сделано ради обращения внимания на нехорошие средства привлечения внимания ради Внимания в странах "Бога из машины" примешанных к мировому импрессионизму Скорости , рождающему новейшие формы тогда. А вовсе не показать что футуристы - какой-то еврейский куратор 90х копировальщик, ничего нового , а в смысл нового я вкладываю прогрессивное, не создающий, вор, приватизатор бренда Русской культуры &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97907775" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97907775#t97907775</url>
      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
      <date>2016-09-26 00:10:53</date>
      <text>Ну, это не ответ. Мало ли что в Википедии написали. Словосочетание "Южнорусская волна", например, устойчиво ассоциируется с одесскими выкормышами М. Гельмана, к которым Сергей Тимофеев никакого отношения не имеет. Декадентом его можно назвать с очень большой натяжкой. И не "бит", а убит, при весьма загадочных обстоятельствах. &lt;br /&gt;Просто интересно было мнение о нем. Я тоже считаю "Аукцыон" лучшей группой, но "Пекин Роу-Роу" на мой взгляд, не хуже "Ноля". &lt;br /&gt;Абсолютно никаких подражаний, ни на кого не похожий стиль, свои слова и музыка. Мало кто их знает, но если бы не прерванный полет, это стало бы большим явлением. Лучшие уходят первыми. А страна должна бы знать своих героев.&lt;br /&gt;Это мое мнение о С. Тимофееве, а ваше? Что именно "уже всё понятно :)", если что-то не так, то что именно?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97931583" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97931583#t97931583</url>
      <user name="korolev_dweller" username="korolev_dweller" />
      <date>2016-09-26 14:42:52</date>
      <text>&amp;gt; Однако геополитическая ситуация для России была очень выгодной. Блок Антанты был явно сильнее, и Россия, в отличие от других стран, была сельскохозяйственной автаркией. Это позволяло выиграть войну без критического напряжения сил и в любом случае. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Логика ОК.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97954879" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97954879#t97954879</url>
      <user name="Татьяна С" username="Птица" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122666831/68655720" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-27 18:19:12</date>
      <text>Горький начинал как писатель. Прочитайте рассказ "Два дружка". Потом его действительно стало заносить. И чем дальше, тем хуже. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97959231" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=97959231#t97959231</url>
      <user name="baronshabbat" username="baronshabbat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113555847/41601150" height="98" width="98" />
      <date>2016-09-28 00:27:58</date>
      <text>Потрясающий цикл, спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98010943" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=98010943#t98010943</url>
      <user name="koe_kto_koe_gde" username="koe_kto_koe_gde" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120318501/16447412" height="72" width="100" />
      <date>2016-09-30 02:21:47</date>
      <text>"И нашей благодарности погаснувшему разуму, оставившему нам частицу своего «я»"&lt;br /&gt;Да! &lt;br /&gt;Пару недель назад, сын, впечатлившийся  стихами  "Шел Господь пытать людей в любови" и  Песнью о собаке,  узнав что Есенина нет в живых,  сказал:  жаль, ну спасибо ему большое за такие стихотворения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98079039" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=98079039#t98079039</url>
      <user name="Ирина Кузнецова" username="Ирина Кузнецова" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121431991/65386527" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-02 13:06:46</date>
      <text>если во все это поверить..., то, простите, как в школе теперь трактовать Маяковского? впрочем, детям это не надо знать. талант останется талантом.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98080319" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=98080319#t98080319</url>
      <user name="Олег Кожевников" username="berni777" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126431993/18277014" height="64" width="100" />
      <date>2016-10-02 13:24:59</date>
      <text>Тема сисек не развита.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98080831" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=98080831#t98080831</url>
      <user name="amentus" username="amentus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108507879/33089126" height="100" width="69" />
      <date>2016-10-02 13:58:46</date>
      <text>"Россия начала великую отечественную войну. Войны этой она не хотела, её спровоцировали другие государства. Однако геополитическая ситуация для России была очень выгодной. Блок Антанты был явно сильнее, и Россия, в отличие от других стран, была сельскохозяйственной автаркией. Это позволяло выиграть войну без критического напряжения сил и в любом случае. "&lt;br /&gt;Россия - еще в том 17-м - ответила на этот интеллигентский бред.  Штыком и прикладом. Очень жаль, что  всех  интеллигентов - нельзя затолкать ТУДА,  в "упоительные вечера" - чтобы довоевали и победили, раз все так было замечательно. . Вы кого предпочитаете: Романовых или Пе Эн Милюкова? Для великой отечественной? &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98081087" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/260159.html?thread=98081087#t98081087</url>
      <user name="Марина Плотникова" username="Марина Плотникова" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126583219/78638794" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-02 14:17:57</date>
      <text>Какой Ходасевич азиат? Он еврей и гадил типично по-еврейски (отец поляк, мать еврейка). Обидно за азиатов, честное слово!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>