<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-02-23 12:03:00</date>
    <text>В дискуссии о восстановлении доброго имени Сталина ряд юзеров с приведёнными фактами согласился. Или по крайней мере согласился, что оспорить мои простые умозаключения трудно, НО... "Но" заключалось в том, что я отнимаю у народа спасительный миф, т.с. "разрушаю веру", и вообще, может быть, действую по заданию западных разведцентров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это можно ответить следующее. Ещё древние говорили: "Кого боги хотят наказать, у того они отнимают разум". Т.е. ума нет, человек себя сам обслужит. Подросток найдёт "друзей", которые его посадят на иглу, девушка в 16 лет уйдёт из дома от любящих родителей к "Анатолю", взрослый человек сядет пьяным за руль или поедет работать в Ирак, пенсионер положит деньги в советский банк.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Мифы спасительны, когда у человека ума нет и быть не может. Например, в детстве есть миф "папа-мама". Маленькому утёнку безопаснее всего следовать за среднегабаритным движущимся предметом. Это "мама". В 90% случаев это выиграшная тактика. Хотя бывает по разному. Мой отец любил со мною гулять по Москве. Это было хорошо. Но он гулял очень долго, по 4 часа, и я, - 5-10 летний, - сильно уставал. А главное. на 15 минуте прогулки отец "добавлял", потом следовал "прицеп", и через 40 минут утёнок шёл в тени самосвала с кружащейся спиной: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Пап, пошли домой.&lt;br /&gt;- Да что ты, Димка. Посмотри какой замечательный вечер.&lt;br /&gt;- Пойдём, я устал.&lt;br /&gt;- Слабачок.&lt;br /&gt;- Нас мама ждёт. Ты пьяный.&lt;br /&gt;- Я люблю, тебя жизнь, я люблю тебя снова и снова... Ла-ла-ла, ла-ла-ла... ШЛЁП.&lt;br /&gt;- Папка, вставай. Стой, у тебя шапка отлетела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле продуктивной тактикой в таких условиях являлось не соглашаться на "Димка, давай погуляем", а забиться под диван, растопыриться, чтобы не смогли вытащить, и орать благим матом. Что я в конце концов, немножко войдя в ум, и сделал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мифы являются безусловным приоритетом только в состоянии интеллектуальной и социальной беспомощности. И то от "нечего делать". Мои оппоненты считают, видимо, что ничего иного русским не остаётся. А я так полагаю, что гораздо продуктивнее исходить из трезвой оценки. Не так всё плохо, чтобы доброе имя Сталина реабилитировать. У пятёрки бездарных журналистов, которые этим в ЖЖ занимаются, дело действительно швах. Больше ничего не печатают, осталась ниша образцово-показательного русского помоечника. За это будут кормить сухофруктами, может быть даже подарят ноутбук. Ну и пинки, подзатыльники, помойное ведро на голову. Не без этого. Но всегда есть группа людей, предпочитающих ноутбук с пинком монотонной работе на производстве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О чём разгорелся сыр-бор? Я всего-навсего предложил следующую формулу: у СССР до войны была экономика в два раза слабее германской. Но Советский Союз во время войны использовал её в два раза эффективнее. Поэтому в целом между Германией и СССР по технике был паритет. Это утверждение вызвало очень болезненную реакцию. Напомню, что официально считается, что у СССР было двух-трёхкратное превосходство. Учитывая, что в 1941 году Советский Союз потерял 60% экономики, получается, что производительность труда советских рабочих превосходила немецкую в пять-восемь раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда люди не согласились с щадящей правдой, я увеличил дозу отрезвина. Т.е. обратил внимане на то, что партитета с Германией СССР мог достичь только при огромной экономической помощи союзников. Уверяю Вас, что и здесь до конца "футурологического конгресса" мы не дошли. Щадящий режим, уважение мифов. Ведь "папа-мама" никуда не деваются. Человек взрослеет, перестаёт слушаться постаревших-поглупевших родителей, но миф не исчезает бесследно. Родители превращаются в слабых старичков, о которых надо заботиться. С умом.</text>
    <subject>186. ЛОЖЬ ВО СПАСЕНИЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3225697" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3225697#t3225697</url>
      <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19660097/503961" height="88" width="81" />
      <date>2005-02-23 10:47:14</date>
      <text>&amp;gt;О чём разгорелся сыр-бор? Я всего-навсего предложил следующую формулу: у СССР до войны была экономика в два раза слабее германской. Но Советский Союз во время войны использовал её в два раза эффективнее. Поэтому в целом между Германией и СССР по технике был паритет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что значит "паритет по технике"? По количеству произведенных танков-пушек-самолетов? А вы в стоимость пересчитайте, "по долларовому курсу" (с) или в человеко-часы. Окажется, что объем работ немецкие рабочие проделали куда больший. И технику свою делали куда как из более пригодных материалов. Деревянный ЛаГГ-3 и дюралевый Ме-109 - всё-таки два очень разных по стоимости и качеству самолета, чтобы каждому давать по единичке в столбиках статистики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Это утверждение вызвало очень болезненную реакцию. Напомню, что официально считается, что у СССР было двух-трёхкратное превосходство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда? Где? В чём? Ни один генерал не будет наступать, не имея на направлении наступления такого преимущества. А еще лучше иметь пятикратное. Монтгомери, например, в Северной Африке начал активные действия против Роммеля только при пятикратном превосходстве в танках и полном превосходстве в воздухе. Он имел возможность подождать - русские в это время оттягивали 80% немецкой армии своим фронтом, оставляя против него всего три с половиной немецких дивизии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Учитывая, что в 1941 году Советский Союз потерял 60% экономики, получается, что производительность труда советских рабочих превосходила немецкую в пять-восемь раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, экономика - это прежде всего кадры, которые СССР вывез, и которые потом благоплучно работали в тылу.&lt;br /&gt;Во-вторых, как мы уже разобрались, станки и оборудование СССР тоже вывозил, так что потеря производительных мощностей была временной. &lt;br /&gt;В-третьих, в СССР быстро разработали систему замены дефицитных деталей и материалов, а авиация, о ужасс!!!, вообще до 1944 года строилась из сосны, и Яки, и ЛаГГи, и даже Ла-5. Девизом конструкторов Т-34 было - "Самая надежная и неуязвимая деталь танка та, которой в нем нет". Поэтому машину сделали простой как валенок и технологичной. Оптимальное решение, дававшее максимум величины произведения боевой мощи на возможные темпы производства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Когда люди не согласились с щадящей правдой, я увеличил дозу отрезвина. Т.е. обратил внимане на то, что партитета с Германией СССР мог достичь только при огромных экономической помощи союзников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте я вам вкачу дозу отрезвина и выдам график этих поставок в СССР? Сколько, чего, когда, какого качества. Внезано окажется, что товарищ Сталин, после Сталинграда имевший все основания говорить о победе СССР в войне, очень хорошо воспользовался страхом союзников перед реальной сухопутной войной с немцами. Основную массу "ленд-лиза", пришедшую в 1944-м году, союзники отправляли, надеясь связать Восточным фронтом авиацию и мобильные части немцев, а получили они в результате советские танки в Берлине, потому что даже то, что у немцев осталось для Западного фронта, умудрилось серьезно надавать дорогим нашим союзникам. И штурм Кассино, и штурм Канна летом 1944, и Хуртгенский лес, и Арденны. Прекрати Запад военную помощь нам, мы бы просто выиграли эту войну в одиночку, сделав всю Европу коммунистической. Вот тогда всему миру было бы ну уж очень наглядно ясно, кто тут что может. Кто немцев мочить, а кто - "проводить успешную героическую эвакуацию войск из Дюнкерка". &lt;br /&gt;Потому и присылали чего бог послал от щедрот. &lt;br /&gt;Присылали, в основом, тогда, когда уже стало ясно, кто кого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Уверяю Вас, что и здесь до конца "футурологического конгресса" мы не дошли. Щадящий режим, уважение мифов. Ведь "папа-мама" никуда не деваются. Человек взрослеет, перестаёт слушаться постаревших-поглупевших родителей, но миф не исчезает бесследно. Родители превращаются в слабых старичков, о которых надо заботиться. С умом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ладно, чего уж.&lt;br /&gt;Врубайте свисток на полную. &lt;br /&gt;Поржом.</text>
      <subject>не порите чушь</subject>
      <comments>
        <comment id="3226977" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3226977#t3226977</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-23 11:20:38</date>
          <text>Пока здесь смеюсь только я. И предполагаю смеяться дальше. Зачем ещё инфу сбрасывать, у Вас и так башню заклинило. Кричите чего-то, ругаетесь. Я что, Вашу жену на футбольном поле изнасиловал? Сижу в креслице, спокойно разговариваю. И Вам того же советую. Так Вы проигрываете ещё до начала спора. Надо брать не голосовыми связками (к тому же я крикну - стёкла повылетают), а аргументами и логикой. Причём, чем убийственнее аргументы и логичнее умозаключения, тем ВЕЖЛИВЕЕ нужно вести себя по отношению к собеседнику. Азбука полемического искусства. </text>
          <subject>Re: не порите чушь</subject>
          <comments>
            <comment id="3228001" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3228001#t3228001</url>
              <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-23 11:39:51</date>
              <text>у вас-то я как раз аргументов никаких не вижу. &lt;br /&gt;никаких доказательств того, что цифры военного производства в СССР завышены. если бы мы и немцы производили одни и те же танки, самолеты и пушки, я бы охотно согласился с вашими доводами о завышениях, но вот беда - если вам показать неокрашенные, без опознавательных знаков Ме-109 и ЛаГГ-3, вы вряд ли скажете, где наш, а где - немец. &lt;br /&gt;вы рассуждаете о предмете, не имея о нем ни малейшего, даже самого простого представления. у вас есть только магистральная линия под которую надо все подогнать, и вы подгоняете.&lt;br /&gt;таких как вы, с таким же точно уровнем аргументации журналистская тусовка плодит орды. и все люди, серьезно разбирающиеся в вопросе, регулярно угорают над вот такими вот их перлами. &lt;br /&gt;Пишите, пишите гражданин.&lt;br /&gt;Поржом. </text>
              <subject>Re: не порите чушь</subject>
              <comments>
                <comment id="3231585" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231585#t3231585</url>
                  <user name="inskil" username="inskil" />
                  <date>2005-02-23 01:17:04</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/47240.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/47240.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вознесенского, написавшего цифры военного производства СССР расстреляли за фальсификацию этих цифр. Какие ещё нужны доказательства?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Госплан СССР допускает необъективный и нечестный подход к вопросам планирования и оценки выполнения планов, что выражается прежде всего в подгонке цифр с целью замазать действительное положение вещей."&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: не порите чушь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3232609" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232609#t3232609</url>
                      <user name="some_tales" username="some_tales" />
                      <date>2005-02-23 01:58:11</date>
                      <text>(добродушно) Так вы поверили советскому приговору?</text>
                      <subject>Re: не порите чушь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3232865" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232865#t3232865</url>
                          <user name="inskil" username="inskil" />
                          <date>2005-02-23 02:00:55</date>
                          <text>А это не приговор, это постановление Политбюро</text>
                          <subject>Re: не порите чушь</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3233889" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233889#t3233889</url>
                              <user name="some_tales" username="some_tales" />
                              <date>2005-02-23 02:20:05</date>
                              <text>Царь и великий князь с боярами приговорил, я в этом смысле.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: не порите чушь</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232865&amp;style=mine#t3232865</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3234145" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3234145#t3234145</url>
                              <user name="some_tales" username="some_tales" />
                              <date>2005-02-23 02:20:10</date>
                              <text>Царь и великий князь с боярами приговорил, я же в этом смысле.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: не порите чушь</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232865&amp;style=mine#t3232865</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232609&amp;style=mine#t3232609</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231585&amp;style=mine#t3231585</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3241825" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3241825#t3241825</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-02-23 06:09:44</date>
                      <text>"Вознесенского, написавшего цифры военного производства СССР расстреляли за фальсификацию этих цифр."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вознесенского расстреляли в связи с "ленинградским делом" вместе с рядом "соратников". Ясно, что каждому из них было инкриминировано что-то, связанное с предыдущей деятельностью. Руководил городом - приписали развал городского хозяйства. Написал книгу (многократно утверждённую и согласованную со всеми инстанциями) - допустил искажения фактов. Если служил послом на Ямайке - сказали бы, что под влиянием больших доз ямайского рома был завербован папуасами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы руководство в самом деле разоблачило опасного фальсификатора истории, то тут же написали бы новый "кирпич" на ту тему. А пропаганда преспокойно использовала эти же данные до сего времени, не упоминая того, откуда они взяты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, Дмитрий Евгеньевич просто привёл пример с Вознесенским в рамках дискуссии со сталинистами: если Джузеппе - великий вождь и авторитет, то как можно пользоваться данными из книги того, что был расстрелян как "враг народа"?</text>
                      <subject>Re: не порите чушь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3250017" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3250017#t3250017</url>
                          <user name="inskil" username="inskil" />
                          <date>2005-02-24 03:47:07</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;Вознесенского расстреляли в связи с "ленинградским делом" вместе с рядом "соратников"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы не верите в причины расстрела, изложенные в постановлении Политбюро, то может вы  назовёте другие, реальные, причины расстрела Вознесенского. "в связи с ленинградским делом" звучит как-то неконкретно. Может вы обьясните цели организаторов "ленинградского дела"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: не порите чушь</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3266401" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3266401#t3266401</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2005-02-24 08:19:43</date>
                              <text>О "ленинградском деле" написано очень много. Сетевые ссылки Вам, скорее всего, может предоставить юзер labazov. Моя версия такая: "дело" организовал сам Сталин, которому донесли, что группа ленинградских партийцев (и их покровителей в Москве) готовит против него заговор. Я не знаю, были ли у них серьёзные планы сместить Сталина или между ними просто были какие-то пьяные разговоры, но Джузеппе перестал им доверять и распорядился на каждого найти компромат. Ясно, что таковой был найден в изобилии. </text>
                              <subject>Re: не порите чушь</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3250017&amp;style=mine#t3250017</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3241825&amp;style=mine#t3241825</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231585&amp;style=mine#t3231585</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3228001&amp;style=mine#t3228001</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3226977&amp;style=mine#t3226977</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3225697&amp;style=mine#t3225697</parent>
        </comment>
        <comment id="3230561" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230561#t3230561</url>
          <user name="Среднее течение Волги" username="und333" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47002365/4003947" height="100" width="50" />
          <date>2005-02-23 12:30:51</date>
          <text>Ну, поставки по ленд-лизу были, конечно, весьма существенны.&lt;br /&gt;Другое дело, что с какого-то хрена Галковский, как многие любители "альтернативной истории", произвольно меняет или удаляет какой-то фактор... А с хуя ли?&lt;br /&gt;В предыдущей ветке, к примеру, он на мои комменты вообще ничего не ответил. Ибо нечего ответить.&lt;br /&gt;Когда с производством стали Галковского продернули, как двоечника в кабинете директора, он залепетал что "не будь ленд-лиза, СССР проиграл бы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, это, может, и правда. Может, и неправда. Могло бы как угодно повернуться. К примеру, может быть, проиграли бы мы - меньше материалов и продуктов. С другой - может, выиграли бы с меньшими потерями, поскольку, не надеясь на поставки, в 1942 не пустили бы немцев так глубоко, аж до Волги. Потому как мыслили бы трезвей, и не понесли б тяжелые потери в Крыму и под Харьковом.&lt;br /&gt;В любом случае, на эту тему можно только спекулировать, но не научно говорить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но! Изначальный посыл Галковского - дебильный.&lt;br /&gt;"А вот не будь у СССР союзников, нас бы немцы поимели".&lt;br /&gt;Почему дебилизм? Потому что такие допущения по поводу давно прошедших событий просто глупы. таким образом можно историю переписывать тыщу раз на день. &lt;br /&gt;Я еще понимаю, если бы Галковский "из теоретического интереса" рассматривал ситуацию типа СССР против Германии, 1х1. Но он почему-то в своих умствованиях помещает СССР в гипотетические условия какого-нибудь 1921 года, а Германию оставляет в 41-м.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следите за руками т-ща подпледного.</text>
          <subject>Re: не порите чушь</subject>
          <comments>
            <comment id="3231841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231841#t3231841</url>
              <user name="inskil" username="inskil" />
              <date>2005-02-23 01:36:10</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;Когда с производством стали Галковского продернули, как двоечника в кабинете директора, он залепетал что "не будь ленд-лиза, СССР проиграл бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё наоборот, защитники сталинских успехов никак не смогли обьяснить, каким чудом 2,5 миллиона тонн броневой стали превратились в 3&lt;br /&gt;Защитники сталинских успехов также не смогли обьяснить каким чудом СССР при экономике вдвое слабее немецкой произвел вдвое больше танков.&lt;br /&gt;Защитники сталинских успехов не смогли обьяснить, каким чудом были эвакуированы заводы, если не успевали вывозить даже деньги и партийные архивы. </text>
              <subject>Re: не порите чушь</subject>
              <comments>
                <comment id="3232097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232097#t3232097</url>
                  <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-23 01:51:21</date>
                  <text>&amp;gt;Всё наоборот, защитники сталинских успехов никак не смогли обьяснить, каким чудом 2,5 миллиона тонн броневой стали превратились в 3&lt;br /&gt;Защитники сталинских успехов также не смогли обьяснить каким чудом СССР при экономике вдвое слабее немецкой произвел вдвое больше танков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У вас тот же уровень познаний, что и у г-на Галковского.&lt;br /&gt;Т-60 от "Королевского тигра" отличать научитесь без подсказок, тогда поговорим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Защитники сталинских успехов не смогли обьяснить, каким чудом были эвакуированы заводы, если не успевали вывозить даже деньги и партийные архивы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быстро были эвакуированы. Быстро. Людям даже не надо было объяснять, что будет, если не успеют - все прекрасно понимали. Советские железные дороги - это вам не пробки на Садовом. </text>
                  <subject>Re: не порите чушь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3233377" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233377#t3233377</url>
                      <user name="inskil" username="inskil" />
                      <date>2005-02-23 02:09:31</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;У вас тот же уровень познаний, что и у г-на Галковского.&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Т-60 от "Королевского тигра" отличать научитесь без подсказок, тогда поговорим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По делу можете что-нибудь сказать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Быстро были эвакуированы. Быстро. Людям даже не надо было объяснять, что будет, если не успеют - &amp;gt;&amp;gt;все прекрасно понимали. Советские железные дороги - это вам не пробки на Садовом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если советские не успели вывезти даже такую важную и компактную вещь как смоленский архив, то как они могли успеть вывезти станки и другое заводское оборудование? Я не говорю уже о том, что домну или прокатный стан вывезти невозможно.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3238497" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3238497#t3238497</url>
                          <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
                          <date>2005-02-23 04:12:41</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;У вас тот же уровень познаний, что и у г-на Галковского.&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Т-60 от "Королевского тигра" отличать научитесь без подсказок, тогда поговорим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По делу можете что-нибудь сказать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не вам. Сначала подучитесь малость, а уже потом.&lt;br /&gt;Каждое оружие изготавливается рабочим по определенной технологии и применяется солдатом при определенной тактике. У русских были более простые технологии и более простая тактика, поэтому они могли сделать в нужное время больше танков, чем немцы - русские рабочие могли произвести настолько больше продуктов простой технологии, что ее простота перебивала немецкую сложность, выпущенную меньшим тиражом. Перебивала настолько, что к концу войны немцы сами стали выпускать много упрощенной техники, лишь бы только нагнать русских, но не нагнали.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Чтобы вы знали, большая часть танков, произведенных во второй половине 1941 года - легкие, в том числе те самые легкие Т-60. Примитивная техника, импровизация автозаводов, но именно они воевали под Москвой и в том числе с их помощью спасли город.&lt;br /&gt;А "Королевские тигры" немцев не спасли.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Быстро были эвакуированы. Быстро. Людям даже не надо было объяснять, что будет, если не успеют - &amp;gt;&amp;gt;все прекрасно понимали. Советские железные дороги - это вам не пробки на Садовом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Если советские не успели вывезти даже такую важную и компактную вещь как смоленский архив, то как они могли успеть вывезти станки и другое заводское оборудование? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, люди трезво рассудили, что на войне промышленное оборудование важнее, чем архивы.&lt;br /&gt;Вы не находите, что это логично?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я не говорю уже о том, что домну или прокатный стан вывезти невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...Прокатные станы и мартеновские печи, которые рабочие готовили к эвакуации, были для них не просто машинами. Люди связали с ними свои судьбы. Яков Евдокимович Голубев, монтер прокатного цеха, начал свою трудовую жизнь мальчишкой еще у капиталиста Гужона. Участвовал Яков Евдокимович в монтаже главного мотора, а теперь ему приходилось снимать этот мотор с места. Сильная машина была так тяжела, что снять ее, казалось, нет никакой возможности. Только благодаря рабочей смекалке и изобретательности Якова Евдокимовича мотор удалось снять, не повредив. Так было в прокатном цехе, так было в сталепроволочном, калибровочном и др." &lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/memo/russian/moscow2/32.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/memo/russian/mos&lt;wbr /&gt;cow2/32.html&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3240033" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240033#t3240033</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-02-23 04:41:27</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt;Видимо, люди трезво рассудили, что на войне промышленное оборудование важнее, чем архивы.&lt;br /&gt;Вы не находите, что это логично?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое промышленное оборудование эвакуировали из Смоленска?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;"Только благодаря рабочей смекалке и изобретательности Якова Евдокимовича мотор удалось снять, не повредив. Так было в прокатном цехе, так было в сталепроволочном, калибровочном и др."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот вы и сели в лужу.&lt;br /&gt;Куда был эвакуирован "Серп и Молот"? На каком новом месте он приступил к работе? Сколько для этого потребовалось времени?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати автор этих мемуаров - секретарь парткома крупного завода - номенклатурная должность.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3240545" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240545#t3240545</url>
                                  <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-02-23 05:12:46</date>
                                  <text>Завод "Серп и Молот" был частично эвакуирован на базу предприятий Нижнего Тагила, Омутнинска, Златоуста. Времени много не потребовалось. Чай, не 2005-й год на дворе был, и не теплая сытая сонная Москва кругом.&lt;br /&gt;Не верите секретарям парткомов, вот воспоминания рядового рабочего из того времени:&lt;br /&gt;"Работали мы, без преувеличения, и днем и ночью. Где-то в конце февраля - начале марта 1942 года вышло распоряжение по заводу перенести койки прямо в рабочие цеха. Кушать мы ходили в столовую, мылись в душе. Работали мы где-то по 14-16 часов в день, а может быть даже больше. Выходных не было. Поспишь, часа четыре-пять, тебя будят, встаешь и идешь работать. Мы жили и работали с мыслью о том, чтобы дать фронту все необходимое и как можно быстрее и это не лозунг и не пропаганда! Мы действительно так жили, и хотя сейчас это кажется невероятным, но человек может ко многому привыкнуть и многое вынести". &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.fryazino.net/forum?post&amp;fid=1&amp;tid=44709&amp;page=1' rel='nofollow'&gt;http://www.fryazino.net/forum?post&amp;fid=1&amp;tid=44709&amp;page=1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там и про качество танков тоже есть.&lt;br /&gt;И вот это почитайте, про эвакуацию:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kdgmk.com.ua/pls/metalurg/paper.paperview?p_id_newspaper=1451&amp;cid_number_newspaper=' rel='nofollow'&gt;http://www.kdgmk.com.ua/pls/metalurg/pa&lt;wbr /&gt;per.paperview?p_id_newspaper=1451&amp;cid_number_newspaper=&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не меряйте тех людей своими мерками, мерками этого времени. У меня дед еще живой, который на тех эвакуированных заводах в войну работал. Это была совсем другая страна, совсем другие люди. Десять лет поднимайтесь на работу по гудку, с восходом солнца, постойте у станка, авось станете мыслить чуток ближе к ним.&lt;br /&gt;Ваши мерки им на подметки. </text>
                                  <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3245921" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3245921#t3245921</url>
                                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                      <date>2005-02-23 07:43:43</date>
                                      <text>&amp;gt; Десять лет поднимайтесь на работу по гудку, с восходом солнца, постойте у &amp;gt;станка, авось станете мыслить чуток ближе к ним.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мыслить?!&lt;br /&gt;Человек который десять лет в таком потогонном режиме(по 12 часов в день) поработает станет просто интеллектуальным ПРИДАТКОМ СТАНКА.  &lt;br /&gt;Хотя конечно... все в этом мире относительно, у всех нас свой уровень.&lt;br /&gt;Для Вас возможно подобный рабочий за МЫСЛИТЕЛЯ как раз и сойдет. :)&lt;br /&gt;Вам будет о чем с ним поговорить. &lt;br /&gt;Обсудите с ним мировые проблемы и все такое. :)&lt;br /&gt;Получите взаимное удовольствие. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL </text>
                                      <subject>Гвозди из людей.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240545&amp;style=mine#t3240545</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3246945" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3246945#t3246945</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-02-23 08:08:24</date>
                                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Работали мы где-то по 14-16 часов в день, а может быть даже больше&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Выпуская кольцо дыма изо рта):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вторая смена сколько работала? </text>
                                      <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3264097" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3264097#t3264097</url>
                                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                          <date>2005-02-24 04:09:12</date>
                                          <text>Начинаете утомлять... Тов. Галковский, зачем вам это? Закроете тему 2-й мировой, начнёте парить мозги ещё каким-нибудь образом? Издеваться конешна весело, особенно когда анонимно, через инет... Скажете, не анонимно, мол вот я есть ДЕ Галковский?&lt;br /&gt;Нееет, батенька. Не анонимно - когда по харе получить можна... А так.. Кто Вы есть - девушка, живущая в сети.</text>
                                          <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3246945&amp;style=mine#t3246945</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240545&amp;style=mine#t3240545</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3249761" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3249761#t3249761</url>
                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                      <date>2005-02-24 03:17:44</date>
                                      <text>&amp;gt;&amp;gt;Завод "Серп и Молот" был частично эвакуирован на базу предприятий Нижнего Тагила, Омутнинска, Златоуста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, ещё одно сталинское чудо. Так куда его эвакуировали ? В Нижний Тагил? В Омутинск? В Златоуст? Или в ходе эвакуации один завод превратился в три? И что значит "эвакуирован частично"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы вы читали, ту ссылку, которую привели, то поняли бы что "Серп и Молот" так и не был никуда эвакуирован. Он остался в Москве. В конце 1941 года ЧАСТЬ оборудования демонтировали и отправили на Восток. Потом было решено восстанавливать завод на ПРЕЖНЕМ МЕСТЕ, в Москве. На восстановление понадобилось несколько месяцев.</text>
                                      <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240545&amp;style=mine#t3240545</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240033&amp;style=mine#t3240033</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3238497&amp;style=mine#t3238497</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233377&amp;style=mine#t3233377</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3260257" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3260257#t3260257</url>
                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                          <date>2005-02-24 11:41:45</date>
                          <text>&amp;gt; Если советские не успели вывезти даже такую важную и компактную вещь как смоленский архив&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы захватили множество советских городов: как больших, так и малых. Среди них -- десятки городов областного значения. Плюс пять столиц союзных республик, включая два мегаполиса -- Киев и Минск. Партархив им достался только в однои городе -- Смоленске. И то, говорят, во многом благодаря прямому предательству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://magazines.russ.ru/nj/2003/233/sherbat.html' rel='nofollow'&gt;http://magazines.russ.ru/nj/2003/233/sh&lt;wbr /&gt;erbat.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уж не знаю, насколько достоверна та история, но делать из нее далекоидущие выводы о возможностях советской промышленной эвакуации по-моему слишком смело. Чисто статистически, какие-то эвакуируемые эшелоны должны были попасть под немецкую бомбежку -- они и попадали. Чисто статистически какое-то количество важнейших государственных и партийных документов должно было попасть в руки к немцам -- они и попали.</text>
                          <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3263841" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263841#t3263841</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-02-24 03:49:14</date>
                              <text>Прочитал текст по вашей ссылке. Из него понятно, что архив даже и не собирались вывозить, то есть опять же ни о какой эвакуации и речи не шло.</text>
                              <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3280993" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3280993#t3280993</url>
                                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                  <date>2005-02-26 05:53:23</date>
                                  <text>Из текста понятно, что его (областной Смоленский архив ВКП(б)) просто хотели уничтожить. 2-я ТГ Гудериана ворвалась в Смоленск 20-го (если не ошибаюсь) июля. Потом наши его отбили -- и так до 20-го сентября. Вывести архив в рамках стремительного наступления "быстрого Гейнца" было невозможно. Поэтому -- обычное: жги документы. Не удалось. Война. </text>
                                  <subject>Re: По делу можете что нибудь сказать?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263841&amp;style=mine#t3263841</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3260257&amp;style=mine#t3260257</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233377&amp;style=mine#t3233377</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232097&amp;style=mine#t3232097</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3235425" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235425#t3235425</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-23 02:55:47</date>
                      <text>&lt;i&gt;Быстро были эвакуированы. Быстро. Людям даже не надо было объяснять, что будет, если не успеют - все прекрасно понимали. Советские железные дороги - это вам не пробки на Садовом. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--- Товарищ командир, стрелять нечем, патроны кончились :-( ...&lt;br /&gt;--- Но ты же --- коммунист?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И снова застрочил пулемёт...</text>
                      <subject>не порите чушь</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232097&amp;style=mine#t3232097</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3238241" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3238241#t3238241</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-02-23 04:06:29</date>
                      <text> Советские железные дороги - это вам не пробки на Садовом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - святая наивность. Учили бы матчасть, что ли...:)</text>
                      <subject>Re: не порите чушь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3239777" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3239777#t3239777</url>
                          <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19660097/503961" height="88" width="81" />
                          <date>2005-02-23 04:33:53</date>
                          <text>учить матчасть - это я вам бы посоветовал &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/research/melia_aa/index.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/research/melia_a&lt;wbr /&gt;a/index.html&lt;/a&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="3244129" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244129#t3244129</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-23 06:52:32</date>
                              <text>&amp;gt; учить матчасть - это я вам бы посоветовал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Киса! Ку-Ку! Достали Вы своей "матчастью", просто матёрый Вы недоучка какой-то! Вы сами-то это читали? Не похоже.&lt;br /&gt;Не знаете ничего, так не позорьтесь. Всем прекрасно известно, что такое "советское планирование" и как оно выполнялось и осуществлялось.&lt;br /&gt;А уж о ж/д транспорте молчите в тряпочку, - ку-ку, Киса!&lt;br /&gt;Славе Макарову рассказывайте Ваши фантазии.</text>
                              <comments>
                                <comment id="3244641" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244641#t3244641</url>
                                  <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-02-23 07:14:49</date>
                                  <text>Как показал 1945-й год, советское планирование было куда как покруче всех остальных вместе взятых.&lt;br /&gt;Кстати, о советском ж/д транспорте немецкие генералы отзывались только в превосходных степенях. Особенно генералы пехотные, у которых не было огромных автопарков чтобы возить себе все необходимое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И немецкие солдаты гибли под Москвой целыми полками, чтобы только не отдать русским пару железнеодорожных узлов, что в условиях зимы означало каюк одной-двух немецких армий.&lt;br /&gt;Красочные описания гибели героических эсесовцев из дивизии "Рейх" - это что-то. Советую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто из нас позорится - читатели рассудят.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3245409" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3245409#t3245409</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-02-23 07:35:11</date>
                                      <text>&amp;gt; А кто из нас позорится - читатели рассудят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безусловной заслугой и даже подвигом железнодорожников было одновременное решение в начале войны трех задач: обеспечение военных перевозок, народнохозяйственных перевозок и эвакуации огромного количества грузов и миллионов людей. И все это в условиях, когда значительная часть железнодорожной сети подвергалась немецким бомбардировкам. Тем не менее в советской экономической литературе успехи железнодорожного транспорта в годы войны явно преувеличивались. Низкая его эффективность, частично вызванная объективными причинами, замалчивалась. Так, тот фундаментальный факт, что производительность труда на железнодорожном транспорте и в конце войны составляла лишь 56 процентов от предвоенного уровня, историки могли обнародовать, лишь глубоко упрятав его в примечания к основному тексту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Написано тут: &lt;a href='http://www.situation.ru/app/j_artp_158.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/j_artp_&lt;wbr /&gt;158.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Там ещё много интересных фактов. Читайте. Учите матчасть!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244641&amp;style=mine#t3244641</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3246177" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3246177#t3246177</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-02-23 07:45:27</date>
                                      <text>И вот это почитайте: &lt;a href='http://www.situation.ru/app/j_artp_156.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/j_artp_&lt;wbr /&gt;156.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Очень интересная статья. Кстати, а Вы знаете, что советские не выполнили ни одного пятилетнего плана? К чему бы это?&lt;br /&gt;Так что фитилёк-то притушите, - коптит...</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244641&amp;style=mine#t3244641</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3246689" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3246689#t3246689</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-02-23 07:50:28</date>
                                      <text>А вот тут: &lt;a href='http://www.situation.ru/app/j_artp_155.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/j_artp_&lt;wbr /&gt;155.htm&lt;/a&gt; начало всего цикла статей.&lt;br /&gt;Читайте, учите "матчасть", избавляйтесь от иллюзий.&lt;br /&gt;А то, право слово, смешно Ваши измышления читать (это я о статьях в Вашем журнале), всё уровня Славы Макарова, просто японские мультики...</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244641&amp;style=mine#t3244641</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3247713" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3247713#t3247713</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-02-23 08:30:49</date>
                                      <text>Ещё одна ссылка, последняя: &lt;a href='http://www.situation.ru/app/j_jn_11.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/j_jn_11.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В этом номере альманаха цикл статей Григория Ханина, который можно издать под заголовком "Советская экономика для чайников". Очень рекомендую к прочтению, чтобы не выказывать свою очевидную глупость в этом вопросе.&lt;br /&gt;Учите "матчасть"! Ку-Ку, Киса! Привет Славе Макарову!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244641&amp;style=mine#t3244641</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244129&amp;style=mine#t3244129</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3239777&amp;style=mine#t3239777</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3238241&amp;style=mine#t3238241</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232097&amp;style=mine#t3232097</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231841&amp;style=mine#t3231841</parent>
                </comment>
                <comment id="3242593" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3242593#t3242593</url>
                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                  <date>2005-02-23 06:39:36</date>
                  <text>На корпус Т-34 шло не более 10 тонн броневой стали, на башню - не более 5 тонн. Так что по количеству произеденных танков все сходится.</text>
                  <subject>Произведенной броневой стали на танки хватило.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231841&amp;style=mine#t3231841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230561&amp;style=mine#t3230561</parent>
            </comment>
            <comment id="3232353" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232353#t3232353</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-23 01:54:51</date>
              <text>&amp;gt; Но! Изначальный посыл Галковского - дебильный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изначальный посыл Галковского до Вас просто не дошёл. Или Вы его просто не увидели. Запутались в танках и тоннах стали.&lt;br /&gt;Перечитайте ЖЖ Дмитрия Евгеньевича ещё раз, а ещё лучше, - начните с БТ и самиздата.&lt;br /&gt;Успехов.</text>
              <subject>Re: не порите чушь</subject>
              <comments>
                <comment id="3237985" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237985#t3237985</url>
                  <user name="Среднее течение Волги" username="und333" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47002365/4003947" height="100" width="50" />
                  <date>2005-02-23 04:01:31</date>
                  <text>Изначальный посыл - советское производство в годы WWII раздуто. Потому что не могла страна с экономикой в два раза слабей немецкой произвести в два раза больше танков.&lt;br /&gt;То, что экономика по основным производствам действительно в СССР была слабей - индустриализация всего десятилетие как началась - это факт.&lt;br /&gt;А вот причин, по которым в СССР больше танков произвели - много. Вот они вкратце: бомбежки Германии союзниками, поставки союзников, не-строительство флота в СССР в годы войны. Ну и то, что, как тут писали, советские танки были "просты, как валенки".  &lt;br /&gt;По общему ВВП (правда, точных цифр не знаю), немцы наверняка СССР таки превзошли за войну. Не в разы - только потому, последние годы довоевывали, имея все меньше территории под контролем и все больше получая бомб.&lt;br /&gt;Только танки, и вообще военная продукция - далеко не весь ВВП.</text>
                  <subject>Re: не порите чушь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3244385" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244385#t3244385</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-23 06:57:32</date>
                      <text>&amp;gt; Изначальный посыл - советское производство в годы WWII&lt;br /&gt;&amp;gt; раздуто. Потому что не могла страна с экономикой в два&lt;br /&gt;&amp;gt; раза слабей немецкой произвести в два раза больше танков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для тех кто в танке повторяю, - перечитайте Галковского! Желательно с самого начала. Тогда вопросы с танками отпадут сами собой. Дались Вам эти танки...</text>
                      <subject>Re: не порите чушь</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237985&amp;style=mine#t3237985</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3232353&amp;style=mine#t3232353</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230561&amp;style=mine#t3230561</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3225697&amp;style=mine#t3225697</parent>
        </comment>
        <comment id="3233633" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233633#t3233633</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-02-23 02:13:36</date>
          <text>Ведь что интересно. Допустим, ДЕГ "порет чушь". Ну так не любо - не слушай.&lt;br /&gt;Нет. Надо показать всем его "глупость" и "абличить" позлее. Ради самоутверждения, что ли? Отработать полемические способности в спарринге? Или задание получено, которое надо выполнять? </text>
          <comments>
            <comment id="3243105" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3243105#t3243105</url>
              <user name="sibarit" username="sibarit" />
              <date>2005-02-23 06:45:04</date>
              <text>Когда некто порет чушь у себя на кухне, это его личное дело. Если он взобрался на "броневичок" и порет чушь публично, то неплохо ему возразить. </text>
              <comments>
                <comment id="3243617" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3243617#t3243617</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-23 06:48:21</date>
                  <text>"Ты спутал, батя!". Тут как раз "собственная кухня", куда заходят люди на огонёк покалякать о делах наших грешных...</text>
                  <comments>
                    <comment id="3245153" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3245153#t3245153</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2005-02-23 07:27:19</date>
                      <text>Хозяин этого журнала как раз приглашает оппонентов к дискуссии. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3243617&amp;style=mine#t3243617</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3243105&amp;style=mine#t3243105</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233633&amp;style=mine#t3233633</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3225697&amp;style=mine#t3225697</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3225953" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3225953#t3225953</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-02-23 10:58:58</date>
      <text>Мифы ещё чем хороши? Принял их, сдал экзамен по -изму - и делом можно заняться - ну там "бабки, ларёк, тачка"... &lt;br /&gt;А кто такой студебеккер?! дядя? родственник?&lt;br /&gt;Лезут тут со своими студебеккерами... Знатоки! Убивать надо таких знатоков!..</text>
      <comments>
        <comment id="3228257" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3228257#t3228257</url>
          <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-23 11:40:58</date>
          <text>вот, умный человек пришел.&lt;br /&gt;никак принес график поставок "Студебеккеров" в СССР.&lt;br /&gt;дайте почитать, а?</text>
          <comments>
            <comment id="3228513" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3228513#t3228513</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-23 11:47:28</date>
              <text>"Чего вы прилипли к человеку? Русским языком ему говорят, что "студебеккер" в последний момент заменен "лорен-дитрихом", а он морочит голову! "Студебеккер!"" &lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3228257&amp;style=mine#t3228257</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3225953&amp;style=mine#t3225953</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3226721" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3226721#t3226721</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2005-02-23 11:18:09</date>
      <text>Я вот ей-богу не пойму зачем вам лезть в темы, где любой середнячок, закончивший профильный ВУЗ и владеющий информацией, разделает и вас, и ваших здешних оппонентов под орех за 5 минут? Пишете вы с художественной точки зрения хорошо, единственный литератор в ЖЖ можно сказать. Зачем вам еще какая-то экономика 60-летней давности к тому же??? Два полушария мозга одинаково развиты никогда не бывают. Раз уж владеете словом, то оставьте экономистам экономистово, а статистикам статистиково. Двум господам не служат, как известно.</text>
      <comments>
        <comment id="3227233" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3227233#t3227233</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-23 11:23:15</date>
          <text>&amp;gt;зачем вам лезть в темы, где любой середнячок, &lt;br /&gt;&amp;gt;закончивший профильный ВУЗ и владеющий информацией&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это кафедру "истории СССР" на истфаке (беру идеальный вариант)? Китайский агитатор.</text>
          <comments>
            <comment id="3227489" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3227489#t3227489</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-02-23 11:27:23</date>
              <text>Если заметили, то как раз историю-то я и не упоминал. В соответствующих дисциплинах имеется своя история с цифрами, фактами и статистикой. В экономике-то уж во всяком случае.</text>
              <comments>
                <comment id="3227745" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3227745#t3227745</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-23 11:33:51</date>
                  <text>А Вы думаете, что история экономики или история науки это не историчекие дисциплины? Или, по Вашему, статистика не есть мощнейший инструмент исторического исследования? Неприятное заблуждение. </text>
                  <comments>
                    <comment id="3229281" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3229281#t3229281</url>
                      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
                      <date>2005-02-23 11:54:06</date>
                      <text>Исторические факты искажаются в угоду политической коньюнктуре даже в естественных науках и даже на Западе. Но искажаются - в смысле слегка корректируются, а не берутся с потолка, иначе даже в СССР понимали, что если врать напропалую - то наука просто исчезнет. Я говорю о том, что дискуссии здесь в ЖЖ на фактологические темы малопродуктивны, разве только для в качестве времяпрепровождения. Что получается: две стороны говорят противоположные вещи и ни одна не может привести убедительных для другой стороны доказательств своей правоты. На чем они тогда основывают аргументы - непонятно. А такие доказательства разумеется есть, но в архивах, и очень мало в сети. Если сказать, что в архивах тоже подделки - то тогда тема для дискуссии пропадает вообще, так как ни одно утверждение невозможно основательно доказать или опровергнуть.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3227745&amp;style=mine#t3227745</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3227489&amp;style=mine#t3227489</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3227233&amp;style=mine#t3227233</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3226721&amp;style=mine#t3226721</parent>
        </comment>
        <comment id="3228769" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3228769#t3228769</url>
          <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7934585/503961" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-23 11:49:04</date>
          <text>служить надо Родине&lt;br /&gt;а господа все в Париже</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3226721&amp;style=mine#t3226721</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3229025" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3229025#t3229025</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-23 11:49:28</date>
      <text>Своими постами о "чудесах" сталинской экономики Вы никаких америк не открыли. Возражают Вам в основном азартные подростки (или переростки), причём, в основном, из самого желания возражать. Заяви Вы, что трава зелёная,&lt;br /&gt;- так они будут и это оспаривать.&lt;br /&gt;Обидно, что Вы их считаете основной своей аудиторией.&lt;br /&gt;Видимо верно мне возразили в одном из ЖЖ разговоров: &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/kerogazz_batyr/188721.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/keroga&lt;wbr /&gt;zz_batyr/188721.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Галковский не сделал главного: целевую аудиторию не&lt;br /&gt;&amp;gt; определил. а потому его историю никто не купит</text>
      <subject>А нужен ли им Ваш &amp;quot;отрезвин&amp;quot;?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3230049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230049#t3230049</url>
      <user name="Ироман" username="iroman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
      <date>2005-02-23 12:15:24</date>
      <text>Дмитрий, я считаю, что в этом году нужно последний раз отпраздновать день Победы. Всё же уже 60 лет прошло. По-моему хватит праздновать былые успехи. Неужели и 61-летие и 62-летие и т.д. будем праздновать?&lt;br /&gt;Как, по Вашему, когда нужно завершить официальное празднование этого дня на государственном уровне?&lt;br /&gt;Может быть стоит подумать о каком-то другом общегосударственном празднике, связанным с достижениями России - день Космонавтики, например. Ведь известие о полете Гагарина было встречено с восторгом не меньшим, чем Победа.</text>
      <comments>
        <comment id="3230305" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230305#t3230305</url>
          <user name="prohodimec" username="prohodimec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85383460/4605171" height="100" width="77" />
          <date>2005-02-23 12:22:46</date>
          <text>А какие вехи были после.&lt;br /&gt;День падения берлинской стены, расстрела белого дома, день украинского апльсина...&lt;br /&gt;"А соли нет! Песок и дерьмо-с"</text>
          <comments>
            <comment id="3230817" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230817#t3230817</url>
              <user name="Ироман" username="iroman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
              <date>2005-02-23 12:42:20</date>
              <text>Вех пока не было. Идет работа, результаты есть.&lt;br /&gt;"Результаты фундаментальных космических исследований в России. 1999-2001. Национальный доклад".  &lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230305&amp;style=mine#t3230305</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230049&amp;style=mine#t3230049</parent>
        </comment>
        <comment id="3231073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231073#t3231073</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-02-23 12:57:34</date>
          <text>15  марта  1990 г. - хороший день. Тогда на внеочередном съезде народных депутатов  была  отменена   6-я   статья   Конституции СССР о руководящей роли КПСС. &lt;br /&gt;Вот 15-летие можно отпраздновать.</text>
          <comments>
            <comment id="3241569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3241569#t3241569</url>
              <user name="Ироман" username="iroman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
              <date>2005-02-23 06:02:42</date>
              <text>День действительно хороший - начало ликвидации коммунизма, но это всё же была промежуточная победа.</text>
              <comments>
                <comment id="3242337" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3242337#t3242337</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-23 06:11:11</date>
                  <text>Наши лучшие дни - впереди!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3241569&amp;style=mine#t3241569</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231073&amp;style=mine#t3231073</parent>
            </comment>
            <comment id="3242849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3242849#t3242849</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2005-02-23 06:42:50</date>
              <text>Отмена 6-й статьи в той конкретной ситуации была трагедией. Мне это было ясно и тогда, и сейчас. Больной лежал в реанимации с хорошими надеждами на поправку. В палату ворвались люди со школьным учебником биологии. "Тут написано, что все млекопитающие дышат при помощи лёгких. У вас в кровати лежит млекопитающее, которое дышит при помощи какого-то странного устройства. Вы не знаете школьного курса биологии. Вы просто непрофессионалы, вас надо гнать отсюда". После этого аппарат искусственного дыхания был отключён. Летальный исход не заставил себя долго ждать.</text>
              <subject>о &amp;quot;руководящей и направляющей&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="3243361" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3243361#t3243361</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-23 06:45:47</date>
                  <text>Метафора.&lt;br /&gt;На самом деле такой был сценарий.&lt;br /&gt;И никаких надежд на поправку у "больного СССР" не было. Это так любящим родственникам казалось.&lt;br /&gt;И в палату ворвались не "непрофессиональные врачи", а профессиональные гангстеры...</text>
                  <subject>Re: о &amp;quot;руководящей и направляющей&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3248225" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3248225#t3248225</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-02-23 09:11:59</date>
                      <text>Мне Ваша позиция не совсем понятна. С одной стороны - праздник освобождения от коммунизма. С другой - гангстеры. Как совместить одно с другим?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я могу согласиться с тем, что с какого-то момента СССР на самом деле был безнадёжен. Его демонтаж в декабре 1991-го совершенно понятен. Но до какого-то момента всем казалось, что сокрушить коммунизм - задача немыслимая, и люди рады были самым скромным послаблением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне лично кажется, что именно отмена 6-й статьи - это своего рода "точка бифуркации". До этого (и даже до января 1991-го) тотального краха можно было избежать.</text>
                      <subject>Re: о &amp;quot;руководящей и направляющей&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3243361&amp;style=mine#t3243361</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3242849&amp;style=mine#t3242849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3231073&amp;style=mine#t3231073</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230049&amp;style=mine#t3230049</parent>
        </comment>
        <comment id="3235169" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169#t3235169</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-23 02:49:56</date>
          <text>А что такое "отпраздновать"? Голубчик, ведь это ЗВЕРСТВО. Праздник это отдых, развлечение. Несколько дней в году, когда люди забывают свои заботы, превращаются в детей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно, что советским надо. Сгоняют людей праздновать, и одновременно орут: "я те поразвлекаюсь, сука". Ерофеев написал дразнилку со стопроцентным попаданием:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот день победы Прохором пропах,&lt;br /&gt;Это праздник с пяткаками на глазах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образ моего детства - полоумный от злобы пенсионер с орденскими планками, орущий пропагандистскую чушь: "волосатик", "мы за вас кровь проливали", "иди, работай" и тому подобное "у на принято уступать место женщинам и людям". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alzheimer" &gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; недавно замечательно написал, что всё его детство прошло в ожидании очередного вопля: "Пшёл с сиденья, щщенок!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общество социализма грубое, глупое и злое. Эта грубость, глупость и зверство нашли своё абсолютное воплощение в "празднике Победы" (и его дубликате - "7 ноября"). Злые лица необразованных людей, полное отсутствие эстетики и, главное: "Стоять, падла! Мордой в землю, руки за спину! Почему улыбаешься!!!" Или "почему не улыбаешься!!!" Я и говорю, БЫЛО НЕПОНЯТНО, ЧТО ОНИ ХОТЯТ. А точнее понятно: просто поорать, покуражиться, ещё раз унизить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пошли они в баню со своими праздниками. </text>
          <comments>
            <comment id="3235681" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235681#t3235681</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-23 03:09:39</date>
              <text>&amp;gt; Пошли они в баню со своими праздниками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1-2-е мая долой, 9-е тоже...&lt;br /&gt;Позвольте! А картошку людям когда сажать? ;-)</text>
              <comments>
                <comment id="3236961" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236961#t3236961</url>
                  <user name="Виталич" username="albu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                  <date>2005-02-23 03:20:33</date>
                  <text>Да, с картошкой было удачно!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235681&amp;style=mine#t3235681</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169&amp;style=mine#t3235169</parent>
            </comment>
            <comment id="3240801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240801#t3240801</url>
              <user name="Ироман" username="iroman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
              <date>2005-02-23 05:31:13</date>
              <text>Радикально. Моя нелюбовь к советскому несколько меньше, но Вы, кажется, правы – вообще не стоит праздновать советские праздники. Ведь сам процедура торжеств "праздника Победы" была придумала в шестидесятые годы для так называемого военно-патриотического воспитания в коммунистическом стиле: "Мы вас научим родину любить". И эта же процедура остается такой же и сейчас.&lt;br /&gt;Возможно, что Россия расстанется с коммунизмом только тогда, когда перестанет праздновать в общегосударственном масштабе день Победы (как бы это кощунственно не звучало). Но я думаю, что это ещё не скоро произойдет. Неужели 97-летие праздновать будут?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169&amp;style=mine#t3235169</parent>
            </comment>
            <comment id="3244897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3244897#t3244897</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2005-02-23 07:19:36</date>
              <text>&amp;gt;Общество социализма грубое, глупое и злое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И люди - грубые, глупые и злые. Теперь, наверно уже навсегда. А на дореволюционных фотографиях русские, как боги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169&amp;style=mine#t3235169</parent>
            </comment>
            <comment id="3250529" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3250529#t3250529</url>
              <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
              <date>2005-02-24 06:20:01</date>
              <text>Я давно предлагаю объявить Государственным Праздником это страны 1е апреля - Всемирный День Дурака.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169&amp;style=mine#t3235169</parent>
            </comment>
            <comment id="3251809" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251809#t3251809</url>
              <user name="p_alexey" username="p_alexey" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111043660/5306831" height="100" width="99" />
              <date>2005-02-24 07:45:05</date>
              <text>Вы сами отвечаете на свое недоумение о том, что большинство ответов на посты - не по теме. Просто дискурс идет между человеком(и) для которого (рых) 9 мая и прочие 8-е марте - принципиальное не праздник и теми, для которых это "единственный настоящий праздник в году". &lt;br /&gt;Для меня лично этот день - закрепление советского рабства в превосходящих размерах, удар по истинно-православной Церкви и создание богоборческого государства Израиль.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169&amp;style=mine#t3235169</parent>
            </comment>
            <comment id="3269217" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269217#t3269217</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2005-02-25 07:49:17</date>
              <text>&amp;gt; Праздник это отдых, развлечение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Победа в страшной войне с сильнейшим врагом — Праздник однозначно. Даже в на 200% советской песне "День Победы" Тухманова-Харитонова для совсем упертых разъяснялось прямым текстом: "это праздник — со слезами на глазах, это праздник — с сединою на висках!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Непонятно, что советским надо. Сгоняют людей праздновать, и одновременно орут: "я те поразвлекаюсь, сука".&lt;br /&gt;&amp;gt; Образ моего детства - полоумный от злобы пенсионер с орденскими планками, орущий пропагандистскую чушь: "волосатик", "мы за вас кровь проливали", "иди, работай" и тому подобное "у на принято уступать место женщинам и людям"&lt;br /&gt;&amp;gt; Общество социализма грубое, глупое и злое. Эта грубость, глупость и зверство нашли своё абсолютное воплощение в "празднике Победы" (и его дубликате - "7 ноября"). Злые лица необразованных людей, полное отсутствие эстетики и, главное: "Стоять, падла! Мордой в землю, руки за спину! Почему улыбаешься!!!" Или "почему не улыбаешься!!!" Я и говорю, БЫЛО НЕПОНЯТНО, ЧТО ОНИ ХОТЯТ. А точнее понятно: просто поорать, покуражиться, ещё раз унизить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот только одно не пойму: ну отчего Вам так фатально не везет? Звери какие-то вокруг, а не нормальные русские люди.  Каких лично я вижу с самого своего рождения. Да, уроды встречаются. И даже чаще, чем хотелось бы. Но в магазин за хлебом Вы же не перебежками ходите?   </text>
              <comments>
                <comment id="3302241" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3302241#t3302241</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-27 11:45:03</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;для совсем упертых разъяснялось прямым текстом&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубчик, а Вам хотелось бы пойти на праздник, где что-то "разъясняется прямым текстом"? И для "упёртых", и для "неупёртых". Люди обычно ходят на праздники поесть-попить-потанцевать, а не слушать "разъяснения". Да ещё в мегафон на ухо.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269217&amp;style=mine#t3269217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235169&amp;style=mine#t3235169</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3230049&amp;style=mine#t3230049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3233121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233121#t3233121</url>
      <user name="Виталич" username="albu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
      <date>2005-02-23 02:07:28</date>
      <text>Германия не могла выиграть войну хотя бы по географическим и соображениям, войска СССР дошли до Берлина и Праги, поставив в освобожденных странах социалистические режимы, в том числе в изрядной части Германии.&lt;br /&gt;То, что Сталину удалось договориться с союзниками и получать поставки по лентлизу в СССР, который только несколько лет назад разделил с Германией Польшу, Западную Украину и Прибалтику, а незадолго до этого возглавлял мировое революционное движение – тоже никак не отнести к позорным фактам, скорей это политическая победа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если оценивать исторических деятелей, как шахматистов по тому, как они ведут игру и какие результаты получают, то роль Сталина для России можно сравнить только с Петром Великим.</text>
      <subject>Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
      <comments>
        <comment id="3234401" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3234401#t3234401</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-02-23 02:26:52</date>
          <text>Оба крепкие мастера. &lt;br /&gt;Но до гроссмейстеров никогда б не доигрались...&lt;br /&gt;Но ПИАР! </text>
          <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
          <comments>
            <comment id="3236193" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236193#t3236193</url>
              <user name="Виталич" username="albu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
              <date>2005-02-23 03:13:26</date>
              <text>А Вас не затруднит назвать гроссмейстеров?</text>
              <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
              <comments>
                <comment id="3236705" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236705#t3236705</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-23 03:19:00</date>
                  <text>Затрудняет. Они всё больше под псевдонимами играют. Хотя... некоторые члены королевских семей...&lt;br /&gt;Может, Черчилль...</text>
                  <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3237473" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237473#t3237473</url>
                      <user name="Виталич" username="albu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                      <date>2005-02-23 03:43:56</date>
                      <text>Историю про то, кто перед кем втавал на Ялтинской конференции, Вы, я надеюсь, помните:)</text>
                      <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3237729" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237729#t3237729</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-02-23 03:45:49</date>
                          <text>Гроссмейстеры - народ смиренный. И юморной. &lt;br /&gt;Любят ещё и в подкидного дурака сыграть.</text>
                          <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3238753" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3238753#t3238753</url>
                              <user name="Виталич" username="albu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                              <date>2005-02-23 04:20:54</date>
                              <text>Подкидывали они хорошо, спору нет.&lt;br /&gt;В 1923-м году СССР пытаеся провести революцию в Германи, &lt;br /&gt;а уже в 1949-м В СССР была взорвана первая ядерная бомба.&lt;br /&gt;Для Гроссмейстера было очень мудро было поддерживать такую стану, чтобы уже в 60-х получить нацеленные на Англию межконтинентальные баллистические ракеты.</text>
                              <subject>Гроссмейстеры</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3239265" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3239265#t3239265</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-02-23 04:25:08</date>
                                  <text>Ужас! Кто ж нацелил ракеты на Великую Британию?!&lt;br /&gt;А в Англии СССР не замышлял "провести революцию"?&lt;br /&gt;Была крутая такая организация - Коминтерн. Пытался провести "мировую революцию". И зачем это было надо? Наверное, фанатики. Мечтали весь мир осчастливить, как Россию... Не вышло, жаль...</text>
                                  <subject>Re: Гроссмейстеры</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3246433" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3246433#t3246433</url>
                                      <user name="Виталич" username="albu" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                                      <date>2005-02-23 07:47:38</date>
                                      <text>Вы хорошо знаете ответы на вопросы:&lt;br /&gt;1. Н.С.Хрущев&lt;br /&gt;2. Нет, по крайней мере, не в первую очередь.&lt;br /&gt;3. "Мировая революция" была продолжением гражданской войны. Пример - поход на Варшаву.</text>
                                      <subject>Re: Гроссмейстеры</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3239265&amp;style=mine#t3239265</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3238753&amp;style=mine#t3238753</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237729&amp;style=mine#t3237729</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237473&amp;style=mine#t3237473</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236705&amp;style=mine#t3236705</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236193&amp;style=mine#t3236193</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3234401&amp;style=mine#t3234401</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233121&amp;style=mine#t3233121</parent>
        </comment>
        <comment id="3234657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3234657#t3234657</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-23 02:35:36</date>
          <text>Подавляющая часть исторических фактов - просто факты. "Было-небыло". "Позорный факт", "апофеозный факт" в основном из лексикона пропагандистов. Я не вижу ничего позорного в лендлизе. Ни со стороны Англии и США, ни со стороны СССР. То же касается "сговора" Сталина с Францией или с Германией. Даже события 1941 года вполне понятное следствие общего развития ситуации. Я думаю, восточная катастрофа 1941 годаздо более естественна, чем западная катастрофа 1940. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плохо когда факты подменяют оценками, т.е. систему "истина-ложь" подменяют системой "выгодно-невыгодно". Плохо, потому что, как правило, "истина-ложь" оказывается выгодно, а "выгодно-невыгодно" невыгодно. Похоже на подтасовку данных учёным. Да история и есть наука, несмотря на все парадоксы и ограничения.</text>
          <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
          <comments>
            <comment id="3235937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235937#t3235937</url>
              <user name="Виталич" username="albu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
              <date>2005-02-23 03:12:14</date>
              <text>Так Ваша идея в том, что Сталин, мол был не такой уж великий поскольку были такие-то определенные исторические факты.&lt;br /&gt;Но, если Вас интересует именно его личность, то надо принять во внимание ситуацию, в которой в которой он действовал и давать фактам оценку, лежащую в той же плоскости, в которой мы оцениваем его личность.&lt;br /&gt;Поэтому и надо указывать на ошибки, приводить в пример удачные решения. С удачными решениями все ясно, результат налицо.&lt;br /&gt;А какие ошибки Вы у него видите?</text>
              <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
              <comments>
                <comment id="3242081" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3242081#t3242081</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-23 06:10:12</date>
                  <text>&amp;gt; С удачными решениями все ясно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если можно, повторите вкратце, пожалуйста. Расстрел Мехлиса, освобождение Жукова? Или военное планирование?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, контекст этих заметок немного другой. Не "суд над Сталиным" ("оценка личности"), не "критика Сталина" (зачем это "надо указывать на..."?), а скорее, вытрезвление от имевшей место недавно в ЖЖ волны "восстановим доброе имя Сталина". Легенда о Сталине сейчас зачастую несбалансирована: "Мудрый Вождь всё организовал, всех спас, накормил, родил танковые фронта и ядрёну бонбу! Надо поклониться Мудрому Вождю-Спасителю в ножки, а аще кой хулу возглаголает, сему в бубен пяткой настучать потребно." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы мне в глаза сказали: "да, Сталин -- Менгеле и Потрошитель, но это решило Государство, судить государство не имеешь морального права". Так ведь Сталин и был государство. Если президент Бокасса послов жарил и с картошкой под соусом кушал, то что, всё чисто, потому что так государство (Ц.А.Р.) решило??? </text>
                  <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3247969" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3247969#t3247969</url>
                      <user name="Виталич" username="albu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                      <date>2005-02-23 09:10:48</date>
                      <text>Насчет Мехлиса я не понял. Вы имеет в виду начальника ГлавПУРа Льва Захаровича Мехлиса? &lt;br /&gt;Про ошиби военного планирования, вызванные непраивльной оценкой стратегической ситуации я согласен. Со стороны Германии нападение на СССР было самоубийственно, видимо поэтому Сталин и не брал его в расчет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я хочу сделать некоторое лирическое отступление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассмотрим пример сопоставимой исторической личности, Петра I.&lt;br /&gt;Посмотрев на Европу, он решил перестроить Россию на новый лад. С точки зрения основного населения жизнь стала хуже, чего стоит одно строительство Санкт-Петербурга на костях крепостных. Есть сведения, что он не раз лично пытал тех, кого подозревал в измене. В конце его правления государство было в глубоком финансовом кризисе. &lt;br /&gt;Но в исторической перспективе в первую очередь обращает на себя внимание то, &lt;b&gt;как&lt;/b&gt; он выстроил страну по новому плану и определил ее развитие на много лет вперед. Это можно сравнить с работой художника или архитектора, но масштаб действий совершенно иной.&lt;br /&gt;Посмотрим теперь на Николая II. Полная апатия, нежелание что-либо предпринимать несмотря на насущную необходимость. И результат известен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сталин выстроил не имевшую прецедентов в истории систему,  основанную на новых принципах общественного устройства.  Многое из того, что в нашем сознании характерно только для фашисткой Германии: массовый труд пленных, концлагеря,  геноцид раньше появились в СССР. Но появилось многое из того, что живо и до сих пор: прописка, всеобщая воинская обязанность, колхозы, плановое хозяйство, однопартийная система, государственная идеология &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С нашей, теперешней точки зрения она была полностью аморальной и бесчеловечной, но давайте вспомним кадры из фильма Лени Рифеншталь «Триумф воли». 700 тысячный парад внимает оратору.  А может, не этот оратор собрал соотечественников Гете на эту площадь, а они его выдвинули?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы думаете, что у Троцкого все получилось бы лучше?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3271265" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3271265#t3271265</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-25 12:29:43</date>
                          <text>&amp;gt; Про ошиби военного планирования, вызванные непраивльной оценкой стратегической ситуации я согласен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помилуйте! Сталина называют Гениальным полководцем! Я же как раз и спросил у Вас -- какие решения Сталина были удачными?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Со стороны Германии нападение на СССР было самоубийственно, видимо поэтому Сталин и не брал его в расчет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо поэтому он и подвёл войска на границу, поэтому договор заключил?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; С точки зрения основного населения жизнь стала хуже, чего стоит одно строительство Санкт-Петербурга на костях крепостных. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Миф интересный, к сожалению, не хватает подробностей. Где оные жили, чем питались, кто и как ими управляли, сколько их было, каков процент смертности. А то можно, знаете, и БАМ назвать "на костях" построенным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; фашисткой Германии: массовый труд пленных, концлагеря, геноцид раньше появились в СССР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы производите впечатлние плохо знакомого с историей человека.&lt;br /&gt;Концлагерь -- англиской изобретение бурской войны, геноцид в Библии описан, массовый труд ещё эллины и квириты испорльзовали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но появилось многое из того, что живо и до сих пор: прописка, всеобщая воинская обязанность, колхозы, плановое хозяйство, однопартийная система, государственная идеология &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое. Военная повинность, идеология -- европейское изобретение великих наций</text>
                          <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3247969&amp;style=mine#t3247969</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3242081&amp;style=mine#t3242081</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3235937&amp;style=mine#t3235937</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3234657&amp;style=mine#t3234657</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233121&amp;style=mine#t3233121</parent>
        </comment>
        <comment id="3240289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240289#t3240289</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2005-02-23 05:01:50</date>
          <text>То, что Сталину удалось договориться с союзниками и получать поставки по лентлизу в СССР, &amp;lt;...&amp;gt; – тоже никак не отнести к позорным фактам, скорей это политическая победа.&lt;br /&gt;Отнюдь. Никакой политической победой не пахнет. Спичек коробок бы не дали, и не давали, если бы расклад был даже 50-50.&lt;br /&gt;Считали по-хозяйски: стоит ли давать, все равно проиграют, а может стоит дать - тогда, может, удержат.&lt;br /&gt;Цинично, но иначе не бывает. Увидели, что сами не выиграют, а если поможем - есть шанс. И дали. &lt;br /&gt;Почти стопроцентное обеспечение продовольствием в 45-ом. Иногда выдавали банку тушенки и булку хлеба на четверых на день. Крупы не хватало. &lt;br /&gt;По тылам - лебеда.&lt;br /&gt;Правильное колхозное ведение хозяйства к концу войны практически уничтожило сельхозпроизводство. Показывают, бабы плуг тягают. Вот они какие, русские женщины самоотверженные. Все для фронта, все для победы. А это результат преступлений, одного за другим. Технику забрали, лошадей забрали, посевное зерно председатель сам сдал. &lt;br /&gt;Передохли бы, аккурат в 45-ом.&lt;br /&gt;Но цена этой помощи, как и было сказано, - кровавая. Так что выплаты военного "долга" - кощунство.&lt;br /&gt;Вообще-то, интересно получается: по-русски, если признать существенный характер союзнической помощи, так нужно по гроб жизни быть благодарным, ноги мыть, воду пить, так что ли? Все совершенно иначе можно повернуть. К чему и подталкивают ... несмышленышей.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>что тут, собственно, понимать</subject>
          <comments>
            <comment id="3248481" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3248481#t3248481</url>
              <user name="Виталич" username="albu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
              <date>2005-02-23 09:38:42</date>
              <text>Удивительно читать, что Германия могла выиграть у СССР.&lt;br /&gt;Если взгляд на карту не убеждает, то хотя бы почитайте, как видится ситуация немецкому солдату в 1942-м году: &lt;a href='http://militera.lib.ru/memo/german/sajer/index.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/memo/german/saje&lt;wbr /&gt;r/index.html&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: что тут, собственно, понимать</subject>
              <comments>
                <comment id="3267681" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3267681#t3267681</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-02-24 11:43:58</date>
                  <text>&amp;lt; как видится ситуация немецкому солдату в 1942-м году&amp;gt;&lt;br /&gt;гораздо интереснее, как она виделась в 42-ом  из Лондона и Вашингтона!&lt;br /&gt;Плавное переселение в лучший из миров!&lt;br /&gt;Все лучше, и лучше, и лучше ...&lt;br /&gt;тра-таа-та, та-та та-та-та&lt;br /&gt;и с каждым пропеллером лучше ...&lt;br /&gt;Слышали такую песню?&lt;br /&gt;английская народная.</text>
                  <subject>Re: что тут, собственно, понимать</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3248481&amp;style=mine#t3248481</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3240289&amp;style=mine#t3240289</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233121&amp;style=mine#t3233121</parent>
        </comment>
        <comment id="3257697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257697#t3257697</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2005-02-24 10:22:15</date>
          <text>&amp;gt;Германия не могла выиграть войну хотя бы по географическим и соображениям&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&amp;gt;Если оценивать исторических деятелей, как шахматистов по тому, как они ведут игру и какие результаты получают, то роль Сталина для России можно сравнить только с Петром Великим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть если шахматист выигрывает партию, которую невозможно проиграть, то он Великий ;)? Где логика, где разум (c)?</text>
          <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
          <comments>
            <comment id="3262305" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3262305#t3262305</url>
              <user name="Виталич" username="albu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
              <date>2005-02-24 02:44:14</date>
              <text>А партии могло и не быть. Вполне естественна ситуация, когда две тоталитарных страны захватывают или делят небольшие соседние страны, делают общуюю границу и налаживают добрососедские отношения. &lt;br /&gt;В первом приближении, Германия и СССР в политическом смысле очень похожи, да и многие параллели в идеалогии, культуре сейчас очевидны.</text>
              <subject>Re: Я не вполне понимаю предмет рассмотрения.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257697&amp;style=mine#t3257697</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3233121&amp;style=mine#t3233121</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3236449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236449#t3236449</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2005-02-23 03:18:42</date>
      <text>Проблема скорее в другом. &lt;br /&gt;Безусловно, не правы те, кто пытается вновь обставить сцену слегка подреставрированными декорациями, дабы чем-то замаскировать зияющую пустоту. Но и Вы сами действуете в данном случае вполне по большевицки - "до основанья, а затем". Люди же в большинстве своём не имеют скафандров, позволяющих выжить в безвоздушном пространстве.&lt;br /&gt;Поэтому, было бы неплохо, если бы Вы хотя бы в эскизах набросали новые декорации. Холст загрунтован, пора браться за краски.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3245665" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3245665#t3245665</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-23 07:38:09</date>
          <text>Не беру на себя смелости учить людей. Уверен, что среди присутствующих есть люди поумнее меня, а уж жизненый опыт, как известно, у каждого свой. Уникальный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что могу только повторить хорошо известные банальности. ЭЛЕМЕНТАРНАЯ ПОРЯДОЧНОСТЬ - вот задача. Например, есть хорошо известный юзер, который регулярно пишет про меня разные гадости. То я у него осведомитель КГБ, то продажный журналист, то провокатор, то компьютерный хулиган, то идиот, сам себя хвалящий при помощи многочисленных анонимов. Кроме меня этот юзер оскорбляет других участников ЖЖ, особенно почему-то женщин. Уровень аргументации его писаний такой: Я вывесил юмористическое фото, где ем устриц, тут же последовало разоблачение: "Галковский, продавшись за устрицы, отрабатывает заказ разведцентров". При этом юзер не совсем дурак - своё имя он тщательно скрывает под псевдонимом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, этот человек подлец. Все, кто с ним беседуют на равных, участвует в обсуждении вышеозначенных "умозаключений", поступают нехорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А давать перспективу в жизни, что же, жизнь у всех одна. СВОЯ. Сам человек и решает. Как правило, свободен в выборе.   </text>
          <comments>
            <comment id="3249249" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3249249#t3249249</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2005-02-24 12:50:30</date>
              <text>"Не беру на себя смелости учить людей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассмешили. Вам не кажется, что это Ваше утверждение несколько противоречит нижеследующему абзацу? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Уверен, что среди присутствующих есть люди поумнее меня"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно с Вами согласна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Например, есть хорошо известный юзер, который регулярно пишет про меня разные гадости..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он не одинок (-ов). Есть и другой юзер, с не меньшим упорством пишущий разные гадости про третьих лиц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"То я у него осведомитель КГБ, то продажный журналист, то провокатор, то компьютерный хулиган, то идиот, сам себя хвалящий при помощи многочисленных анонимов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ж, скажем честно, пародийный жанр Пионеру удаётся далеко не всегда, но набор обвинений выдержан строго в Вашем же стиле. Понятие рикошет думаю Вам знакомо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А давать перспективу в жизни, что же, жизнь у всех одна. СВОЯ. Сам человек и решает. Как правило, свободен в выборе".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь не о том (в скобках только отмечу, что именно склонность к переоценке человека и обрачивается у Вас мизантропией). Вы взялись разрушать историю жизни не отдельного человека, а целой нации. Но разрушать дозволено только тому, кто умеет созидать, поэтому хотелось бы понять, насколько Вы соответствуете уровню взятой на себя задачи.</text>
              <comments>
                <comment id="3251297" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251297#t3251297</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-24 07:43:11</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;"Не беру на себя смелости учить людей".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Рассмешили. Вам не кажется, что это Ваше утверждение&lt;br /&gt;&amp;gt;несколько противоречит нижеследующему абзацу? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не кажется. Пространные рассуждения на этические темы уместны в устах проповедника или человека, совершившего нравственный подвиг. Может быть, в устах философа-моралиста. Но это не значит, что простой смертный не может публично высказать своё отношение к чьему-либо хулиганскому поступку. Переворачивать урны, толкать прохожих, корёжить качели на детских площадках, организовывать общественные движения по реабилитации Берии и Пол Пота нехорошо. Наглое, циничное хулиганство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Понятие рикошет думаю Вам знакомо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знакомо. Я о Вас сказал что-то плохое? оскорбил? Вы это делали неоднократно. И здесь, и в других местах ЖЖ. Если я о ком-то высказываюсь нелицеприятно, то делаю это открыто под своим именем, следовательно отвечаю за свои слова. И всегда объясняю почему и за что. Не на уровне "Петров негодяй, потому что всем известно что..." и дальше бездоказательная чушь, которая никому не известна.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;взялись разрушать историю жизни не отдельного человека, а целой нации&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ишь-ты-подишь-ты, "краткий курс ВКП(б)" я разрушаю, щас мир рухнет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="3259745" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3259745#t3259745</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-02-24 11:17:25</date>
                      <text>&amp;gt; Но это не значит, что простой смертный не может публично высказать своё отношение к чьему-либо хулиганскому поступку. Переворачивать урны, толкать прохожих, корёжить качели на детских площадках, организовывать общественные движения по реабилитации Берии и Пол Пота нехорошо. Наглое, циничное хулиганство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я и высказал свое скромное мнение о Вашем злостном хулиганском поведении. Имею право.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Я о Вас сказал что-то плохое? оскорбил? Вы это делали неоднократно. И здесь, и в других местах ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвольте поздравить Викторию Владимировну с включением в список "драмб и мурзилок". Славная подобралась компанния хороших людей, не соскучимся.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251297&amp;style=mine#t3251297</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3263073" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263073#t3263073</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2005-02-24 03:08:07</date>
                      <text>"Вы это делали неоднократно. И здесь, и в других местах ЖЖ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Озадачили. Вы меня часом ни с кем не путаете, Дмитрий Евгеньевич? &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что же касается "открыто и под своим именем", то и этот упрёк явно не по адресу. Я своего имени не скрываю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ишь-ты-подишь-ты, "краткий курс ВКП(б)" я разрушаю, щас мир рухнет".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем же передёргивать. Разве я сказала хоть слово против разрушения советского мифа. Более того, в этом вопросе мне Ваша позиция куда ближе, чем позиция неосталинистов, даже не замечающих, что они просто повторяют путь, уже пройденный евразийцами с их попытками реабилитировать Орду.&lt;br /&gt;Но, повторюсь, разрушение не может быть самоцелью. &lt;br /&gt;Так, говоря о второй мировой войне, лучше бы сделать акцент на мужестве русского солдата, а не на поставках союзников. Да, Вы это сделали, но вскользь. А бить надо бы именно в эту точку. Тогда проблема предстаёт в ином свете - или за победу русского оружия, или за "разгром немецко-фашистких захватчиков" (до сих пор не устаю поражаться бессмысленности этой фразы) "под руководством великого Сталина". Именно здесь проходит линия водораздела, а не по количеству произведённых и поставленных танков.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="3266913" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3266913#t3266913</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-24 09:11:57</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Вы меня часом ни с кем не путаете, Дмитрий Евгеньевич? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не путаю. В своё время я написал пост о пионерских лагерях. Поделился впечатлениями. Суть была та, что пионерские лагеря в СССР были разные. Одни для детей рабочих, другие для детей военнослужащих, третьи для детей номенклатуры. Из-за этого часто возникает путаница. Людям кажется, что они вспоминают один и тот же социализм. А социализм он разный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юзер, о котором я говорил выше, тут же начал изголяться: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Худенький жалкий Митя Евгеньевич протягивает дрожащей рукой стакан, жалобными глазами вымаливает стакан компота, добавку к скудному рациону пионера…&lt;br /&gt;- Вон пошел, сучёнок!!! – грозно размахивая страшным громадным половником орет на ребенка вонючей гнилозубой пастью жирная со свиными глазками в нечистом белом халате тетенька...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И далее со всеми остановками, вплоть до &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"наш Дмитрий Евгеньевич основательно взялся дурачить публику в рамках проекта любезного М.Гельмана «Россия-2». Судя по всему, Галковский никогда всерьез не работал, и не умеет элементарно сохранить достоинство трудящегося человека перед работодателем".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Мне кажется, наш Дмитрий Евгеньевич окончательно испрохвостился и изолгался. Хотя с евреями может быть так и надо работать – аляповато, грубо льстить. Возможно, что порнографу Маратику Гельману это нравится".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это Вы смиренно возразили: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Дмитрий Евгеньевич - человек сугубо эгоцентричный, окружающее воспринимает исключительно через свои личные переживания. Такое вИдение можно принимать или отторгать, но оспаривать его - бесполезно. &lt;br /&gt;Пускай выплеснет своё недовольство, глядишь, вернётся к более интересным вещам. Человек ведь талантливый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, "колбасный уровень" критики приводит меня в недоумение. Как Вы правильно обратили внимание: "Это лишь с детства гениальный Митя Г. ходил по лагерю, ощупывал шторы, изучал качество сантехники…". &lt;br /&gt;Я много чего могу вспомнить из пионерлагерной жизни, но преимущественно это касается взаимооотношений с людьми, моих личных переживаний (я ж тоже "эгоцентрик"), но вот припомнить, например, были ли там унитазы или "очко", совершенно не в состоянии." &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А не пришло ли Вам в голову, что Вы разговариваете с трусливым негодяем, и речь идёт не о качестве сантехники, а об издевательстве над человеком?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, спасительная реальность помогла мне и тут. По репликам Вашего собеседника всем стало ясно, что в советском пионерлагере он никогда не был и вообще плохо понимает, что это такое. Как такое могло произойти и почему этот человек утверждал обратное, ПОДУМАЙТЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;лучше бы сделать акцент на мужестве русского солдата&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы дама, и естественно плохо разбираетесь в мужских делах. Мужчина не собиратель (ой, девочки, какой я гриб нашла), а охотник. Охотник убивает молча. Без попов и комиссаров. Не надо никаких акцентов. ПУЛЮ В ЛОБ. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="3267937" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3267937#t3267937</url>
                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                              <date>2005-02-25 12:18:44</date>
                              <text>"смиренно возразили"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смиренно? Скорее недоумённо. Я действительно немало подивилась уровню критики совдепа, который Вы задали. Но в любом случае, это либо возражение, либо оскорбление.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А не пришло ли Вам в голову, что ... речь идёт не о качестве сантехники, а об издевательстве над человеком?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно пришло, только помните поговорку "врачу - исцелись сам". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Как такое могло произойти и почему этот человек утверждал обратное, ПОДУМАЙТЕ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Х-м, об этом первым делом я и подумала. Но, насколько я помню Пионер там ссылался на "цифры и документы" (согласно санитарным нормам и т.п.), т.е. как раз на те факторы, на значимости которых склонны настаивать Вы сами (красноречивое свидетельство сомнительности подобных аргументов весь последний спор о лендлизе). Как и говорилось - пародия, выдержанная в Вашем же стиле. Единственное отличие, Пионер не открыл новую ветку с заявления: "Как выяснилось, я был прав".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вы дама, и естественно плохо разбираетесь в мужских делах".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, поэтому и не вмешиваюсь особо в эту заочную дуэль. &lt;br /&gt;Однако именно моя принадлежность к женскому полу (а соответственно, та привилегия, которой не обладает ни один мужчина), позволяет мне увидеть за маской мужчины-охотника нечто другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А грибы я не люблю собирать :).</text>
                              <comments>
                                <comment id="3269473" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269473#t3269473</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-02-25 09:11:08</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Я действительно немало подивилась &lt;br /&gt;&amp;gt;уровню критики совдепа, который Вы задали.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "уровню критики" клеветника и подлеца как... не "подивились"? Сочли возможным спокойно беседовать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Конечно пришло, только помните поговорку "врачу - исцелись сам".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы о ком? Если не о себе, желательно привести пример. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как и говорилось - пародия, выдержанная в Вашем же стиле.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять Вы ставите перед собой НЕПОСИЛЬНУЮ задачу. То "госпожа Мерчуткина" Россию спасать хотела, теперь речь идёт о филологических играх. Да не хамите, соблюдайте нормы человеческого общежития - и можете ложиться в гроб со спокойной совестью. "Жизнь прожита не зря". Вы поймите, что 90% пользователей ЖЖ, получив благодаря интернету свободу самовыражения, начинают показывать всему миру "чем богаты". Помните, эпизод в Беслане. Играли люди на сцене - всё получалось складно: и сюжет, и песни, и пляски. Спустились с гор "пользователи": "Щас спою". И спели. Потом трупы таскали - перетаскать не могли. Девушку на сцену вывели, сказали, "Покажи, чем богата". Она телогрейку расстегнула, а там толовые шашки. Никто Зульфикар кроме соседей не знал. Когда психиатр из райцентра приехал, соседи смеялись. А тут по центральному телевидению артистку показали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Вами по-человечески говорят. Есть что сказать - выслушаю, возражу или соглашусь. А кривляться не надо. Учитесь разговаривать по-людски.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Возможно, поэтому и не вмешиваюсь особо в эту заочную дуэль.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите никакой "дуэли" я здесь не вижу. Как известно, дуэль между женщиной и мужчиной оксюморон для водевиля. То что визжащий из под тряпки юзер, о котором мы говорим, не мужчина, все давно догодались. Некоторые говорят, что он и не женщина. Но это, в данном случае, малоинтересные детали. КАРТ БЛАНШ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;моя принадлежность к женскому полу, позволяет мне &lt;br /&gt;&amp;gt;увидеть за маской мужчины-охотника нечто другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что с масками у мужчин напряжёнка. Не любят они это дело, потому как существа более простые и грубые. Как говорится, "все мужики - одноклеточные" :-) Женский разговор - выяснение отношений. Мужской разговор - выяснение истины. Если мужчины хотят выяснить отношения, они не разговаривают, а действуют. Шутка в мужском разговоре приветствуется, ирония - тоже. Всяческие бабьи шпильки, подначки, переход на личности это не разговор, а прелюдия к мордобою. Т.е. нечто очень короткое, желательно в устной форме и с глазу на глаз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А грибы я не люблю собирать :)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это Вы зря. Духовно себя грабите.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3274081" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3274081#t3274081</url>
                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                      <date>2005-02-25 05:08:24</date>
                                      <text>"Как говорится, "все мужики - одноклеточные" :-)". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не прибедняйтесь. Знаем мы таких, "одноклеточных" :). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В том-то и дело, что с масками у мужчин напряжёнка".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу, всё время сползают с лица.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мужской разговор - выяснение истины".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жестокий Вы человек, Дмитрий Егеньевич. Нет, чтобы проявить снисходительность к даме. Я ж от смеха чуть с кресла не навернулась.&lt;br /&gt;Истину они выясняют. Ага, одному уже клоны Галковского в каждом втором юзере мерещатся, другой первого чуть ли не в андрогины произвёл (поздравим Пионера с достижением высшей степени посвящения в алхимической традиции).&lt;br /&gt;У меня знаете ли под оконами детская площадка расположена, так я в тёплое время чуть ли не ежедневно слышу эти "мужские разговоры".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Васька - дурак!&lt;br /&gt;- Что ты сказал, кто дурак? Свинья!&lt;br /&gt;- Ах, я свинья, а ты, ты вообще козёл!&lt;br /&gt;- Это я-то козёл, а ты... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно, выясняйте дальше, больше не буду мешать, а то уже даже слёзы от смеха выступили, буквы расплываются...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А грибы я не люблю собирать :)&lt;br /&gt;Вот это Вы зря. Духовно себя грабите".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не, для меня в лесу самый кайф тишину послушать, а от искателей... х-м... грибов слишком много шума. Истина же рождается в безмолвии. "Молчаливые вершат мир".&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="3276641" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3276641#t3276641</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-02-25 07:50:32</date>
                                          <text>&lt;i&gt;- Васька - дурак!&lt;br /&gt;- Что ты сказал, кто дурак? Свинья!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. А рядом сидит девочка Таня и невинно хлопает глазками :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;то уже даже слёзы от смеха выступили, буквы расплываются...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и замечательно. "Смех и радость мы приносим людям" :-) Надо дружить и помогать друг другу. &lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="3279201" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3279201#t3279201</url>
                                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                              <date>2005-02-25 10:13:56</date>
                                              <text>"Ага. А рядом сидит девочка Таня и невинно хлопает глазками :-)"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(вздохнув) Что же делать, такова наша тяжёлая женская доля :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вот и замечательно. "Смех и радость мы приносим людям" :-) Надо дружить и помогать друг другу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слегка не поняла. Замечательно то, что я заткнусь, или всё же мои редкие комментарии "способствуют делу установления дружбы между народами" :)?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="3279969" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3279969#t3279969</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-02-25 11:27:21</date>
                                                  <text>Мне кажется, что ЖЖ это удовольствие. Т.е. надо общаться с людьми, которые Вам приносят радость. Радость общения, радость открытий, радость сочувствия. Поскольку жижистов много, найти свой круг общения нетрудно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начнёте беседовать с людьми, перекрученными злобой и завистью, сами станете такой же. Вот видите, я написал "надо дружить и помогать", а Вас сразу крутить стало: ЭТО В КАКОМ СМЫСЛЕ? Да в прямом. Меньше с дерьмом общайтесь, которое в реаллайфе за километр бы обошли. Много Вы в нормальной жизни вели беседы с откровенными подлецами? Уверен, что нет. И никто говорить не будет. Уже из-за соображений гигиенических. Поговорите недельку с вором и в толпе вместо лиц будете различать оттопыренные карманы с лопатниками. "С кем поведёшься..."  </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3280481" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3280481#t3280481</url>
                                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                      <date>2005-02-26 12:40:54</date>
                                                      <text>"Поговорите недельку с вором и в толпе вместо лиц будете различать оттопыренные карманы с лопатниками".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, неделю, не неделю, но доводилось и с ворами (и даже с убивцами) общаться. Не уверена, что человек после этого бросил воровать, но меня не обокрал, это факт.&lt;br /&gt;Поэтому до сих пор убеждена, что другой человек - наполовину то, что ты в нём видишь. Видишь подлеца, будет подлецом, видишь другое - будет другим. Вопрос "всего лишь" в активном или пассивном всприятии. Наивно? Может быть, только думаю, что именно такой мир человеку и было доверено блюсти... ладно, куда-то меня не туда понесло, остановлюсь, пожалуй.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3279969&amp;style=mine#t3279969</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3279201&amp;style=mine#t3279201</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3276641&amp;style=mine#t3276641</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3274081&amp;style=mine#t3274081</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269473&amp;style=mine#t3269473</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3267937&amp;style=mine#t3267937</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3266913&amp;style=mine#t3266913</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3269729" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269729#t3269729</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-02-25 09:27:11</date>
                              <text>&amp;gt; речь идёт не о качестве сантехники, а об издевательстве над человеком?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, об издевательстве. Не всё же вам над нами издеваться. Долг платежом красен. А как бы Вы хотели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Кстати, спасительная реальность помогла мне и тут. По репликам Вашего собеседника всем стало ясно, что в советском пионерлагере он никогда не был и вообще плохо понимает, что это такое. Как такое могло произойти и почему этот человек утверждал обратное, ПОДУМАЙТЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОДУМАЙТЕ, почему ваша "спасительная реальность" к реальность обыкновенной имеет столь сложное отношение.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3266913&amp;style=mine#t3266913</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3270241" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3270241#t3270241</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-02-25 09:30:31</date>
                              <text>&amp;gt; Вы дама, и естественно плохо разбираетесь в мужских делах. Мужчина не собиратель (ой, девочки, какой я гриб нашла), а охотник. Охотник убивает молча. Без попов и комиссаров. Не надо никаких акцентов. ПУЛЮ В ЛОБ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маэстро, да вы не робкий литератор, но огнедышащий конек-горбунок, киллер по призванию. СТРАШНО.&lt;br /&gt;Грибы регулярно собираете?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3266913&amp;style=mine#t3266913</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263073&amp;style=mine#t3263073</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251297&amp;style=mine#t3251297</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3249249&amp;style=mine#t3249249</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3245665&amp;style=mine#t3245665</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236449&amp;style=mine#t3236449</parent>
        </comment>
        <comment id="3267425" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3267425#t3267425</url>
          <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
          <date>2005-02-24 11:29:25</date>
          <text>Так что все уже загрунтовано и раскрашено - не нами, правда. Новые декорации выглядят примерно так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.iraq-war.ru/tiki-read_article.php?articleId=40656' rel='nofollow'&gt;http://www.iraq-war.ru/tiki-read_articl&lt;wbr /&gt;e.php?articleId=40656&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>&amp;quot;Идея состоит в том, чтобы перейти из под англичан к аме</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3236449&amp;style=mine#t3236449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3237217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3237217#t3237217</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-02-23 03:27:50</date>
      <text>Здорово Вы, Дмитрий Евгеньевич, про Сатурналии написали. История, да и само Время, останавливаются на время сатурналий. Мы давно живем в сплошных праздниках. Если в 1941-ом враг был под Москвой, то теперь он в Москве. Вот такие смешные праздники. Факт!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3239521" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3239521#t3239521</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-02-23 04:29:34</date>
      <text>Хотел бы узнать у здешнего околнаучного сообщества ответы на некоторые вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут озадачен Ханин:&lt;br /&gt;«Часто повторяемые в научных исследованиях оценки военных разрушений, основанные на данных Чрезвычайной Комиссии по расследованию преступлений немецких захватчиков, значительно преувеличены. В качестве примера можно привести оценку потерь железнодорожного транспорта, согласно которой фашисты «взорвали и угнали в тыл около 16 тысяч паровозов и 428 тысяч вагонов», в то время как перед войной весь железнодорожный транспорт располагал всего 26 тысячами паровозов и 715 тысячами вагонов в двухосном исчислении, из которых на оккупированной территории осталось лишь 15 процентов паровозов и 7,5 процента вагонов».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом и та и другая цифры потерь железнодорожного транспорта являются официальными, содержатся в различных мемуарах, документах. Так сколько было УТЕРЯНО вагонов и паровозов? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот этот пассаж:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Безусловной заслугой и даже подвигом железнодорожников было одновременное решение в начале войны трех задач: обеспечение военных перевозок, народнохозяйственных перевозок и эвакуации огромного количества грузов и миллионов людей. И все это в условиях, когда значительная часть железнодорожной сети подвергалась немецким бомбардировкам. Тем не менее в советской экономической литературе успехи железнодорожного транспорта в годы войны явно преувеличивались. Низкая его эффективность, частично вызванная объективными причинами, замалчивалась. Так, тот фундаментальный факт, что производительность труда на железнодорожном транспорте и в конце войны составляла лишь 56 процентов от предвоенного уровня, историки могли обнародовать, лишь глубоко упрятав его в примечания к основному тексту".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Производительность труда - даже ниже чем в предвоенную эпоху, но...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Источник: &lt;a href='http://www.situation.ru/app/j_artp_158.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/j_artp_&lt;wbr /&gt;158.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Загадки советской статистики</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3241313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3241313#t3241313</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-02-23 05:42:03</date>
      <text>Николай Морозов написал хорошо: &lt;i&gt;То, что мы называем теперь «всеобщими историями» и «историями разных народов» совсем еще не наука, а только материал для действительной науки, которую можно бы назвать «историологией» и в которую входит как часть «история истории»."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Почти 100 лет назад сказано, но до сих пор не осмыслено, и почти никем не используется сей мудрый совет.</text>
      <subject>&amp;quot;История истории&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3247201" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3247201#t3247201</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-23 08:12:18</date>
      <text>&lt;a href="http://militera.lib.ru/research/sokolov1/04.html" rel="nofollow"&gt;Соколов Б.В. "Роль ленд-лиза в советских военных усилиях, 1941-1945 гг."&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;При внимательном прочтении публикации Соколова обнаруживаются странные параллели ( в расчетах, аргументации и выводах ) с последними текстами Галковского.</text>
      <subject>Бывают странные сближенья...</subject>
      <comments>
        <comment id="3261281" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3261281#t3261281</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-24 12:32:45</date>
          <text>Спасибо за интересную ссылку. А почему "странные"? Предмет тот же, автор производит впечатление серьёзного историка.</text>
          <subject>Re: Бывают странные сближенья...</subject>
          <comments>
            <comment id="3268449" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3268449#t3268449</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-25 06:39:43</date>
              <text>&lt;a href="http://militera.lib.ru/research/sokolov1/" rel="nofollow"&gt;Соколов Б.В. Правда о Великой Отечественной войне (Сборник статей). — СПб.: Алетейя, 1989.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;С о д е р ж а н и е:&lt;br /&gt;Предисловие &lt;br /&gt;Пиррова победа (новое о войне с Финляндией) &lt;br /&gt;Собирался ли Сталин напасть на Гитлера? &lt;br /&gt;Сражение за Курск, Орел и Харьков. Стратегические намерения и результаты &lt;br /&gt;Роль ленд-лиза в советских военных усилиях, 1941-1945 гг. &lt;br /&gt;Цена войны: людские потери СССР и Германии, 1939-1945 гг. &lt;br /&gt;Людские потери России и СССР в войнах, вооруженных конфликтах и иных демографических катастрофах XX в. &lt;br /&gt;Русские коллаборационисты &lt;br /&gt;Люди-коллаборационисты — "дети советских народов" &lt;br /&gt;Советская экономика: правда и миф</text>
              <subject>Re: Бывают странные сближенья...</subject>
              <comments>
                <comment id="3269985" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269985#t3269985</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-25 09:27:29</date>
                  <text>Спасибо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня к Вам просьба. Не знаете ли Вы ресурсов со статистическими данными по экономике (сталь, электроэнергия, уголь, нефть, злаки, поголовье скота) за период до 1950-60 года? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По демографии я адреса знаю. Интересный сайт &lt;a href='http://www.library.uu.nl/wesp/populstat/populhome.html' rel='nofollow'&gt;http://www.library.uu.nl/wesp/popul&lt;wbr /&gt;stat/populhome.html&lt;/a&gt; Там любопытный подход - данные идут не в исторических, а в современных границах государств. В некоторых случаях очень полезно. Данные по провинциям вообще ценняк. Но вот по ретроэкономике что-то приличное не могу найти.</text>
                  <subject>Re: Бывают странные сближенья...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3281505" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3281505#t3281505</url>
                      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-26 06:16:34</date>
                      <text>Увы мне, я несколько параллелен экономической статистике, таких ресурсов не знаю. Однако, уж не клиометрикой ли Вы занялись?  &lt;br /&gt;Что касаемо до "странных сближений", то у меня при чтении Ваших интеллектуальных экзерсисов периодически возникает ощущение deja vu, параллели  да ассоциации всяческие всплывают - то с Ларушем, то с Топпером, то с Соколовым, то с Мартиросяном, а то и вовсе с Бушковым...&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Бывают странные сближенья...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3301217" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3301217#t3301217</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-27 10:58:26</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;я несколько параллелен экономической статистике&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жалко. Кстати, зря - интересная область. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Однако, уж не клиометрикой ли Вы занялись? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да это для историка как зубы чистить. Гигиена. У меня ещё со времён зиловской милодости тетрадки лежат. После смены шёл в заводскую библиотеку и выписывал статистику из энциклопедий и справочников. Между прочим, одни из самых приятных воспоминаний молодости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;параллели да ассоциации всяческие всплывают - то с &lt;br /&gt;&amp;gt;Ларушем, то с Топпером, то с Соколовым, то с Мартиросяном,&lt;br /&gt;&amp;gt;а то и вовсе с Бушковым..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К стыду своему никого не читал, а некоторых и по именам не знаю. &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Бывают странные сближенья...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3304033" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3304033#t3304033</url>
                              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-28 04:22:46</date>
                              <text>О клиометрике.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Да это для историка как зубы чистить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Фогеля, Уильямсона читали? Знакомы с работами Центра экономической истории при историческом факультете МГУ им. М.В.Ломоносова?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О параллелях и ассоциациях.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;К стыду своему никого не читал, а некоторых и по именам не знаю.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Увы мне, нынче недосуг сделать подборку цитат из Ларуша, Топпера и других в параллель к Вашим текстам... &lt;br /&gt;Сходство некоторых идей, способа аргументации, интерпретаций фактов -  удивительное...&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Бывают странные сближенья...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3301217&amp;style=mine#t3301217</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3281505&amp;style=mine#t3281505</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3269985&amp;style=mine#t3269985</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3268449&amp;style=mine#t3268449</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3261281&amp;style=mine#t3261281</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3247201&amp;style=mine#t3247201</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3248993" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3248993#t3248993</url>
      <user name="kuca_kuku" username="kuca_kuku" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23103963/5392905" height="93" width="100" />
      <date>2005-02-23 09:49:21</date>
      <text>Киса, куку!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, что к вам обращаемся, сами мы кисы-не-местные, но кукукающие. В том смысле, что обращаемся к вам как к известным и признанным мастерам блога с просьбой обратить внимание на проект &lt;a href='http://headline.com.ua' rel='nofollow'&gt;http://headline.com.ua&lt;/a&gt; и его под-проект в ЖЖ &lt;a href='http://livejournal.com/users/headline_inside'&gt;http://livejournal.com/users/headline_i&lt;wbr /&gt;nside&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Headline – это репортерский сайт, специализирующийся на авторском, объективном освещении украинской жизни. Пытающийся во всяком случае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень нужны читатели и критики, а редакционный манифест тута: &lt;a href='http://www.headline.com.ua/reports/1.html/' rel='nofollow'&gt;http://www.headline.com.ua/reports/1.ht&lt;wbr /&gt;ml/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>spam</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3249505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3249505#t3249505</url>
      <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
      <date>2005-02-24 02:51:10</date>
      <text>Про 16-летних, "Анатолиев" и ноутбуки - это намеки или подсознание клокочет?&lt;br /&gt;Ну не уходят гимназистки к старым занудливым "Дмитриям", хоть убей. Любят они простых романтиков, отважных летчиков и моряков. А бухгалтеров - нет.&lt;br /&gt;Что такое миф "папа-мама"? Можно разъяснить? Ваш личный опыт ничего не доказывает. Бухающий папа с малым на прицепе -- более чем исключение. Картина скорее нетипичная. Обычно папаши щадят отпрысков.&lt;br /&gt;Спор по военной тематике -- абсолютно непродуктивен. Вы требуете источников, народ тратит время, шарится по архивам, выкладывает Вам. Вы с ходу: "Не, не катит". Предлагаю другую тему -- то, чему мы сами свидетели.&lt;br /&gt;Сколько новых станций метро вводится в Москве? А какова глубина их залегания? Пешком 20 метров вниз. И это при том, что сейчас есть специальные машины-кроты. И посмотрим на станции и линии в центре, построенные, якобы, в те времена, когда были только лопаты. Немного бла-бла-бла, и можно сделать вывод, что центральные станции (в пределах кольцевой) построены к Московской Олимпиаде.&lt;br /&gt;P.S. Прям как в анекдоте про Вовочку. Этаж - "хулиганы", выше - "сверххулиганы", ..., выше "ниипаца какие хулиганы", последний этаж - "Вовочка". Я полагал, что на последнем этаже - ЖЖ-патриотика. Нифига. Есть еще чердак с ДЕГом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про ноутбук... Вам Независька давала 10.000 долларов. Надо было брать.</text>
      <subject>Откуда ушли, туда же и возвращаемся</subject>
      <comments>
        <comment id="3252577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3252577#t3252577</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-24 08:03:59</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Спор по военной тематике -- абсолютно непродуктивен.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же, очень продуктивен. Виртуальность создаёт иллюзию вседозволенности, но реально это аквариум. Пользователь попивает чаёк в реале, и смотрит как кто за стеклом плавает. Видно очень отчётливо. То есть диалог&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- 2+2=4&lt;br /&gt;- 5&lt;br /&gt;- 4&lt;br /&gt;- Сволочь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в ЖЖ повсеместен, но "все ходы записаны". Пишущий может приписывать себе любые очки, но, повторяю, протокол виден. Любой человек, прочитавший ветки о военном производстве, решит, что "Галковский как всегда прав". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему так всегда получается? Очень просто: мой виртуальный мир не рисованный, а трёхмерный. С реальной физикой. Оппоненты заматываются картинки рисовать. Почему бихевиористы-американцы при их плохой дипломатии и неумении управлять колониями выигрывают 90% войн? Они нападают при соотношении 10:1. В конечном счёте я доказываю вещи самоочевидные: "Сталин - тиран", "тиран - ничтожество", "тирания - разрушает общество". Это доказать очень легко. За мною океан реальности. А за оппонентами "придуманные картинки" сталинского кинематографа. Ну и - иногда - подаренный ноутбук. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Откуда ушли, туда же и возвращаемся</subject>
          <comments>
            <comment id="3253089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253089#t3253089</url>
              <user name="Среднее течение Волги" username="und333" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47002365/4003947" height="100" width="50" />
              <date>2005-02-24 08:16:44</date>
              <text>Ну, самомнение так и прет.&lt;br /&gt;Раз уж это в манере хозяина журнала, перейдем на личности. Становится понятно, почему Галковский так и не женился к сорока пяти годам... Кто ж за такого долбеня пойдет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в реальности выглядет все так:&lt;br /&gt;Галковский: 3х3 = 9!&lt;br /&gt;Оппоненты: Да, это так, но учтите, что еще и 2х2 = 4.&lt;br /&gt;Галковский: Хуль вы ебете мозги, 4х4 = 16!&lt;br /&gt;Оппоненты: Дык, 4х4 - это то же самое, что 2х2х1,5х2 + 4! Надо ж разные варианты умножения видеть!&lt;br /&gt;Галковский: (мысленно - суки, уели...) Вслух: "Оппоненты в говне! Я на коне! Читайте мою новую ветку!" </text>
              <subject>Re: Откуда ушли, туда же и возвращаемся</subject>
              <comments>
                <comment id="3253601" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253601#t3253601</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-24 08:29:46</date>
                  <text>Опять-таки Вы воюете с реальностью. Думайте хотя бы на ход вперёд. Написали какую-то оскорбительную чушь: пошло, глупо, неостроумно. И все это видят. Как Вы думаете, читатели к этому будут относиться? Так и будут: "Какой-то урод пристал к Дмитрию Евгеньевичу. Нашему Дмитрию Евгеньевичу мешают". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь кажется цель у Вас была другая? Так, в лоб не получатся. Думайте о двухходовках. Наверху клетки висит вкусный банан. Как его достать? Просто прыгать - высоко. По стенке клетки - мелкая сетка, не получится. Можно топать ногами и орать. Так, попробовали. Не получилось. Надо посидеть, подумать. А вдруг рядом палка какая-нибудь лежит. Или может быть, ну его, банан этот. Может он и невкусный какой.</text>
                  <subject>Re: Откуда ушли, туда же и возвращаемся</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3262561" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3262561#t3262561</url>
                      <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
                      <date>2005-02-24 02:50:14</date>
                      <text>&amp;gt;Опять-таки Вы воюете с реальностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;двумя постами выше&lt;br /&gt;&amp;gt;Очень просто: мой виртуальный мир не рисованный, а трёхмерный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прылесно (с)</text>
                      <subject>Блеск и нищета</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253601&amp;style=mine#t3253601</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253089&amp;style=mine#t3253089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3252577&amp;style=mine#t3252577</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3249505&amp;style=mine#t3249505</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3251553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251553#t3251553</url>
      <user name="Ирина Н." username="v_i_n" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125100901/6055775" height="81" width="85" />
      <date>2005-02-24 07:43:42</date>
      <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Приглашаю Вас заглянуть ко мне:&lt;br /&gt;Доказательному комментарию буду рада.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Оффтоп</subject>
      <comments>
        <comment id="3253345" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253345#t3253345</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-24 08:17:40</date>
          <text>Здравствуйте!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С интересом прочитал Вашу заметку. Об Аверинцеве я писал в своём ЖЖ. Это одна или две ветки, где точно, не помню уже. Посмотрите в районе даты смерти. Написано излишне жёстко, прошу учесть что у компьютерных текстов есть своя специфика. "Попроще и погромче". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Личность Аверинцев очень интересен и важен до эпохи перестройки. Потом, вынутый из враждебного, но уже поэтому "серьёзного" контекста СССР, он превратился в жеманного университетского чиновника. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В философии и истории он разбирался как эрудит Хрюша из "Повелителя мух". </text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="3254625" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254625#t3254625</url>
              <user name="Ирина Н." username="v_i_n" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125100901/6055775" height="81" width="85" />
              <date>2005-02-24 09:03:49</date>
              <text>Bis dat, qui cito dat!&lt;br /&gt;:-)</text>
              <subject>Re: Спасибо:</subject>
              <comments>
                <comment id="3254881" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254881#t3254881</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-24 09:36:23</date>
                  <text>Multum non multa!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-))</text>
                  <subject>Re: Спасибо:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3256929" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3256929#t3256929</url>
                      <user name="Ирина Н." username="v_i_n" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125100901/6055775" height="81" width="85" />
                      <date>2005-02-24 10:03:49</date>
                      <text>Р. Гомеш де ла Серна:&lt;br /&gt;"КАЖДЫЙ человек ИМЕЕТ ПРАВО обнимать столб. Но только пьяница ПОЛЬЗУЕТСЯ этом правом" (выделено мною - И.К.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Multa paucis</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254881&amp;style=mine#t3254881</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3270497" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3270497#t3270497</url>
                      <user name="Ирина Н." username="v_i_n" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125100901/6055775" height="81" width="85" />
                      <date>2005-02-25 09:56:14</date>
                      <text>Д.Е.,&lt;br /&gt;заканчиваем хихикать, как по-Вашему?&lt;br /&gt;Я поподробней смотрю "ту" Вашу статью, вернее, "...тупик", что у Вас на сайте.&lt;br /&gt;(Вот, к слову, и моя:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.benran.ru/Magazin/inaros/stat/school.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.benran.ru/Magazin/inaros/sta&lt;wbr /&gt;t/school.htm&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;"Разговариваю" я с Вами У СЕБЯ (!), а постинг с моим оффтопом позволяет мне понять мотивы Вашей публикации 93-го по адресу А. (с М., как можно понять, для меня и сложнее, и проще; прошу всё ж не форсировать выводы).&lt;br /&gt;И я обязательно эти выводы представлю:&lt;br /&gt;в моём представлении, они касаются не столько Вас лично, сколько более общей проблемы, громко говоря, "формирования" сознания.&lt;br /&gt;За Вашей спиной действовать не собираюсь, но извещать Вас обо всём мне некогда.&lt;br /&gt;И.Н.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254881&amp;style=mine#t3254881</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254625&amp;style=mine#t3254625</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253345&amp;style=mine#t3253345</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251553&amp;style=mine#t3251553</parent>
        </comment>
        <comment id="10132065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=10132065#t10132065</url>
          <user name="Ирина Н." username="v_i_n" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125100901/6055775" height="81" width="85" />
          <date>2007-03-10 01:44:04</date>
          <text>P.S.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/ru_philosophy/380075.html?thread=8012459#t8012459'&gt;http://community.livejournal.com/ru_phi&lt;wbr /&gt;losophy/380075.html?thread=8012459#t8012&lt;wbr /&gt;459&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://domensky.livejournal.com/36690.html?thread=551762#t551762'&gt;http://domensky.livejournal.com/36690.h&lt;wbr /&gt;tml?thread=551762#t551762&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3251553&amp;style=mine#t3251553</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3252833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3252833#t3252833</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2005-02-24 08:12:58</date>
      <text>Д.Е. Галковский, цитата: «Я всего-навсего предложил следующую формулу: у СССР до войны была экономика в два раза СЛАБЕЕ (выделено мною, 458) германской. Но Советский Союз во время войны использовал её в два раза ЭФФЕКТИВНЕЕ (выделено мною, 458). Поэтому в целом между Германией и СССР по технике был ПАРИТЕТ (выделено мною, 458).»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно, в этом, честно говоря, примитивном приемчике все и дело, все дело в подмене правовых, исторических, экономических и прочих специальных терминов - бытовыми ассоциациями и бытовым пониманием этих слов. То есть, речь идет по началу о серьезных фактах, о документах, о договорах, о цифрах и проч. и проч., создается фон серьезного исторического анализа, разговора в специальной терминологии, а потом, как бы, делается отступление в сторону и к обсуждению привлекаются вроде бы термины: "слабее", "эффективнее", "паритет", "колония", "опека" и проч. и проч., но уже в БЫТОВОМ смысле, в том смысле, как их понимают не специалисты, а люди в повседневной жизни. А любые уже бытовые слова обладают тем удобным свойством, что их каждый понимает так, как хочет, и никто не может ему этого запретить. Тут и рождаются постмодернистские химеры от Галковского: "СССР - криптоколония США", "официально считается, что у СССР было двух-трёхкратное превосходство", "Англия и США взяли СССР на буксир" и т.д. и т.п. Дешево, как грится, и сердито. Никто ведь не может отнять у Д.Е. право на свое понимание термина "колонии", на право думать, что «ленд-лиз» - это на самом деле «буксир» или «опека». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вобщем, такой разговор, конечно же, беспредметен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на самом деле, «проблема Галковского» очень легко решается простым методом "вахтера". Ну, то есть, представьте себе простую ситуацию: Галковский очень хочет попасть на концерт, а билета у него нет. Галковский подходит к вахтеру и начинает ездить ему по ушам, ну, для начала что, мол, билет – это пережиток социализма и сталинизма, вахтер ему в ответ - "Предъявите Ваш билет", Галковский делает новый заход, говорит о том, что его друзья уже прошли и нечаянно его билет остался у них, а вахтер ему в ответ - "Предъявите Ваш билет". Галковский начинает смеяться и дурачиться, мол, что вы дедушка, в самом деле, билет это такой пустяк, что просто смешно, пустили бы вы меня и дело к стороне, а вахтер ему в ответ - "Предъявите Ваш билет" и т.д. и т.п. Метод простой, занудный, но крайне эффективный. Говорит, Галковский, что «до войны экономика СССР в два раза слабее германской», ему в ответ: «предъявите цифры как по ВВП в целом, так и по основным позициям», говорит Галковский, что «США установили опеку над СССР», а ему в ответ: «предъявите мандат ООН или Лиги наций на опеку», говорит Галковский про заговор «лондонских старичков», а ему в ответ: «предъявите имена, адреса, фамилии. Ах, ничего у Вас из этого нету? Ну, тогда, извините, голубчик, ничем Вам помочь не могу. И вот еще что: позвольте Вам выйти вон».&lt;br /&gt;</text>
      <subject>«проблема Галковского» и &amp;quot;метод вахтера&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="3254113" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254113#t3254113</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-24 08:43:17</date>
          <text>Я мыслю очень просто. Факт - вывод. Сталь - определяющий показатель экономической мощи. Стали в Германии производилось в два раза больше, чем в СССР. =&amp;gt; Экономика в СССР была в два раза слабее. Спорить с этим утверждением тоже следует просто. Например, доказать, что определяющим показателем является производство станков. Или выплавка меди. Потом можно подвергнуть сомнению приведённые цифры выплавки стали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы про каких-то "вахтёров". Странно, это именно то, в чём Вы меня упрекаете. Я Вам цифры преступности московских кавказцев, а Вы мне: "Муж моей двоюродной сестры - грузин. Замечательный человек". </text>
          <subject>Re: «проблема Галковского» и &amp;quot;метод вахтера&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="3254369" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254369#t3254369</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2005-02-24 09:01:59</date>
              <text>на то, откуда взялась сентенция: "Сталь - определяющий показатель экономической мощи." Для оценки экономики используется не некая "сталь" (какая сталь? легированная? броневая?  жаропрочная?  сталь в каком переделе? в прокате? в литье? в чугунных чушках? и т.д. и т.п.), для оценки экономики используются: ВВП, производительность труда, ресурсообеспеченность, энергоемкость и т.д. и т.п.. </text>
              <subject>ссылку, пжлст</subject>
              <comments>
                <comment id="3255393" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255393#t3255393</url>
                  <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
                  <date>2005-02-24 09:48:38</date>
                  <text>Ну и какая была "производительность труда"? В чём её мерить? ВВП, ресурсообеспеченность, энергоёмкость туда-же -- это сказки современных "менеджеров".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А 100 тонн абстрактной стали (хоть какой, хоть стали типа 3, хоть 30ХГСА)-- величина реальная, против неё не попрёшь. Не попрёшь, потому, что эти 100 тонн стали имеют вокруг инфраструктуру.</text>
                  <subject>Re: ссылку, пжлст</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3256417" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3256417#t3256417</url>
                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                      <date>2005-02-24 09:57:43</date>
                      <text>"100 тонн абстрактной стали - величина реальная" (С) kocmohabt &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, вам, дорогой, товарищ, давно так не смеялся. Это не Жванецкий какой нить, это по настоящему смешно!&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Супер! Мега-супер-хит!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3256673" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3256673#t3256673</url>
                          <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
                          <date>2005-02-24 10:01:15</date>
                          <text>Ну, замечательно... Рад, что развеселил вас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь по делу -- назовите мне единицу измерения "производительности труда".</text>
                          <subject>Re: Супер! Мега-супер-хит!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3257185" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257185#t3257185</url>
                              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                              <date>2005-02-24 10:14:26</date>
                              <text>Ведь экономика - это явно не Ваше. Вам репризы надо писать, для цирка-шапито. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А эта вся байда - натуральный, трудовой и стоимостной методы измерения производительности труда, ну зачем это Вам, в самом деле? Это ж учиться надо... &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Зачем вам это?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3258209" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258209#t3258209</url>
                                  <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
                                  <date>2005-02-24 10:39:12</date>
                                  <text>Наверное Вам это сложно... Ну, конечно, пиздеть -- не мешки ворочать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю для тупых -- нужны числа:&lt;br /&gt;Производительность труда в Германии 1942 составила N (хрен знает чего).&lt;br /&gt;Производительность труда в СССР 1942 составила M (хрен знает чего).&lt;br /&gt;полученные из официально опубликованной статистики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "натуральный, трудовой и стоимостной метод" оставьте для себя.</text>
                                  <subject>Re: Зачем вам это?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3258465" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258465#t3258465</url>
                                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                                      <date>2005-02-24 10:55:39</date>
                                      <text>а мне совершенно не нужно объяснять что либо некому kocmohabt, который говорит  следующее: "нужны числа: Производительность труда в Германии 1942 составила ... А "натуральный, трудовой и стоимостной метод" оставьте..". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, сидит какой то малообразованный kocmohabt за компьютером и начинает требовать (что само по себе смешно): "...не, вы мне объясните движение Земли вокруг Солнца, токо все эти законы Кеплера оставьте себе, мне это не надоть, вы мне другое объясните, как это так, что Земля на Солнце не падает..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Че я могу сказать?  гламурно!, оно и есть гламурно...</text>
                                      <subject>вам нужно, вы и ищите</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3258721" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258721#t3258721</url>
                                          <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
                                          <date>2005-02-24 11:04:12</date>
                                          <text>Вам не нравится предложенный Вами-же "метод вахтёра"?</text>
                                          <subject>Re: вам нужно, вы и ищите</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3258977" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258977#t3258977</url>
                                              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                                              <date>2005-02-24 11:10:40</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="3259233" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3259233#t3259233</url>
                                                  <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
                                                  <date>2005-02-24 11:13:18</date>
                                                  <text>Знаете, насчёт малообразованности есть прекрасная русская пословица очень хорошо применимая к Вам -- "дурака учить -- только портить".</text>
                                                  <subject>Re: мне не нравиться ваша малообразованность</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3260001" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3260001#t3260001</url>
                                                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                                                      <date>2005-02-24 11:18:56</date>
                                                      <text>это я давно заметил, что вы, виртуальные хамы, всегда такие смелые...</text>
                                                      <subject>все сказали?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3259233&amp;style=mine#t3259233</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258977&amp;style=mine#t3258977</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258721&amp;style=mine#t3258721</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="3259489" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3259489#t3259489</url>
                                              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                                              <date>2005-02-24 11:16:20</date>
                                              <text>обсуждать с вами какие либо цифры просто бессмысленно (см. примеры выше, например с  методами измерения производительности труда, или учет танков в СССР и проч.). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Показывать билет вахтеру, котрый на самом деле просто не умеет читать, согласить глупо. Надо идти к администратору.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, ваша малообразованость - это ваши проблемы. Мне от вас ничего не надо. Обратите на это внимание.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>мне не нравиться ваша малообразованость</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258721&amp;style=mine#t3258721</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258465&amp;style=mine#t3258465</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3258209&amp;style=mine#t3258209</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257185&amp;style=mine#t3257185</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3256673&amp;style=mine#t3256673</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3256417&amp;style=mine#t3256417</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255393&amp;style=mine#t3255393</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254369&amp;style=mine#t3254369</parent>
                </comment>
                <comment id="3255649" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255649#t3255649</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-24 09:49:47</date>
                  <text>Почему именно сталь, я уже сказал в одной из веток. Вы этот пост не могли не читать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "ВВП-производительность труда-ресурсообеспеченность-энергоёмкост&lt;wbr /&gt;ь" то это в условиях тоталитарного государства туфта для дураков. Даже в рамках одной экономической системы, при доступности практически любых статистических сведений каждый считает в свою сторону или в сторону своей диссертации. Условно можно сравнивать ВВП стран ЕС. И то с коэффициентами. А уж "производительность труда". Во всех странах есть мощный теневой сектор, данные частных корпораций это данные для налоговой инспекции и т.д. и т.п. Сравнивать можно, но "не так всё просто". А сравнивать экономику тоталитарного общества с демократическим вообще нельзя. Почитайте экономистов. У каждого разброс в 50%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот отпуск с шин киловатт-часов или общая выплавка стали - это показатель достаточно объективный. Подделать его трудно, проверить легко. РЕНТГЕН.</text>
                  <subject>Re: ссылку, пжлст</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3255905" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255905#t3255905</url>
                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                      <date>2005-02-24 09:54:46</date>
                      <text>"все дураки, один Д.Е умный". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сказали бы сразу, кто бы спорил?</text>
                      <subject>вот видите, как быстро заработало</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3260769" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3260769#t3260769</url>
                          <user name="Алексей Грушевский" username="ex_grushevs" />
                          <date>2005-02-24 12:25:20</date>
                          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/grushevsky/33832.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/grushe&lt;wbr /&gt;vsky/33832.html#cutid1&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: вот видите, как быстро заработало</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255905&amp;style=mine#t3255905</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255649&amp;style=mine#t3255649</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254369&amp;style=mine#t3254369</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3254113&amp;style=mine#t3254113</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3252833&amp;style=mine#t3252833</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3253857" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253857#t3253857</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2005-02-24 08:35:29</date>
      <text>Мифы о войне существуют не только у нас... Вы как то писали, что к исторической литературе, как подвергшейся наиболее мощному воздействию со стороны государства, надо относиться скептически. Особенно русским, у которых государства не осталось, и которым навязывают свои взгляды другие, в том числе и через "государственную" пропаганду РФ. Как Вы сами красочно писали, "пинцетиком переворачивать страницы", с тем ЧТО ВЫГОДНО соглашаться, то, что нет - игнорировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Молодое поколение растет в условиях замалчивания Западом роли СССР во Второй Мировой войне. Повсеместно говориться, что англо-американцы чуть-ли не какое-то отношение имеют к разгрому Германии. Делается это исподволь, но методично и по всему фронту. Компьютерные игры, фильмы. Даже если Вы купите какую-нибудь книжицу про, скажем истребитель Bf.109, там будут прекрасные схемы окраски - это, например самолет оберфельдфебеля Пупкина, Битва за Англию, 1940 г., этот желтый - африканская кампания, этот - ПВО Рейха, 1945-й год. И т.д. Нет, все политкорректно, один из 10 будет с Восточного фронта. И так во всем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что люди, которые так непримиримо с Вами спорят, видят в Вас именно одного из таких пропагандистов англо-американских достижений. Меня, например, трудно заподозрить в симпатиях к советской власти, но я тоже задаюсь вопросом, ЗАЧЕМ мне принижение роли СССР в разгроме фашизма?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расставание с коммунистическим прошлым идет у нас медленнее, чем бы хотелось? Есть много других тем, вокруг которых можно выстроить куда более серьезную аргументацию - революция, гражданская война, террор... Почему именно ВОВ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сослались на кампанию по обелению Сталина? Я, например услышал о ней только от Вас. Любому нормальному человеку ясно, что это провокаторы, к этому нам не привыкать. Боюсь Ваши посты только подталкивают людей к такого рода провокаторам.</text>
      <comments>
        <comment id="3255137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3255137#t3255137</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-02-24 09:40:01</date>
          <text>Да, было бы весьма интересно узнать мнения ДЕГ о том, как адекватней оценивать роли всех государств, участвовавших во 2-й Мировой. Подводя балансы к 60-летию её окончания.&lt;br /&gt;Поучаствовать в сеансе разоблачения и западных мифов тоже.&lt;br /&gt;Например, страшно любопытно, как проходила невидимая миру схватка между США и Англией... Хотя бы верхушки увидеть.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253857&amp;style=mine#t3253857</parent>
        </comment>
        <comment id="3257953" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257953#t3257953</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-24 10:23:43</date>
          <text>Понятно, что каждый кулик своё болото хвалит. Для бельгийца история мировых войн будет прежде всего войной на территории Бельгии. Это нормально. Советские конъюнктурщики, держащие нос по ветру и принявшиеся в 90-х годах изображать второй фронт первым, не заслуживают большого уважения. Хотя, знаете, иногда полезно перегнуть палку в другую сторону. Прямее будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С игрушками по-моему сейчас всё достойно. Мы выпускаем со своим перекосом, западники - со своим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это всё СРЕДНЯЯ ШКОЛА. Человек с высшем образованием подобные аберрации должен убирать не глядя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же мы имеем объективно? Объективно западные историки, преувеличивая значение второго фронта лишь МАСКИРУЮТ главную аберрацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём Северную Африку. У Роммеля всю войну вопль: дайте мне ещё 50 танков! Ну и дали бы. И не 50, а 250. Дело того стоило - перерезать Суэц. Неужели у немцав дела в 42 были так плохи? Нет, думать так опять перекос, уже в сторону "первого фронта". Просто Гитлер понимал, что любое увеличение сил в Африке вызовет автоматическое увеличение английской армии. ДО БЕСКОНЕЧНОСТИ. Надо миллион - будет миллион. Надо - два, будет - два. Почему англичане этого не делали с упреждением? А зачем бежать впереди паровоза. Вот и получилась лисиная псевдовойна в ливийских песках. Англия-то во вторую мировую НЕ ВОЕВАЛА. Так, "поддерживала боевые действия". В ряде эпизодов англичане были сильно напуганы, нервишки пошаливали. Но не воевали. Почти то же самое - с Америкой. Вот В ЧЁМ ГВОЗДЬ ВОПРОСА. Не в том, что на Востоке было 70% военных операций, а на западе 30%. А в том, что на Востоке война велась с напряжением всех сил, на 100%, а пожалуй и на 120%, 150%, на износ, когда рвутся ремни и горят подшипники, а на Западе воевали дай Бог на 50%. В некоторые периоды. А так было 10%, 20%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ВОЗНИКАЕТ ВОПРОС: КТО КЕМ ВОЕВАЛ И ПРОТИВ КОГО? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоит его задать, тут же поднимаются вопли: "да здравствует сталинский нарком Берия", "родину не любишь", "кощунство".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто вопит-то? Если убрать подростков-нулеходовщиков, то к этим людям можно применить термин из последнего абзаца Вашего поста. Вопрос, кто их оплачивает и с какой целью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и кто же здесь "разрушитель", кто здесь "родину не любит"?  &lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="3262817" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3262817#t3262817</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2005-02-24 03:01:33</date>
              <text>&amp;gt;Но это всё СРЕДНЯЯ ШКОЛА. Человек с высшем образованием подобные аберрации должен убирать не глядя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пропагандой в Белом доме, например, люди занимаются с высшим образованием или нет ;)? Порочная концепция по-моему... Что же человеку две системы взглядов надо иметь? Одну, как образованному человеку, а вторую, как ячейке общества, в фазе постнуклеарных идеологических войн ;)? Вы же прекрасно понимаете, что в конечном итоге все споры вокруг WW2 могут в конце концов привести к тому, что речь пойдет о постоянном членстве России в СБ ООН, или поставят под сомнение статус России как ядерной державы. Зачем же своими руками этот момент приближать? Но и самообманом конечно заниматься не стоит, Ваше мнение о масштабах советского производства надо тоже принять к сведению IMHO.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот например немцы. Что Вы думаете, они всерьез верят, что 300 ведущих немецких асов сбили 45000 самолетов противника? Просто такая точка зрения общепринята, ну и ладно. Зачем под себя-то копать? Высшее образование тут не при чем. То же и с танками. Запад согласен, что выпустили 100000. Ну и ладно, пусть будет 100000.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;И ВОЗНИКАЕТ ВОПРОС: КТО КЕМ ВОЕВАЛ И ПРОТИВ КОГО? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудно не согласиться, возникает. Но вот у меня например, создается впечатление, что и Франция не на 100, а на 50 или меньше процентов воевала. Хотя это могло обернуться и национальной катастрофой масштаба потери государственности. Могут ведь и другие причины быть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Стоит его задать, тут же поднимаются вопли: "да здравствует сталинский нарком Берия", "родину не любишь", "кощунство".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто вопит то? Те же самые люди, кто Сталина восхваляют. Они по-жизни так себя ведут, может им за это деньги плотют ;)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Так и кто же здесь "разрушитель", кто здесь "родину не любит"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, так вопрос не стоит. Я за себя говорю. Я мог бы тоже кое-какие факты в поддержку Вашей теории выдвинуть. Например качественный состав танкового парка Дальневосточного фронта к началу войны с Японией - очень интересные цифры ;). Но я себе задаю вопрос, ЗАЧЕМ? Пусть американские историки этим занимаются, разве это не ИХ тема?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="3264353" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3264353#t3264353</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-24 06:40:03</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Что же человеку две системы взглядов надо иметь?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Две это минимум. Мир сложен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Но и самообманом конечно заниматься не стоит, Ваше мнение&lt;br /&gt;&amp;gt;о масштабах советского производства надо тоже принять к сведению IMHO.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об том и речь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Что Вы думаете, немцы всерьез верят, что 300 ведущих асов сбили 45000&lt;br /&gt;&amp;gt;самолетов противника? Просто такая точка зрения общепринята, ну и ладно.&lt;br /&gt;&amp;gt;Зачем под себя-то копать? Высшее образование тут не при чем. То же и с&lt;br /&gt;&amp;gt;танками. Запад согласен, что выпустили 100000. Ну и ладно, пусть будет 100000.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не ладно. Со "100000" о Россию вытирают ноги, а Германия, что же, её сейчас именуют просто: "Первая экономика Европы". Германии и так хорошо, чего ей мир разрушать. Они потихоньку кое-что поправляют, в свою сторону - в смысле борьбы хорошего с лучшим. А русских обслужили, так они ещё поддакивать должны. Бушу в жилетку на прибалтов плачимся. А если так: "Красная армия Эстонии получила от США четыре новых истребителя." Запрыгают до потолка, закричат "мама", запросятся на ручки. За год.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Но я себе задаю вопрос, ЗАЧЕМ?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По очень простой причине - "знание - сила". Всегда. Исключение - безнадёжный случай. Вы считаете позицию русских безнадёжной? Я нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="3264865" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3264865#t3264865</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-24 06:58:08</date>
                      <text>&amp;gt;Вы считаете позицию русских безнадёжной?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, наверное, смотря в какой "системе взглядов". Вот узнать бы ваше мнение об этой позиции в какой-то определённой системе. А то возникают противоречивые впечатления...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3264353&amp;style=mine#t3264353</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3262817&amp;style=mine#t3262817</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257953&amp;style=mine#t3257953</parent>
            </comment>
            <comment id="25934433" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=25934433#t25934433</url>
              <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
              <date>2009-05-24 09:21:47</date>
              <text>&amp;lt;В ЧЁМ ГВОЗДЬ ВОПРОСА. Не в том, что на Востоке было 70% военных операций, а на западе 30%. А в том, что на Востоке война велась с напряжением всех сил, на 100%, а пожалуй и на 120%, 150%, на износ, когда рвутся ремни и горят подшипники, а на Западе воевали дай Бог на 50%. В некоторые периоды. А так было 10%, 20%.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, если воевали расслабленно (количество разрушений там действительно невелико при сравнении с восточным фронтом), то почему сдалась Франция, например?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3257953&amp;style=mine#t3257953</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3253857&amp;style=mine#t3253857</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3261025" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3261025#t3261025</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-02-24 12:30:25</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Вам не кажется, что в народном сознании можно только один миф заменить другим, предварительно хорошенько осмеяв первый? Вы же сами пишете, что для того, чтобы противостоять мифу (а это возможно только в одиночку, вырабатывая собственную позицию, но опираясь на авторскую культуру) нужно быть очень интеллектуально сильным и хорошо образованным человеком. Вряд ли такие качества присущи массам. Если это так, то судя и по Вашим предыдущим работам (я вчера просмотрела), русскими можно называть только интеллигентов прошлой России (и некоторых настоящей), - я ошибаюсь?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Ликуя и скорбя, и обливаясь черной кровью…</subject>
      <comments>
        <comment id="3267169" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3267169#t3267169</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-24 09:31:42</date>
          <text>Я уже писал где-то, что плевать всем на эти "мифы". Самая кровопролитная война это 15 лет. Через 15 лет все раны затягиваются, реальность перевешивает любые воспоминания. Никому "ВОВа" не нужна, разве что подросткам - как дополнительный набор солдатиков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того. Слабоумные "васильки" (был, если не знаете, такой термин в советской психиатрии, так называли голубоглазых детей алкоголиков) считают, что методами сталинских пропагадистов можно пудрить мозги современным подросткам. Они считают, что это удачный политический ход. А для подростка всё это ОТСТОЙ. "У деда (30-летнего) крыша поехала" - вот как это смотрится со стороны. То есть, кроме всего прочего, это провал чисто технологический. Не так дела делаются в 21 веке. Это далёкая глухая провинция даже по отношению к Москве. Пирамида в Конотопе.</text>
          <subject>Re: Ликуя и скорбя, и обливаясь черной кровью…</subject>
          <comments>
            <comment id="3272289" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3272289#t3272289</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-02-25 02:40:30</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, простите, но я не поняла Вашего ответа. Я имела в виду, что в общественном сознании существуют некоторые представления (мифы, установки, стереотипы, образы, мнения, идеи - хоть горшком их назовите, но они есть) о ВОВе и прочих исторических событиях. С их помощью человек структурирует получаемый из различных источников - в том числе и от Вас - материал. Меня интересует, как - по вашему мнению - эти конструкты меняются. Что обусловливает эти изменения и т.п.?&lt;br /&gt;Вы утверждаете, что псевдо-патриоты не в состоянии этого делать и объясняете почему. А кто (что) в состоянии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас на мифы о ВОВе плевать - хорошо, раны через 15 лет затянулись и люди занялись своими насущными делами - согласна, но представления-то остались. И люди за них держатся, что показывает реакция Ваших - пусть немногочисленных - оппонентов. Почему, если они настолько маловажны для них? Не только же личная косность и (или) необразованность тому виной? Что именно Ваша позиция затрагивает в людях, что заставляет их так болезненно реагировать на Ваши слова, что мешает им отказаться от этих представлений?&lt;br /&gt;(P.S. Некоторые "представления" имеют и мои 20-летние дети и их друзья. И весьма "патриотические". Переубедить их мне, вероятно, не удается в силу моей интеллектуальной слабости. Но это же не удается и Вам: многие из этих молодых людей читают Ваш журнал и не соглашаются, а не спорят из вежливости и по причине неподготовленности (которую осознают, что уже плюс.))&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Ликуя и скорбя, и обливаясь черной кровью…</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3267169&amp;style=mine#t3267169</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3261025&amp;style=mine#t3261025</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3263329" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263329#t3263329</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-24 03:42:19</date>
      <text>Меня удивил и позабавил один феномен, на который почему-то до сих пор не обратил внимания ни один из участников дискуссии.&lt;br /&gt;Вот уже ГОД Дмитрий Евгеньевич Галковский утверждает в своем ЖЖ, что б. СССР - это никакой не СССР, а некая "криптоколония" Англии, что Сталин - это не всемогущий тиран, а некая "шестерка" при своих английских хозяевах, что вся политика Советского Союза выстраивалась на берегах Темзы, что англичане полностью контролировали "тайную полицию" СССР и через нее - всех высших госдеятелей СССР и т.п. &lt;br /&gt;Все это Дмитрий Евгеньевич не то что высказывал "где-то" "как-то", среди прочего и мельком. Нет, эта "теория" - можно сказать, проходит "красной линией" через весь его ЖЖ, и не заметить этого может только слепой. Идея полнейшей НЕСАМОСТОЯТЕЛЬНОСТИ всего Советского Союза - это очевидная "пуанта", один из главных акцентов в мировоззрении, которое давно и настойчиво демонстрирует публике Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но! При всем при этом, сей факт никогда не вызывал особого возмущения, особенно в среде давних почитателей. Стоило же Галковскому усомниться в способности СССР перевозить заводы и вообще выстоять в войне без ленд-лиза... Какой поднялся хай! Каких только эпитетов он не удостоился! Самое поразительное, что "дали слабину" "старички".&lt;br /&gt;Прежде абсолютно лояльный Сергей №458 на глазах сменил тон в общении с Мэтром; внезапно "разогрелся" и почти перешел на личные выпады доселе показательно холодный и как бы отстраненный Прокруст... Где-то пропадавший Старый Адмирал вдруг появился и начал забрасывать Д.Е. укоризненными эпистолами. И общий тон всех высказываний - "Да как вы могли, Дмитрий Евгеньевич?! Да есть ли предел вашим провокациям?!" и т.д.&lt;br /&gt;Убей бог, не пойму, чем  общем-то ЧАСТНОЕ замечание о необходимости для Победы ленд-лиза обиднее ОБЩЕГО утверждения, будто СССР вообще не существовал как самостоятельное государство и всеми нашими "победами" мы обязаны неким "английским старичкам"? :))&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Англия, Сталин и Галковский</subject>
      <comments>
        <comment id="3263585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263585#t3263585</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-02-24 03:48:24</date>
          <text>Вы полагаете, что Галковский, как всегда, не учел последствиий своего "интеллектуального" хулиганства? Так ведь как всегда, чему удивляться.</text>
          <subject>Re: Англия, Сталин и Галковский</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263329&amp;style=mine#t3263329</parent>
        </comment>
        <comment id="3265121" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3265121#t3265121</url>
          <user name="Евгений" username="marsol" />
          <date>2005-02-24 07:22:36</date>
          <text> Про Англию это слишком крутой замес,чтобы взять вот так просто и что-нибудь возразить.Многие наверное (и я,в том числе),как открыли рот от удивления  ,так ,не закрывая , и продолжают чтение!:)&lt;br /&gt; А по ВОВ каждый советский интеллигент имеет что сказать.Все зачёты сдавали,мемуары почитывали.</text>
          <subject>Re: Англия, Сталин и Галковский</subject>
          <comments>
            <comment id="3265377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3265377#t3265377</url>
              <user name="Евгений" username="marsol" />
              <date>2005-02-24 07:27:46</date>
              <text>Извините,это на реплику Сапожника.Лучше ,наверное,стереть.</text>
              <subject>Re: Англия, Сталин и Галковский</subject>
              <comments>
                <comment id="3265889" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3265889#t3265889</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-24 07:45:06</date>
                  <text>Стирать не надо! :))) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, здесь все проще. Все, как в одном из моих самых любимых фильмов - "Бароне Мюнхаузене". Помните? "Как же вы не понимаете? Барон знаменит не тем, что летал. Или не летал. А тем, что НЕ ВРЕТ!"&lt;br /&gt;ВОт тут - в чистом виде тот самый случай. За что мы все любим Дмитрия Евгеньевича? Да ровно за то же! Он несомненно искренне верит в то, что пишет. Я категорически не согласен с мнением Прокруста и прочих пионеров, которые выстраивают подозрения - мол, ЗАЧЕМ это все у Галковского? Это ЖЖ неспроста...&lt;br /&gt;Глупости! Я вот, к примеру, считаю "английскую теорию" Дмитрия Евгеньевича величайшей дичью (о чем не раз прямо и открыто заявлял). Но разве стоит из-за этого обвинять ДЕ во всех смертных грехах и лишать себя удовольствия читать его блестящие (и очень познавательные) исторические, бытовые и прочие эссе? Да ни за что!&lt;br /&gt;Тех, кто НЕ ВРЕТ - очень мало и в ЖЖ, и вобще в жизни.</text>
                  <subject>Re: Англия, Сталин и Галковский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3265377&amp;style=mine#t3265377</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3265121&amp;style=mine#t3265121</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3263329&amp;style=mine#t3263329</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3268961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3268961#t3268961</url>
      <user name="slava_kpss_1945" username="slava_kpss_1945" />
      <date>2005-02-25 07:36:52</date>
      <text>1 Дмитрий Евгеньевич, на чём основанно Ваше утверждение - "в 1941 году Советский Союз потерял 60% экономики"?&lt;br /&gt;2 Вы забыли об эвакуации?&lt;br /&gt;3 Вы забыли о переводе гражданских предприятий на выпуск военной продукции?&lt;br /&gt;4 Вы забыли о мобилизационных мероприятиях (оборонные производства заработали в режиме "24 часа в сутки 7 дней в неделю")?&lt;br /&gt;5 Вы забыли о свёртывании капиталовложений в гражданские отрасли и направлении высвободившихся ресурсов на нужды военной промышленности?&lt;br /&gt;Слова "ВСЁ для фронта! ВСЁ для победы!" - не рекламный слоган, а программа проводившаяся в жизнь очень последовательно.&lt;br /&gt;Приведу несколько характерных цитат из статьи Ганса Керля&lt;br /&gt;"Военная экономика и военная промышленность" militera.lib.ru\h\ergos\17.html "Центральное плановое управление было создано слишком поздно (в ноябре 1943 года), .." "Последствия новой системы управления и планирования отразились на производстве вооружений, естественно, не сразу, но характерным признаком того, что эта система была правильной, явилось непрерывное увеличение выпуска продукции вплоть до середины 1944 года." Краткое резюме: немцы пришли к формам управления экономикой во многом повторявшим советские, что позволило им добится выдающихся результатов но сделали они это слишком поздно. Война для СССР стала тотальной с первых месяцев, для Германии через 2 года после нападения на СССР. &lt;br /&gt;Относительно Вашего утверждения "партитета с Германией СССР мог достичь только при огромной экономической помощи союзников" :&lt;br /&gt;1 Что Вы понимаете под паритетом?&lt;br /&gt;2 Когда, по Вашему  мнению, СССР достиг паритета с Германией (учитывая, что с начала советского наступления под Сталинградом в ноябре 1942 немцы не провели ни одной, увенчавшейся успехом, крупной наступательной операции на востоке, а успешно, впрочем лиш иногда успешно, только отступали и оборонялись)?&lt;br /&gt;3 В каком обьёме, на момент достижения паритета, помощь союзников была доставлена в СССР?&lt;br /&gt;4 Какой процент, на момент достижения паритета, от имевшихся в рапоряжении СССР средств составляла эта помощь (желательно по категориям: танков - %, самолётов - %, станков - %, ...)?&lt;br /&gt; Не узнав Вашего мнения по поставленным вопросам ход ваших рассуждений представляется мне крайне спорным и даже парадоксальным.</text>
      <subject>ВСЁ для фронта! ВСЁ для победы!</subject>
      <comments>
        <comment id="3271777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3271777#t3271777</url>
          <user name="AZ from Belarus" username="az_from_belarus" />
          <date>2005-02-25 12:43:32</date>
          <text>Подтолкнули к интересной мысли.&lt;br /&gt;Я как-то не мог сориентироваться в одном вопросе - где находятся первоисточники мощнейшей системы экономического планирования и управления, действовавшие в Советском Союзе.&lt;br /&gt;Теперь понимаю, что копать нужно в военном периоде.</text>
          <subject>Re: ВСЁ для фронта! ВСЁ для победы!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3268961&amp;style=mine#t3268961</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3270753" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3270753#t3270753</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-25 11:11:04</date>
      <text>&lt;i&gt;"Но" заключалось в том, что я отнимаю у народа спасительный миф, т.с. "разрушаю веру", и вообще, может быть, действую по заданию западных разведцентров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это можно ответить следующее. Ещё древние говорили: "Кого боги хотят наказать, у того они отнимают разум".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Дмитрий Евгеньевич, а почему бы Вам не заняться, например, ревизией мифа Холокоста? Крайне полезное и своевременное занятие: оказали бы посильную помощь братскому еврейскому народу, открыли бы ему, так сказать, глаза. Или Вы что, антисемит?! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. IMHO простму обывателю, который все равно не разбирается в военной истории, все эти тонкости ни к чему, ему достаточно мифа, что, мол, "доблестная советская армия под чутким руководством И.В.Сталина сломала хребет военной машине немецко-фашистских захватчиков" и т.д. А вот, например, военные специалисты - те, конечно, да - должны сидеть в военных академиях и методично разбирать как оно было на самом деле.</text>
      <comments>
        <comment id="3271521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3271521#t3271521</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2005-02-25 12:35:28</date>
          <text>Это опасная штука - развенчание "мифа Холокоста". Ну развенчает ДЕ его. Пригласит его кто-нибудь на тв для интервью, вопрос задаст: "А правда, что Вы не верите в холокост?". Вот тут ДЕ трудно будет что-нибудь ответить.</text>
          <comments>
            <comment id="3281249" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3281249#t3281249</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-26 06:07:19</date>
              <text>Так вот и я о том же. За это и по рукам могут надовать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3271521&amp;style=mine#t3271521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3270753&amp;style=mine#t3270753</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3383393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=3383393#t3383393</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-07 01:12:20</date>
      <text>Да, пишут и такое: &lt;a href='http://www.contr-tv.ru/print/1078/' rel='nofollow'&gt;http://www.contr-tv.ru/print/1078/&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Там и обсуждение этого бреда идёт на полном серьёзе...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43324513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=43324513#t43324513</url>
      <user name="i_balashiha" username="i_balashiha" />
      <date>2011-03-08 03:59:21</date>
      <text>galkovsky, а давайте всех поздравлять с праздником!
</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69851489" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html?thread=69851489#t69851489</url>
      <user name="pazyy0" username="pazyy0" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122115352/66903552" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 09:44:08</date>
      <text>В целом, неуместная работа&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>