<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-03-11 06:26:00</date>
    <text>Для начала дискуссии выскажу общие соображения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клубная деятельность в РФ жалка и нелепа. Было бы странно обратное: одна из целей социализма – редукция общения между людьми до уровня коротких команд. Идеальное сообщество советских граждан - это хлопко- или чаесборочная бригада, то есть поющие насекомые.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основная ошибка посткоммунистического человека – в неумении не работать. Работает он часто тоже плохо, но, по крайней мере, понимает, что это такое. Что такое «не работа» он объяснить для себя не может. В общем, немудрено – попробуйте дать определение «не кошке».&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно меня забавляют попытки создания «политических клубов». Большего фарса трудно себе представить. Тут ошибка умножается на ошибку. Получается ВИВАРИЙ. Перед тем как создавать политические организации, надо научиться создавать НЕПОЛИТИЧЕСКИЕ организации, а перед тем как создавать организации как таковые, надо попробовать себя в создании убежищ от организованных форм жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любой клуб это прикол и отдых, там никто никогда не работает. Разве что сторожа и прислуга, но они членами клубов не являются. Во всех клубах прямо запрещается вести деловые разговоры, а формообразующей целью клубов служат, как правило, пустяки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простейшей формой клуба, так сказать, клубом-однодневкой является бал, пикник, вечеринка, маскарад, рыбалка. В клубах устанавливаются неформальные отношения, а суть неформальных отношений – в легальном подходе к другим людям на расстояние, обеспечивающее возможность прямого диалога. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что отсутствие клубов при социализме привело к немыслимой гипертрофии телефонных контактов. В СССР всё решалось по телефону, тогда как в нормальном обществе никто серьёзные вопросы по телефону обсуждать не будет в принципе. Это сектор уголовного экстрима на уровне: «Хочешь получить дочь не по частям, положи в камеру хранения  100 000 долларов». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для решения вопросов при социализме было достаточно достать заветный номер телефона и быть владельцем собственного заветного номера. После «выхода звонком» всё решалось автоматически. Автоматически всё и развалилось – когда в Кремль позвонил Лесник. Клуб в восприятии советского человека это пряничный домик, вроде харчевни или бани, куда он затаскивает нужного «Дмитрия Евгеньевича» и после нехитрого угощения, начинает решать вопросы. На первом заседании загадочный ДЕГ раскрывает ему тайны мироздания, на втором - перспективы робототехники, на третьем отвечает на вопрос «кто виноват?», на четвёртом -  «что делать?» и на пятом – «с чего начать?».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, как не трудно догадаться, никаких клубов на Востоке нет. Если не считать таковыми клубы ночные. Или клубы, открытые европейцами для азиатов. В том числе на Западе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что на основе ЖЖ вполне можно создать нормальный клуб или даже сеть клубов. Потому что суть «жижизма» - в приватности, частности, необязательности, приводящей к уюту и свободе. Человек сидит в халате и тапочках у монитора и без оглядки, как у себя дома, беседует о чём угодно. Это уже клубная ситуация. В этом смысле клуб логично дополняет блог. Думаю процентов 10-20%% жижистов (то есть десятки тысяч человек только в Москве) испытывают потребность «выйти в свет», а многие из этого числа - сделать такой способ существования постоянным. Кому-то хотелось бы встретиться с постоянными собеседниками, кому-то послушать вживую дебаты, за которыми он следит. Процесс в этом направлении идёт, люди встречаются, но многих удерживает отсутствие готовой формы для подобных контактов. Форма даёт очень многое: не надо выдумывать повод, искать место, идущий на встречу получает некоторую гарантию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я мыслю создаваемый клуб как место для приятного и ненапряжённого проведения времени, дающее возможность жижистам для знакомства друг с другом в гарантированно неконфликтной и ни к чему не обязывающей обстановке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку со мной лично познакомиться хотят довольно многие, а сам я человек на редкость толерантный и общительный, то логично было бы начать собирать такой клуб вокруг меня. А там видно будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу всех желающих высказывать свои соображения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то по теме начали говорить в прошлой ветке. Воспроизвожу интересные моменты: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vadim_v" &gt;&lt;a href="http://vadim-v.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vadim-v.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vadim_v&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;При встречах в ресторанах в режиме клуба 10-20 человек быстро разбиваются на кластеры по 2-3. Предлагается давать возможность и обязанность всем по кругу выступить на 1-2 минуты с вопросом и (или)мнением. Дмитрий Евгеньевич, кушая, отмечает для себя интересные вопросы и высказывания и подытоживает ситуацию в 5-10 минутном выступлении. Дальше дискуссия естественно распадается на кластеры&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="lijaz" &gt;&lt;a href="http://lijaz.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://lijaz.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;lijaz&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Участников камерных встреч в ресторане (ресторанных встреч в камере) можно было бы действительно группировать по интересам... Времени все же очень мало, и в почти блиц-режиме, перескакивая с темы на тему углубленного разговора не выходит...&lt;br /&gt;А раз в месяц-полтора - устраивать большую встречу на всех и для всех тем...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="porogny" &gt;&lt;a href="http://porogny.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://porogny.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;porogny&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне давно ясно, что наилучшим форматом общения явл. иррациональный, как то: случайная встреча (судьба), совместная работа или подрывная деятельность, обед-обедня (застольные разговоры с...) и наконец специально придуманные "масонские" действа, вроде измерения Егерского пруда (катание ежей при помощи клюшек-фламинго или как там у Кэрола - тут и идиот найдет свое место). &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы не растекаться мыслию по древу, предлагаю примерный Устав. Цели, правила и ритуалы должен быть зафиксированы у самого легкомысленного клуба. Клуб - это постоянно воспроизводимая ситуация. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;1. Название, эмблема и место дислокации.&lt;/b&gt; Предлагается мексиканский ресторан в Сокольниках. В эмблеме и названии должно быть что-то мексикано-жижистско-галковское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;2. Членство. &lt;/b&gt; В клуб входят только жижисты, их статус зависит от числа френдов (наиболее простой показатель популярности). Если кто заметил, карточки 4 марта были разбиты на цвета по количеству френдов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;3. Структура&lt;/b&gt;: председатель, члены-учредители (берут на себя организацию), действительные члены (основная масса), новички (1 раз) и гости (одноразовые посетители, иногда приглашаемые в индивидуальном порядке). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;4. Масштаб. &lt;/b&gt; Для заседания требуется не менее 5 и не более 12 человек. Раз в месяц или реже возможны расширенные заседания и общие собрания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;5. Смешанный состав. &lt;/b&gt; Как известно клубы делятся на мужские, женские и ночные. Учитывая, что жижисток много, много семейных пар, то полагаю мужской характер клуба сделать ограниченным. Скажем один раз в месяц делать смешенные заседания. Все расширенные заседания и общие собрания смешанные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;6. Ротация. &lt;/b&gt; Надо стараться, чтобы в клубе часто присутствовали новички и гости. В пропорции до половины, а на первое время или в случае бурного роста и 2/3. При этом должно существовать ядро завсегдатаев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;7. Развиртуализация. &lt;/b&gt; Надо, но по просьбе жижистов эта информация может быть оставлена внутри стен клуба. На расширенных собраниях возможно сохранение инкогнито а ля 4 марта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;8. Клубные карточки. &lt;/b&gt; Бейджики и визитки. На расширенных заседаниях &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;9. Ценз. &lt;/b&gt; Полагаю, что достаточным отсевом послужит цена ужина. Чтобы посидеть без ужимания там нужно 1500. А хорошо посидеть (без излишеств) – 2500. Минимум – 400-500 (чаю попить). При постоянных заседаниях от администрации можно добиться скидки. Интересных гостей можно кормить за счёт клуба, но тогда надо ввести небольшие отчисления в кассу – например 10% от стоимости заказа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;10. Процедуры. &lt;/b&gt; Баллотировка новых членов – 2/3 голосов. Члены-учредители избираются только единогласно. Сами члены-учредители имеют право вето на приглашение новичков и гостей. Председатель обладает правом вето на все решения клуба. Число голосов зависит от числа френдов:&lt;br /&gt;до 10  - 1 голос&lt;br /&gt;10-99 – 2 голоса &lt;br /&gt;100-999 – 3 голоса&lt;br /&gt;1000 и более – 4 голоса &lt;br /&gt;Новички имеют право совещательного голоса.&lt;br /&gt;Остальные вопросы решаются по прецеденту.</text>
    <subject>355. ОБСУЖДАЕМ ЖЖ-КЛУБ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/90925.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/91541.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="10134862" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10134862#t10134862</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57714824/848090" height="75" width="100" />
      <date>2007-03-11 04:09:56</date>
      <text>&lt;i&gt;А хорошо посидеть (без излишеств) – 2500&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;50 фунтов с человека, однако. В Манчестере это - цена ужина с вином в очень приличном ресторане. Ничего так живут народы в криптоколонии! </text>
      <comments>
        <comment id="10135118" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135118#t10135118</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-11 04:12:52</date>
          <text>2500 это самые дорогие блюда + вино. Ресторан приличный - там по выходным вечером голые женщины в перьях пляшут. Перья огромные - за потолок задевают.</text>
          <comments>
            <comment id="10135630" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135630#t10135630</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
              <date>2007-03-11 04:19:08</date>
              <text>Ну раз голые женщины в перьях - тогда цена, конечно, разумная. Хотя, подозреваю, для большинства Ваших фанатов всё равно неподъемная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько, кстати, стоит private lap dance? здесь в стрипклубах это довольно дешево, как рассказывают. </text>
              <comments>
                <comment id="10136142" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136142#t10136142</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-11 04:28:46</date>
                  <text>Не, ресторан приличный, они труппой танцуют, потом в другой ресторан, и так за вечер точек 5-6 обходят. После них играют мексиканские певцы-музыканты. В ресторане зверушки в шортах ходят, текилу предлагают, эти местные, работают. Но так... Не тот профиль. Профиль в соседнем доме, там шест и все дела. А тут сидят семейные пары с детьми. </text>
                  <comments>
                    <comment id="10153038" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10153038#t10153038</url>
                      <user name="bipedus" username="bipedus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61024963/12433250" height="100" width="93" />
                      <date>2007-03-11 01:51:48</date>
                      <text>&lt;br /&gt;бизнес-ланчи в «Карамбасе»&lt;br /&gt;Мини-кейсадилья с овощами, суп из фасоли, судак, запеченный с ананасами, печеный картофель, минеральная вода.&lt;br /&gt;Счет: 220 руб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://hh.ru/contents/publication.do?publicationRubrikId=43&amp;publicationId=837' rel='nofollow'&gt;http://hh.ru/contents/publication.do?pu&lt;wbr /&gt;blicationRubrikId=43&amp;publicationId=837&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Андрей Ш.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Ресторан Карамбас</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136142&amp;style=mine#t10136142</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10461262" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10461262#t10461262</url>
                      <user name="?" username="alexpi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
                      <date>2007-03-18 02:58:18</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, сколько Вам ресторанчик отстёгивает на бедность?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136142&amp;style=mine#t10136142</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135630&amp;style=mine#t10135630</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135118&amp;style=mine#t10135118</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10134862&amp;style=mine#t10134862</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10135886" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135886#t10135886</url>
      <user name="drug_indejcev" username="drug_indejcev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55841855/11834902" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 04:24:28</date>
      <text>То есть затаскивать надо не в баню, а в ресторан. Тогда получится клуб. Замечательная идея. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клуб на западе, Дмитрий Евгеньевич, это такой кабак (бассейн, бордель, теннисный корт), куда пускают только по списку. И обсуждают там все, что хотят (если хотят) - по настроению.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А деловые вопросы решаются по телефону. Никто тратить время на поездки в клуб и выпивки в бане не будет - нет его, времени, через всю страну по баням летать. </text>
      <comments>
        <comment id="10136398" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136398#t10136398</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-11 04:30:53</date>
          <text>По телефону решаются технические вопросы. </text>
          <comments>
            <comment id="10136654" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136654#t10136654</url>
              <user name="drug_indejcev" username="drug_indejcev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56793591/11834902" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-11 04:32:36</date>
              <text>Технические вопросы решаются техническим персоналом. По телефону и электронной почте. </text>
              <comments>
                <comment id="10136910" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136910#t10136910</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-11 04:46:24</date>
                  <text>Поэтому серьёзные люди телефоном вообще не пользуются. Он им не нужен. </text>
                  <comments>
                    <comment id="10137422" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137422#t10137422</url>
                      <user name="drug_indejcev" username="drug_indejcev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56793591/11834902" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-11 04:54:27</date>
                      <text>Это Вы в каких-нибудь книжках прочитавши? Ах да. На западе ведь есть только один город, где делаются серьезные дела и решаются серьезные вопросы. Поэтому можно не летать каждый день из города в город и из страны в страну, а просто переселиться в этот город и ходить друг к другу в баню. &lt;br /&gt;Не подскажете, как этот город называется?  </text>
                      <comments>
                        <comment id="10137934" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137934#t10137934</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-03-11 04:58:29</date>
                          <text>Серьёзные дела это дела "раз в год" и реже. </text>
                          <comments>
                            <comment id="10138958" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138958#t10138958</url>
                              <user name="drug_indejcev" username="drug_indejcev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56793591/11834902" height="100" width="100" />
                              <date>2007-03-11 05:19:24</date>
                              <text>Раз в год идут в клуб и решают там серьезные дела? Ну и жизнь на западе - ядрена вошь. Так вот что такое постиндустриальное общество. Каждый серьезный человек решает по одному серьезному вопросу в год в клубе, и все дела. Да скажите же наконец, где запад?!  Я всем в Америке расскажу, куда надо всем серьезным людям переезжать, обещаю.   </text>
                              <comments>
                                <comment id="10143054" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143054#t10143054</url>
                                  <user name="oubique" username="oubique" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                                  <date>2007-03-11 08:39:05</date>
                                  <text>Неужели не ясно? Это Москва.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="10155598" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155598#t10155598</url>
                                      <user name="drug_indejcev" username="drug_indejcev" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56793591/11834902" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-03-11 03:33:14</date>
                                      <text>Наверное, это та часть Москвы, которая называется "Галковский". А в остальной части Москвы, которая "восток", серьезные дела решаются в бане. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="10160462" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10160462#t10160462</url>
                                          <user name="aldanov" username="aldanov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                                          <date>2007-03-11 06:46:49</date>
                                          <text>ДГ решил, что серьезные дела делаются не по телефону или на работе, а только за ресторанным столом - все, баста, бастарды!&lt;br /&gt;Может он, конечно, совладелец этой Мексики в Сокольниках.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="10164046" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10164046#t10164046</url>
                                              <user name="drug_indejcev" username="drug_indejcev" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56793591/11834902" height="100" width="100" />
                                              <date>2007-03-11 07:50:45</date>
                                              <text>И серьязных дел у него примерно одно на весь 2007 год. </text>
                                              <subject>Re: Из личного опыта...</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10160462&amp;style=mine#t10160462</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155598&amp;style=mine#t10155598</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143054&amp;style=mine#t10143054</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138958&amp;style=mine#t10138958</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137934&amp;style=mine#t10137934</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137422&amp;style=mine#t10137422</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136910&amp;style=mine#t10136910</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136654&amp;style=mine#t10136654</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10136398&amp;style=mine#t10136398</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135886&amp;style=mine#t10135886</parent>
        </comment>
        <comment id="10162510" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10162510#t10162510</url>
          <user name="cucer" username="cucer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
          <date>2007-03-11 07:10:09</date>
          <text>Серьезные вопросы "раз-два-в-год" действительно решаются только при личных встречах. Такие процессы происходят у меня перед глазами, так что ДЕГ прав.</text>
          <subject>Из личного опыта...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10135886&amp;style=mine#t10135886</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10137166" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137166#t10137166</url>
      <user name="Мишука Налымов" username="nalymov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763934/1181674" height="100" width="88" />
      <date>2007-03-11 04:50:39</date>
      <text>А что, группа основателей уже сложилась? Интересно было бы посмотреть на список перед тем, как подумать о присоединении к клубу. </text>
      <comments>
        <comment id="10137678" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137678#t10137678</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-11 04:57:17</date>
          <text>Полагаю, что сразу основателей быть не может. Есть только я, а основатели должны появиться-абсорбироваться. Первое заседание будет учредительным, но это значит, что все его участники получат статус действительных членов. </text>
          <comments>
            <comment id="10138190" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138190#t10138190</url>
              <user name="Мишука Налымов" username="nalymov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763934/1181674" height="100" width="88" />
              <date>2007-03-11 04:59:01</date>
              <text>Буду следить за анонсом первого заседания.</text>
              <comments>
                <comment id="10138446" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138446#t10138446</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-11 05:05:22</date>
                  <text>Хотелось бы сразу избежать какой-либо ангажированности: культурной, социальной, национальной, возрастной. Есть люди, испытывающие большие проблемы в общении. Если нет негативной направленности, с ними общаться можно и нужно, но начинать с ними клуб сложно. Это единственное ограничение и я имею в виду запущенные случаи. </text>
                  <comments>
                    <comment id="10138702" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138702#t10138702</url>
                      <user name="Мишука Налымов" username="nalymov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6894045/1181674" height="98" width="100" />
                      <date>2007-03-11 05:10:04</date>
                      <text>Ухожу в самоанализ.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138446&amp;style=mine#t10138446</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10138190&amp;style=mine#t10138190</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137678&amp;style=mine#t10137678</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10137166&amp;style=mine#t10137166</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10139214" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139214#t10139214</url>
      <user name="Lermontoff" username="chuverin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5684592/875758" height="96" width="100" />
      <date>2007-03-11 05:56:35</date>
      <text>Идея здравая. Но возникают вопросы. Клуб - это всё же и постоянное помещение, принадлеждащее КЛУБУ же. Мой лондонский знакомый водил меня в клуб, членом которого является его отец. Впечатляет. Клуб существует больше двухсот лет. И чтобы стать его членом, нужно пройти очень и очень серьезную процедуру, которая затягивается лет на пять. Мой знакомый долбится в этот клуб седьмой год, и это несмотря на то, что отец его - не слабая шишка в элите. &lt;br /&gt;Так вот: нужно постоянное помещение. А встречи в ресторане - это посиделки. Тоже, конечно, интересно, но сообщества клубного не сформируется. И чтобы создать клубную атмосферу, нужно много и усиленно работать, чего, как вы верно заметили, русские не умеют и не любят. потому на встречах в мексиканском (или каком другом) ресторане собравшиеся будут вести себя потребительски (за незначительным исключением). &lt;br /&gt;У нас (группы друзей, хороших знакомых) есть подобный опыт - тоже пытались создать клуб. и существовал больше года. Собирались. Разговаривали. Были действительные члены, члены-корреспонденты, гости и так далее... А потом это вполне естественным образом сошло на нет. &lt;br /&gt;Клуб - это избранность, элитность. Но прежде всего помещение. Если среди ЖЖ есть состоятельный человек, то нужно попытаться увлечь его этой идеей. Есть, кстати, банкир Лебедев - а вдруг он оценит идею? &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10140494" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140494#t10140494</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-11 07:34:37</date>
          <text>&lt;i&gt;Мой знакомый долбится в этот клуб седьмой год, и это несмотря на то, что отец его - не слабая шишка в элите. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(не переставая жевать яблоко) А что будет когда он добьется членства в этом клубе?</text>
          <comments>
            <comment id="10145102" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10145102#t10145102</url>
              <user name="Lermontoff" username="chuverin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5684592/875758" height="96" width="100" />
              <date>2007-03-11 09:55:39</date>
              <text>Он перейдет в категорию избранных. </text>
              <comments>
                <comment id="10148942" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10148942#t10148942</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-03-11 11:16:47</date>
                  <text>&lt;i&gt;и это несмотря на то, что отец его - не слабая шишка в элите. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если это так, то он уже в категории избранных. Остальное чистая формальность. Надо же создать видимость значительности происходящего.</text>
                  <comments>
                    <comment id="10153294" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10153294#t10153294</url>
                      <user name="Lermontoff" username="chuverin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5684592/875758" height="96" width="100" />
                      <date>2007-03-11 01:58:31</date>
                      <text>Там всё немножко сложнее. Скажем, принц Чарльз не может стать членом этого круга. То есть может, но ему придётся всю непростую процедуру приема. И займёт она не один год, может, даже лет семь. Знакомство, родство ничего не значат в клубе. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10148942&amp;style=mine#t10148942</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10145102&amp;style=mine#t10145102</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140494&amp;style=mine#t10140494</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139214&amp;style=mine#t10139214</parent>
        </comment>
        <comment id="10145358" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10145358#t10145358</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2007-03-11 10:03:39</date>
          <text>Полностью согласен. Хочу добавить, что уничтожение общения при советах и уничтожение крупного и среднего капитала(способного содержать или предоставить помещение) - два взаимосвязанных фактора.</text>
          <subject>Клубы и посиделки.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139214&amp;style=mine#t10139214</parent>
        </comment>
        <comment id="10150222" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150222#t10150222</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-11 12:18:11</date>
          <text>&amp;gt;Но прежде всего помещение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет. Прежде всего люди. Поинтересуйтесь историей создания двухсотлетних клубов.</text>
          <subject>Нет.</subject>
          <comments>
            <comment id="10153550" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10153550#t10153550</url>
              <user name="Lermontoff" username="chuverin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5684592/875758" height="96" width="100" />
              <date>2007-03-11 02:02:08</date>
              <text>Конечно, люди. Но люди, члены конкретного клуба, имеют место, где они могут встречаться, проводить свободное время, заниматься каким-нибудь хобби. Есть клубы по роду увлечений - крикет, гольф, яхтсменов, любителей заводских труб и так далее. А есть клубы, которые действительно возникли века два назад и трудно определить, что же объединяет их кроме истории клуба. Но в любом случае: нет помещения - нет клуба. </text>
              <subject>Re: Нет.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150222&amp;style=mine#t10150222</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139214&amp;style=mine#t10139214</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10139470" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139470#t10139470</url>
      <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 06:00:58</date>
      <text>Начали за здравие (огромная блог-сеть, свобода и разнообразие связей), кончили за упокой.</text>
      <comments>
        <comment id="10139726" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139726#t10139726</url>
          <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-11 06:01:28</date>
          <text>19 век, не позже.</text>
          <comments>
            <comment id="10140238" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140238#t10140238</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-03-11 07:31:25</date>
              <text>Я тоже так подумал. Похоже все откатилось на этот уровень, если не дальше :-((((</text>
              <comments>
                <comment id="10144078" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10144078#t10144078</url>
                  <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-11 09:02:52</date>
                  <text>Ещё: мысля функционально, "клубов" в совке было предостаточно. Социальное их последствие и сравнение его с таковым западных клубов — совершенно иной вопрос.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140238&amp;style=mine#t10140238</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139726&amp;style=mine#t10139726</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139470&amp;style=mine#t10139470</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10139982" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10139982#t10139982</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-03-11 06:32:13</date>
      <text>&lt;i&gt;Клуб в восприятии советского человека это пряничный домик, вроде харчевни или бани, куда он затаскивает нужного «Дмитрия Евгеньевича» и после нехитрого угощения, начинает решать вопросы. На первом заседании загадочный ДЕГ раскрывает ему тайны мироздания, на втором - перспективы робототехники, на третьем отвечает на вопрос «кто виноват?», на четвёртом - «что делать?» и на пятом – «с чего начать?».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы напрасно иронизируете. Если нет обмена информацией, то нет и общения. Разве люди виноваты, что волею судьбы большинство из них представляют чистые белые листы? (Не стыдно незнать, стыдно не хотеть узнавать новое.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны существующая система коммуникации итак уже хорошо развита, включая и "позвоночную". Если люди не смогли "легально подойти к другим людям на расстояние, обеспечивающее возможность прямого диалога", где гарантия, что они смогут это сделать в клубной обстановке? (Этого не происходит не от того, что им "работа" мешает, - правила игры такие.)&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10140750" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140750#t10140750</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-03-11 07:47:25</date>
      <text>&lt;i&gt;Ценз. Полагаю, что достаточным отсевом послужит цена ужина. Чтобы посидеть без ужимания там нужно 1500. А хорошо посидеть (без излишеств) – 2500. Минимум – 400-500 (чаю попить). &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гильбо свои семенары уже на Тенерифе проводит. Это я к  тому, что плавно повышая ценз можно выйти на тот уровень публики, который уже никаких проблем не испытывает. (Некоторые врачи полагают,что лучшие пациенты - это здоровые люди. Их лечить не надо!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только Дмитрий Евгеньевич, ИХМО эти люди Вас ни читать, ни слушать не будут, - незачем.</text>
      <subject>8-))</subject>
      <comments>
        <comment id="10141774" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141774#t10141774</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-03-11 08:24:41</date>
          <text>А просветите пожалуйста, кто это Гильбо?</text>
          <subject>Re: 8-))</subject>
          <comments>
            <comment id="10142030" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10142030#t10142030</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2007-03-11 08:31:11</date>
              <text>www.gilbo.ru</text>
              <subject>Re: 8-))</subject>
              <comments>
                <comment id="10142798" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10142798#t10142798</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-03-11 08:38:11</date>
                  <text>Спасибо. Явно не Бильжо :).</text>
                  <subject>Re: 8-))</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10142030&amp;style=mine#t10142030</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141774&amp;style=mine#t10141774</parent>
            </comment>
            <comment id="10146126" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10146126#t10146126</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-03-11 10:34:13</date>
              <text>Это главная страница&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.gilbo.ru/index.php?page=gilbobiogr' rel='nofollow'&gt;http://www.gilbo.ru/index.php?page=gilb&lt;wbr /&gt;obiogr&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;еще&lt;br /&gt;&lt;a href='http://analysisclub.ru/index.php?page=russia&amp;art=2463' rel='nofollow'&gt;http://analysisclub.ru/index.php?page=r&lt;wbr /&gt;ussia&amp;art=2463&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.gilbo.ru/index.php?page=tenerife2007' rel='nofollow'&gt;http://www.gilbo.ru/index.php?page=tene&lt;wbr /&gt;rife2007&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: 8-))</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141774&amp;style=mine#t10141774</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140750&amp;style=mine#t10140750</parent>
        </comment>
        <comment id="10143566" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143566#t10143566</url>
          <user name="oubique" username="oubique" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
          <date>2007-03-11 08:43:18</date>
          <text>Давос с Куршавелем еще круче. Там тоже семинары проводят.</text>
          <subject>Re: 8-))</subject>
          <comments>
            <comment id="10146382" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10146382#t10146382</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-03-11 10:38:44</date>
              <text>Да-Да!!! Дмитрий Евгеньевич, может с Куршавеля прямо и начнем? Тем более, там место после Прохорова освободилось.</text>
              <subject>Re: 8-))</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143566&amp;style=mine#t10143566</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10140750&amp;style=mine#t10140750</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10141262" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141262#t10141262</url>
      <user name="Paul Kroopkin" username="kroopkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45319896/10093066" height="100" width="95" />
      <date>2007-03-11 08:11:42</date>
      <text>// эмблеме и названии должно быть что-то мексикано-жижистско-галковское.// -&lt;br /&gt;Желтый кактус&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10161998" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10161998#t10161998</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2007-03-11 07:09:11</date>
          <text>Лучше, квадратный :).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141262&amp;style=mine#t10141262</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10141518" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141518#t10141518</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-03-11 08:23:22</date>
      <text>Вот если ба администрация ПКиО "Сокольники" выдавала Вам ключ от какого-нибудь ветхого павильона-читальни или бывшей пивной, с облупившимися зелеными стенами, куда к 19:00 по четвергам подходили бы поодиночке конспираторы - вот это было бы славно. На столе электрический чайник, общественное печенье, клубный гроссбух. Под потолком - пыльная лампочка. А то - какой-то постсоветский "гламур" с перьями... </text>
      <comments>
        <comment id="10142542" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10142542#t10142542</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-03-11 08:31:59</date>
          <text>P.S. Подошел бы и какой-нибудь жэковский подвальчик в одном из домов вокруг Егерского пруда. Антураж - тот же, только на стенах "информационные щиты" позднесоветских времен. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10141518&amp;style=mine#t10141518</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10142286" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10142286#t10142286</url>
      <user name="morda_svinaya" username="morda_svinaya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15557823/2190289" height="89" width="89" />
      <date>2007-03-11 08:31:31</date>
      <text>тематикой клубного вопроса вы к сожалению не владеете совсем... а в остальном - да, гладко так излагаете&lt;br /&gt;какая ж чушь... вам так хочется вещать в кругу подпевал?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10143310" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143310#t10143310</url>
      <user name="woronin" username="woronin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38121841/8896112" height="100" width="99" />
      <date>2007-03-11 08:39:07</date>
      <text>А не будет ли такого эффекта, что всем присутствующим будете интересны только Вы и нисколько -другие члены клуба? И на кластеры никто разбиваться не будет?&lt;br /&gt;Я не утверждаю, и это не аксиома для меня лично, но сомнения есть. И после 4 марта были раздраженные реакции на внешний вид / назойливость других участников.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10143822" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143822#t10143822</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-03-11 08:55:38</date>
      <text>Если бы было так, как мне видится (см. выше), то форма заседаний была бы очень простая и естественная: чтение вслух в порядке очереди "БТ" с авторской экзегезой, переходящее в свободное собеседование за аскетичным чайным столом. "В следующий раз у нас читает Иванов. До встечи". Учасники расходятся, разбитая дверь запирается на висячий замок.</text>
      <comments>
        <comment id="10148174" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10148174#t10148174</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-11 11:07:03</date>
          <text>&lt;i&gt;чтение вслух в порядке очереди "БТ" с авторской экзегезой&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам это сцену из "Собачего сердца" Булгакова не напоминает? Помните, собрание "интеллектуэлей", которое про Советскую власть гадает :-)))))))))</text>
          <comments>
            <comment id="10150734" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150734#t10150734</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-03-11 12:27:59</date>
              <text>Что Вы говорите? Я, признаться, и не читал этого творения М.А.Булгакова. Я просто выступил ревнителем чистоты стиля. Клуб, на мой вкус, должен быть выдержан в духе позднесоветской (но доперестроечной, разумеется) андеграундной эстетики. Такое абсурдное убежище от сегодняшнй "актуальности". Конечно, с толикой безумия. </text>
              <comments>
                <comment id="10154574" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154574#t10154574</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-03-11 03:06:13</date>
                  <text>Я немного перепутал :-(, в книге этой сцены нет. Она есть в фильме. Сразу после сцены потопа в квартире профессора Преображенского.</text>
                  <comments>
                    <comment id="10156878" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156878#t10156878</url>
                      <user name="porogny" username="porogny" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                      <date>2007-03-11 04:14:21</date>
                      <text>Нет ничего более далекого, чем аскеза подпольщины с ее эстетикой керосиновых ламп и коллективных читок и Д.Е.Он скорее сибарит и стал бы "в благоприятных условиях" набоковообразным снобом. Однако,философствование, в отличие от литературы в ее чистоте - жанр сообщительный,иногда даже товарищеский(со срывом в менторство). Так что,либо клуб с неспешным и необязательным расслабленным общением,- но это,на мой взгляд,только в здании,принадлежащем клубу со штатом слуг. Либо "сеситтии", правда не спартанские коллектвные обеды с одним для всех меню, а ресторанные посиделки,где один будет "давиться" икрой, а другой будет весь вечер растягивать стакан чая. Итак, тупик. Простит ли богатый спонсор визитеров клуба,способных вносить посильный взнос и простят ли они его...</text>
                      <subject>Д.Е. и аскетизм.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="10157134" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157134#t10157134</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2007-03-11 04:35:43</date>
                          <text>По-моему, позднесоветский аскетизм все же предпочтительнее гламурной буржуазности как контекст для подобных мероприятий. При не надо кому-то давиться икрой, а кому-то пить пустой чай. В моем варианте - все пьют чай с печеньем на некой "кухне" (в качестве которой может быть любое минимально приспособленное помещение). </text>
                          <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="10158670" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10158670#t10158670</url>
                              <user name="porogny" username="porogny" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                              <date>2007-03-11 06:00:42</date>
                              <text>Вы предлагаете то,что уже было... И ведь дело не в "ответах на вопросы", а во власти,как неоднократно шутя и серьезно подчеркивал Д.Е. Что это такое: подпольные серверы,способные противостоять атакам властей, специалисты интернет-борьбы утята, а также френды,польза и миссия которых откроется в процессе неспешного общения.</text>
                              <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="10159182" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159182#t10159182</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2007-03-11 06:09:52</date>
                                  <text>Значит, тем более надо соблюдать некоторую осмотрительность, а не пиариться посредством банкетов в ресторанах у всех на виду. Кадеты любили банкеты, но власть досталась не им, а аскетичному человеку в кепке.</text>
                                  <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="10159438" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159438#t10159438</url>
                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                      <date>2007-03-11 06:25:13</date>
                                      <text>Я - человек несветский,в ресторанах мне не по себе,денег немного и т.д. Могу себя утешать, тем, что "те, кто достойнее" дойдут. А я буду махать им с земли...</text>
                                      <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159182&amp;style=mine#t10159182</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10158670&amp;style=mine#t10158670</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157134&amp;style=mine#t10157134</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156878&amp;style=mine#t10156878</parent>
                        </comment>
                        <comment id="10157646" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157646#t10157646</url>
                          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                          <date>2007-03-11 04:38:25</date>
                          <text>&lt;i&gt;Он скорее сибарит и стал бы "в благоприятных условиях" набоковообразным снобом. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Как Вы считаете, а почему этого все-таки непроизошло? В чем причина "несистемности" Дмитрия Евгениевича?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;ресторанные посиделки,где один будет "давиться" икрой, а другой будет весь вечер растягивать стакан чая.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да... Вы случайно не ясновидящий?</text>
                          <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="10158926" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10158926#t10158926</url>
                              <user name="porogny" username="porogny" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                              <date>2007-03-11 06:05:19</date>
                              <text>\почему этого все-таки непроизошло?\&lt;br /&gt;"Бытие" рулит.&lt;br /&gt;\Вы случайно не ясновидящий?\&lt;br /&gt;Я принимал участие в подобных встечах,где бывшие однокашники стыдливо прячут глаза.</text>
                              <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="10159950" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159950#t10159950</url>
                                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                                  <date>2007-03-11 06:37:22</date>
                                  <text>&amp;gt;\почему этого все-таки непроизошло?\&lt;br /&gt;&amp;gt;"Бытие" рулит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оно рулит у всех поразному. Несистемный Дмитрий Евгеньевич выглядит как человек. Другие, став системными, превращаются в подлинных монстров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;\Вы случайно не ясновидящий?\&lt;br /&gt;&amp;gt;Я принимал участие в подобных встечах,где бывшие однокашники стыдливо прячут глаза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что это? Игра случая или закономерный итог?&lt;br /&gt;Есть ли из этого выход?&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="10161742" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10161742#t10161742</url>
                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                      <date>2007-03-11 07:03:26</date>
                                      <text>\Что это? Игра случая или закономерный итог?&lt;br /&gt;Есть ли из этого выход?\&lt;br /&gt;Подражая флософской терминологии, можно сказать, что Вы повторяете "основной вопрос" Б.Т.&lt;br /&gt;Надо еще помнить о воле Божьей...&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Д.Е. и аскетизм.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159950&amp;style=mine#t10159950</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10158926&amp;style=mine#t10158926</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157646&amp;style=mine#t10157646</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156878&amp;style=mine#t10156878</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154574&amp;style=mine#t10154574</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150734&amp;style=mine#t10150734</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10148174&amp;style=mine#t10148174</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10143822&amp;style=mine#t10143822</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10144334" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10144334#t10144334</url>
      <user name="Сергей" username="ksniko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47678689/10330159" height="100" width="99" />
      <date>2007-03-11 09:32:48</date>
      <text>Я когда-то был несколько лет ведущим клуба&lt;br /&gt;Из моей практики следует -&lt;br /&gt;1. Совершенно очевидно, что алкоголь должен быть исключен.&lt;br /&gt;Во-первых, он опускает интеллектуальный уровень разговора&lt;br /&gt;"ниже плинтуса". Если кто не согласен с этим утверждением -&lt;br /&gt;пусть запишет любую вечеринку с разговором даже с самую &lt;br /&gt;"умно-философскую тему" на диктофон а потом прослушает &lt;br /&gt;запись на трезвую голову.&lt;br /&gt;Во-вторых - алкоголь обостряет у многих людей агрессивность&lt;br /&gt;и и нетерпимость к чужому мнению со всеми вытекающими отсюда &lt;br /&gt;последствиями. &lt;br /&gt;Но так же очевидно, что из-за того, что "русский человек" не&lt;br /&gt;представляет себе, как это можно общаться "без бутылки" - то &lt;br /&gt;это условие (исключение алкоголя) является утопией.&lt;br /&gt;2. Помещение - это не так важно. Интересный разговор&lt;br /&gt;может быть и на простой скамейке в парке (Помните - с чего &lt;br /&gt;начинается "Мастер и Маргарита"?). А главное - это лидер.&lt;br /&gt;Будет лидер - будет клуб, не будет - не будет и клуба.&lt;br /&gt;3. Во время каждого заседания должен быть ведущий - &lt;br /&gt;человек (желательно психолог по образованию),который &lt;br /&gt;усмиряет слишком активных и поощряет слишком пассивных.&lt;br /&gt;4. А еще главнее - люди. Люди, которые могут спокойно&lt;br /&gt;выслушивать чужое мнение и не иметь привычки обрывать&lt;br /&gt;собеседника, затыкать ему рот и переходить на личности.&lt;br /&gt;Таких людей надо или специально отбирать или долго и &lt;br /&gt;терпеливо воспитывать.</text>
      <subject>Мысли...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10145614" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10145614#t10145614</url>
      <user name="Сергей" username="ksniko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47678689/10330159" height="100" width="99" />
      <date>2007-03-11 10:11:08</date>
      <text>Добавок после внимательного прочтения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"в создании убежищ от организованных форм жизни."&lt;br /&gt;Увы, если взять неорганизовную толпу и предоставить ее саму себе,&lt;br /&gt;то она немедленно самоорганизуется в "обычную" компанию.&lt;br /&gt;Особенно - за столом с выпивкой и закуской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В клубах устанавливаются неформальные отношения"&lt;br /&gt;Сами собой они не устанавливаются. Надо много &lt;br /&gt;над этим работать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"испытывают потребность «выйти в свет»,"&lt;br /&gt;Это, конечно, да...&lt;br /&gt;Ты имеешь в виду тех, от которых уже, как от чумных,&lt;br /&gt;разбежались все их знакомые и которые страдают&lt;br /&gt;от отсутствия слушателей? &lt;br /&gt;В клубе они развернуться во всем великолепии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"идущий на встречу получает некоторую гарантию"&lt;br /&gt;При свободном и неформальном общении никаких &lt;br /&gt;гарантий не может быть в принципе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"в гарантированно неконфликтной...обстановке."&lt;br /&gt;Неконфликтная обстановка просто скучна, так как&lt;br /&gt;конфликт - единственный источник энергии&lt;br /&gt;для любого общения. Не будет конфликтов - не будет общения.&lt;br /&gt;Разумеется,главная задача - держать конфликт в &lt;br /&gt;рамках и не доводить его до мордобоя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Предлагается давать возможность и обязанность всем &lt;br /&gt;по кругу выступить на 1-2 минуты"&lt;br /&gt;Насчет "возможности" - согласен, насчет "обязанности" &lt;br /&gt;категорически нет. Я лично в таком случае &lt;br /&gt;больше туда вообще не приду.&lt;br /&gt;Вот если вместо "обязанности" - "молчунов" выманивать&lt;br /&gt;на разговор какой-либо приманкой - но это уже работа психолога.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Участников...встреч...группировать по интересам..."&lt;br /&gt;Я в такой клуб - ни ногой. Для удовлетворения моих &lt;br /&gt;интересов вполне достаточно книг и интернета.&lt;br /&gt;Меня люди интересуют как личности, а не как источники информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Добавок</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10145870" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10145870#t10145870</url>
      <user name="Егор Просвирнин" username="ex_nomina_o" />
      <date>2007-03-11 10:19:41</date>
      <comments>
        <comment id="10147150" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147150#t10147150</url>
          <user name="Андрей" username="nelublukepkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59253585/11701890" height="100" width="93" />
          <date>2007-03-11 10:49:01</date>
          <text>из серии - все дебилы, а я на белой лошади, утонченный, Мунка знаю - нет. а почему? А патаму шта!</text>
          <comments>
            <comment id="10154062" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154062#t10154062</url>
              <user name="Егор Просвирнин" username="ex_nomina_o" />
              <date>2007-03-11 02:24:50</date>
              <comments>
                <comment id="10155086" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155086#t10155086</url>
                  <user name="Андрей" username="nelublukepkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59253585/11701890" height="100" width="93" />
                  <date>2007-03-11 03:21:01</date>
                  <text>по праву того, что у меня была такая же аватара (сменил неделю назад):-) предлагаю просто ради теста показать ваши тексты (особенно про "сосу...") и тексты Катечкиной кому-нибудь и спросить, один из двух дебил - кто?&lt;br /&gt;Я считаю, что вся прелесть ЖЖ в том, что каждый читает то, что ему близко, а что далеко не читает. как каналы тв - смотрю-не смотрю.&lt;br /&gt;Я не поклонник Катечкиной, но если она в первой десятке - выходит, что ум, честь и совесть.&lt;br /&gt;выход один - самому писать так, чтобы попасть в десятку (если это для вас важно). страну же не переделаешь.</text>
                  <comments>
                    <comment id="10155342" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155342#t10155342</url>
                      <user name="Егор Просвирнин" username="ex_nomina_o" />
                      <date>2007-03-11 03:24:33</date>
                      <comments>
                        <comment id="10164302" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10164302#t10164302</url>
                          <user name="Андрей" username="nelublukepkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59253585/11701890" height="100" width="93" />
                          <date>2007-03-11 07:53:18</date>
                          <text>насчет "пишу для себя" - иллюзия. в этом случае вы бы повесили замОк(френдсонли).&lt;br /&gt;по моей логике для быдла лучше одно, для интеллектуалов лучше другое. каждый сам определяет, что ему нравится. нельзя быть идеалистом и подходить с точки зрения литкритика- тогда нужно продолжить и заставить слушать (и восхищаться) классическую музыку. но и там началось бы "что лучше" - Гайдн или Шуберт.&lt;br /&gt;также считаю, что Катечкину лучше не называть говном, ведь вам (и мне) неприятно, когда пишут так же про Галковского.&lt;br /&gt;я, например, считаю, что ненормативная лексика, употребляемая женщиной - вообще нонсенс, но тем не менее абсолютно уверен в том, что на 100% был бы неправ, если бы написал бы об этом в ее ЖЖ. Это ее территория, ее читатели.&lt;br /&gt;А я читаю Галковского.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10165070" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10165070#t10165070</url>
                              <user name="Егор Просвирнин" username="ex_nomina_o" />
                              <date>2007-03-11 08:15:27</date>
                              <comments>
                                <comment id="10167118" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10167118#t10167118</url>
                                  <user name="Андрей" username="nelublukepkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59253585/11701890" height="100" width="93" />
                                  <date>2007-03-12 04:55:09</date>
                                  <text>уже не зевая (утро): все-таки товарисч не понимает:-(&lt;br /&gt;1. вы безусловно круты, грохая ЖЖ на 200 френдов, можно было и комп заодно расфигачить. но много проще (ИМХО) поставить замОк&lt;br /&gt;2. все-таки вы о том, что кто-то по вашему мнению плохо пишет (о стиле) или о содержании? если о стиле - то Катечкина (для своей ЦА!!!) пишет легко, непринужденно (зайдите в ЖЖ некоторых известных писателей, не побоюсь этого слова - стилистов - ужасЪ, как пишут (в ЖЖ)) - для ЖЖ я имею ввиду&lt;br /&gt;если про содержание - то о фигне, ни о чем - то это ж вумены (см. corpuscula, becky_sharpe, trendy_lady), но это стайл такой, они так устроены.&lt;br /&gt;3. В ЖЖ Галковского (Быкова, Ольшанского и др.)  ежедневно  находятся желающие, сообщить тем, какие они говно, идиоты и пр.. В частности, Галковского глупым называют регулярно. Ну и что? Корабль плывет...</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10165070&amp;style=mine#t10165070</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10164302&amp;style=mine#t10164302</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155342&amp;style=mine#t10155342</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155086&amp;style=mine#t10155086</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154062&amp;style=mine#t10154062</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147150&amp;style=mine#t10147150</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10145870&amp;style=mine#t10145870</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10146638" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10146638#t10146638</url>
      <user name="Андрей" username="nelublukepkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59253585/11701890" height="100" width="93" />
      <date>2007-03-11 10:43:15</date>
      <text>клуб - дело хорошее, но главное, чтобы он не превратился в кружок:-), где опытный мастер укажет:"А здесь надфелечком пройдись!"&lt;br /&gt;Подробно разобрав оргвопросы, в т.ч. Устав, вы весьма размыто написали о целях. Знакомство, беседы о чем хочешь?&lt;br /&gt;Все дело в том, что вы - якорный бренд в этом потенциальном клубе. Мне кажется, многие хотят тет-а-тета именно с вами (я думаю, вы не поймете буквально:-), хотя черт его знает, люди разные:-))&lt;br /&gt;Вы - гуру (не побоюсь этого слово), хотя и весьма своеобразный, а времена сборных концертов прошли.&lt;br /&gt;Кроме того, всеядных (в данном контексте - компетентных по многим вопросам) людей очень мало - мне кажется, клуб нужно разбивать на секции по интересам. В любом случае, секции должны возглавлять вы, но в этом случае нужно либо разносить по времени, либо готовиться к смерти от истощения:-)&lt;br /&gt;И последнее. Заорганизованность губила многие организации, в т.ч. клубного типа. в частности, критерий прямопропорциональности френд-голос кажется мне из этой серии. многие не стремятся "заводить" большое кол-во френдов (ленту друзей этих бы осилить), ставят френдсонлиевый замОк. Кроме того, я специалист по рекламе и PR - могу искусственно набрать "друзей" в течение 2-3 мес., но зачем, для большего "веса" в клубе? &lt;br /&gt;Основной (подкорочный) мотив появления в ЖЖ все-таки (ИМХО) инь-яньский, познакомиться с представителем противоположного пола. Это не противоречит появлению в клубе, но понижает тонус.&lt;br /&gt;Нетревиальный видеоролик с голой бабой, лучше ньюсмейкером, размещенный в ЖЖ, может увеличить число френдов в разы.&lt;br /&gt;Резюме.&lt;br /&gt;Вы заслуживаете. Но если получится - то нечто заформализованное-заорганизованное, а значит, утопическое.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10146894" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10146894#t10146894</url>
      <user name="npocmak" username="sfinger" />
      <date>2007-03-11 10:45:11</date>
      <text>2. Членство. В клуб входят только жижисты, их статус зависит от числа френдов (наиболее простой показатель популярности). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто - не значит хорошо. Катечкина на таком собрании будет более почетна, чем вы сами Д.Е. Помнится, кто-то здесь дал критерий, чем отлючаются мещане от интеллигентов - одним необходимо материальное выражение жизни, другим чтобы интересно было и ??? К тому же легко скатится и к такому &lt;a href='http://freelance.ru/topic5786.html' rel='nofollow'&gt;http://freelance.ru/topic5786.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Структура: члены-учредители (берут на себя организацию)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почетный галковскоман конечно хорошо, но чем-то напоимнает хлопобудов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Развиртуализация. Надо, но по просьбе жижистов эта информация может быть оставлена внутри стен клуба. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому и для чего надо?</text>
      <subject>Все страньше и страньше</subject>
      <comments>
        <comment id="10147662" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147662#t10147662</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-11 10:54:35</date>
          <text>&lt;i&gt;но чем-то напоимнает хлопобудов &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что Вы имеете против хлопобудов? :-))&lt;br /&gt;Нам до этого уровня еще Ох-как далеко. :-)))))</text>
          <subject>Re: Все страньше и страньше</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10146894&amp;style=mine#t10146894</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10147406" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147406#t10147406</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 10:50:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! А всё же, что Вы скажете о создании своего острова в secondlife?&lt;br /&gt;Это несколько другая форма общения, нежели реал или ЖЖ.&lt;br /&gt;Кстати, утиная правда второй день недоступна, говорит: "ОШИБКА: Не удаётся подключиться к базе данных!"&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10165838" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10165838#t10165838</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2007-03-12 01:46:06</date>
          <text>Это что-то вроде более ранних Active Worlds, где можно было строить на большой общей карте?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147406&amp;style=mine#t10147406</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10147918" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147918#t10147918</url>
      <user name="Сергей" username="ksniko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47678689/10330159" height="100" width="99" />
      <date>2007-03-11 11:04:31</date>
      <text>Еще добавок...&lt;br /&gt;"предлагаю примерный Устав"&lt;br /&gt;Подобные уставы всегда мертворожденные.&lt;br /&gt;Они сочиняются, обсуждаются, утверждаются,&lt;br /&gt;художественно оформляются, вывешиваются &lt;br /&gt;на стенку клуба и намедленно забываются.&lt;br /&gt;Настоящие, "живые" уставы - как, например,&lt;br /&gt;военно/авиационно/морской устав - делаются кровью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"члены-учредители (берут на себя организацию)"&lt;br /&gt;Деление членов клуба на "организаторов" и "гостей"&lt;br /&gt;ни к чему хорошему не приведет. Участие&lt;br /&gt;в организации заседания обязательно для всех&lt;br /&gt;участников. И никаких "входных билетов" и "почетных гостей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Клуб на западе...это такой кабак (бассейн, бордель, теннисный корт), &lt;br /&gt;куда пускают только по списку. И обсуждают там все, что хотят &lt;br /&gt;(если хотят) - по настроению."&lt;br /&gt;Очень точное замечание. Если у человека нет настроения общаться -&lt;br /&gt;то он просто плавает-трахается-играет в теннис.&lt;br /&gt;То есть в клубе обязательно должно быть занятие&lt;br /&gt;и для "молчунов". Главное, чтобы к ним никто не приставал&lt;br /&gt;с "ты чё здесь сидишь, когда там уже все началось!!!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Есть люди, испытывающие большие проблемы в общении... с ними общаться&lt;br /&gt; можно и нужно, но начинать с ними клуб сложно."&lt;br /&gt;Да, сложно...По своему опыту знаю.&lt;br /&gt;Но зато если с этими клуб раскрутишь - то тогда уж вообще &lt;br /&gt;никаких проблем не будет. Именно они люди и станут&lt;br /&gt;автоматически верным костяком клуба. А все потому,&lt;br /&gt;что клуб будет для них единственном в мире местом, где они &lt;br /&gt;могут нормально общаться. 100% посещаемость - гарантирована!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А потом это вполне естественным образом сошло на нет."&lt;br /&gt;А это неизбежно. Закон психологии - для того, чтобы&lt;br /&gt;человек регулярно посещал подобные мероприятия,&lt;br /&gt;то у него "отдача" от посещения всегда должна превышать его "вклад".&lt;br /&gt;Если наоборот - "отдача"(в любом смысле) меньше "вклада"(денег, времени, сил) &lt;br /&gt;то он рано или поздно просто устанет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Разве люди виноваты, что волею судьбы большинство &lt;br /&gt;из них представляют чистые белые листы"&lt;br /&gt;А вот это - неправда! Нет белых листов!&lt;br /&gt;Вот создай человеку безопасную атмосферу для общения&lt;br /&gt;(что очень трудно) - и ты увидишь, как много в нем есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если люди не смогли "легально подойти к другим людям на расстояние,&lt;br /&gt; обеспечивающее возможность прямого диалога", где гарантия, что они &lt;br /&gt;смогут это сделать в клубной обстановке? (Этого не происходит не от &lt;br /&gt;того, что им "работа" мешает, - правила игры такие.)"&lt;br /&gt;Совершенно правильно.&lt;br /&gt;Следовательно - в клубе должны быть другие правила игры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если бы было так, как мне видится (см. выше), то форма заседаний &lt;br /&gt;была бы очень простая и естественная: чтение вслух в порядке очереди &lt;br /&gt;"БТ" с авторской экзегезой, переходящее в свободное собеседование за &lt;br /&gt;аскетичным чайным столом. "В следующий раз у нас читает Иванов."&lt;br /&gt;Во!&lt;br /&gt;Рано или поздно Иванов позвонит и скажет -"Извини, но я не могу сегодня!"&lt;br /&gt;И на этом все и закончится.&lt;br /&gt;До встечи". Учасники расходятся, разбитая дверь запирается на висячий замок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Последний добавок</subject>
      <comments>
        <comment id="10148430" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10148430#t10148430</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-11 11:12:04</date>
          <text>&lt;i&gt;"А потом это вполне естественным образом сошло на нет."&lt;br /&gt;А это неизбежно. Закон психологии - для того, чтобы&lt;br /&gt;человек регулярно посещал подобные мероприятия,&lt;br /&gt;то у него "отдача" от посещения всегда должна превышать его "вклад".&lt;br /&gt;Если наоборот - "отдача"(в любом смысле) меньше "вклада"(денег, времени, сил) &lt;br /&gt;то он рано или поздно просто устанет. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В корень смотрите!</text>
          <subject>Re: Последний добавок</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147918&amp;style=mine#t10147918</parent>
        </comment>
        <comment id="10150990" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150990#t10150990</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-03-11 12:38:27</date>
          <text>Если Иванов не может, читает Петров :). Это же не наизусть учить :)</text>
          <subject>Re: Последний добавок</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10147918&amp;style=mine#t10147918</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10148686" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10148686#t10148686</url>
      <user name="skalolaz" username="skalolaz" />
      <date>2007-03-11 11:14:07</date>
      <text>Уважаемый Товарищ Жирин... ой простите Галковский! (Что-то в последнее время меня ассоциации замучили).&lt;br /&gt;Раньше, мне помнится, советские граждане хотели создавать острова для проституток и наркоманов, и туда их забрасывать. Так сказать очистится. Что-то это мне напоминает про пастуха и стадо овец, на отделение чистых от нечестивых. Вы "Гильгамеш" читали? (Для остальных - эта книга куда старше Библии, и почти всё, что есть в обзорнике еврейской жизни вытянуто оттуда) помните чем там закончилось?&lt;br /&gt;Кроме того, как-то я прочитал, что Мартин Лютер после создания своих тезисов был сильно удручен: сидя в Виттенберге, за кружкой своего любимого красного пивка, он приговаривал: я похожна старую лошадь. Знаю куда ехать, но не понимаю кого везу.&lt;br /&gt;Люди не самодостаточные всегда кучкуются в стаи, так легче прожить, добыть пищу, легче бить одного,но сильного. Продолжение следует.....&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10149198" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149198#t10149198</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 11:33:28</date>
      <text>Закипает партстроительство, ух, закипает! Ильича читали стопудово. В рамках школьной программы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжаем наблюдать. :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10149454" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149454#t10149454</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 11:51:17</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я читаю ваш жж давольно давно и постоянно замечаю перекос в сторону поругивания среднестатестических жжистов да интеллигентов. Я думаю причина в той же ничтожности постсоветской интеллигенции - видимо вы не вещаете на верхи, а сразу работаете со среднячком что бы верхи посмотрели, пристыдились и тоже взяли пример.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что как только вы пришли в жж то призвали всех структурироватся, т.е. создать списки благонадежных граждан. Судьи - "авторитетные жжисты", по вашему мнению это носик, крылов, пионер и т.д. Ну все посмеялись и забыли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом показывая на тех же авторитетов говорили что жжисты неумеют общаться, все у них плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот теперь говорите что мы клубы делать не умеем, хотя наверняка имеете представление, что ЖЖ по сути являеться профанацией т.н. Контр-Культуры берущей свое начало от fuck.ru. Встречи удаффкома проводяться регулярно и с большим успехом. Но это ладно, культурные богатые и свободные люди. В провинции люди от себя все организуют не хуже - собираються в своем клубе любителей немецких автопроизводителей и обсуждают методики растачивания цилиндров, меряются спидометрами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но может это конечно моя личная абберация и я совсем не советский человек который ни дня в своей жизни не проработал - все по клубам да по клубам :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если коллектив выразит согласие то готов выступить в составе учередителей и заняться организационными вопросами.</text>
      <comments>
        <comment id="10150478" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150478#t10150478</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-11 12:26:58</date>
          <text>&amp;gt;Напомню, что как только вы пришли в жж то призвали всех структурироватся, т.е. создать списки благонадежных граждан. Судьи - "авторитетные жжисты", по вашему мнению это носик, крылов, пионер &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ссылочку?</text>
          <comments>
            <comment id="10156366" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156366#t10156366</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-11 04:03:55</date>
              <text>В том оре, который поднялся в ЖуЖЖаловке после моей последней прогулки, с трудом, но всё же можно различить несколько человеческих фраз. Разумеется все они принадлежат реальным людям. Больше всего мне понравилась запись asriyan'a о создании в ЖЖ "клуба порядочных людей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это именно то, к чему я клоню. Только в "клуб" надо принимать не избранных, а всех реалов и где-нибудь сделать верификационный список (можно без указания фамилии), который бы давал лжеюзеру сертификат: этот человек реальный, его знают. Если он вас обидет, у вас (тоже реального человека) будут все возможности для обычных в таких случаях действий: от мужского (то есть невиртуального) разговора до суда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Костяком такого клуба мог бы стать десяток-другой староЖЖилов-тяжеловесов, вроде Крылова, Носика и т.п. людей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется что начавшийся процесс позволит и большому числу нынешних "Мурзилок" снять надоевшие им самим маски и присоединиться к полноправным гражданам уже не ЖуЖЖаловки, а ЖуЖЖалова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/10385.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/10&lt;wbr /&gt;385.html&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10174798" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10174798#t10174798</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-12 01:45:30</date>
                  <text>Спасибо.</text>
                  <subject>Спасибо.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156366&amp;style=mine#t10156366</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10150478&amp;style=mine#t10150478</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149454&amp;style=mine#t10149454</parent>
        </comment>
        <comment id="10155854" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155854#t10155854</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-11 03:34:09</date>
          <text>&lt;i&gt;Вот теперь говорите что мы клубы делать не умеем, хотя наверняка имеете представление, что ЖЖ по сути являеться профанацией т.н. Контр-Культуры берущей свое начало от fuck.ru. Встречи удаффкома проводяться регулярно и с большим успехом.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если можно, расскажите об этом поподробнее. А пока я выскажу свое мнение. Думаю, что контр-культура или вторая культура врядли возможны. Это как "осетрина второй свежести". То, что у нас всетаки называют контр-культурой ИМХО ближе к тому, что принято называть ГЛАМУРОМ. Т.е. это не культура вовсе, поскольку самостоятельного значения не имеет. После того, ка люди "перебесятся" они возвращаются туда же откуда вышли (а зачастую даже ниже).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;и я совсем не советский человек который ни дня в своей жизни не проработал - все по клубам да по клубам &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что все мы здесь "советские люди". Иначе мы не стремились бы искать ответы на эти вопросы. В свое время Вы нашли очень удачный образ "страна детей", так оно и есть. "Взрослые" ответы на эти вопросы уже получили.</text>
          <comments>
            <comment id="10156622" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156622#t10156622</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-11 04:09:40</date>
              <text>ммм а что такое гламур в вашем понимании? В моем - это острие поп культуры, аналог социализма. Т.е. ленин или маркс тоже гламурны строго говоря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего рассказать я не знаю, зайдите на udaff.com потусуйтесь или посмотрите что там было в 2001 году. Думаю не удивительно что именно такая форма общения через культурно-литературно-нецензурность. Собираються люди, общаються. КК уже пошла в народ, "первыйнах" говорят даже школьники в иркутске, книгами сергея минаева завалены все книжные прилавки, в жж уже сидят сотни тысяч. Кто тут перебесился?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Незнаю мне как-то сложно считать себя советским, советская культура вызывает у меня отторжение, веду я себя не по советски, даже пользуюсь другим языком, да и состояние ума другое. Русским меня тоже назвать нельзя как так, с серединки на половинку - среднестатестический восточноевропеец.</text>
              <comments>
                <comment id="10158414" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10158414#t10158414</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-03-11 05:16:20</date>
                  <text>&amp;gt;ммм а что такое гламур в вашем понимании?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич довольно много писал про альтернативную молодежную культуру. Ссылку сходу привести не могу.(Вы их сами скорее найдете :-)) По моему все правильно. Примерно то же я вижу и в современном гламуре. ИХМО мы придерживаемя примерно одинаковых взглядов и с Дмитрием Евгениевичем и с Вами, но выглядит это поразному.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Собираються люди, общаються.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ничего из этого общения не возникает. Или я неправ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;"первыйнах" говорят даже школьники в иркутске&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, школьники говорят и не такое. На мой взгляд это скорее проявление "совка", чем его альтернативы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Кто тут перебесился?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в 50-е и в 60-е и в 70-е и в 80-е была своя контр культура. И где она теперь? Преемственность отсутствует. Кто-то перебесился и вырос, кто-то помер, кто-то стал культурой официальной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Незнаю мне как-то сложно считать себя советским, советская культура вызывает у меня отторжение, веду я себя не по советски, даже пользуюсь другим языком, да и состояние ума другое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Языком мы пользуемся всетаки одним, - мы же понимаем друг друга. Поведение и состояние ума у нас сходное, я склонен все-таки оценивать его как "совковое". В существующих в обществе условиях мы просто не можем себя вести подругому. Обстоятельства не позволяют.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156622&amp;style=mine#t10156622</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10155854&amp;style=mine#t10155854</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149454&amp;style=mine#t10149454</parent>
        </comment>
        <comment id="10169934" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10169934#t10169934</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2007-03-12 07:48:58</date>
          <text>я поддерживаю :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149454&amp;style=mine#t10149454</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10149710" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149710#t10149710</url>
      <user name="npocmak" username="sfinger" />
      <date>2007-03-11 12:00:51</date>
      <text>хороший устав вышел - любители самопиара уже подтянулись *-)</text>
      <subject>вот и они</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10149966" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10149966#t10149966</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 12:07:44</date>
      <text>Фотоотчет о встрече 4/III-2007 в &lt;a href='http://community.livejournal.com/o_galkovskom/26882.htm'&gt;http://community.livejournal.com/o_galk&lt;wbr /&gt;ovskom/26882.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(1.7Мб фотографий).</text>
      <subject>Оффтоп.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10151246" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10151246#t10151246</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 12:41:41</date>
      <text>&amp;gt;Ценз. Полагаю, что достаточным отсевом послужит цена ужина. Чтобы посидеть без ужимания там нужно 1500. А хорошо посидеть (без излишеств) – 2500. Минимум – 400-500 (чаю попить). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это чудовищно. ДОРОГО. Это клуб богатых или клуб Жжстов? Москва, Питер -- ладно, и то многие взвоют. А провинция? Если доход 10тыс., а в клуб прийти хочется? Студентам например. Опять же, Москва -- один из самых дорогих городов мира. Благосостояние же интеллигенции, которую предполагается собрать -- просто караул. Вы же сами писали --  в СССР/РФ интеллигентов сознательно гнобят. Следовательно, они бедные. И?</text>
      <subject>Предварительные замечания.</subject>
      <comments>
        <comment id="10152782" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152782#t10152782</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-11 01:34:54</date>
          <text>Вот поэтому я и предложил secondlife. ;)</text>
          <comments>
            <comment id="10153806" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10153806#t10153806</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-11 02:18:51</date>
              <text>Реаллайф все же важен, о нем вроде и речь :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152782&amp;style=mine#t10152782</parent>
            </comment>
            <comment id="10154830" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154830#t10154830</url>
              <user name="magnit2019" username="magnit2019" />
              <date>2007-03-11 03:19:58</date>
              <text>Вы уже не первый раз поднимаете эту тему и, честно говоря, я удивлен, что почти никто на нее не реагирует. Неужели SL никому не интересна? По-моему на данный момент в интернете ничего интереснее этого вообще нет. По сути это конечно же никакая не MMORPG (или как они там называются), а новый 3D интернет. То самое "future", о котором все так много говорили (собственно не хватает самой малости - интеграции с 3D-шлемом). &lt;br /&gt;Одним словом, странно, что пипл так тормозит. :)</text>
              <comments>
                <comment id="10156110" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156110#t10156110</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-03-11 03:39:47</date>
                  <text>Пипл хочет реальную колбасу, а не виртуальную. Виртуальной сыт не будешь Ж:-0</text>
                  <comments>
                    <comment id="10158158" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10158158#t10158158</url>
                      <user name="magnit2019" username="magnit2019" />
                      <date>2007-03-11 05:05:18</date>
                      <text>Не соглашусь. Пипл, о котором в данном случае идет речь, и к которому обращается mac_arrow, - это не прохожие на улице, а юзеры, причем не просто юзеры, а жижисты, т.е. юзеры продвинутые. И вот этих продвинутых юзеров почему-то совершенно не интересует secondlife. Т.е. фактически, как уже было сказано, 3D-интернет. Т.е. люди сидят себе спокойно в досе, а про виндоус и слышать не хотят. Согласитесь, это странно.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10156110&amp;style=mine#t10156110</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154830&amp;style=mine#t10154830</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152782&amp;style=mine#t10152782</parent>
            </comment>
            <comment id="10159694" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159694#t10159694</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2007-03-11 06:35:24</date>
              <text>А что такое secondlife и в чём его плюсы?</text>
              <comments>
                <comment id="10160974" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10160974#t10160974</url>
                  <user name="magnit2019" username="magnit2019" />
                  <date>2007-03-11 06:53:25</date>
                  <text>Плюсы в дополнительном измерении. Обычный интернет - 2D. Secondlife - 3D. Т.е. по сравнению с обычным интернетом плюсы примерно такие же как у интернета по сравнению с телефоном. Подробнее - см. например secondlife.com или &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Second_life' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Second_lif&lt;wbr /&gt;e&lt;/a&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="10161230" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10161230#t10161230</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2007-03-11 06:55:31</date>
                      <text>Спасибо!&lt;br /&gt;Но - виноват, языками не владею.&lt;br /&gt;Да и как пользователь недалеко от чайника отошёл.&lt;br /&gt;Мне бы на пальцах...</text>
                      <comments>
                        <comment id="10164814" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10164814#t10164814</url>
                          <user name="magnit2019" username="magnit2019" />
                          <date>2007-03-11 07:59:23</date>
                          <text>Если совсем на пальцах, то в общем похоже на онлайн ролевуху. :)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10161230&amp;style=mine#t10161230</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10160974&amp;style=mine#t10160974</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10169166" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10169166#t10169166</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2007-03-12 07:02:36</date>
                      <text>Во-первых, доступ к 3D миру вы получаете через 2D монитор, поэтому я бы не стал абсолютизировать данное преимущество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, не тонет ли в secondlife полезная информация в море ненужных рутинных действий "поди туда, открой дверь, сядь на стул"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недурно бы действительно развернуть про secondlife.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10175054" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10175054#t10175054</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2007-03-12 01:50:09</date>
                          <text>Поддерживаю. Но в отдельной теме -- тут вроде про реаллайф речь идет и про клуб. Одно другму не помеха, но вещи это разные.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10169166&amp;style=mine#t10169166</parent>
                        </comment>
                        <comment id="10178894" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10178894#t10178894</url>
                          <user name="magnit2019" username="magnit2019" />
                          <date>2007-03-12 03:56:26</date>
                          <text>&amp;gt; Во-первых, доступ к 3D миру вы получаете через 2D монитор, поэтому я бы не стал абсолютизировать данное преимущество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в начале ветки оговорился, что пока это всё еще в зачаточном состоянии, явно не хватает интеграции с 3D шлемом. Который тоже, понятно, далеко не предел. Еще лучше - как в "Газонокосильщике" (3D костюм), ну и уж совсем идеально - как в Матрице. :)&lt;br /&gt;Что же до "абсолютизировать преимущества", то этого действительно делать не стоит. Просто объективная реальность такова, что у трехмерной реальности по сравнению с двухмерной преимуществ больше. :) Такова, простите за тавтологию, реальность. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Во-вторых, не тонет ли в secondlife полезная информация в море ненужных рутинных действий "поди туда, открой дверь, сядь на стул"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не тонет. Secondlife не ролевая игра. Точнее не только ролевая игра. Т.е. при желании в нее можно играть как в ролевуху, но можно и не играть (чего например в World of Warcraft сделать не получится), а просто заниматься чем нравится. Например, как предлагает mac_arrow, организовать утиный остров. :)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10169166&amp;style=mine#t10169166</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10160974&amp;style=mine#t10160974</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10159694&amp;style=mine#t10159694</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152782&amp;style=mine#t10152782</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10151246&amp;style=mine#t10151246</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10151502" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10151502#t10151502</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-03-11 12:50:04</date>
      <text>Участник ksniko заметил: "Помещение - это не так важно. Интересный разговор&lt;br /&gt;может быть и на простой скамейке в парке (Помните - с чего &lt;br /&gt;начинается "Мастер и Маргарита"?). А главное - это лидер.&lt;br /&gt;Будет лидер - будет клуб, не будет - не будет и клуба."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего же проще: вокруг Егерского пруда полно скамеек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, тема "писательского пруда" неплоха. Вот Патриарший - Булгаков; Чистый - по всей видимости, Нагибин; Егерский - Галковский. Организационная проблема - обеспечить в нужное время скамейку - решается с помощью появляющегося заранее дежурного. Участники клуба приходят в фиксированное время со своими складными стульчиками (если хотят) и пакетиком корма для уток. Программа - та же, что и в подвале, но с поправкой на свежий вохдух. Приятный контраст  высокому интеллекуализму беседы может составить необременительный диалог с группой местных алкоголиков, как правило присутствующей где-то неподалеку на берегу. Опять же, всегда есть возможность перейти к перипатетическому способу собеседования.     &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10160718" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10160718#t10160718</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-11 06:52:44</date>
          <text>&amp;gt;Егерский - Галковский&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со временем у этого пруда Дмитрию Евгениевичу поставят памятник, в виде примуса. Того самого, который хотели поставить Булгакову у Патриарших. Он сейчас лежит в запасниках, - не пропадать же добру? Ж:-))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10151502&amp;style=mine#t10151502</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10151758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10151758#t10151758</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 01:00:06</date>
      <text>&amp;gt;Предлагается мексиканский ресторан в Сокольниках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоит ли жестко привязываться к определенному заведению? Да еще и не самому дешевому? Для начала -- м.б., а вдруг его закроют?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, а почему Вы предлагаете именно его? Есть резоны?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Структура: председатель, члены-учредители (берут на себя организацию), действительные члены (основная масса), новички (1 раз) и гости &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Суперважно правильно выбрать начальный состав учредителей. Должны быть максимально вменяемые личности без всякого карнавализма. Это в некотором противоречии с ЖЖ-популярностью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Членство. В клуб входят только жижисты, их статус зависит от числа френдов (наиболее простой показатель популярности).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет членства да. Насчет статуса -- полностью против. Приходит всенародно любимый Носик и кладет ноги на стол. Оно нам надо? Для нас ЖЖ -- цель или средство? Давайте определимся. Думаю, что все же средство. Цель -- общение.</text>
      <subject>Предварительные замечания-2.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10152014" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152014#t10152014</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 01:11:31</date>
      <text>Встреча 4 марта прошла на редкость успешно и хорошо организованно. "Уже начали, и начали очень хорошо." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раз что-то получилось, давайте это что-то развивать. Предлагаю: сделать такие встречи регулярными. Раз в один-два месяца.  Уверен, что пришедшие на встречу во второй раз зададут более интересные вопросы (готовлю список:) ). Из активистов естественным образом составится клуб. Это ни в коей мере не вместо клуба, а в параллель. Как вариант формирования. </text>
      <subject>Конкретное предложение.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10152270" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152270#t10152270</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-11 01:18:00</date>
      <text>Иногородние филиалы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основная мысль: кому интересен Галковский -- было бы интересно общаться друг с другом. Не обязательно, но с высокой вероятностью. Так вот, хочу, чтобы был филиал в Петербурге. Как это сделать? </text>
      <subject>Конкретный вопрос.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10152526" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10152526#t10152526</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-03-11 01:32:52</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Будучи поклонником Вашего артистического таланта, вношу предложение-просьбу выступить со скетчем "Михаил Сергеевич" в один из ближайших веб-сеансов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10154318" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154318#t10154318</url>
      <user name="Магистер" username="magister_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43975084/729436" height="100" width="91" />
      <date>2007-03-11 02:49:35</date>
      <text>если людей достаточно много - то не надо ориентироваться на ресторан; надо снимать МЕСТО, и найти людей, которые там всё организуют (желательно среди самой же предполагаемой публики); при разумной организации расходы на то, чтобы каждый мог объесться и нажраться - не более 1000 на рыло.</text>
      <comments>
        <comment id="10157390" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157390#t10157390</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-03-11 04:38:14</date>
          <text>"чтобы каждый мог объесться и нажраться" - все-таки не в этом основная задача, и даже, думается, не побочная. </text>
          <comments>
            <comment id="10169422" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10169422#t10169422</url>
              <user name="Магистер" username="magister_" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43975084/729436" height="100" width="91" />
              <date>2007-03-12 07:27:18</date>
              <text>я не утверждаю, что объестся и нажраться - задача; это верхняя грань потребления еды и напитков.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157390&amp;style=mine#t10157390</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10154318&amp;style=mine#t10154318</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10157902" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157902#t10157902</url>
      <user name="leo_good" username="leo_good" />
      <date>2007-03-11 04:38:27</date>
      <text>тут щас очень многие начнут травить ДмитрЕвгениьча, в Председатели лезет, не иначе, начнется обсуждение "под себя создает", кое кто начнет обсуждать "а как ЭТо там", перейдут на личности начнут сыпать фактами .... ох ё&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... кстати, я б вступил, с удовольствием, если примут, а в каком ранге .... сейчас наверное и не важно, готов и в качестве "антуража и создание массовки", просто потому как ИНТЕРЕСНО :)))</text>
      <comments>
        <comment id="10161486" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10161486#t10161486</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2007-03-11 06:55:41</date>
          <text>Нет, я не брошу камень в Галковского. Он хоть и философ, по мнению большинства интересующихся им, но кушать ему надо и в этом есть великая сермяжная правда.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10157902&amp;style=mine#t10157902</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10162254" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10162254#t10162254</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2007-03-11 07:09:54</date>
      <text>Очень здорово - кроме параграфа "Ценз". Если бы нашлось местечко, устраивающее Дмитрия Евгеньевича (приятное, тихое и т.п.), где кухня была бы раза в полтора-два доступнее! Увы, сам ничего подобного предложить не могу - не сведущ... но если тема эта в принципе обсуждаема - может будут предложения? </text>
      <comments>
        <comment id="10164558" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10164558#t10164558</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-03-11 07:53:59</date>
          <text>Да таких мест в Москве - навалом. Надо только заняться этим, провести разведку, договориться о регулярном обслуживании, желательно в отдельном помещении. Владелец может проникнуться важностью начинания и украсить заведение портретами г-на Галковского и наиболее фотогеничных клубников и клубниц. Еще и в историю войдет!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10162254&amp;style=mine#t10162254</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10162766" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10162766#t10162766</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2007-03-11 07:15:13</date>
      <text>Тому, кому доступно только виртуальное общение, да и то с 8-часовым смещением?</text>
      <subject>Что делать...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10163022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163022#t10163022</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34887214/848090" height="100" width="75" />
      <date>2007-03-11 07:16:13</date>
      <text>Почему бы не встречаться в пабе, как в криптометрополии? Кабак - это как-то слишком по-купечески... Или в Москве нет нормальных пабов? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10163278" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163278#t10163278</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2007-03-11 07:21:18</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Поскольку было предложено высказаться всем, осмелюсь поделиться возникшими у меня соображениями.&lt;br /&gt;1. Ресторан, хороший или похуже,  "как место для приятного и ненапряжённого проведения времени, дающее возможность жж-истам для знакомства друг с другом в гарантированно неконфликтной и ни к чему не обязывающей обстановке" - в московской действительности малоподходящее место. Переговорить в ресторане с деловым партнером, или перекинуться новостями с друзьями-приятелями - приходилось не раз, а вот приятно и ненапряженно провести время - такого не припомню.&lt;br /&gt;2. Прогулки с "посиделками" на скамейке (предложение enzel`я) хороши лишь время от времени, в хорошую погоду  с господами или дамами, к которым приглашающий имеет личную симпатию. &lt;br /&gt;3. Ваш вариант ограничивает активное участие в клубной жизни немосковской публики.&lt;br /&gt;4. Предлагаю следующее: для встреч снимается, например, трехкомнатная квартира. Гостиная, комната для приватных бесед, кабинет, где могут быть и книги, и компьютер. Есть кухня, которая обеспечит чай-кофе. Это в некотором смысле дом, приватное пространство, но не отягощенное бытовыми подробностями и особенностями частного жилища. Характер общения может быть обеспечен самый разный. Можно посмотреть какие-то видеоматериалы, музыку слушать, фотоальбомы рассматривать, при обмене мнений и возникающих недоумениях в ин-те справочку глянуть. Отсюда желающие могут отправиться в ресторан. А то, время от времени, в заранее оговоренное время, премилый обедик оргагнизовать на месте. Если предположить, что все это начнентся с 20-30 активных участников, то их ежемесяный взнос на содержание такого "убежища интеллектуалов и им сочувствующих" будет вполне подъемным. "Подводные камни" такого варианта - обеспечение бытовых вопросов, которых нет в ресторанном варианте ("зверушки в шортах" их худо-бедно решают). На начальном этапе это может быть обеспечено добровольными стараниями жж-исток. &lt;br /&gt;5. Развернутый бизнес-план данного проекта может быть представлен через некоторое время (2-3 недели). </text>
      <comments>
        <comment id="10191182" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10191182#t10191182</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-03-13 05:31:10</date>
          <text>Ваше предложение интересно тем, что содержит привязку к сложившимся у нас реалиям. В теории можно обсуждать любого "сферического коня в вакууме", на практике возможно только жестко ограниченное количество вариантов.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163278&amp;style=mine#t10163278</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10163534" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163534#t10163534</url>
      <user name="aldanov" username="aldanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
      <date>2007-03-11 07:23:48</date>
      <text>М-да, ребята. Интересная беседа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История клубов тоже вещь известная и поучительная.&lt;br /&gt;Один тянет на кружок, другой на литстудию, третий на посиделки.&lt;br /&gt;Вечера в ресторации или пабе - это, извините меня, просто пьющие насекомые.  &lt;br /&gt;Англоборцам нужен настоящий Английский клуб.&lt;br /&gt;Но они такой не вытянут.</text>
      <comments>
        <comment id="10163790" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163790#t10163790</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-03-11 07:43:10</date>
          <text>Или - ложа. </text>
          <comments>
            <comment id="10165326" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10165326#t10165326</url>
              <user name="aldanov" username="aldanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
              <date>2007-03-11 08:27:59</date>
              <text>Именно. А не ложки-вилки.</text>
              <comments>
                <comment id="10165582" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10165582#t10165582</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-03-11 08:31:01</date>
                  <text>:)))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10165326&amp;style=mine#t10165326</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163790&amp;style=mine#t10163790</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10163534&amp;style=mine#t10163534</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10191950" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/91214.html?thread=10191950#t10191950</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
      <date>2007-03-13 06:41:03</date>
      <text>Клуб необходим. Создадим какой-никакой, а потом будем улучшать. Конечно же, лучше сразу написать в устав все по максиму. И помещение, и рекомендации, и взносы. Без помещения все время будут вставать организационные проблемы. &lt;br /&gt;Себя могу предложить в качестве "ученого-естественника". Все-таки профессор биологии. Имеют опыт работы в научном клубе.&lt;br /&gt;В свое время изумили рассуждения ДЕГ о происхождении человека. Суть правильная, хотя в мелочах некоторые ошибки. Изумление было от того, что гуманитарий верно излагал проблемы антропогенеза, идя в разрез с официальной концепцией.</text>
      <subject>Да будет клуб.</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>