<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/16232.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-21 16:14:00</date>
    <text>Сообщение на www.buka.ru:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тайные ветки метро &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;  Уже более года в недрах компании G5 Software идет кропотливая работа над секретным проектом "Метро-2", шутером от первого лица.  В 1952 году, когда Иосифу Сталину исполнилось 72 года, группа высокопоставленных военных решила уcтранить постаревшего генералиссимуса. Но страх перед вождем народов был все еще силен, и заговорщики решили применить страшное оружие огромной разрушительной силы. Герой игры — лейтенант МГБ (будущего КГБ) Глеб Суворов оказывается между молотом и наковальней — его хотят уничтожить и сторонники режима, и заговорщики. Он должен уцелеть любой ценой, чтобы предотвратить победу путчистов и спасти жизни невинных людей.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Игра строится на мощном движке V8, разработанном компанией G5 Software, и воссоздает с фотографической точностью известные места Москвы: станции замоскворецкой линии метрополитена, Кремль, здание МГБ на Лубянке, стройку главного здания МГУ, а также секретные объекты: военную подземную транспортную ветку "Метро-2", лаборатории, бомбоубежища, бункер Сталина. Стиль речи персонажей игры, их одежда, оружие, предметы обстановки, музыка — все это воссоздает атмосферу 50-х годов прошлого века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "Метро-2" очень тщательно и достоверно воспроизведено оружие того времени. На выбор игроку предлагается арсенал 50-х годов, включающий в себя знаменитые пистолеты Макарова и Стечкина, автоматы ППШ и Калашникова, трофейное оружие, гранаты, коктейль Молотова, и даже противотанковое ружье ПТРС-41 и стационарный огнемет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Игроку предстоит передвигаться на поезде по линиям метрополитена и управлять автомобилем в подземном тоннеле. На возможности игрока будут влиять вес переносимого оружия, полученные ранения и усталость.&lt;br /&gt;Выход игры "Метро-2" намечен на IV квартал 2004 года.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вот это ЗАЯВА. Почти "две-татушки-три-та-та". А то курям насмех - учения на Баренцовом море или реформа РРГГГГУУ.&lt;br /&gt;"Главное в жизни, Ваня, не залупайся" (С) Д.Галковский</text>
    <subject>62. НАКОНЕЦ-ТО ПЕРЕСТАЛИ ВЫКАБЛУЧИВАТЬСЯ С "РУССКОЙ ИДЕЕЙ"</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/16596.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="573032" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16232.html?thread=573032#t573032</url>
      <user name="Григорий" username="gest" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
      <date>2004-02-21 06:06:30</date>
      <text> В принципе, неплохо. А почему вы считаете, что это круто? 8-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="573800" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16232.html?thread=573800#t573800</url>
      <user name="Roman Romanov" username="rromanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106427722/956289" height="100" width="88" />
      <date>2004-02-21 16:53:56</date>
      <text>Однако третьего "фаллаута" это нам не заменит. =)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="574312" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16232.html?thread=574312#t574312</url>
      <user name="gadkiy_utenok" username="gadkiy_utenok" />
      <date>2004-02-21 18:13:43</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а вы за кого? За наших или за этих? :)</text>
      <subject>Невинно постаревший генералисимус</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="574824" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16232.html?thread=574824#t574824</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2004-02-21 20:36:05</date>
      <text>&amp;gt; ...и даже противотанковое ружье ПТРС-41 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А там будут бронецели? Танки? Против бронемашин ПТРС-41 ещё куда ни шло, но против танков... Бойцы расчётов ПТРС ведь не зря мрачно шутили: "Ствол длинный, жизнь короткая".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А то курям насмех - учения на Баренцовом море...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, там, похоже, облажались конкретно. Но испытания гиперзвуковых "коал" таки прошли вполне себе успешно. Так что "не отчаиваться! Отчаиваться не надо!" </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>