<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/7110.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-03 11:35:00</date>
    <text>&amp;gt;вы весьма большое внимание придаете масонству в России и его власти. &lt;br /&gt;&amp;gt;Однако как обьяснить тот факт, что масоны с такой легкостью проиграли все &amp;gt;большевикам?&lt;br /&gt;&amp;gt;Невозможно ведь утверджать, что и большевики - те же масоны.&lt;br /&gt;&amp;gt;Не те ведь.&lt;br /&gt;(&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="olshansky" &gt;&lt;a href="http://olshansky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://olshansky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;olshansky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из "Ноябрьских Вопросов") &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, можно эволюцию армии представить с точки зрения развития военных костюмов. В каждой армии есть продуманная система опознавательных знаков: "погоны, выпушки, петлички". Их значение очень важно и в критические моменты (а на войне все моменты критические) эта "бижутерия" определяет жизнь человека. Однако в какой степени полосатые штаны или банты на заднице определяют сущность армейского механизма? В очень незначительной. В конце концов полевая форма генерала оказалась неотличимой от формы солдата. Т.е. возникла криптоформа, неразличимая с 20 метров.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Опозновательная форма в авиации продвинулась гораздо дальше (в сущности, современный военный самолёт это почти робот). Система "свой-чужой" там существует в виде электронных сигналов. Эта система крайне важна, расшифровка кода может привести к глобальному поражению, но вообще это частность. Нельзя сказать, что авторы кода являются властелинами мира. Это всего лишь привелигированная специализированная фирма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ещё более "нематериальный пример" - операционная система. Известно, что среди "незадокументированных возможностей" Виндовс есть боевая часть. Один приказ по интернету и ПВО очередного Ирака не существует. Но можно ли сказать, что Билл Гейтс председатель земного шара? Нет, речь идёт о корпорации, корпорации гигантской, но в общем "части", "элементе системы" и элементе второстепенном ("предоставление услуг").    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Что такое масонство с его 3 степенями, 33 степенями, 99 степенями? Лишь некая форма, используемая органами разросшегося социального организма. Но есть ли "профессиональные масоны"? Есть. Их роль это роль Вячеслава Зайцева, сшившего форму для милиционеров. Руководит ли Зайцев хотя бы московской милицией? Сильно сомневаюсь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о масонах и большевиках. Вроде здесь подмена понятий. Большевикам противостояли не масоны, а меньшевики или, например, кадеты. Зачем же путать карася и порося. Но оказывается, что это определение верное. С одной стороны полк конной милиции, с другой группка парикмахеров, закройщиков, специалистов по пирсингу и наколкам. Почему так получилось? А потому, что демократию в России делали картонной изначально. Поставили рядом с настоящим парусником картонный параход и сагитировали всех на пароход пересесть. На капитанском мостике Александр Фёдорович, смотрит в бинокль не с того конца, старпомом - Милюков, бывший директор плавучего ресторана. Форма - с иголочки. Корабль снаружи - картинка. "Плывите, дурачки."&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>27. О ХРАБРЫХ ПОРТНЯЖКАХ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/6862.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/7322.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="171462" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/7110.html?thread=171462#t171462</url>
      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
      <date>2003-11-03 01:59:54</date>
      <text>Однако же большая часть "Тупика" посвящена тому, как 50 лет подряд эти либералы лихо и совсем не по-картонному крушили основания царской власти...&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="171974" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/7110.html?thread=171974#t171974</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-11-03 03:09:18</date>
          <text>При чём здесь "масоны"? Все европейские государства, кроме Франции ("веймаризированной") и Швейцарии (отсталого реликта) были наследственными монархиями. Европейские монархии строились по одному трафарету (+ все монархи были близкими родственниками). Официальным держателем паролей (национальной опозновательной системы "свой-чужой") всегда был наследник престола. Ну, дали "полковника" какой-нибудь интеллигентской замухрышке. Кто дал? Либо наследник (главлиберал "по должности) либо соседнее государство. Нет никаких масонов. Точнее, дайте пароль мусорщику, у которого ничего за душой нет, он будет "масоном".  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/7110.html?thread=171462&amp;style=mine#t171462</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="185798" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/7110.html?thread=185798#t185798</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2003-11-04 06:05:48</date>
      <text>Немного не в тему, но...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Однако в какой степени полосатые штаны или банты на заднице определяют сущность армейского механизма? В очень незначительной. В конце концов полевая форма генерала оказалась неотличимой от формы солдата. Т.е. возникла криптоформа, неразличимая с 20 метров".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ключевое слово здесь - механизм. Военная форма меняется по мере того, как война утрачивает свой индивидуальный характер, приобретая взамен массовый (а это существенное изменение). Плюс фактор техники, каковой и определяет возможность поражения противника на дистанции, без прямого столкновения. &lt;br /&gt;Наконец, нельзя не учитывать коренного изменения отношения к смерти. Если раньше смерть на поле боя однозначно оценивалась положительно, то в современной войне больше ценится умение выживать. Отсюда и камуфляж. Но это также, говоря суконным марксистским языком, есть результат смены общественной формации, или перехода от феодальных отношений к буржуазным.   </text>
      <subject>Немного не в тему, но...</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>