<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-02-10 11:26:00</date>
    <text>Один из юзеров просил рассказать о Солоневиче, одной из наиболее пахучих жемчужин советской пропаганды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;1. «Трудящий»&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Отец мой — крестьянин», — говорит о себе Иван Лукьянович. Поэтому можно сказать, что он вышел из народа. Но лучше сказать иначе. Иван Лукьянович никуда из народа не вышел, он так и остался в народе. Кем бы он ни был по своей профессии, как бы он высоко ни восходил по культурной лестнице интеллигента, по духу он так и остался навсегда крестьянином. Стоит только вспомнить, с какой любовью описывает он крестьян — мучеников тюрем, этапов, концлагерей, чтобы это понять».&lt;/i&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это фраза взята из послесловия к эмигрантскому изданию бестселлера Солоневича «Россия в концлагере». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам Солоневич постоянно писал в своих многочисленных фельетонах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Графья на паркетах, балы, паразиты. Задушили трудящих, кровопивцы. Романовы кровь пили. 200 лет жизни нет. А монархия она как, она народная. Чтобы трудящие все, хлеборобы, в лаптях. Заборность. Третий Рим. Микула Селянинович. Я сам из крестьян, гиревик. 200 раз отжимаюсь от пола без прихлопа. С прихлопом 75. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же Иван Солоневич по происхождению? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отец Солоневича – титулярный советник, белорусский националист, основал в Гродно «Белорусское общество», выпускал газету. До этого работал учителем. Сам Солоневич окончил гродненскую гимназию, ещё гимназистом печатался в газете отца «Северо-западная жизнь». Женой Солоневича была Тамара Владимировна Воскресенская, учительница французского в минской женской гимназии - потомственная дворянка, окончившая институт благородных девиц и Высшие женские курсы в Петербурге. После брака молодожёны переехали в Петербург, где Солоневич поступил на юрфак университета и стал сотрудником «Нового времени». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;2. Эй, вратарь, готовься к бою...&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У читателя мемуаров и литературы о Солоневича может сложиться впечатление, что до революции (то есть до возраста 26 лет) он был консервативным публицистом. Действительно, Солоневич писал в газетах обзоры провинциальной общественной жизни. Но в чём заключалась общественная жизнь самого Солоневича? В 1908 году он вошёл в польское отделение «Сокольского движения», затем стал одним из организаторов «Сокола» в Витебске, а затем работал сокольским активистом в Петербурге. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку навряд ли сейчас понятно, ЧТО ЭТО ТАКОЕ, сделаю пространное отступление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Создание империалистических государств неизбежно вывело на первый план проблему гадёнышей. Возникала «серая зона» - личинка государственного насекомого с 0 до 8 лет была предоставлена сама себе, а с 8 до 16 обрабатывалась лишь в период непосредственного обучения. То же касалось студентов. Для деревни проблемы не было, но жизнь в городских условиях давала возможность для антигосударственной контробработки особей. Кроме того, было важно приучить людей по одному свистку бежать на призывные участки. Крестьяне заблокировать государственную команду не могли (из-за своей одномерности), а городские вполне могли сказать «а я не буу». Таких «нехочух» надо было дрессировать по системе Павлова: «Будь готов – всегда готов». Опять же призывной материал должен был быть физически крепок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как это обычно бывало в Европе, первоначально с проблемой парились континентальные умники. На Острове только посмеивались и отслеживали ситуацию. Опять же внедряли человечков. Немцы много сделали для допризывной подготовки, опираясь на систему студенческих спортивных обществ: романтически настроенная немчура бегала по горам в полной военной выкладке, под руководством гимнастических фюреров. Этот опыт был в 70-х годах XIX века применён чешскими националистами. Так возник «Сокол». В условиях отсутствия национального государства спортивная организация сама по себе превратилась в мощную государствообразующую силу. Чешское сокольничество не только покрыло саму Чехию сотнями организаций, но и стала системой организации чешской диаспоры по всему миру. Систему в первую очередь оценили братья-поляки, очень быстро сокольничество превратилось в общеславянский детский и юношеский союз. Разумеется, с самого начала движение (как и вообще «славянофильство») инспирировалось австрийской разведкой. Но только наполовину. Как и в случае с социал-демократией, английские уши у соколиков просматриваются невооружённым глазом. Достаточно сказать, что форма пражского «Сокола» копировала форму гарибальдийцев. Это новая фаза британской инспирации, со времён греческого восстания насаждающей антигосударственные движения под националистическим соусом. В Европе последовательно были созданы пробританские «молодые гвардии»: «Молодая Италия», «Молодая Германия», «Молодая Россия». Моложёжжжь кидалась бомбами и орала националистические лозунги, а если выключить звук, то европейцы пилили сук, на котором сидели. «Молодые» были везде. Разумеется кроме Англии. В Англии сидели «старички». Британский броненосный флот строился так. Французы пыжились, конструировали новые модели. Когда технология была отработана, англичане взяли и построили броненосный флот. Мгновенно и безо всяких экспериментов. Так же было создано на основании изучения опыта европейцев движение скаутов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если скаута спросить об основателе его организации, он шёпотом скажет, что это великий БП. Называть Папу по имени считается кощунством. В литературе имя называется открыто, обычно к нему прибавляется звание: полковник Баден–Пауэлл. Но это скромность. Лорд Баден-Пауэлл был не полковником, а генералом. Родился в семье профессора-богослова, молодым человеком поехал в Индию окормлять туземцев словом евангельским. В составе диверсионно-карательного отряда. 8 лет пыток, расстрелов, виселиц Баден-Пауэлл творчески обобщил в пособиях начинающему костолому: «"Выслеживание и разведка" и "Памятка разведчика".  Затем Друг Детей служит в экспедиционном корпусе в Южной Африке, на Мальте. перед началом англо-бурской войны снова направляется в Южную Африку и вскоре принимается за своё дело: пытки, убийства, расстрелы заложников и (новинка) концентрационные лагеря. Но англичане придумали не только концентрационные лагеря с колючей проволокой, но и гитлерюгенд. Во время неимоверно раздутой обороны посёлка Мефкинга БП использует отряд одетых в униформу ополченцев-детей, что позднее служит легальным обоснованием посетившего его инсайта скаутизма. Сохранились захлёбывающиеся от восторга живописания подвигов БП, написанные неким патентованным жуликом и проходимцем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Баден-Пауэлл — воин того типа, который пользуется особой популярностью у британской публики. Ловкий охотник и хороший спортсмен — в его специфическом восприятии войны всегда присутствовал спортивный дух. В кампании при Матабеле он давал сто очков вперед беспощадным разведчикам и находил удовольствие в том, что выслеживал их среди их родных гор, часто один и ночью, полагаясь на свое искусство скрываться от преследования, прыгая с камня на камень в ботинках на резиновой подошве. ... Его, человека находчивого и владеющего искусством ориентирования в вельде, было так же трудно перехитрить, как и победить в бою. ... В нем прорывался проказливый юмор — и на смену воину и администратору приходил шаловливый школьник. Он встречал отряды буров с подтруниванием и шутками, которые так же раздражали противника, как и поставленные им проволочные заграждения и ловушки*. Поразительное разнообразие личных достоинств было его самой впечатляющей чертой. Он мог рисовать карикатуры обеими руками одновременно, виртуозно танцевать, мог возглавить самое безнадежное предприятие — ему все было по плечу, в нем имелось то магнетическое качество, благодаря которому командир передает некоторые из своих качеств солдатам. Таким был человек, который удерживал Мефкинг для Королевы...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Буры, и это достоверно известно, намеренно нацеливали свои орудия на кварталы, где жили в основном женщины, чтобы оказать давление на остальных обитателей Мефкинга. Многие женщины и дети стали жертвами этой жестокости, вина за которую по справедливости должна быть возложена на безжалостного командующего, а не на грубоватый, но доброжелательный народ, с которым мы сражались**. Среди любой нации найдутся отдельные негодяи, но было бы политически неверно, если бы их преступления влияли на наши действия или ожесточали наши чувства. Платить по счету должен сам преступник, а не его страна. Перед лицом увеличивающихся потерь и уменьшающихся запасов продовольствия гарнизон не потерял присутствия духа, которым он заряжался от своего командира. В программу одного из праздников — бог знает, по какому случаю проводилось празднество — входили крикетный матч утром, спортивные соревнования после обеда и концерт вечером, который завершался танцами для офицеров-холостяков. И даже сам Баден-Пауэлл, отдающий приказы, словно капитан на мостике, спустился со своей командной высоты, чтобы вызвать гром аплодисментов шуточной песенкой и юмористическим чтением. Бал прошел превосходно, если не принимать во внимание того факта, что пришлось прерваться для отражения атаки, которая слегка нарушила программу. Воскресный крикет так шокировал Снимана, что он пригрозил начать обстрел, если тот будет продолжаться***».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перевожу с английского пропагандистского новояза:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;*Пьяный костолом прохаживается во френче и пробковым шлеме вдоль проволочного забора концлагеря, щёлкает стеком по ладони в лайковой перчатке: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну что, бурские обезьяны, докочевряжились? Мы вас здесь всех похороним. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;** Буры после войны стал частью белого населения британской Южной Африки, следовательно, получили право называться людьми. Тупыми, незатейливыми, но людьми. Русские хорошие. Да, тупые, грязные, но по-своему симпатичные. Отвратительны только русские, имеющие деньги, власть и образование. Эти ответственны за многосотлетнюю историю преступлений российской империи. А народ не причём. Народ невинен. В Нюрнберге судили не народ, а кучку нацистских главарей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;*** Слущай, дарагой, ничэго не делал, чесн слов. Кирикэт играл, ножик достал мячик из лунки ковырять. Набросилас пят чилавэк, мал-мала рэзал хулиганивь.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видим из приведённого отрывка, БП детьми не прикрывался, дети гибли от бурских негодяев, обстреливающих «женские кварталы» (?) посёлка. Автор сего подлого текста -  Конан-Дойл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, в общим, остальное в истории создания скаутов ясно. «Инсайт». Но есть ещё одна завитушка. Книгу "Scouting for boys", являющуюся Библией мирового скаутизма, БП написал... на базе своей инструкции для диверсантов. Только текст был адаптирован для детишек. Скажем, в инструкции: «Хорошие результаты даёт слаженная работа лазутчиков: например удар прикладом в область шейных позвонков при одновременном пинке сапогом в нижнюю часть живота». А в Библии: «Хорошие результаты даёт слаженная работа лазутчиков (скаутов)». Англичане - мастера детской литературы! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1907 БП отработал методику промыва мозгов и физической подготовки в спецлагере для гадёнышей, эксперимент дал прекрасные результаты. И тут огромный, циклопический, можно сказать невообразимый пропагандистский аппарат Соединённого Королевства заработал на полную мощь. За несколько лет скаутинг внедрился во всех страны мира. Что неудивительно. Агитпроп современной США со всеми голливудами - это жалкий лепет по сравнению с эрой информационного преобладания англичан. БОГИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это фирменная схема Великобритании. Взять какую-нибудь важную и актуальную тему: женскую эмансипацию, профсоюзы, борьбу с пьянством, увлечение художественной литературой, пацифизм, детское движение, а потом с её помощью кошмарить весь мир. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, в других странах понимали не только эффективность и востребованность скаутизма, но и его опасность для национальной безопасности. Например, США практически мгновенно переориентировали скаутизм на национальную историю (индейцы, вигвамы) и поручили его развитие кадровым разведчикам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России попытались создать свою национальную программу детской военизированной организации – «потешных». На «потешных» в рамках оборонного бюджета  были выделены большие средства, но они были на корню задавлены скаутизмом. В свете англо-российского соглашения 1907 года Николай II этому особо не сопротивлялся. Наследник престола стал почётным скаутом, программа получила государственную поддержку. Естественно скаутизм интегрировал в себя сокольничество, которое фактически стало спортивной секцией скаутизма. Академия Главного штаба напечатала адаптированный к русским условиях перевод "Scouting for boys". В 1909 были организованы первые отряды скаутов под руководством полковника Пантюхова (в последствии он был командирован в Великобританию). В 1910 великий БП встречался лично с Николаем II и беседовал о перспективах скаутского движения в России. В 1911-1912 движение «потешных» было практически свёрнуто (осталось для военных детей-сирот). Руководителем русских скаутов был адмирал Бострём, бывший морской агент в Англии. Заместитель – Пентюхов, а секретарь организации – Иннокентий Жуков.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Существует легенда о том, что скаутизм (собственно скауты, соколы и «хамсомол» («ХСМЛ»)) стали базой антибольшевистского воспитания детей. Это наглая ложь. Скаутские организации восторженно встретили отречение царя, сорвали изображение икон и царевича Алексея со своих знамён, и превратились в февральских комсомольцев-хунвейбинов. Несомненно, гадёныши участвовали в организации беспорядков в февральском Петербурге, из-за угла стреляли в толпы обывателей, чтобы спровоцировать беспорядки и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О своей роли в февральской революции Солоневич рассказывает скупо. До 1914 года он преподавал гимнастику, боролся в цирковом балагане, играл в футбол (кстати, тогда это игра английской диаспоры и англоманов), занял второе место на всероссийских состязаниях по поднятию тяжестей. Но вот началась война, и оказалось, что по состоянию здоровья Солоневич ну никак не может попасть на фронт. Он мобилизовался только в 1916 году и служил в Петрограде, где занимался гимнастической подготовкой новобранцев в одном из полков. О своём участии в революции наш герой  сообщает крайне скупо. Упоминает о каких-то 700 патриотах-гимнастах, бывших под его руководством. Насколько можно судить, речь идёт о вооружённой милиции революционно настроенных скаутов Василеостровского района. Эти подлецы-хунвейбины заменили разогнанную «царскую полицию» и занимались революционным самоуправством: обысками, облавами, издевательствами над беззащитными людьми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Кроме всего прочего, воспоминания Солоневича о февральской революции основаны на прямой лжи. В январе 1917 он был навсегда уволен из рядов русской армии и вернулся в родной университет. Солоневич же говорит, что февральскую революцию встретил в казармах.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, скауты «перестроились» после октября 17-го? Никак нет. Действительно, ЧАСТЬ скаутов, попавшая в зону белой армии, а затем в эмиграцию, заняла антибольшевистские позиции. А что же было с основной массой, оставшейся в РСФСР? А это, милые друзья, ПИОНЕРЫ. До 22-23 года никаких пионеров не было, а были т.н. «красные скауты». Они выпускали литературу, имели легальную прессу. По всей видимости, в этой среде и продолжала кувыркаться семейка Солоневичей: сам Иван, его брат и отец, затем - подрастающий сын.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солоневич плетёт какую-то невнятицу о работе на белых, но всё это весьма и весьма неубедительно. Скорее всего, он с семьёй подался на Юг, бежав от голода и большевистских репрессий, но не принял в белом движении никакого участия. В 1920 году Солоневичей забрали в одесскую Чека, но скоро выпустили. Ситуация напоминающая историю с сыном Бострёма, офицером и скаутом. Сам Бострём после февраля показал себя плохо, но затем служил у белых и уехал в эмиграцию. Однако его сын остался в Архангельске, дождался прихода красных и, несмотря на самые плохие показания, отделался символическим сроком. В то время как его соратников комиссия «загадочного» Кедрова расстреливала в 1920 пачками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, открыто участвовать в скаутском/сокольском движении Солоневич мог только до 1922-1923 года. Дьявольский план Ленина, придумавшего НЭП, заключался в либерализации экономики при одновременном УСИЛЕНИИ политических репрессий. Этого часто не понимают. Например, не имеют представления о том, что во время гражданской войны в Петрограде и Москве открыто собирались съезды оппозиционных партий, существовала небольшевисткая пресса, критикующая действия советской власти и т.д. Меньшевики, эсеры, а фактически и часть кадетов воевали на стороне красных, они считали себя красными и были красными. Конечно, репрессий при нэпе стали поменьше в смысле прекращения прямых военных действий и бессудных расправ. Но «по закону» репрессии усилились. Небольшевистские детские и юношеские организации в 1923-1926 могли существовать только полулегально, а после за членство стали давать срок.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;При этом часть руководства скаутов и соколов пополнило ряды пионерских, комсомольских и профсоюзных функционеров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, одним из отцов-основателей пионерской организации явился вышеупомянутый Иннокентий  Жуков. Весьма колоритная личность. Сам учитель географии, то ли «ивангое», то ли выходец из поляков-ссыльнопоселенцев. Эсперантист. Имел градус. Россию и русский народ ненавидел до небоязни показаться смешным. Например, всю жизнь лепил злобные карикатуры «русских сословных и национальных типов». Вот в таком роде: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/304.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Царский чинодрал. Вот такие дебилы &lt;br&gt;и алкоголики управляли Россией. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/305.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русская земляная обезьяна&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/306.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Верующие»&lt;/center&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/307.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А вот, ипона мать, русачки косорылые, вам и центровая залепуха: пионэры. 60 ЛЕТ ДУДЕТЬ В ДУДУ БУДЕТЕ. В КОРОТКИХ ПОРТКАХ. ПОКОЛЕНИЯМИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жуков сыграл большую роль в создании первичных документов и обрядной стороны советских пионеров (работал с Крупской в комиссии при ЦК РКСМ), был родоначальником советской пионерской литературы. В 1923 году опубликовал фантастическую повесть «Путешествие звена «Красной звезды» в Страну Чудес». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Прекрасное далёко, не будь ко мне жестоко»: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Серёжка Сидоров! ты будешь строить оранжереи на Северном полюсе! Витька Кириллов! а ты будешь космонавтские парохода на Марс отправлять! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это крикун английский визжит. А у Метрополии сценарий другой:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В полях за Вислой сонной &lt;br /&gt;Лежат в земле сырой&lt;br /&gt;Сережка с Малой Бронной &lt;br /&gt;И Витька с Моховой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А где-то в людном мире &lt;br /&gt;Который год подряд &lt;br /&gt;Одни в пустой квартире &lt;br /&gt;Их матери не спят.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, сам мистер Жуков, о реальном сценарии догадывался. В 1926 он написал вторую повесть, «ближе к теме»: «Мёртвый огонь, или приключения юных пионеров в Египте». Я тут и иллюстрацию к повестушке адекватную подыскал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/308.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это снималось перед войной ленинградские школьники. Сколько их уцелело после блокады и эвакуации. Один? два? десять? У моего отца, окончившего московскую школу в 1941, из класса выжило два мальчика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же Солоневич? Солоневич после 1923 года пошёл по профсоюзной линии, работал в спортивных организациях, выступал с просветительскими и агитационными лекциями:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Рабочие, смотрите, какой мячик интересный. «Эй, вратарь, готовься к бою, часовым ты поставлен у ворот!»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Писал на эту тему многочисленные брошюры: «Календарь профсоюзного физкультурника», «Всесоюзный двухнедельник физкультуры профсоюзов. Сборник руководящих материалов»; «Внекружковая работа по физкультуре в профсоюзах»; «Летние физкультурные лагеря». В середине 20-х Солоневич переехал из Одессы в Москву.</text>
    <subject>346. СОСИПАТЫЧ (начало)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/88586.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="9862711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9862711#t9862711</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2007-02-10 11:25:57</date>
      <text>"После брака молодожёны переехали в Петербург, где Солоневич поступил на юрфак университета и стал сотрудником «Нового времени»."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да? В своих статьях он почему-то утверждает, что закончил технологический институт.</text>
      <comments>
        <comment id="9867575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9867575#t9867575</url>
          <user name="oubique" username="oubique" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
          <date>2007-02-11 09:07:38</date>
          <text>Галковскому виднее.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9862711&amp;style=mine#t9862711</parent>
        </comment>
        <comment id="9871671" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9871671#t9871671</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-11 02:10:26</date>
          <text>Женившись на Тамаре Владимировне, И. Л. Солоневич переезжает в Петроград.Там вскоре и рождается их единственный сын Юрий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Петрограде И. Л. Солоневич поступает на юридический факультет университета и в начале Первой мировой устраивается на работу в известнейшую суворинскую газету "Новое время": он делает обзоры провинциальной печати, работает в отделе информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шла война, и Иван Солоневич был призван в лейб-гвардии Кексгольмский полк. Но на фронт его не послали из-за сильной близорукости, а в школу прапорщиков не пустили, потому как, по его собственным словам, он "был слишком косноязычен".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russia-talk.com/sol-bio.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.russia-talk.com/sol-bio.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
          <subject>Яндексируйте, господа...</subject>
          <comments>
            <comment id="9875255" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9875255#t9875255</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2007-02-11 06:00:30</date>
              <text>Ну в его статьях из этого сборника:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.libex.ru/detail/book99040.html' rel='nofollow'&gt;http://www.libex.ru/detail/book99040.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорится как про Политех.</text>
              <comments>
                <comment id="9876023" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9876023#t9876023</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-11 06:24:43</date>
                  <text>АГА. Неувязочка-с.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9875255&amp;style=mine#t9875255</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9871671&amp;style=mine#t9871671</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9862711&amp;style=mine#t9862711</parent>
        </comment>
        <comment id="9872695" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9872695#t9872695</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-11 02:41:31</date>
          <text>"Осенью 1912 года у нас в университете еще были забастовки и "беспорядки". И еще вмешивалась полиция. Зимой 1913/14 года мы уже обходились и без полиции - мы просто били социалистов по зубам." ("Миф о Николае Втором"). Он до того еще где-то учился, видимо в этом самом институте.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9862711&amp;style=mine#t9862711</parent>
        </comment>
        <comment id="9885751" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9885751#t9885751</url>
          <user name="Bowin" username="bowin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
          <date>2007-02-11 11:11:29</date>
          <text>&lt;i&gt;Лорд Баден-Пауэлл ... родился в семье профессора-богослова&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грешным делом, родился в семье профессора ГЕОМЕТРИИ. Тоже богоугодное дело.</text>
          <subject>дьявол в мелочах</subject>
          <comments>
            <comment id="9900087" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9900087#t9900087</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2007-02-12 09:54:47</date>
              <text>О дьяволе можете проконсультироваться у богословов. Им виднее: &lt;a href='http://www.nne.ru/events.php?id=47&amp;page=155' rel='nofollow'&gt;http://www.nne.ru/events.php?id=47&amp;page=155&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: дьявол в мелочах</subject>
              <comments>
                <comment id="9903927" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9903927#t9903927</url>
                  <user name="Bowin" username="bowin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
                  <date>2007-02-13 09:47:21</date>
                  <text>согласен-согласен, Дмитрий Евгеньевич, отец уважаемого БП был профессором геометрии и весьма примечательным "либеральным теологом":&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Baden_Powell_%28mathematician%29' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Baden_Powe&lt;wbr /&gt;ll_%28mathematician%29&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;т.е. "профессор-богослов" в смысле профессор И богослов&lt;br /&gt;за что Вам мои</text>
                  <subject>Re: дьявол в мелочах</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9900087&amp;style=mine#t9900087</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9885751&amp;style=mine#t9885751</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9862711&amp;style=mine#t9862711</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9864503" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9864503#t9864503</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2007-02-11 03:58:57</date>
      <text>Вынести бы это куда-нибудь на всеобщее ознакомление.... Как сейчас вспоминается - комсомольские, пионэрские лозунги-девизы-обряды. Смешно и непонятно, непонятно - и не реалистично. И от того - кол в башку на всю жизнь: то ли я дурак, то ли реальность кривая, и так у всех, у большинства... Спасибо.</text>
      <subject>Здорово</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9865271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9865271#t9865271</url>
      <user name="Самые обсуждаемые темы в ЖЖ" username="ex_topbot2" />
      <date>2007-02-11 06:05:13</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Теперь копия вашего поста доступна в ленте по ссылке - &lt;a href="http://topbot2.livejournal.com/97785.html" rel="nofollow"&gt;link&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментариями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/88887.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 5-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;font size="2"&gt;Этот "бот не имеет отношения к Яндексу" © НадежныйИсточник&lt;/font&gt;&lt;img src="http://deep-water.ru/p.gif" border="0" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9870647" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9870647#t9870647</url>
          <user name="живые картины" username="izuverov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
          <date>2007-02-11 01:26:23</date>
          <text>Гм, неужели это так сработало: &lt;a href='http://www.moskva.com/' rel='nofollow'&gt;http://www.moskva.com/&lt;/a&gt; (см. правую колонку; посещений на этом сайте в день около 30 тысяч?). Можно ли сказать ОТКУДА нахлынули юзеры? </text>
          <subject>оффтоп тоже, простите!</subject>
          <comments>
            <comment id="9873207" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9873207#t9873207</url>
              <user name="Самые обсуждаемые темы в ЖЖ" username="ex_topbot2" />
              <date>2007-02-11 03:55:39</date>
              <text>Сейчас ничего более подсчета просмотра страницы, сказать не могу, но впринципе можно добавить слежение о том, откуда пришли пользователи.</text>
              <subject>Re: оффтоп тоже, простите!</subject>
              <comments>
                <comment id="9873975" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9873975#t9873975</url>
                  <user name="живые картины" username="izuverov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                  <date>2007-02-11 04:32:18</date>
                  <text>вот было бы познавательно и поучительно! </text>
                  <subject>Re: оффтоп тоже, простите!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9873207&amp;style=mine#t9873207</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9870647&amp;style=mine#t9870647</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9865271&amp;style=mine#t9865271</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9867063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9867063#t9867063</url>
      <user name="znareka" username="znareka" />
      <date>2007-02-11 08:48:59</date>
      <text>Да, очень печально. Странно и бегство его из лагеря, конечно, и кончина.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9867319" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9867319#t9867319</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 09:05:26</date>
      <text>Извините, а можно поподробнее про "потешных"? История, организация, и.т.д.?</text>
      <comments>
        <comment id="9900343" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9900343#t9900343</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-12 09:57:32</date>
          <text>Посмотрите по интернету. Ничего принципиально нового добавить не могу. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9867319&amp;style=mine#t9867319</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9873463" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9873463#t9873463</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-02-11 03:59:03</date>
      <text>А что там за подпись под последним опусом, где две девчушки?</text>
      <comments>
        <comment id="9901111" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9901111#t9901111</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-12 11:42:52</date>
          <text>Трудно разобрать. Два слова через чёрточку, второе кажется "комическое". Жуков любил давать заковыристые названия, типа "Назюзюкался" или "Те, которые не видели живого городового". У него проблемы с головой были. Серьёзные:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/313.jpg" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сценарию этого английского у..ка жили десятки миллионов детей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9873463&amp;style=mine#t9873463</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9883447" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9883447#t9883447</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 09:08:42</date>
      <text>Вот она:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://hasid.livejournal.com/360910.html'&gt;http://hasid.livejournal.com/360910.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Последняя фотография знатная, как у меня:-)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9904951" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html?thread=9904951#t9904951</url>
      <user name="Песни кроманьонцев" username="nampuom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8088799/1432981" height="100" width="89" />
      <date>2007-02-13 10:36:46</date>
      <text>Мы же читали про Баден-Пауэлла у Ивлина Во:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гай тоже слышал о Ритчи Хуке довольно часто. Это был знаменитый enfant terrible  первой мировой войны; самый молодой командир роты в истории корпуса алебардистов, наиболее медленно продвигавшийся по иерархической лестнице; имеющий много ранений, много наград, представленный к награждению крестом Виктории; дважды судимый военным трибуналом за неподчинение приказам в боевой обстановке; дважды признанный невиновным вследствие замечательных успехов, достигнутых им в ходе самостоятельных действий; мастерски владеющий шанцевым инструментом; если подчиненные приносили в качестве трофеев каски, то Ритчи Хук однажды возвратился из рейда по ничейной территории, держа в каждой руке по истекающей кровью голове немецких часовых. Мирные годы были для него годами непрекращающихся конфликтов. В каком бы месте, от графства Корк до Мато Гроссо, ни появлялись кровь и пороховой дым, там неизменно оказывался и Ритчи Хук; Последнее время он колесил по Палестине и бросал ручные гранаты во дворы домов инакомыслящих арабов. Это лишь небольшая доля того, что Гай слышал о Ритчи Хуке в офицерском собрании.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>