<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-24 20:42:00</date>
    <text>А не провести ли нам, други мои, настоящее конспирологическое исследование? Помнится, мы изучали историю государства на примере дрозофилы - острова Пасхи. До истины так и не докопались, ибо, как сказал Платон, "истина открывается мёртвым", но относительно того, как пишется история Франции или Китая получилось большое прояснение умов. Теперь я предлагаю совместными усилиями восстановить биографию исторического деятеля. Деятеля, чтобы не запутаться:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;а) мелкого&lt;br /&gt;б) нашего современника&lt;br /&gt;в) сильно пожившего&lt;br /&gt;г) активного в стиле "Фигаро здесь Фигаро там"&lt;br /&gt;д) достаточно хорошо известного&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для прикола есть ещё e) - наш объект конспиролог-разоблачалкин, проникающий умственным взором в сердцевинные процессы мировой истории. Вот в сердцевину самого разоблачалкина и посмотрим: "чего человеку надо". Сделаем продольный разрез мАкротомом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фамилия объекта Линдон Ляруш. Начать предлагаю с элементарного набора сведений: родился-учился-женился-остепенился.</text>
    <subject>306. КОНСПИРОЛОГИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/78558.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/78968.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7616963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7616963#t7616963</url>
      <user name="emdrone" username="emdrone" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
      <date>2006-09-24 17:21:29</date>
      <text>Lindon Larouche человечек (а) имеющий поддержку (деньги) от богатого спонсора, это и позволяет ему постоянно публиковать свои брошюрки (б) сильно (когда он выступает сам по себе, СВОИМ ГОЛОСОМ) приглуповатый, на уровне даже не конспирологических рассуждений, а ниже, "целебной мочи" или похищений людей НЛО.&lt;br /&gt;(в) он политически лжив, т.е. привирает и передергивает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При том, поразительно, люди вокруг него (а там есть целый круг интересных и серьезных деятелей) накапывает правдоподобную, серьезную информацию и часто озвучивает вещи, невозможные в корпоративных СМИ, но при том известные лишь политическим инсайдерам. Все хорошо, если только эта информация публикуется под именами самих копальщиков и не отдается на озвучивание сумасшедшего старика, со скачками с пятое на десятое, подсаживанием на любимого конька (вроде синархистов или как это там называется) и проч.&lt;br /&gt;Ларушу давно пора снять черные очки, вставить зубы и пить полезный для здоровья кефир.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди людей серьезных которые одно время использовали Ларуша как канал для публикации своих изысканий отмеитм, например, William Engdahl, немца родившегося в США, который в конце концов шаманства не вынес и нашел других спонсоров.&lt;br /&gt;Именно Ларуш озвучил подковерное про энергетическую спекуляцию в Калифорнии (когда на бумаге штат чисто конкретно поставили миллиардов на 26 долга, и как только губернатор, сам по горло в жидких фекалиях, попытался отсудить часть миллиардов назад, тут же "народ" собрал "народные подписи", и его сменили на угодного банкирским хозяевам Шварцнегера. Первым шагом Governator'а ("governor" + "terminator" = governator, шутка, к сожалению не звучащая по-русски) стало закрытие "вредных и пустых" судебных разбирательств, разумеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто кормит Ларуша я когда-то знал, но совершенно забыл. Принимать в политический расчет брызгающего слюной паниковского разумеется нельзя. Однако накопанная альтернативка, после её оценки и просеивания, часто оказывается очень-очень полезной: похоже, что через ларуша сливают часть уникальной инсайдерской политической информации, такой плюющий при перегреве клапан на кастрюле-скороварке, в остальном совершенно герметически закупоренной от взгляда снаружи</text>
      <subject>Скороварка</subject>
      <comments>
        <comment id="7622083" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622083#t7622083</url>
          <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
          <date>2006-09-24 19:04:27</date>
          <text>когда люди видят, что где-то есть набор идей, с которыми они согласны, и определённый информационный канал, то они подтягиваются, даже если главный персонаж не очень адекватне (в чём я не уверен - больно умные и проработнанные материалы - для такого по меньшей мере нужно, чтоб не было низкоуровнего фильтра).</text>
          <subject>в этои нет ничего удивительного</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7616963&amp;style=mine#t7616963</parent>
        </comment>
        <comment id="7634883" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634883#t7634883</url>
          <user name="Владимир" username="vladt" />
          <date>2006-09-25 03:12:38</date>
          <comments>
            <comment id="7640771" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7640771#t7640771</url>
              <user name="emdrone" username="emdrone" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
              <date>2006-09-25 16:48:02</date>
              <text>I like it</text>
              <subject>Re: Скороварка</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634883&amp;style=mine#t7634883</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7616963&amp;style=mine#t7616963</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7617219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617219#t7617219</url>
      <user name="Уроженец Свято-Болотинска" username="ex_chertcoff759" />
      <date>2006-09-24 17:21:41</date>
      <text>&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_LaRouche" rel="nofollow"&gt;Вот он&lt;/a&gt;, как на ладони:)</text>
      <comments>
        <comment id="7618243" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7618243#t7618243</url>
          <user name="emdrone" username="emdrone" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
          <date>2006-09-24 17:36:23</date>
          <text>.&lt;br /&gt;Википедия, дабы вы знали - ресурс очень жестко контролируемый, по всему спектру политически чувствительных вопросов.&lt;br /&gt;Проект Википедия начал (и принадлежит он) еврею, в ней проводятся цензурные чистки всех значимых статей, где попытки восстановить баланс или истину trigger alerts и в течение минут изменения unroll back, а автор поправок оказывается запрещен, навсегда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта статья-грязь никак не объясняет кто такой Ларуш и какое он занимает место среди возящихся в околополитической песочнице. Она лишь подчеркивает, что - &lt;br /&gt;&lt;ul&gt;his primarily U.S.-based critics regard him as a conspiracy theorist, crackpot, attention-seeker and political extremist, while Chip Berlet, Dennis King, and others have described him as a fascist, a cult leader, a homophobe, and an anti-Semite.&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что евреям-владельцам политики США Ларуш сильно не нравится.&lt;br /&gt;Хуже, гораздо хуже понятно, кто он и кто за ним стоит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из этого непонимания - и очевидная попытка г-на Г., автора журнала, потыкать в коллективный муравейник прутиком и не теряя своей позы попытаться на самом деле выяснить этот вопрос для себя - кто такой Л., можно ли ему верить.</text>
          <subject>Википдедия? вы шутите.</subject>
          <comments>
            <comment id="7619267" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619267#t7619267</url>
              <user name="Уроженец Свято-Болотинска" username="ex_chertcoff759" />
              <date>2006-09-24 17:43:52</date>
              <text>Спасибо за персональное открытие америк, но в Википедии, как вы, будучи столь опытным семитомахом, несомненно, знаете, есть такая хорошая фича как история поправок и сопутствующие дискуссии. И вот в дискуссиях к данной статье можно найти очень много "вкусностей".</text>
              <subject>Re: Википдедия? вы шутите.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7618243&amp;style=mine#t7618243</parent>
            </comment>
            <comment id="7619523" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619523#t7619523</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-24 17:45:15</date>
              <text>Это Вы по статье в Нью-Йоркере судите, наверное. Только всё не так просто - как раз "еврея-владельца" оттуда вытеснили ещё в 2002, вроде, году. Да и сам Нью-Йоркер уже не в первый раз попадается на передёргивании фактов. Вот недавно статью про математика Перельмана напечатали, но только всё там подано очень односторонне и факты некоторые неверны. Вообще, они, помнится, и психо-экономику пропагандировали, т.к. ту евреи "изобрели". Это обычный рупор "умного народа" и верить ему надо с изрядной долей скепсиса.</text>
              <subject>Re: Википдедия? вы шутите.</subject>
              <comments>
                <comment id="7623107" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623107#t7623107</url>
                  <user name="emdrone" username="emdrone" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
                  <date>2006-09-24 19:32:17</date>
                  <text>Интересно, кстати, что Яу (или как его там правильно, китаец-математик) вроде бы подал в суд на редакцию Нью-Йоркера, по крайней мере я читал его официальное заявление-жалобу о статье про Перельмана&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что там может быть будет следующая часть марлезонского балета, занимайте места в партере.</text>
                  <subject>Re: Википдедия? вы шутите.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7624131" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7624131#t7624131</url>
                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-24 19:44:17</date>
                      <text>Да, правда в суд пока не подал, но требует коррекции фактов у "The New Yorker".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://doctoryau.com/' rel='nofollow'&gt;http://doctoryau.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, там тёмная история получилась. Они-то рванулись Перельмана защищать, думая что вот, "еврейского человека обижают", а Перельман себя, похоже, вообще русским ощущает. Характера он довольно оригинального, и то ли его раскрутили на глупость, пользуясь его бытовой наивностью, то ли он сам как-то так додумался математическим своим умом, но в результате вышла комедия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китайцы, конечно, своего не упустят, но всё же не талантом, так усердием результатов добиваются. Это я не по математикам сужу, правда, а по биологам.</text>
                      <subject>Re: Википдедия? вы шутите.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623107&amp;style=mine#t7623107</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619523&amp;style=mine#t7619523</parent>
                </comment>
                <comment id="7632323" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7632323#t7632323</url>
                  <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-24 23:05:22</date>
                  <text>&amp;gt; но только всё там подано очень односторонне и факты некоторые неверны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это по китайской версии или по чьей? </text>
                  <subject>Re: Википдедия? вы шутите.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619523&amp;style=mine#t7619523</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7618243&amp;style=mine#t7618243</parent>
            </comment>
            <comment id="7634115" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634115#t7634115</url>
              <user name="преподобный дядюшка Олег" username="trashfiction" />
              <date>2006-09-25 03:04:32</date>
              <comments>
                <comment id="7634627" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634627#t7634627</url>
                  <user name="emdrone" username="emdrone" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
                  <date>2006-09-25 03:12:23</date>
                  <text>.&lt;br /&gt;В русской я сам смог добиться уничтожения одного обмана (Гиммлер был назван ответственным за "геноцид", но ссылку подменили - она указывала на "холокост", и некий нью-йоркский еврей поставил робот следить за правками и пугать якобы от лица модератора баном).&lt;br /&gt;Русская википедия в этом смысле достаточно далека от американской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В американской все, ВСЕ ДО ОДНОГО посты на политически чувствительные темы ПОД ЖЕСТКОЙ ЦЕНЗУРОЙ</text>
                  <subject>Американская и русская википедии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7668419" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7668419#t7668419</url>
                      <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-04 22:56:36</date>
                      <text>Во-первых, кто бы ни владел Википедией, в случае &lt;u&gt;явного&lt;/u&gt; отступа от заповедей возможно поднять шум и просто взять весь её материал как есть и поставить на свой сервер. (хотя, разумеется, целесообразно брать не весь материал, а полезное)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, с рассеянной, ползучей цензурой (а неявная, труднодоказуемая цензура в Википедии может быть лишь такой) вполне могут справиться 20—500 человек, согласовавших общее направление борьбы и распределивших обязанности по слежке за статьями. В русской Вике тех же двадцати будет достаточно для полного контроля за всеми административными делами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие намерения мне, разумеется, не по душе, но с освещённой Вами проблемой иначе не справиться.</text>
                      <subject>Есть надежды.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634627&amp;style=mine#t7634627</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7669443" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7669443#t7669443</url>
                      <user name="vladon" username="vladon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92142437/1592377" height="64" width="100" />
                      <date>2006-10-05 05:14:03</date>
                      <text>эээ, а что за статья и что за нью-йоркско-еврейский бот от имени модератора?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;надо разобраться.</text>
                      <subject>Re: Американская и русская википедии</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634627&amp;style=mine#t7634627</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7634115&amp;style=mine#t7634115</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7618243&amp;style=mine#t7618243</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617219&amp;style=mine#t7617219</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7617475" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617475#t7617475</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-24 17:25:59</date>
      <text>Судя по материалам сайта Wikipedia (&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_LaRouche' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_La&lt;wbr /&gt;Rouche&lt;/a&gt;), где собрана довольно подробная подборка биографических сведений, Ляруш - типичный "Парвус", начиная с национальности (еврей) и кончая "марксизмом". Но я не совсем понял, работает ли он на Штаты или на Британию.</text>
      <comments>
        <comment id="7620803" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620803#t7620803</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-24 18:29:13</date>
          <text>Очень странно, но Ляруш постоянно (т.е. 5 раз) балотировался на президентских выборах с поддержки демократов, но одновременно с этим выступал за изоляцию больных СПИДом, против однополых браков и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Постоянно и непредсказуемо метался по всему политическому спектру - от левых троцкистов до правых ку-клукс-клановцев. Называл королеву Елизавету II наркодилером и защищал Клинтона во время "левински-гейта".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, скорее всего, имеем дело с провокатором, похоже английским. С соответствующим бэкграундом мыслителя и философа, заботливо ему организованного, который, однако, плохо ему подходит.</text>
          <comments>
            <comment id="7621059" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7621059#t7621059</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-24 18:42:35</date>
              <text>кстати любопытный оффтопик - мне лично кажется что никого спида нет. Страшился используеться для предтвращения нового сексуального бума а-ля 60ые, плюс приучают предохраняться негритят. Хотя дмитрий евгеньевич видимо думает иначе, у него ссылки на спид периодически проскакивают. Разумеется ничего конкретного на эту тему сказать не могут, ни за ни против.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620803&amp;style=mine#t7620803</parent>
            </comment>
            <comment id="7637443" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7637443#t7637443</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-25 10:41:19</date>
              <text>&amp;gt; политическому спектру - от левых троцкистов до правых ку-клукс-клановцев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы до сих пор мыслите во французских лево-правых категориях? Отстойно.&lt;br /&gt;По-моему, Ляруш мечется не по спектру, а по маргиналиям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня вот это восхитило:&lt;br /&gt;Defunct &lt;br /&gt;... North American Labour Party &lt;br /&gt;U.S. Labor Party &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, по понятиям, британские корни. Хотя всё на сто рядов контролируется США, конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... Party for the Commonwealth of Canada -- с поддержкой в 0.7%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однозначно Британия, подстава вроде ДПНИ. </text>
              <comments>
                <comment id="7638467" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7638467#t7638467</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2006-09-25 11:58:38</date>
                  <text>просветите меня в структуре американского политического поля, labor это первичный британский признак, типа Ж-флага?</text>
                  <comments>
                    <comment id="7640003" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7640003#t7640003</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2006-09-25 13:57:46</date>
                      <text>Лейбористы-социалисты исторически безусловно английские, смотрите например историю праздника "1 мая" и его распространения в России. Хорошо Д.Е. написал в заметке "лейб-бористы с топором". Сейчас (в 1930-е гг) что-то там перехвачено и даже экспортируется (например, грузинские лейбористы или китайские коммунисты-Гоминьдан). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американская марка -- это "демократия", лет сто минимум идеологический аппарат раскручивают, в каждой книге дудят. А так, капитализм, две партии, ничего секретного. Секретное-английское -- это как раз те 5% маргиналов, негритянские-феминистически-сексменьшинс&lt;wbr /&gt;тва-вегетарианы-анархисты-хакеры-опенсор&lt;wbr /&gt;с.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7638467&amp;style=mine#t7638467</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7637443&amp;style=mine#t7637443</parent>
                </comment>
                <comment id="7639235" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7639235#t7639235</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-25 13:14:18</date>
                  <text>При всём при этом дядька иногда то ли проговаривается, то ли сознательно его пытаются использовать в роли юродивого, чтобы истинное положение дел было прикрыто и всегда можно было сказать "вы верите в это? так это же мысли конспиролога-недоучки Ляруша". Потому как Ляруш высказывает иногда мысли, близкие некоторым построениям Дмитрия Евгеньевича, как то:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Он писал, что английская аристократия, включая королеву Елизавету II, подрабатывает наркобизнесом и контролирует мировую наркоторговлю.&lt;br /&gt;2. Битлз были распропагандированы английскими спецслужбами, и являлись продуктом программы "British Psychological Warfare Division". Это из бюллетеня "Why Your Child Became A Drug Addict," Campaigner Special Report, 1978.&lt;br /&gt;3. Приход Гитлера к власти был результатом английского влияния на политическую жизнь Германии.&lt;br /&gt;4. События 11.09.2001 были спланированы и реализованы при непосредственном участии американских спецслужб. Правда Линдон Ляруш считал это госпереворотом.&lt;br /&gt;5. В "New Pamphlet to Document Cult Origins of Zionism," New Solidarity, December 8, 1978 Ляруш писал, что в Холокосте погибли максимум 1.5 миллиона евреев, в связи с чем был обвинён в отрицании Холокоста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такой вот микс идей. Учитывая его нарочитую гомофобию, расизм и сектантские методы организации, можно сказать, что он - хорошая заглушка нормальному разбору событий. "Это не может быть правдой, потому что так думает и Ляруш" - очень эффективная маскировка.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7639491" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7639491#t7639491</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2006-09-25 13:52:29</date>
                      <text>Я как-то специально сделал выжимку чисто проверяемых фактов из его какого 50-страничного текста. Где-то 100 фактов, типа&lt;br /&gt;- аристократия Британии и США связаны&lt;br /&gt;- есть Совет по международным отношениям&lt;br /&gt;- в Китае было фритрейдерство и наркомания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом да, но актуального компромата никакого нету. Например, династическое (или социальное) дерево Виндзоров и ОИК. Всё -- устаревшее окаменелое гуано начала 20 века. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И главное -- проперчено ароматной гнильцой: богоугодный шибко хороший Лейбниц против мерзкого сатаниста Декарта, тайные козни, 300 семей венецианской, ч0рной! аристократии (чёрная она была по социальным причинам), мировое господство и вообще надо бояться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жирик чистый.</text>
                      <subject>Всё гораздо хуже.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7639235&amp;style=mine#t7639235</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7637443&amp;style=mine#t7637443</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620803&amp;style=mine#t7620803</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617475&amp;style=mine#t7617475</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7617731" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617731#t7617731</url>
      <user name="emdrone" username="emdrone" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
      <date>2006-09-24 17:29:05</date>
      <text>.&lt;br /&gt;Но есть касательно конспирологии у меня к г-ну Г. вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы его задать, рассмотрим, что писал в 1906 году один небезизвестный "помещик и политический деятель".&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;br /&gt;В Австралии англичане применяли такой способ вытеснения коренного населения страны:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На дворе перед английским домом ставилась бутылка рома и дубинка. Местным уроженцам предлагалось показать культурным иностранцам свою силу и храбрость в поединках. Поединок заключался в том, что два охотника до рому по очереди наносили друг другу дубинкою удары по голове, пока один из них не упадет замертво.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Победитель награждался одобрением зрителей, выпивал, в виде премии ром, и уходил, гордый победою и похвалами “просвещенных друзей”, умирать от соединенного действия рома, жары и полученных по голове ударов. Эта несложная забава, весьма приятная, как для “просвещенных мореплавателей”, так и для диких туземцев, значительно упрощала и ускоряла превращение Австралии в английскую страну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нечто подобное происходит теперь и в России, с некоторыми изменениями:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане у нас действуют не одни, а в союзе с иудеями, но также подбадривают похвалами то одну, то другую из борющихся сторон, и также борцы весьма чувствительны к этим похвалам “просвещенных друзей”; готовы за них отдать все - честь, и народную гордость, и самую Россию; вместо поединка отдельных дикарей у нас происходит ожесточенная борьба между целыми слоями русского населения; премией служит не бутылка рома, а “либеральные реформы”[1]. Такого же как и ром, иностранного приготовления, - хотя и либеральная проповедь без водки не обходится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мере того как мы своею дерзостью в междоусобной войне и в поругании родных святынь стараемся заслужить одобрение цивилизованной Англии, - не столько англичан, сколько иудеев, (которые) как воры на пожаре, захватывают все наши дела и народные богатства, вытесняя отовсюду коренное русское население. Так мы сами своею междоусобными распрями упрощаем и ускоряем “мирное” завоевание иудеями, превращая Россию в иудейскую страну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Происходит все это при благословенном содействии Англии, которой на руку уничтожение России, ее соперницы в Азии. Уже в английском парламенте русские внутренние дела обсуждаются в том духе, как будто Россия перестала быть Великою Державою, а стала какой-то подчиненной Англии колонией, правительство которой получает указания из Лондона. А мы вынуждены терпеть молча свое унижение и дерзкое вмешательство Англии в наши внутренние дела, ибо, если Англия снова направит на нас Японию - какой мы можем дать отпор при нашей внутренней неурядице? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно интересуется Англия тем, чтобы в России хорошо жилось иудеям, ибо понимают они, да и видят на деле, какая беда была бы для Англии, если бы туда переселились все иудеи из России, Поэтому Англия всемерно поддерживает не только притязания иудеев в России, но и тех либеральных сановников, которые иудеям благоприятны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всякая услуга требует взаимности, и таким образом Англия получает все большее влияние на русскую политику до такой степени, что некоторые события русской государственной жизни предрешаются английскими газетами за год и более вперед: так была предсказана японская война, внутренняя смута, поражение Куропаткина, гибель нашего флота, заключение мира в Порсмуте. Только для нас эти события являются неожиданными, ибо мы заняты междоусобием, а нашу политику делают в Англии.&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;По-видимому, &lt;b&gt;оттуда, из текстов того времени, позаимствовал свою главную теорию и персонаж Галковский: за всем и во главе всего стоит Англия; заставляют они побегать ради своих интересов и иудеев, в их вечной роли мальчиков для битья. По-настоящему гадит главная "Англичанка".&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ниже, однако, (и, не забудьте, в 1906 году) тот же автор продвигается в понимании несколько дальше друга утят:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;Избранным же народом считают себя англичане. Иудеи с ними не спорят; но, по мере того, как англичане завладевают миром, иудеи завладевают Англией. Чем это кончится, - мы не знаем, но пока англичане и иудеи помогают друг другу во всех своих преступных проделках&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Сегодня&lt;/b&gt; - уже очень давно &lt;b&gt;покорили&lt;/b&gt;. Англия в прошлом, потеряла колонии и торгует футбольными клубами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчего г-н Г. никак не признает очевидного?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Но есть касательно конспирологии..</subject>
      <comments>
        <comment id="7620035" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620035#t7620035</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-24 18:03:26</date>
          <text>То, что цыгане и англичане помогают друг другу это хорошо известно. В Англии состоялся всемирный учредительный съезд мирового цыганства. Глядишь, скоро цыгане проберутся в высшие сферы, станут баронами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я цыганский барон, &lt;br /&gt;у меня много жен, &lt;br /&gt;и у каждой жены &lt;br /&gt;голубые штаны"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А английское правительство не знает.</text>
          <subject>Re: Но есть касательно конспирологии..</subject>
          <comments>
            <comment id="7620547" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620547#t7620547</url>
              <user name="emdrone" username="emdrone" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
              <date>2006-09-24 18:27:33</date>
              <text>Понятно.&lt;br /&gt;Осталось прочитать о вас статью в Википедии, где будет ясно сказано, что ваша мама была румынских кровей и среди предков есть дедушка-предприниматель с немецкой фамилией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что, понятно, объясняет и ваше отношение к цыганам</text>
              <subject>Re: Но есть касательно конспирологии..</subject>
              <comments>
                <comment id="7632579" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7632579#t7632579</url>
                  <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-24 23:24:17</date>
                  <text>Такой вопрос. Допустим, евреи правят Америкой. То есть реально правят, иными словами - обладают силой устанавливать правительства какие захотят (оставаясь в тени, разумеется). Но ведь это глупо с их стороны так подставляться тогда - "ставить" еврейское неоконсервативное правительство, разнузданно начавшее передел мира с подстройки терактов 11 сентября. Скорее всего евреев подставляют - они удобны именно тем, что все войны с арабами за нефть можно свалить на них - мол, "между-семитские" разборки. Не говоря о том, что они владеют идеальной этнической сетью распластавшей свои щупальца по всему миру и способны быстро мобилизовываться "по команде сверху" то есть через еврейскую прессу и еврейские общественные организации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исходя из опыта общения с англичанами всё-таки больше склоняюсь к мысли что бОльших ксенофобов чем они нет. То есть инородец, будь у него хоть мама-англичанка, родись он в Англии и ходи в Окфорд да разговаривай с received pronunciation, выше определённого уровня не пускают. Просто стена. Дизраэли дали порулить для виду, в виде исключения. Лорд Леви бегает для лейбористов собирает денежки путём продажи лордских мантий. Все.</text>
                  <subject>Re: Но есть касательно конспирологии..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7636163" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7636163#t7636163</url>
                      <user name="Observer" username="observer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68135279/8984883" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-25 05:57:20</date>
                      <text>&lt;i&gt;"...В Англии, все рабочие - убежденные биметаллисты, а их парламентский вождь Боульс, в начале года открыл энергетическую компанию против банкирской партии лозунгом: "&lt;b&gt;Необходимо запретить Ротшильдам распоряжаться выборами&lt;/b&gt; в Сити так, как они распоряжаются в предместьях Франкфурта"."&lt;br /&gt;А. Нечволодов, "От разорения к достатку". &lt;b&gt;1906&lt;/b&gt; год&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Запретили, ага...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Здесь уместно также вспомнить о сходстве между англичанином и жидом, которое так часто отмечалось со времени Рихарда Вагнера. Нет сомнения, что среди всех индогерманцев именно англичане обнаруживают известное родство с семитами..."&lt;br /&gt;О. Вейнингер, "Пол и характер"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;;)</text>
                      <subject>Re: Но есть касательно конспирологии..</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8099779" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=8099779#t8099779</url>
                          <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                          <date>2006-10-24 22:10:47</date>
                          <text>С опозданием но все-таки отвечу - раз откопал в мейл-ящике не выбрасывать же :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; О. Вейнингер, "Пол и характер"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, вы нашли кого цитировать, уж этому-то один хрен что англичанин что жид - эт точно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;откопал шикарнейшую историю кассела 1906-го года где очень красочно описывается как Рокфеллера из палаты лордов выкидывали с позором да еще и оштрафовали на £500 (большие деньги тогда!) за нелигитимное появление. А всего-то - попросил для церемонии клятвы заменить Новый Завет на Старый.....</text>
                          <subject>Re: Но есть касательно конспирологии..</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7636163&amp;style=mine#t7636163</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7632579&amp;style=mine#t7632579</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620547&amp;style=mine#t7620547</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620035&amp;style=mine#t7620035</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617731&amp;style=mine#t7617731</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7617987" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617987#t7617987</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-24 17:31:28</date>
      <text>Ну давайте начнем суд линча.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_LaRouche' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_LaR&lt;wbr /&gt;ouche&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Родился, вырос, учебу в университете не потянул, вступил добровольцем в ЮС арми и отправился в бирму, где скорей всего &lt;s&gt;был завербован англичанами&lt;/s&gt; попал под очарование марксизма. Поскольку с учебой-работой вышел полный косяк, он решил развивать себя в сторону марксизма. Тыры-пыры горячие 60ые, здесь листовку написал, нам митинг организовал, платят мало, зато репутацию зарабатываем. Как я понимаю работал на подхвате, например микшировал тему системы "эшелон" безумными воплями о промывании мозгов и тотальной слежке. Походу тихо мирно рос по карьерной лестнице, что говорили то и делал, без фанатизма. Думаю это дугин 1:1. Скучно и никому не нужно, я сам большой фанат подобных вещей но ля-руша не читал ни разу, что говорит о том что он из себя ровным счетом ничего не представляет, так... микширует тему английского влияния в некоторых странах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно сидел в баре с американцем окончивший чикагский университет по фаультету истории и литературы. У них там россию&amp;ко называют england depending territories - вот что значит культура и политкорректность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что я думаю ляруш это нелепое завихрение - вроде и надо маскировку наводить, но в принципе и так всем видно реальное положение дел.</text>
      <comments>
        <comment id="7618499" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7618499#t7618499</url>
          <user name="emdrone" username="emdrone" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
          <date>2006-09-24 17:37:54</date>
          <text>&lt;i&gt;я сам большой фанат подобных вещей но ля-руша не читал ни разу, &lt;b&gt;что говорит о том что&lt;/b&gt; он из себя ровным счетом ничего не представляет,&lt;/i&gt;</text>
          <subject>Вы идиот - см. цитату</subject>
          <comments>
            <comment id="7619011" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619011#t7619011</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-24 17:42:19</date>
              <text>неа, если я не читал ляруша, то он не интересен, как дугин, потому как по конспирологическим ссылкам я прошелся в школьные годы весьма плотно. На ляруша не ссылался никто и никогда. То есть его творчество не представляет интереса даже для специалистов в данной облости.</text>
              <subject>Re: Вы идиот - см. цитату</subject>
              <comments>
                <comment id="7621571" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7621571#t7621571</url>
                  <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
                  <date>2006-09-24 18:59:19</date>
                  <text>"читал, но ничего не помню, ибо туфта", но ТАК...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне вот Ларуша посоветовали весьма умные люди, и я сам в меру сил всегда советую. потому как читал. P.S. правда я читал не его самого, а материалы его проекта. но это не меняет сути.</text>
                  <subject>ладно я ещё понимаю</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619011&amp;style=mine#t7619011</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7618499&amp;style=mine#t7618499</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617987&amp;style=mine#t7617987</parent>
        </comment>
        <comment id="7622595" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622595#t7622595</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-24 19:15:32</date>
          <text>В данном случае Вы взяли неправильный тон. Всё равно как если во время университетского доклада о мистере Palomena prasina стали кричать: "А кому он нужен, клоп лесной, раздавить урода". Правильный тон: раздел -  первичноротые, тип - членистоногие, класс - насекомые, отряд - полужёсткокрылые, семейство - щитников, древесный клоп паломена зелёная. Строение кишечника такое-то, длинна хоботка следующая, превращение неполное. Соответственно и контраргументы должны быть в тон: "Батенька, да это никакая не Palomena prasina, а вовсе даже Graphosoma lineatum.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Родился, вырос &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где родился, как вырос, почему... В Википедии об этом периоде два слова. </text>
          <comments>
            <comment id="7626435" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7626435#t7626435</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-24 20:02:31</date>
              <text>Разумеется эмоциональная оценка здесь неуместна, но она вполне точна :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку ляруш хочет быть президентом сша, сложно найти что-то кроме официальной биографии, а это не интересно. Везде указывается что он поехал в индию и там припал к истокам ленинизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О его детсве мне ничего толком найти не удалось, кроме связей его родителей с religios society of friends, т.н. квакеров - чисто аглийской христианской сектой. Их религия представляет собой что-то переходное от католичества к масонству, все на полутонах. В принципе это могло послужить фундаментом к вербовке.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622595&amp;style=mine#t7622595</parent>
            </comment>
            <comment id="7637699" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7637699#t7637699</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-25 11:18:52</date>
              <text>&amp;gt; Где родился, как вырос, почему... В Википедии об этом периоде два слова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перевёл "Ранний период жизни 1922–1947". Происхождение, детство, успеваемость, попытка образования вроде как есть. Чего именно не хватает?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622595&amp;style=mine#t7622595</parent>
            </comment>
            <comment id="7638211" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7638211#t7638211</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-25 11:31:17</date>
              <text>(ссылка &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%88%2C_%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD" rel="nofollow"&gt;на русский перевод&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в немецкой версии есть подробности убеждений молодости, что-то про "изучил британский колониализм, индийский Unabhängigkeitsbewegung (ненасилие?), впитал симпатии к третьему миру, теории разоружения(?) армий, искал контакты с индийскими коммунистами... Сталин поддержал Черчилля в вопросе отнесения Индии к британской зоне влияния, что индийских комми отттолкнуло от установлению (?) революции. От расстройства Ляруш стал сталинокритичным, интернационалистом-троцкистом" (по-немецки пока читаю плохо...)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622595&amp;style=mine#t7622595</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617987&amp;style=mine#t7617987</parent>
        </comment>
        <comment id="7629507" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7629507#t7629507</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-24 20:26:46</date>
          <text>Насчёт Дугина согласен. Сходство между ними совершенное - оба "философы" со своей армией поклонников (обычно молодёжь, склонная к сектантству), культом "так сказал сам учитель", оба проповедуют через евразийство, мост культур, дружное сосуществование культур, то, сё...</text>
          <comments>
            <comment id="7629763" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7629763#t7629763</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-24 20:34:46</date>
              <text>имхо скорее больше всё же жириновский чем дугин</text>
              <comments>
                <comment id="7630531" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7630531#t7630531</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-24 20:46:26</date>
                  <text>Ну какой из Жириновского "философ"? Его позиционируют для работы с людьми попроще. Уровень "Поля Чудес".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Дугин - вещает. У него Евразийский Проект, однако. У второго - Eurasian Land-Bridge, тоже неплохо. Технической интеллигенции нравится. Но не долго, вот и Вербицкий Дугиным переболел, теперь либерал-анархист, или как там...</text>
                  <comments>
                    <comment id="7632067" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7632067#t7632067</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2006-09-24 21:42:34</date>
                      <text>&amp;gt;вот и Вербицкий Дугиным переболел&lt;br /&gt;Кстати, &lt;a href="http://aberamento.livejournal.com/8774.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;его реакция&lt;/a&gt; на это.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7630531&amp;style=mine#t7630531</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7638979" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7638979#t7638979</url>
                      <user name="axexa" username="axexa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                      <date>2006-09-25 12:35:58</date>
                      <text>&amp;gt; Ну какой из Жириновского "философ"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а такой. документ соответствующий у жириновского имеется.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7630531&amp;style=mine#t7630531</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7629763&amp;style=mine#t7629763</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7629507&amp;style=mine#t7629507</parent>
            </comment>
            <comment id="7631811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7631811#t7631811</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2006-09-24 21:39:21</date>
              <text>Идея не новая. Ляруша с ним на форуме арктогеи еще года три назад сравнивали. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7629507&amp;style=mine#t7629507</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7617987&amp;style=mine#t7617987</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7619779" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7619779#t7619779</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-09-24 17:58:05</date>
      <text>Лев Толстой как зеркало русской революции?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7620291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620291#t7620291</url>
      <user name="magic_garlic" username="magic_garlic" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121762209/5988538" height="83" width="100" />
      <date>2006-09-24 18:13:09</date>
      <text>&lt;a href='http://www.apn.ru/publications/article1176.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.apn.ru/publications/article1&lt;wbr /&gt;176.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще Ваш предшественник в плане англофобии.</text>
      <comments>
        <comment id="7621315" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7621315#t7621315</url>
          <user name="emdrone" username="emdrone" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
          <date>2006-09-24 18:47:24</date>
          <text>Статья на самом деле полезная.&lt;br /&gt;В ней четко обозначено противостояние Ларуша правящей мафии; посколько он по-прежнему "вхож" в политику, за ним стоят некие силы (т.е. деньги), ненавистные правителям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вспомнить, что правит америкой банкирское еврейство, подтянувшее в "элиту" соплеменников, и что автор статьи - еврей, станет понятно ПОЧЕМУ он не произносит вслух простое и расставляющее все по местам понимание и отчего ОЧЕВИДНЫЕ ИСТИНЫ, вроде той, что сектой еврейских фашистов, неоконсерваторов, сегодня проводится ФАШИЗАЦИЯ америки, используются Межуевым как доказательство сумасшествия Ларуша.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наоборот, это доказательство его большой разумности и ясное обозначение, кто враги той группки промышленников/денег/политиков, с которой связан Ларуш и почему на его демонизацию в ресурсах этнических фашистов тратятся усилия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам старик вздорен - но группа (а) имеет доступ к инсайдерской информации (б) они производят её "сливы" (в) чем вызывают ненависть и попытки изо всех сил "маргинализировать" их со стороны правящего в США еврейства&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Полезное в стате есть</subject>
          <comments>
            <comment id="7621827" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7621827#t7621827</url>
              <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
              <date>2006-09-24 19:01:26</date>
              <text>тут недавно кстати прошла информация, что Ларуш и его идеи всё большую известность приобретают среди патриотической и национально ориентированной элиты США - ребята начинают потихоньку ловить мышей, хотя им это уже не поможет.</text>
              <subject>именно!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7621315&amp;style=mine#t7621315</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7620291&amp;style=mine#t7620291</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7622339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622339#t7622339</url>
      <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
      <date>2006-09-24 19:08:52</date>
      <text>ввиду того, что трибуна у Ларуша явно выше и голос его раздаётся громче (вон, даже до россии докатывается), а материалы его проекта качественно лучше и сильнее, Друг Утят испытывает вполне понятные чувства "- ну как же так?! я же тоже талантливый и в самом расцвете сил!".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. кстати меня давно занимал вопрос кто содержит самого ДУ? и финансово, и что интереснее информационно.</text>
      <subject>Галковский завидует</subject>
      <comments>
        <comment id="7626691" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7626691#t7626691</url>
          <user name="zloy_petrosyan" username="zloy_petrosyan" />
          <date>2006-09-24 20:09:24</date>
          <text>..никто его не содержит, он от безденежья к Гельману хотел пойти, комнатным философом.</text>
          <subject>Re: Галковский завидует</subject>
          <comments>
            <comment id="7628483" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628483#t7628483</url>
              <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
              <date>2006-09-24 20:21:17</date>
              <text>откуда у него подробности всяких делишек и биографий?</text>
              <subject>а информационно?</subject>
              <comments>
                <comment id="7628739" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628739#t7628739</url>
                  <user name="zloy_petrosyan" username="zloy_petrosyan" />
                  <date>2006-09-24 20:23:23</date>
                  <text>..да выдумывает на ходу, фантазёр дядька.</text>
                  <subject>Re: а информационно?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628483&amp;style=mine#t7628483</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7626691&amp;style=mine#t7626691</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622339&amp;style=mine#t7622339</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7622851" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622851#t7622851</url>
      <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
      <date>2006-09-24 19:17:27</date>
      <comments>
        <comment id="7623619" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623619#t7623619</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-24 19:39:55</date>
          <text>&lt;img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fa/Helga_Zepp-LaRouche.jpg"&gt;&lt;br /&gt;А в чем супружеские интенции г-на Линдона, учитывая, хм, внешность. Заставили?</text>
          <comments>
            <comment id="7623875" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623875#t7623875</url>
              <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
              <date>2006-09-24 19:42:38</date>
              <comments>
                <comment id="7624387" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7624387#t7624387</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-24 19:48:51</date>
                  <text>Это я, разумеется, учитываю. И все же.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623875&amp;style=mine#t7623875</parent>
                </comment>
                <comment id="7625923" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625923#t7625923</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-24 19:56:24</date>
                  <text>Думаю, они пересеклись на почве института Шиллера, и брак ему показался выгодным, вроде этого. &lt;br /&gt;Еще зачем-то первой эта строчка: Im Jahre 1971 hielt sie sich mehrere Monate in China auf. Не знаю, кто писал статью, может дурачок какой.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7627203" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627203#t7627203</url>
                      <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
                      <date>2006-09-24 20:13:10</date>
                      <comments>
                        <comment id="7627971" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627971#t7627971</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-24 20:19:10</date>
                          <text>Хм, т.е. он женился на немецкой журналистке, чтобы основать институт Шиллера? Или после того, как она его уже "основала" и под большие деньги возглавила. Это разные вещи. По ссылке пишут, что скорей второе. </text>
                          <comments>
                            <comment id="7628995" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628995#t7628995</url>
                              <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
                              <date>2006-09-24 20:23:38</date>
                              <comments>
                                <comment id="7631555" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7631555#t7631555</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2006-09-24 21:36:49</date>
                                  <text>То есть через семь лет. Но все равно "основательница" она, потому что америкос научную организацию, да еще под вывеской Шиллера в Германии не может возглавить. А там еще и первая жена нарисовывается. Нде, опыт есть. &lt;br /&gt;Вот как люди работают. Так что сяду-ка поработаю и я. А то мне что-то денег так захотелось сразу.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628995&amp;style=mine#t7628995</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627971&amp;style=mine#t7627971</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627203&amp;style=mine#t7627203</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625923&amp;style=mine#t7625923</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623875&amp;style=mine#t7623875</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623619&amp;style=mine#t7623619</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622851&amp;style=mine#t7622851</parent>
        </comment>
        <comment id="7624643" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7624643#t7624643</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-24 19:51:15</date>
          <text>Кстати, образование журналиста она получала в Гамбурге и Ганновере; вот где в её судьбе Англия всплывает в первый раз, если прав Д.Е. насчёт давней связи Гамбурга с Британией.</text>
          <subject>Re: На самом деле надо смотреть немецкую Wiki</subject>
          <comments>
            <comment id="7625155" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625155#t7625155</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-24 19:54:26</date>
              <text>Из интервью:&lt;br /&gt;- Что было началом Вашей политической активности?&lt;br /&gt;-  Индия в 1946 году.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: На самом деле надо смотреть немецкую Wiki</subject>
              <comments>
                <comment id="7625667" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625667#t7625667</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-24 19:56:03</date>
                  <text>Только вот родилась она в 1948 году.</text>
                  <subject>Re: На самом деле надо смотреть немецкую Wiki</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7626179" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7626179#t7626179</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-09-24 19:57:51</date>
                      <text>:)</text>
                      <subject>Это всё о нём</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625667&amp;style=mine#t7625667</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625155&amp;style=mine#t7625155</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7624643&amp;style=mine#t7624643</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622851&amp;style=mine#t7622851</parent>
        </comment>
        <comment id="7626947" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7626947#t7626947</url>
          <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
          <date>2006-09-24 20:11:23</date>
          <comments>
            <comment id="7627715" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627715#t7627715</url>
              <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
              <date>2006-09-24 20:18:52</date>
              <comments>
                <comment id="7628227" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628227#t7628227</url>
                  <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
                  <date>2006-09-24 20:20:45</date>
                  <comments>
                    <comment id="7630019" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7630019#t7630019</url>
                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-24 20:35:11</date>
                      <text>Да, примерно так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"LaRouche had become interested in the possible uses of lasers and other directed energy weapons during the 1970s. When Ronald Reagan took office in 1981, LaRouche sought to share his knowledge with the new administration, hoping that these weapons could be used against nuclear missiles.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LaRouche and his representatives met with Reagan administration Energy Secretary Donald Hodel, Interior Secretary James G. Watt, Science Adviser Dr. George Keyworth, and State Department official Richard Morris in early 1981. Later that year Lyndon and Helga Zepp-LaRouche met with CIA Deputy Director Bobby Ray Inman. Long-time LaRouche supporter and former head of German Military Intelligence, General Paul-Albert Scherer, has said:&lt;br /&gt;"In the Spring of 1982 here in the Soviet Embassy there were very important secret talks that were held.… The question was: Did the United States and the Soviet Union wish jointly to develop an anti-ballistic missile defense that would have made nuclear war impossible? Then, in August, you had this very sharp Soviet rejection of the entire idea.… I have discussed this thoroughly with the developer, the originator of this idea, who is the scientific-technological strategic expert, Lyndon LaRouche. The [Soviet] rejection came in August, and at that point the American President Reagan decided to push this entire thing out into the public eye, so he made his speech of March 1983."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Развёл, так сказать, лохов на бабки. Сколько Штаты в СОИ денег вбухали страшно и подумать, а СССР только в "Юном Технике" статью, помню, напечатал и всё. АО "МММ".</text>
                      <subject>Re: Не фига себе!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7628227&amp;style=mine#t7628227</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627715&amp;style=mine#t7627715</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7626947&amp;style=mine#t7626947</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7622851&amp;style=mine#t7622851</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7623363" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623363#t7623363</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-24 19:36:41</date>
      <text>Родился: 8 сентября 1922 г. в г. Рочестере (штат Нью-Гэмпшир), США.&lt;br /&gt;Родители: отец – Линдон Хермил Ларуш-старший, урожденный гражданин США, всемирно известный консультант-технолог обувной промышленности; мать – Джесси Уэйр Ларуш, урожденная гражданка США.&lt;br /&gt;Семейное положение: женат (декабрь 1977 г.). Жена: Хельга Цепп Ларуш, гражданка Германии, специалист по учению Николая Кузанского, основатель и директор Института Шиллера, известный в Германии политик. Сын: Даниэль Винсент Ларуш, родился в августе 1956 г., специалист-программист.&lt;br /&gt;Образование: школы в Рочестере (штат Нью-Гэмпшир) и Линне (штат Массачусетс); студент Северо-Восточного университета США в 1940-42 и 1946-47 гг.&lt;br /&gt;Военная служба: армия США (1944-1946 гг.) – в Индии, Бирме. &lt;br /&gt;Опыт работы и области деятельности: консультант по управлению, экономист 1947-48, 1952-72 гг.&lt;br /&gt;Учредитель: Executive Intelligence Review, еженедельного периодического издания (1974 г.); соучредитель (1975 г.) Фонда термоядерной энергии (Fusion Energy Foundation). Сотрудник Шиллеровского института (Schiller Institute).&lt;br /&gt;Книги: So, You Wish To Learn All About Economics? (1984, 1995 гг.); The Science of Christian Economy (1991 г.) и другие.&lt;br /&gt;Политическая деятельность: кандидат на пост президента США (Демократическая партия) в 1980, 1984, 1988, 1992, 1996, 2000, 2004 гг. (см. об этом подробнее на сайте www.larouchein2004.com); кандидат на пост президента США (Партия труда) в 1976 г.; кандидат в Палату Представителей США от штата Виргиния в 1990 г.&lt;br /&gt;Привлечение к суду и следствию: был осужден и приговорен к тюремному заключению по обвинению в заговоре в декабре 1988 г. (находился в заключении в 1989-94 гг.). Этот судебный фарс был описан в 1989 г. немецким правоведом профессором Фридрихом А. Фрахерром фон дер Хейдте (Friedrich A. Freiherr von der Heydte) и был сравним со скандалом по делу французского капитана А. Дрейфуса: «Все, что мы смогли обнаружить в процессе над Линдоном Ларушем, – это лишь еще одно болезненное напоминание о том, что судебная система, к сожалению, используется для достижения политических целей сегодня повсеместно – как на Западе, так и на Востоке».&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7633091" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633091#t7633091</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-24 23:50:25</date>
          <text>Первые вопросы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Каково происхождение родителей, как они связаны с Канадой, откуда и когда приехали в Америку?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Каков характер взаимоотношений Ларуша с семьёй? Очевидно его отец был очень состоятельным человеком. Кто управлял семейным делом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Смог ли Ларушш получить высшее образование? Если нет, то почему?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Какие функции выполнял Ларуш в армии США, в составе каких частей проходила его служба на территории Британской империи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Что делал Ларуш в период 1948-1952 гг?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Область его работы в 1952-1972 гг?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Первый брак? (Кто-то об этом уже писал.)</text>
          <comments>
            <comment id="7635395" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635395#t7635395</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2006-09-25 03:32:11</date>
              <text>1. Отец иммигрант из Квебека, хотя на ларушевском сайте написано, что родители родились в США. Родители квакеры.&lt;br /&gt;2. Обувной бизнес семьи был небольшим.&lt;br /&gt;3. Учился в 1940-1942 в Северо-Западном университете, отчислен за неуспеваемость, затем в 1946-1947 году там же, опять отчислен за неуспеваемость.&lt;br /&gt;4. Сначала Ларуш отказывался от службы в армии по религиозным соображениям, работал в квакерском трудовом лагере, затем записался в армию, служил в небоевых медицинских подразделениях.&lt;br /&gt;5. Вробе бы работал консультантом в обувной промышленности, но вообще довольно темный период.&lt;br /&gt;6. Социалистическая рабочая партия, причисляемая ФБР к подрывным организациям, затем отколовшееся от неё крыло под руководством британского троцкиста Джерри Хили, затем отколовшаяся от неё лига Спартака, заием работа со Студентами за демократическое общество и маоистской партией прогрессивного труда.&lt;br /&gt;7. Джанис Нейбергер (Janice Neuberger). В браке 1954-1963. Тоже политическая активистка, сначала в социалистической рабочей партии, затем в движении за права женщин.</text>
              <comments>
                <comment id="7635907" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635907#t7635907</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-25 05:45:45</date>
                  <text>1. Ларуш (Ла Руш) фамилия французская, с другой стороны квакеров среди французов крайне мало. Эмиграция в США из бурно развивающейся Канады это вещь не очень типичная ("шило на мыло"). Разве что транзит. Тогда откуда?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Прочитал заметку, где Ларуша именовали "эксцентричным американским миллионером". Если это так, то это многое объясняет. "ЭАМ" это тип работающего под дурака американского правительственного агента (и действительно миллионера - в США РЕАЛЬНЫЙ капитализм), возмещающего пачками долларов отсутствие местной дипломатичекой школы и аристократии. Для маскировки такие дяди Сэмы громко пердят и позволяют себя в разумных пределах обманывать (покупка у местного художника мазни за 10 000 баксов, восхищение Анпиловым и т.д.) Действуют "дяди Сэмы" везде, кроме Англии. Англичане автоматически говорят: "Мужик, кончай придуриваться, давай выпьем". В особо запущенных случаях бихевиористских дядюшек с мозгом глиста на британской почве подставляют. Например одного подставили с финансированием съезда РСДРП в Лондоне.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Странно. Учился он не на мехмате, уровень интеллекта и трудолюбие у него отменное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Американцев на бирманском направлении было мало. В Бирме и Ассаме шла ожесточённая англо-американская грызня. Американские инструкторы установили контроль над китайцами, хотели отдать им английскую Бирму. Англичане естественно упёрлись рогом. В результате американцы выдавили англичан из Бирмы, а англичане вышибли американцев из Китая и выдавили китайцами американцев из Бирмы. У кого служил Ляруш: у англичан, у китайцев или у американцев? В первом или втором случае это доказанный американский агент (на тот период). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Тёмный. Сидел мужик до 50 лет, потом его прошибло "озарение". Дожил до "20 съезда".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Вот-вот-вот. АНГЛИЙСКИЙ троцкист, МАОИСТСКАЯ партия. Всё с периода Бирмы тянется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Гражданка США? Или Канады?</text>
                  <comments>
                    <comment id="7636419" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7636419#t7636419</url>
                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                      <date>2006-09-25 06:45:58</date>
                      <text>1. Нашел более подробную информацию. (&lt;a href='http://www.wargs.com/political/larouche.html' rel='nofollow'&gt;http://www.wargs.com/political/larouch&lt;wbr /&gt;e.html&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;Родители родились в США. Один дед из Канады, иммигрировал в США в 1870, другой из Шотландии, иммигрировал в США в 1863.&lt;br /&gt;2. Ларуш старший был сотрудником в обувной компании, свой обувной бизнес открыл в 1936. Не думаю, что к 1946 он был миллионером.&lt;br /&gt;3. В 1946-1947 году учился со специализацией в физике.&lt;br /&gt;4. Кроме Бирмы, он служил ещё и в Калькутте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635907&amp;style=mine#t7635907</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7636931" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7636931#t7636931</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-25 08:43:11</date>
                      <text>1. Родители.&lt;br /&gt;Википкдия:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_LaRouche' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Lyndon_LaR&lt;wbr /&gt;ouche&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Отец &lt;br /&gt;Lyndon H. LaRouche, Sr. (June 1, 1896 - December 1983)&lt;br /&gt;-- иммигрант из Канады, конкретно -- Квебек.&lt;br /&gt;( an immigrant from Quebec)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мать&lt;br /&gt; Jessie Lenore Weir (November 12, 1893 - August 1978)&lt;br /&gt;-- потомок первых колонистов с Мэйфлауэра.&lt;br /&gt;a descendant of Elder Brewster from the Mayflower and other prominent Yankee families on her mother's side[9]. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственный же сайт исследуемого(&lt;a href='http://www.larouchepub.com/resume.html' rel='nofollow'&gt;http://www.larouchepub.com/r&lt;wbr /&gt;esume.html&lt;/a&gt;)  говорит, что оба родителя -- граждане США, РОЖДЕННЫЕ В США (both native-born U.S. citizens). АГА, нестыковочка. Причем странно что вроде бы наследник пассажиров Мэйфлауэра о своих славных предках умалчивает. Это ведь суперпочетно. Хотя, кому как :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкая википедия &lt;a href='http://de.wikipedia.org/wiki/Lyndon_Hermyle_LaRouche' rel='nofollow'&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Lyndon_Her&lt;wbr /&gt;myle_LaRouche&lt;/a&gt; повторяет английскую: отец -- выходец из Квебека (ein Einwanderer aus Quebec).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В английской википедии масса фактического материала о передвижениях изучаемого. "Италия - Греция, Бенгалия - Швеция."&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="7640515" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7640515#t7640515</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-25 15:07:37</date>
                          <text>Похоже, выходец из Квебека всё-таки дедушка:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.wargs.com/political/larouche.html' rel='nofollow'&gt;http://www.wargs.com/political/laro&lt;wbr /&gt;uche.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;GRANDPARENTS &lt;br /&gt;Joseph H ... LaRouche, b. ... , Canada, ... Feb. 1868, emigrated to US in 1870&lt;br /&gt;George Weir, b. Bridgeton, Glasgow, Lanark, Scotland, 1 Dec. 1860, emigrated to US in 1863&lt;br /&gt;и там внизу есть указание на записи ежедесятилетних переписей, вплоть до номера страницы&lt;br /&gt;EXTRACTS from the U.S. FEDERAL DECENNIAL CENSUS&lt;br /&gt;Joseph immigrated in 1870 and was naturalized.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Довольно интересный документ -- нечто вроде декларации о доходах за 2001 год:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.opensecrets.org/pfds/pfd2002/N00002047_2002.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.opensecrets.org/pfds/pfd&lt;wbr /&gt;2002/N00002047_2002.pdf&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В том числе "член международной экологической академии в Москве" (видимо, имени Сахарова), брал деньги от Boettiger Verlag "G&lt;b&gt;Mb&lt;/b&gt;H" и ещё из "немецких" источников.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7642819" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7642819#t7642819</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-26 10:40:58</date>
                              <text>Согласно &lt;a href='http://www.nndb.com/people/916/000022850/' rel='nofollow'&gt;http://www.nndb.com/people/916/00002285&lt;wbr /&gt;0/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;имеет франко-канадское происхождение (French-Canadian Ancestry Paternal)&lt;br /&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в википедии упоминается, что в доме родителей говорили на немецком и французском.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7640515&amp;style=mine#t7640515</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7636931&amp;style=mine#t7636931</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635907&amp;style=mine#t7635907</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7639747" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7639747#t7639747</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2006-09-25 13:52:41</date>
                      <text>7. Очень мало информации. Но под такой фамилией в Штатах проживает и немало евреев. &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.karr.net/encyclopedia/Janice_Neuberger' rel='nofollow'&gt;http://www.karr.net/encyclopedia/Janice&lt;wbr /&gt;_Neuberger&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Член социалистической рабочей партии. Общий ребенок от 1956. Развелись в 1963.&lt;br /&gt;Вот что получается на &lt;a href="http://216.109.125.130/search/cache?p=Janice+Neuberger+citizen+National+Organization+for+women+&amp;amp;prssweb=Search&amp;amp;ei=UTF-8&amp;amp;fr=yfp-t-500&amp;amp;x=wrt&amp;amp;u=www.realopinion.com/realboards/showthread.php%3Ft%3D2222&amp;amp;w=janice+neuberger+citizen+national+organization+women&amp;amp;d=NWPBvyQ8NSO7&amp;amp;icp=1&amp;amp;.intl=us" rel="nofollow"&gt;запрос&lt;/a&gt;: "... and, in the late 1960s, she became a leader of the New York City branch of the National Organization of Women."&lt;br /&gt;Думаю, что такая должность женщине с канадским гражданством, увы, не светит.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635907&amp;style=mine#t7635907</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7645123" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7645123#t7645123</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-27 07:47:04</date>
                      <text>3. Смог ли Ларушш получить высшее образование? Если нет, то почему?&lt;br /&gt;3. Странно. Учился он не на мехмате, уровень интеллекта и трудолюбие у него отменное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вики: поступил в Северо-Восточный Университет (Бостон), в 1942 отчислен за неуспеваемость. (LaRouche enrolled at Northeastern University in Boston, but dropped out in 1942 after receiving poor grades.) Когда поступил -- неясно, факультет -- неясно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторично поступил в тот же университет (видимо, в 1946) на специальность физика. Не мехмат, но все же. Отчислен или ушел сам -- неясно. По его словам, не вынес "лицемерия".&lt;br /&gt;(Back in the United States, LaRouche attempted to resume his education at Northeastern, intending to major in physics, but again dropped out, because of what he called academic "philistinism")&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635907&amp;style=mine#t7635907</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635395&amp;style=mine#t7635395</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633091&amp;style=mine#t7633091</parent>
            </comment>
            <comment id="7635651" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7635651#t7635651</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2006-09-25 04:48:39</date>
              <text>С Ларушем все ещё более-менее понятно - типичный конспиролог. А вот недавно я пытался понять биографию такого человечка как Харви Матьюсов (Harvey Matusow) - вот это настоящая ломка мозгов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспоминился еще генерал А. И. Спиридович. На примере его трудов четко видно как делается конспирология. В его дореволюционных описаниях партий эсеров и социал-демократов написанных как пособие для полиции ноль эмоций, сухое изложение фактов. Его мемуары о учебе и службе в жандармах, а также о периоде 1914-1917 тоже очень любопытны. Намного позже, в эмиграции в Америке он написал книгу "Тайное правительство или скрытая рука". Там и всемирный цыганский заговор и иудо-монголы и т.д. - классический образец конспирологии, предназначенной для замусоривания мозгов. Все интересно тем, что тут один человек писал как нормальные вещи, так и конспирологические. Хорошо видно, что пишушие конспирологию вовсе никакие не дурачки-сумасшедшие , а просто работают на определенном участке.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633091&amp;style=mine#t7633091</parent>
            </comment>
            <comment id="7643075" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7643075#t7643075</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-26 11:58:37</date>
              <text>2. Каков характер взаимоотношений Ларуша с семьёй? Очевидно его отец был очень состоятельным человеком. Кто управлял семейным делом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НИКАКОЙ ИНФОРМАЦИИ. Вообще. Что немного странно для кандидата в президенты.&lt;br /&gt; Хотя, когда его выгнали из общины квакеров в 1941, вся семья его поддержала и тоже вышла из общины.  &lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633091&amp;style=mine#t7633091</parent>
            </comment>
            <comment id="7645379" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7645379#t7645379</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-27 08:12:14</date>
              <text>5. Что делал Ларуш в период 1948-1952 гг?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По возвращении в город Линн(МА) после обломва с высшим образованием стал посещать собрания Социалистической рабочей партии. В 1949 вступил в партию под псевдонимом Лин Маркус. Устроился работать консультантом (В Нью-Йорке) по эффективному использованию компьютеров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.answers.com/topic/lyndon-larouche' rel='nofollow'&gt;http://www.answers.com/topic/lyndon-lar&lt;wbr /&gt;ouche&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;In 1948, LaRouche returned to Lynn after dropping out of college and began attending meetings of the Socialist Workers Party (SWP)'s Lynn branch. He joined the party the next year, adopting the pseudonym Lyn Marcus for his political work.&lt;br /&gt;LaRouche obtained work as a management consultant in New York City, advising companies on how to use computers to maximise efficiency and speed up production.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клара Фразер, со-основательница СРП, о Ларуше: &lt;br /&gt;Считает его ТРОЦКИСТОМ, а не сталинистом (What is &lt;br /&gt;interesting about LaRouche's metamorphosis is that he is a product of &lt;br /&gt;Trotskyism, not Stalinism,)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отчетный период не был активным членом партии, а только писал и писал, писал очень много и очень регулярно. Не принадлежал к фракциям, на собраниях не выступал. Не учавствовал во внутрипартийной жизни. Писал что: "Внутренние бюллетени", которые в обязательном порядке распространялись среди партийцев через National Office. Темы писаний: United Front or Economics. В общем, маргинальный эксцентрик-одиночка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже в 1968 Клара Фразер была удивлена тем что ЛЛ возглавлял студенческие беспорядки в Колумбийском Университете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://archives.econ.utah.edu/archives/marxism/1999w48/msg00099.htm' rel='nofollow'&gt;http://archives.econ.utah.edu/archi&lt;wbr /&gt;ves/marxism/1999w48/msg00099.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(Интересно о трансформации ЛЛ в консерватора, очень быстрой)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>период 1948-1952 гг?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633091&amp;style=mine#t7633091</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7623363&amp;style=mine#t7623363</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7625411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625411#t7625411</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2006-09-24 19:54:41</date>
      <text>Ой-ой, ну вот наконец-то мы кое-что узнаем на тему "почему в Америке нет демократии" *запаслась попкорном*. Еще бы отлично узнать, как связаны Ляруш и Мадонна.</text>
      <comments>
        <comment id="7632835" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7632835#t7632835</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-24 23:41:16</date>
          <text>Как это "нет демократии"? США величайшая демократия мира.</text>
          <comments>
            <comment id="7637187" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7637187#t7637187</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2006-09-25 09:33:52</date>
              <text>Мадонна на концерте в Москве сказала, что нет демократии в США. И многие ее коллеги из организации People for the American Way Foundation тоже так говорят.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7632835&amp;style=mine#t7632835</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625411&amp;style=mine#t7625411</parent>
        </comment>
        <comment id="7638723" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7638723#t7638723</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-09-25 12:12:12</date>
          <text>последнее легко -- и мадонна, и ляруш зарабатывают деньги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;поэтому в америке мадонны и нет демократии -- зачем обиженных судьбой людей еще больше обижать? нет в америке демократии, буш это путин, расслабься, покупай билет на балет, цена сто рублей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7625411&amp;style=mine#t7625411</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7627459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627459#t7627459</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2006-09-24 20:15:21</date>
      <text>ляруш это наш американский жирик чо у него на языке то у демократов в уме&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот смотрите это с его сайта 2 недели назад&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LaRouche Calls for Immediate Impeachment of Bush and Cheney&lt;br /&gt;Sept. 11, 2006 (EIRNS)—This release was issued today by the Lyndon LaRouche Political Action Committee.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Lyndon LaRouche has called on all patriotic Americans to join him in pressing for the immediate impeachment of President George W. Bush and Vice President Dick Cheney. LaRouche issued the call in the immediate aftermath of three developments in recent days. &lt;a href='http://www.larouchepub.com/pr_lar/2006/lar_pac/060911impeach_immed.html' rel='nofollow'&gt;http://www.larouchepub.com/pr_lar/2&lt;wbr /&gt;006/lar_pac/060911impeach_immed.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а это Associated Press сегодня&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dems use intel report to attack GOP - WASHINGTON - Democrats on Sunday seized on an intelligence assessment that said the        Iraq war has increased the terrorist threat, saying it was further evidence that Americans should choose new leadership in the November elections. &lt;a href='http://news.yahoo.com/s/ap/20060924/ap_on_go_co/us_iraq' rel='nofollow'&gt;http://news.yahoo.com/s/ap/20060924/ap_&lt;wbr /&gt;on_go_co/us_iraq&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7631299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7631299#t7631299</url>
          <user name="emdrone" username="emdrone" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
          <date>2006-09-24 21:02:42</date>
          <text>Любой честный человек желает импичмента и суда над еврейскими фашистами и их "креатурами" - как из желания справедливости может следовать связь с (продажными и желающими продолжать тот же курс - лишь слегоа другими, более тонкими и менее раздражающими приемами) демократами?!!</text>
          <subject>Non sequitur. Где логика была, у вас ... вырос</subject>
          <comments>
            <comment id="7633347" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633347#t7633347</url>
              <user name="otrizala" username="otrizala" />
              <date>2006-09-25 00:00:59</date>
              <text>бог с вами батенька, весь западный мир включая россию за последнии лет 1500 суть креатура евреев - царей всех испокон веков "инавгурировали" в &lt;s&gt;церкви&lt;/s&gt; синагоге для гойских животных, даже андропов и тот оказался либерманом </text>
              <subject>весь западный мир - суть креатура евреев</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7631299&amp;style=mine#t7631299</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7627459&amp;style=mine#t7627459</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7633603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633603#t7633603</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-09-25 02:02:40</date>
      <text>Я бы хотел еще выяснить является или не является ЛяРуш истериком и поставить вопрос таким образом:сама по себе истеричность является базовой характеристикой личности или нет,и следует ли ее рассматривать при таком анализе,который осуществляется здесь?Дело в том что  ЧАСТО именно эта черта,а не глубокая философия привлекает людей.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7633859" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633859#t7633859</url>
      <user name="преподобный дядюшка Олег" username="trashfiction" />
      <date>2006-09-25 03:03:20</date>
      <comments>
        <comment id="7640259" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7640259#t7640259</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-25 14:31:39</date>
          <text>Сложно пишете, Олег. Будьте проще, народ к Вам потянется. Уже многие описали феномен, когда большие тексты в ЖЖ, особенно малосодержательные, просто не могут осилить.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7633859&amp;style=mine#t7633859</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7641027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7641027#t7641027</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2006-09-25 17:33:09</date>
      <text>Для публики он выступает в двух совмещённых ролях:&lt;br /&gt;А. Бесстрашный Борец против агрессии США в Ираке и вообще;&lt;br /&gt;Б. Больной на голову гнилозубик (конспиролог, антисемит, психический с Идеей, лузер-кондедад в Президенты США);&lt;br /&gt;+ внезапно появившиеся миллионы ("By 1961, the LaRouches lived in a large apartment on Central Park West");&lt;br /&gt;+ сидел и был отпущен по амнистии;&lt;br /&gt;+ молчит о поганых масонах;&lt;br /&gt;+ типовая штатовская пропаганда "критикующих его интеллектуалов"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;==&amp;gt; очень похоже, что в молодости (году эдак в 47) чела штатовцы перевербовали и до сих пор используют для дискредитации всякой левизны. Агент британской тайной полиции, думаю, не стал бы так выставлять себя на посмешище, а начал бы вредить по-серьёзному. </text>
      <subject>Немного подумав, посмотрев</subject>
      <comments>
        <comment id="7641283" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7641283#t7641283</url>
          <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
          <date>2006-09-25 19:37:17</date>
          <text>однако разбор истории философских идей лежащих в основе олигархического рабовладельческого общества с Венеции и Британии до наших дней стоит любого кривляния. это гораздо важнее.</text>
          <subject>может быть</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7641027&amp;style=mine#t7641027</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7641795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7641795#t7641795</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-26 03:59:09</date>
      <text>Википедия доволно неплоха (в силу её общедоступности), но можно поступить и по-взрослому: существует много доступных онлайн англоязычных биографических баз данных на сотни тысяч людей. В открытом доступе их разумеется нет, но, например, многие западные и некоторые крупные российские университеты и библиотеки имеют к ним свободный доступ. Так что, если у кого есть возможность и желание...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Небольшой список известных мне:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Gale's Biography Resource Center&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The Biography Resource Center is a comprehensive online biographical database&lt;br /&gt;containing over 414,000 biographies on 320,000 people from around the world&lt;br /&gt;and throughout history. Includes narrative and thumbnail biographies, full-text&lt;br /&gt;magazine articles and over 18,000 selected web sites. Sources include Complete Marquis Who's Who®. Also: Contemporary Authors, Dictionary of American Biography, Historic World Leaders, Notable Women Scientists, and many more.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Gale's Biography &amp; Genealogy Master Index&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Citations to reference books and other publications containing biographical material on persons, both living and deceased, including authors, scientists, athletes, fashion designers, musicians, etc. Entries contain names, birth/death years and citations to published articles. Results indicate which items include portraits. Contains 4 million+ names and points to 1,000+ publications. Please consult a librarian for assistance in locating reference materials.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;American National Biography&lt;br /&gt;Complete Marquis Who's Who&lt;br /&gt;Current Biography Illustrated&lt;br /&gt;Oxford National Dictionary of Biography&lt;br /&gt;Wilson Biographies&lt;/b&gt;</text>
      <subject>Рацпредложение</subject>
      <comments>
        <comment id="8065475" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=8065475#t8065475</url>
          <user name="dorneu" username="dorneu" />
          <date>2006-10-19 17:12:52</date>
          <text>Можно привести также список поисковых машин работающих (как заявляется) со скрытым контентом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.mindcontrolforums.com/srchtips.htm" rel="nofollow"&gt;mindcontrolforums&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.archive.org/index.html" rel="nofollow"&gt;WEB ARCHIVE&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.incywincy.com/" rel="nofollow"&gt;IncyWincy: The Invisible Web Search Engine&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.lib.berkeley.edu/TeachingLib/Guides/Internet/InvisibleWeb.html" rel="nofollow"&gt;Invisible Web&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://dir.lycos.com/Reference/Searchable_Databases/" rel="nofollow"&gt;Lycos Invisible Web Catalog&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://library.rider.edu/scholarly/rlackie/Invisible/Inv_Web.html" rel="nofollow"&gt;Those Dark Hiding Places: The Invisible Web Revealed&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.beta.profustion.com/" rel="nofollow"&gt;beta.profusion.com&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.disinfo.com/" rel="nofollow"&gt;www.disinfo.com&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.altavista.com/" rel="nofollow"&gt;AltaVista&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&amp;bull; &lt;a href="http://www.whatuseek.com" rel="nofollow"&gt;whatUseek&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Поисковые машины скрытого контента</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7641795&amp;style=mine#t7641795</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7642051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7642051#t7642051</url>
      <user name="israel_shamir" username="israel_shamir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85903343/9083030" height="90" width="100" />
      <date>2006-09-26 06:54:51</date>
      <text>Да, я тоже сталкивался с Википедией, и грустную историю этого столкновения можно найти на &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Talk:Israel_Shamir' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Talk:Israe&lt;wbr /&gt;l_Shamir&lt;/a&gt; Мой боевой соратник, южноафриканский активист Джо Доминго, бился там упорно, но пришел к выводу - евреи непобедимы. Ни у кого другого нет системного, цивилизационного видения, массы волонтеров, денег, упорства, способности работать не на немедленный результат. Особенно грустные результаты можно найти в статьях Palestine, Hamas. Статья про сатаниста ЛеВэя тоже интересна - как активно гасят скромный факт его девичей фамилии - Леви, хотя анти-христианскую направленность ЛеВея иначе и не объяснишь.</text>
      <subject>Вики</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7642307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7642307#t7642307</url>
      <user name="israel_shamir" username="israel_shamir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85903343/9083030" height="90" width="100" />
      <date>2006-09-26 07:09:48</date>
      <text>Я встречался с его сотрудниками в Вашингтоне - замечательные люди, правильных взглядов. Хороший журнал выпускают, EIR, сторонники развития Евразии, сухопутных коммуникаций, противники сионизма. Мыслят глубоко. Ларуш считает себя преемником Гаусса. </text>
      <subject>Ляруш</subject>
      <comments>
        <comment id="7644611" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7644611#t7644611</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-09-26 23:23:13</date>
          <text>Можно уточнить насчет Гаусса?Какой Гаусс имеется ввиду?</text>
          <subject>Re: Ляруш</subject>
          <comments>
            <comment id="7646403" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7646403#t7646403</url>
              <user name="israel_shamir" username="israel_shamir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85903343/9083030" height="90" width="100" />
              <date>2006-09-27 16:58:27</date>
              <text>&lt;a href='http://www.21stcenturysciencetech.com/articles/Summer03/GaussUnderstanding.html' rel='nofollow'&gt;http://www.21stcenturysciencetech.com/a&lt;wbr /&gt;rticles/Summer03/GaussUnderstanding.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; </text>
              <subject>Re: Ляруш</subject>
              <comments>
                <comment id="7647427" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7647427#t7647427</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-09-27 20:09:35</date>
                  <text>Ого кстати.Какая многогранность.Спасибо за информацию)</text>
                  <subject>Re: Ляруш</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7646403&amp;style=mine#t7646403</parent>
                </comment>
                <comment id="7647939" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7647939#t7647939</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-09-27 23:29:46</date>
                  <text>Често сказать был удивлен когда читал статью по вашей ссылке.Не такой уж он и поверхностный человек прямо скажем.Тем более что теорема Пифагора которая там приводится бьет так скажем в самую точку сегодяншних проблем освещаемых Арнольдом.Очень у него движение это похоже на то что пропагандирует Арнольд.</text>
                  <subject>Re: Ляруш</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7646403&amp;style=mine#t7646403</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7644611&amp;style=mine#t7644611</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7642307&amp;style=mine#t7642307</parent>
        </comment>
        <comment id="7651011" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7651011#t7651011</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-10-03 17:42:16</date>
          <text>- Мыслят глубоко&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, особенно впечатляют стремительные переходы от политики к физике, от физики к vagina dentata. Широта взглядов, глубина исторического проникновения - все что необходимо для окучивания сердитых 0.3 процента. На таких сильных мира замахивается и... совершенно не боится по улицам ходить. Как и вы, Шмерлинг-Шамир Агнон Гомерович.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы бы объяснили Дмитию Евгеньичу как дела-то делаются. Пристроили бы его в какое-нибудь палестинско-иранское издательство писать по еврейскому вопросу в разделе "мнение эксперта". И все бы у него было в порядке с апельсинами - диатез был бы во всю щеку. Это если вы конечно тот за кого себя выдаете, а не "мурзилка жидовская".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш sandbagging of wiki ни на кого тут впечатления не произведёт. Слишком длинно. Вы правы, с людьми европейско-американского менталитета очень сложно сражаться на их собственной территории. Stick to Palestine, Iran, Iraq, Syria, Arab Emirates, Russia, Ukraine. Здесь любят читать тексты людей с сильно "мозаичной биографией". Как это у ДЕГ: "сын раввина, акробат в цирке, группенфюрер СС, консультант израильской фирмы по экспорту цитрусовых". </text>
          <subject>Еще одно золотое перо</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7642307&amp;style=mine#t7642307</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7642563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7642563#t7642563</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-26 10:29:28</date>
      <text>&lt;br /&gt;Основные вехи:&lt;br /&gt;До 70-х годов ничем не отличился. Настоящая жизнь начинается с 1977 г., с момента брака с немкой Хельгой Цепп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1)Получил 15 лет за подрывную деятельность при Джордже Бунше - старшем, отсидел только 5 (1989-1994). Интересно, что адвокатом, защищавшим группу Ляруша, был бывший министр юстиции администрации президента Джонсона.&lt;br /&gt;2)Финансирование получает через жену Хельгу, немку. Она же владелец Шиллеровского института (основан в 1984 г.) Основные спонсоры - германские банки и ФПГ.&lt;br /&gt;3)Был советником Индиры Ганди, а также автором экономической программы для Индии.&lt;br /&gt;4)Автор программы СОИ при Рейгане.&lt;br /&gt;5)Выступает ярым борцом против Англии&lt;br /&gt;6)В группу поддержки Ляруша входит много высокопоставленных чиновников из католических стран, например, бывший президент Мексики Хосе Лопес Портильо и бывший президент Бразилии Жоао Батиста Фигейредо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моё мнение - агент не Англии, а Ватикана.&lt;br /&gt;Кстати, наилучшие контакты с Ляпушем в России имеет директор СВОП Караганов, а через него - группа Примакова-Геращенко.</text>
      <subject>Основные вехи</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7643587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7643587#t7643587</url>
      <user name="countryman" username="countryman" />
      <date>2006-09-26 15:47:51</date>
      <text>есть смутное подозрение, что Платона Дмитрий Евгеньевич здесь не просто так упоминает</text>
      <comments>
        <comment id="7643843" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7643843#t7643843</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2006-09-26 16:49:51</date>
          <text>"Гондишапур - переводческий центр. Ко второй половине VII века с ассимиляцией сассанидской империи арабами трансформируется в арабизм и гностическая мудрость Гондишапура. Творения "Философа" ("тысячекнижие" )переводятся на арабский язык с ... сирийского. Диалектика исторических судеб перипатетизма - сущий бред, "a tale, told by an idiot", филологическая безвкусица ее напоминает просветительские курьезы битнеровской "Библитотеки для самообразования" начала века, где стихотворения Пушкина и Лермонтова преподносились в русских переводах немецких переводов с оригинала. Просвещенная Европа XVIII века знакомилась с переводами Аверроэса по латинскому переводу еврейского перевода комментария к арабскому переводу сирийского перевода греческого текста." (Свасьян К.А. Становление европейской науки. М.,2002. С.82.)&lt;br /&gt;Конечно, Д.Е. не зря упомянул Платона. Он хорошо знает Платона и Аристотеля.&lt;br /&gt;Не проще ли прочесть р. Рамбама, что и предложил Эмдрон?</text>
          <subject>Не иначе, что сам Бен-Ладен</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7643587&amp;style=mine#t7643587</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7644099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7644099#t7644099</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-26 18:50:26</date>
      <text>родился-учился-женился-остепенился-ПОМЕР&lt;wbr /&gt;.</text>
      <subject>Не хватает звена в цепочке, по-моему:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7644355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7644355#t7644355</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-26 18:52:57</date>
      <text>Гуль-гуль-гуль; чик-чирик! Забавно! :)</text>
      <subject>Как на заседании по птичьему языку. :)</subject>
      <comments>
        <comment id="7646659" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7646659#t7646659</url>
          <user name="Олег" username="aleks2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-27 17:26:42</date>
          <text>И здесь сложившийся коллектив. Можно даже сказать, что трудовой. :)</text>
          <subject>Re: Как на заседании по птичьему языку. :)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7644355&amp;style=mine#t7644355</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7644867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7644867#t7644867</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2006-09-27 03:03:47</date>
      <text>Сначала источник:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.larouchepub.com/resume.html' rel='nofollow'&gt;http://www.larouchepub.com/resume.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Небольшая поправка из "официальной" биографии:&lt;br /&gt;Ненаписано что был отчислен, пытался учится два раза, официальной причиной перерыва называется "a management consulting assignment", грубо говоря пошел работать. &lt;br /&gt;Далее:&lt;br /&gt;"During 1947-1948, and from 1952 through 1972, he was employed as a management consultant." - скорее всего работал на позиции среднего звена, иначе непременно упомянул бы о достижениях, как никак сайта предназначен для публики. Так же, скорее всего, не в семейном бизнесе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, упоминается что "he was engaged in private exploratory talks with the Soviet government concerning a proposal which President Ronald Reagan adopted and presented, on March 23, 1983, as a ``Strategic Defense Initiative.''", то есть послали в совок объяснять что будет далее, вообщем поюзали чебурашку.&lt;br /&gt;Далее читаем об обвинении выдвинутом ФБР против чебурашки и его друзей.&lt;br /&gt;Сколько здесь правды, а сколько лжи не очень понятно, слишком много заинтересованых строн, но, похоже опять подставили чебурашку или чебурашка это "оппозиция", хорошо подготовленная - справная оппозиция с жертвами репрессий. Вообщем все как надо. Кто подготовил - ?&lt;br /&gt;Вывод: Все есть у мастеров: и дрель и отвертка. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Мои 3 копейки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7645635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7645635#t7645635</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-27 08:21:45</date>
      <text>LaRouche: &lt;br /&gt;"The most relevant point is my support for the view that a review of physics from the vantage point of the Gauss-Dirichlet-Riemann approach to topology and electrodynamics affords us not only a more accurate picture than the Maxwell-Boltzmann approach, but a more direct and easier approach to comprehension of fundamentals."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.washingtonpost.com/wp-srv/national/longterm/cult/larouche/main.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.washingtonpost.com/wp-srv/na&lt;wbr /&gt;tional/longterm/cult/larouche/main.htm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Аффтар жжот -- иначе и не сказать :)</subject>
      <comments>
        <comment id="8064963" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=8064963#t8064963</url>
          <user name="dorneu" username="dorneu" />
          <date>2006-10-19 16:57:45</date>
          <text>Это топологическое направление системотехники (это направление можно отследить от Больцмана и Максвелл), см. также:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://techcloud.narod.ru/index.htm' rel='nofollow'&gt;http://techcloud.narod.ru/index.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; </text>
          <subject>Топология систем.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7645635&amp;style=mine#t7645635</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7646915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7646915#t7646915</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2006-09-27 18:41:56</date>
      <text>Ляруш, Ляруш …    вот кого пощипать надо:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Скажем, мало кто знает, но главной фигурой первого российского правительства был &lt;b&gt;Алексей Головков&lt;/b&gt;, который пользовался неограниченным доверием Бурбулиса и отбирал кадры на министерские посты в российском правительстве.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://polit.ru/analytics/2006/09/26/glazyev.html' rel='nofollow'&gt;http://polit.ru/analytics/2006/09/26/gl&lt;wbr /&gt;azyev.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7647171" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7647171#t7647171</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-27 19:22:51</date>
          <text>Эко удивили. Все сотрудники посольства в Лондоне отслеживаются автоматически, на уровне "фас-профиль". Даже техперсонал. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7646915&amp;style=mine#t7646915</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7648963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7648963#t7648963</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-09-28 12:37:41</date>
      <text>А может так:&lt;br /&gt;Биография путанная, даже если её пропустить, всё ясно. После того как припал к живительному источнику марксизма в Индии, вернулся в САСШ, работать. Американцы его быстро поправили, "поставили на роликовые коньки", колпак одели с бубенцами. Из-за резкого разворота во взглядах и специфике работы присутствует своеобразная атмосфера "карнавала". Ну и текст поменяли, само собой: и про наркоторговлю Виндзоров есть, и про Венецию. Окучивает теперь конспирологическую паству по всему миру, во всяком случае, пытается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7649219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7649219#t7649219</url>
      <user name="countryman" username="countryman" />
      <date>2006-09-28 14:56:21</date>
      <text>Может быть, деятель вроде Лимонова?&lt;br /&gt;Задача - привлечь к себе потенциальных "борцов против системы", засветить их + занять безвредной по сути деятельностью, дать немножко информации вперемешку с фуфлом, в конечном итоге увести в сторону. &lt;br /&gt;Захотел человек побольше узнать, чем по телевизору говорят - вот, пожалуйста - все разжевано, упаковано. Прочитал и стало "все ясно". Ходит такой и посматривает на окружающих лохов свысока, секретоноситель высшей категории :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7649475" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7649475#t7649475</url>
      <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
      <date>2006-09-29 06:05:22</date>
      <text>А меня в биографии Ляруша озадачила история с Германией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если почитать воспоминания о начале перестройки, игры вокруг объединения Германии были в самом центре политики. Именно объединением Германии в историю вошел Горбачев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо бы покопаться, нет ли связи Ляруша с этой историей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
      <subject>Германия</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7649731" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7649731#t7649731</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-10-02 04:30:41</date>
      <text>Вообщем примерно ясно кто такой ЛяРуш.Это как бы симбиоз организаторских способностей Дугина (вспомним Новый Университет) и идей академика Арнольда по поводу засилья левополушарной математики.Или чуть шире ухода познавательного процесса в чистые абстракции.Его отрыва от познания природы.Поэтому основная познавательная деятельность в школах ЛяРуша состоит в изучении работ тех исследователей где этот процесс еще не принял те гипертрофированные формы которые очень хорошо описаны у Арнольда.Cчитается что такое изучение наук может выработать новое позитивное виденье мировых процессов и их перспективу.Кстати весьма любопытная схема построения политического движения.И уж конечно ЛяРуш не поверхностный харизматик или истерик раз додумался до такого.Благодарность &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="israel_shamir" &gt;&lt;a href="http://israel-shamir.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://israel-shamir.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;israel_shamir&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; за ссылку.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7650243" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7650243#t7650243</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-10-03 07:46:24</date>
      <text>Так как тема в ЖЖ не меняется уже вторую неделю, отвечу на вопрос «Что человеку надо?». Если Ларуш – еврей, (а вроде кем же ему еще быть?) то ему нужна слава. Для русского и вообще европейца на первом месте в системе ценностей стоит свобода. Русскому взять семью, уйти в лес, построить дом и жить сам себе царем – лучше и не надо. Англичанин, если некуда уйти или уплыть, стену «пинкфлойдовскую» вокруг дома строит, чтобы только никого не видеть. Ну а еврею (и, наверное, любому семиту) нужна не свобода, а слава. Как старуха Шапокляк пела «хорошими делами прославиться нельзя!». То есть, априори – прославиться, а уже ноу-хау, что плохими делами это делать эффективнее.&lt;br /&gt;Только рассуждения о том,  какими спецслужбами Ларуш завербован, мне как-то не очень... Если в Канаде родился – то английскими. Вот Галковский родился в Москве. По идее должен быть агентом МИ-6, однако это, кажется, не так. Наверное, везде есть инструкции, кого можно вербовать в стукачи, а кого не надо. Зачем вербовать Галковского? Достаточно поставить возле него человечка и пусть записывает его мысли о людях. Галковский – человек проницательный, правдолюбивый. А начнешь напрямую  вербовать – замкнется, слова не вытянешь, врать начнет. &lt;br /&gt;Чтобы, что-то сказать о Ларуше, нужно знать его психологический портрет. А его экономические книжки такого материала не дают. Они были интересны, как альтернативный взгляд на «могучую» американскую промышленность. А сам Ларуш – человек с другой планеты. У нас своих объектов для изучения полно.&lt;br /&gt;Допустим, Путин. В какой-то биографии о нем, например, говориться, что когда Собчак не переизбрался в мэры, Путин еще долго продолжал сидеть в своем кабинете, никак выковырять не могли, чуть ли не со столом пришлось его выносить. Маленькая деталь, но характерная. &lt;br /&gt;Или Жириновский. Где-то написал, что всего, в общем-то, достиг, о чем мечтал, но... поздно. А что поздно? Икра, женщины и прочие удовольствия. А здоровья-то уже не то, его беречь надо. Тут – ясный образ бедного еврея с его семитскими мечтами – «много воды, много женщин...», а с другой стороны пожить подольше хочется.&lt;br /&gt;Или Кириенко, вот кого бы систематизировать. Это типовой персонаж. По телевизору видел. Приехал он в Татарию, стоит в орущей толпе: татары паспорта принимать отказываются, потому что женщины должны быть без платков. Закон уже такой принят. А Кириенко им: «Давайте спорить». Вот это перл! Тут есть что исследовать.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Что Ларушу надо</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7650499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7650499#t7650499</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-03 11:35:47</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, расскажите пожалуйста про Грузию. Народ хочет разобраться.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7650755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7650755#t7650755</url>
      <user name="Алексей Сергеевич Нилогов" username="ex_nilogov" />
      <date>2006-10-03 11:56:39</date>
      <text>Здравствуйте, уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Ваше интервью для проекта "Современная русская философия" досрочно опубликовано на сайте Цензура.ру (&lt;a href='http://censura.ru/printing/galkovsky.htm' rel='nofollow'&gt;http://censura.ru/printing/galkovsky.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;), а в ближайшие дни выйдет в печатном виде в газете "Литературная Россия". С уважением А. С. Нилогов</text>
      <subject>Проект &amp;quot;Современная русская философия&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7664067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=7664067#t7664067</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2006-10-04 17:05:12</date>
      <text>Я, в свое время облазил весь сервер Ля Роша и нашел только одну интересную статью:&lt;br /&gt;POWER VS. ENERGY&lt;br /&gt;The Difference Between&lt;br /&gt;Dynamis and Energeia&lt;br /&gt;by Jonathan Tennenbaum&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.larouchepub.com/other/2002/pedagogicals/2945dynamis.html' rel='nofollow'&gt;http://www.larouchepub.com/other/2002/p&lt;wbr /&gt;edagogicals/2945dynamis.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковскому когда он пишет о конспирологии, следует в первую очредь помнить количество людей пропадающих без вести в каждом государстве - это десятки, сотни тысяч.</text>
      <subject>Погибающие и забываемые</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43285443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/78787.html?thread=43285443#t43285443</url>
      <user name="balashihaonline" username="balashihaonline" />
      <date>2011-03-08 09:34:10</date>
      <text>galkovsky, надеюсь, что я первый поздравляю всех с 8 марта.
</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>