<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-03-09 12:06:00</date>
    <text>Из записи юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="gan_nik" &gt;&lt;a href="http://gan-nik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://gan-nik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;gan_nik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в предыдущей ветке:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Очень бы хотел Вам написать по поводу &lt;br /&gt;&amp;gt;исправления двух ошибок в безсмертном Вашем &lt;br /&gt;&amp;gt;«Тупике» (очень его полюбил!) Как это лучше &lt;br /&gt;&amp;gt;сделать? Одна – простая lapsus calami, вторая &lt;br /&gt;&amp;gt;– серьезнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выполняю просьбу и открываю отдельную ветку для критики беСсмертного "БТ". Пишите, кто какие ошибки заметил, буду очень признателен :-)</text>
    <subject>73. ОШИБКИ "БЕСКОНЕЧНОГО ТУПИКА"</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/18718.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/19226.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="630575" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=630575#t630575</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-03-08 01:48:10</date>
      <text>Сам я книгу полностью не читал, но слышал, что авторство ошибочно приписывается нашему современнику философу Галковскому. Он и сам так считает. Тот ли это Галковский, который на самом деле написал когда-то "Бесконечный тупик", покажет только время.</text>
      <subject>Смертное-беСсмертное, время покажет</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="632879" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=632879#t632879</url>
      <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
      <date>2004-03-09 03:09:34</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Вот две цитаты без комментариев (вторую цитату я бы очень Вас просил не комментировать, т.к. для меня  - и думаю, не только для меня – это Вселенская Святыня):&lt;br /&gt;8&lt;br /&gt;Лев Тихомиров – член Исполкома "Народной Воли" по кличке "Тигрыч", а впоследствии раскаявшийся блудный сын и правоверный монархист, редактор крайне правых "РУССКИХ ведомостей".&lt;br /&gt;736&lt;br /&gt;Серафим Саровский в последний год своей жизни стал рыть КАНАЛ вокруг Дивеевской обители. Копали и лютой зимой, рубя землю топором. И как только кончили копать, Серафим умер. Он предсказал: &lt;br /&gt;"Когда век-то кончится, Антихрист придёт (742), то станет с храмов кресты снимать да монастыри разорять и все монастыри разорит. А к вашему-то подойдёт, а канавка-то и станет от земли до неба; ему и нельзя к вам взойти-то, нигде не допустит канавка – так прочь и уйдёт ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь, что ничем Вас не обидел.&lt;br /&gt;Очень ценю Вашего «Зозипатитша» – известный губернатор-сатирик вращается в гробу…&lt;br /&gt;С уважением &lt;br /&gt;Григорий&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Две цитаты</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="636975" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=636975#t636975</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-03-10 05:33:53</date>
      <text>//Отношение к религии. Масонство и &lt;b&gt; атеизм &lt;/b&gt; Пушкина и христианство Гоголя. Удивительно, почему не наоборот. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В зрелые годы Пушкин не был атеистом (об этом пишет Вяземский, например). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не мог атеист, не чуждый понятия чести, написать тогда такое:&lt;br /&gt;"Есть книга, коей каждое слово истолковано, объяснено, проповедано во всех концах земли, применено ко всем обстоятельствам жизни и происшествиям мира; из коей нельзя повторить ни единого выражения, которое не знали бы все наизусть, которое не было бы уже ПОСЛОВИЦЕЮ НАРОДОВ; она не заключает для нас уже ничего неизвестного; но книга сия называется Евангелием, --- и такова её вечно новая прелесть, что если мы, пресыщенные миром или удрученные унынием, случайно откроем её, то уже не в силах противиться её сладостному увлечению и погружаемся в её божественное красноречие."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/А.С. Пушкин, собр. соч. в 10 т., М.: Изд. Худ. Лит., 1961, т. 6, стр. 191/.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если уточнить: "атеизм молодого Пушкина", то сравнение теряет смысл.</text>
      <subject>БТ,127</subject>
      <comments>
        <comment id="638511" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=638511#t638511</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2004-03-10 10:23:34</date>
          <text>Я абсолютно не буду здесь касаться того вопроса, был ли Пушкин на самом деле атеистом, но хотел бы заметить, что из приведенной цитаты никаких выводов сделать нельзя. В принципе, такое мог написать человек, придерживаюшийся идеалов "просвещения" и "мировой культуры". Автор цитаты вполне мог считать Евангелие просто мудрой книгой, написанной в назидание людям. До религии отсюда еще ой как далеко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что кое-что из Библии (например, Экклезиаст) входило в одну из книг серии "Библиотеки Всемирной Литературы".</text>
          <subject>Re: БТ,127</subject>
          <comments>
            <comment id="639023" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=639023#t639023</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-10 10:45:07</date>
              <text>//До религии отсюда еще ой как далеко.//&lt;br /&gt;Согласен, до религии далеко, но от атеизма уже далеко. Какой русский атеист в 19 веке стал бы хвалить Евангелие (и где! в предисловии к книге с названием "Об обязанностях человека"!)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, в биографии Пушкина достаточно эпизодов, которые никак не вяжутся с атеизмом. Вот один из них. Сначала историческая справка, чтоб было понятно дальнейшее. После Бородинского сражения русские войска отошли к с. Тарутино, стояли там в течение месяца, а когда французы вышли из Москвы, эти войска перекрыли им дорогу на Калугу, остановив французское войско под Малоярославцем 6 октября 1812 г. По случаю этой победы, граф Румянцев --- хозяин этого села --- дал своим крестьянам вольную, предварительно взяв с них обещание поставить памятник в честь победы над Наполеоном. Памятник, который представляет собой колонну&lt;br /&gt;с украшениями, был открыт 25 июня 1834 г.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ноябре 1834 г. Пушкин проезжал через Тарутино по пути на Полотняный завод (в гости к тестю). После этой поездки в его дневниках осталась запись следующего содержания:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Графа Румянцева вообще не хвалят за его памятник и уверяют, что церковь была бы приличнее. Я довольно с этим согласен.  Церковь, а при ней школа, полезнее колонны с орлом и длинной надписью, которую безграмотный мужик наш долго ещё не разберёт."  &lt;br /&gt;[Собр.соч. в 10 т., М.: Худ. Лит., 1962, т.7, стр.336].&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Атеист, рассуждающий в своих дневниках о полезности церкви, --- это уже чересчур...</text>
              <subject>Re: БТ,127</subject>
              <comments>
                <comment id="639279" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=639279#t639279</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2004-03-10 12:24:26</date>
                  <text>Прошу заметить, что на вопрос о том, был ли Пушкин атеистом, я вообще никак не отвечал, тем более, что вопрос не мне адресован. Но Вы высказали обоснование, которое я счел недостаточным. Конечно, Пушкин не был атеистом а-ля Емельян Ярославский или Айзек Азимов. Содержательно все-таки рассматривать вопрос о том, был ли Пушкин верующим в тот или иной период.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе Ваше обоснование, боюсь, еще менее подходяще (хотя сам пример весьма интересный). Дело в том, что полезность религии в том или ином смысле признавали очень многие атеисты. "Религия - опиум народа" является типичным примером (конечно, без добавления предлога "для", который, похоже, был вставлен О.Бендером). Как известно, опиум понимался не как дурман, а как лекарство. Примеров на самом деле очень много. "Если бы Бога не существовало, его следовало бы выдумать" - это тоже высказывание человека неверующего в строгом смысле этого слова, несмотря на формальную констатацию существования Бога.</text>
                  <subject>Re: БТ,127</subject>
                  <comments>
                    <comment id="641583" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=641583#t641583</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2004-03-11 12:22:36</date>
                      <text>// Содержательно все-таки рассматривать вопрос о том, был ли Пушкин верующим в тот или иной период.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отношение Пушкина к вере сильно изменилось за 1824-28гг., это трудно не заметить. В 1826 г. Пушкин писал:&lt;br /&gt;"И [серафим] вырвал грешный мой язык,&lt;br /&gt;И празднословный, и лукавый"&lt;br /&gt;--- это ведь Пушкин о себе, о ранних своих произведениях. Покаяние. При написании "Пророка" Пушкин был верующим. Что отличает верующего от неверующего? Неверующий уповает только на свои силы, для верующего же всё в мире делается не нашим умом, а Божиим судом. Посмотрим с этой точки зрения на то, как поэт ощущает своё сердце. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"... и ОН мне грудь рассек мечом, &lt;br /&gt;и сердце ТРЕПЕТНОЕ вынул, &lt;br /&gt;и угль, пылающий огнём, &lt;br /&gt;во грудь отверстую водвинул..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это кульминация в "Пророке"; дальше интонация понижается. Я хочу отметить здесь два момента: &lt;br /&gt;1) пророк ощущает СВОЁ сердце слабеньким, трепетным (а ведь от избытка сердца говорят уста -- то-то язык у него был грешным, своевольным и лукавым), не могущим дать начало ничему доброму; &lt;br /&gt;2) пророк не проявляет никакого своеволия в деле исправления своего сердца, предоставляя это посланнику Божию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд, именно такие проговаривания характеризуют духовное устроение проговаривающегося, его интимное отношение к вере. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отечественной литературе есть ещё один эпизод, когда автор проговаривается на ту же тему, но совсем по-другому: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"'Что сделаю я для людей!?'--- сильнее грома крикнул Данко. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вдруг он разорвал руками себе грудь и вырвал из неё своё сердце и высоко поднял над головой. Оно пылало так ярко, как солнце, и ярче солнца, и весь лес замолчал, освещённый этим факелом великой любви к людям, а тьма разлетелась от света его и там, глубоко в лесу, дрожащая, пала в гнилой зев болота. Люди же, изумлённые, стали как камни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;'Идём!'---крикнул Данко и бросился вперёд на своё место, высоко держа горящее сердце и освещая им путь людям." &lt;br /&gt;[А.М. Горький, "Старуха Изергиль"]. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь: &lt;br /&gt;1) герой находит своё сердце вполне достойным светить не только ближним, но и всему народу; &lt;br /&gt;2) он вполне самостоятельно распоряжается своим сердцем, безо всякого благословения свыше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому вполне можно говорить о христианстве Пушкина и атеизме Горького.</text>
                      <subject>Re: БТ,127</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=639279&amp;style=mine#t639279</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=639023&amp;style=mine#t639023</parent>
                </comment>
                <comment id="646447" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=646447#t646447</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-03-11 11:48:05</date>
                  <text>"Атеист, рассуждающий в своих дневниках о полезности церкви, --- это уже чересчур..."&lt;br /&gt;Уважаемый Роман, вы вслушайтесь в текст! У Пушкина к памятнику две претензии - эстетическая и утилитарная. Он ему не нравится внешне, а церковь, на его взгляд, на этом месте была бы полезнее. Взгляд на церковь как на ПОЛЕЗНУЮ ВЕЩЬ, которая ПРИГОДИТСЯ В ХОЗЯЙСТВЕ - это ли взгляд сколь-нибудь верующего человека?&lt;br /&gt;Я думаю, что верующий верует не потому, что считает свою веру полезной. Не так ли? Думаю, соображения ПОЛЬЗЫ и ВЕРЫ вообще находятся практически на полюсах некой шкалы - разве не этому учили нас святые отцы?&lt;br /&gt;Атеист, к примеру, может считать тюрьму далеко не лучшим средством для исправления народных нравов и вообще НЕ ВЕРИТЬ в нее как в инструмент наказания - и тем не менее, в конкретном случае, считать строительство тюрьмы ПОЛЕЗНЫМ. &lt;br /&gt;А верующий будет поститься, даже испытывая большое плотское влечение к жареному мясу - и отнюдь не потому, что считает ПОЛЕЗНЫМ для здоровья белковое воздержание в весенние месяцы.&lt;br /&gt;Чувствуете разницу?</text>
                  <subject>Атеист, рассуждающий о полезности</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=639023&amp;style=mine#t639023</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=638511&amp;style=mine#t638511</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=636975&amp;style=mine#t636975</parent>
        </comment>
        <comment id="649775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=649775#t649775</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-12 10:29:21</date>
          <text>"Атеизм" не в смысле "антитеизм", а в смсле прохладного отношения к религиозным вопросам. Пушкин вероятно верил в Бога, конечно выполнял религиозные обряды. Но особого интереса к религиозной литературе, церковным людям у него не было. У Гоголя - было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же дихотомию "Пушкин - солнце", "Гоголь - луна" в контексте БТ надо воспринимать с некоторой иронией. Это ведь и шутка над "литературоцентризмом" русской мысли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БТ достаточно коварно написан. Помню, беседовал с Кожиновым, он всё Бахтина защищал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы напрасно Михаила Михайловича оторванным от жизни филологом считаете. Он ведь сидел в лагере, потерял ногу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я говорю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Так я про это и пишу. Он Достоевскому лапку пинцетом оторвал, а с ним реальность сделала то же самое и на предметное стёклышко (№935).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кожинов засмеялся:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну, Дмитрий Евгентевич, это Вы слишком сложно, никто не поймёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по-моему, в самый раз. Всё должен понимать только автор. Тогда в тексте появится нечто непонятное самому автору. Это и есть главный признак серьёзного произведения. </text>
          <subject>Re: БТ,127</subject>
          <comments>
            <comment id="688431" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=688431#t688431</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-14 08:45:58</date>
              <text>// Но особого интереса к религиозной литературе, церковным людям у него не было. У Гоголя - было.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве у Пушкина интереса к религиозной литературе так уж и не было? Где-то в 1825-26 Пушкин покупает десятка два экземпляров "Сираха" (первая библейская книга, вышедшая тогда в переводе на русский) и раздаёт друзьям (читал об этом у И.Ильина). Позже Пушкин начинает писать поэму по библейской книге "Юдифь", "Пророк" написан по мотивам книги Исайи. Вяземский в 1837 писал в письме Давыдову: "Священник говорил мне после со слезами о нём и о благочестии, с которым он исполнил долг христианский. Пушкин никогда не был esprit fort (вольнодумцем --- Р.Р.), по крайней мере, не был им в последние годы жизни своей; напротив, он имел сильное религиозное чувство: читал и любил читать Евангелие, был проникнут красотою многих молитв, знал их наизусть и часто твердил их." &lt;br /&gt;[цит. по В.В.Вересаев, "Пушкин в жизни"]&lt;br /&gt;Пушкин пытается перелагать молитвы на стихи (напр. великопостную молитву Ефрема Сирина), правда, не публикует это. Постеснялся --- и правильно сделал. Такая осторожность, щепетильность говорит об очень деликатном отношении Пушкина к религии. Пушкин был верующим именно потому, что не напечатал (можно сравнить это с сожжением второго тома "Мёрвых душ"). Вот недавно пушкинский перевод "Отче наш" в школьных учебниках видел. Жуть какая. Александр Сергеевич написал, посмотрел, и, по всей видимости, убрал с глаз подальше --- нет ведь: опубликовали, и где! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, конечно, трудами отцов Церкви Пушкин интересовался меньше, чем самим Писанием, в Писании же его увлекала поэзия (когда он впервые обратился к религиозным текстам по-серьёзному, он так и выразился по поводу картины Творения: "Плохая физика, зато какая поэзия!") Интересны по этому поводу его слова: "... мало было избранных (даже между первоначальными пастырями Церкви), которые бы в своих творениях приближились кротостию духа, сладостию красноречия и младенческою чистотою сердца к проповеди Небесного Учителя."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Малый интерес Пушкина к святоотеческой литературе вполне объясним: он улавливал написанное там из живой жизни тогда ещё христианского народа. Это не совсем равнодушие к религии.</text>
              <subject>Re: БТ,127</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=649775&amp;style=mine#t649775</parent>
            </comment>
            <comment id="688687" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=688687#t688687</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-14 08:47:03</date>
              <text>Если говорить об отсутствии интереса Пушкина к церковным людям, нужно всё же сделать оговорку. Пушкин написал пару писем м.Филарету (стихами), в "Нашем современнике" опубликовал подборку материалов об архиеп. Григории Конисском... Но в общем-то, конечно, он относился к духовенству примерно так, как простой, средний русский человек того времени. Пушкин ещё мог позволить себе роскошь просто жить в своём народе. В сборнике пословиц Даля о духовенстве полторы страницы, и ни одной(!), где бы о священстве было хорошо (о вере, о Боге --- достаточно много хороших). Вот типичная: "Волчья пасть да поповские глаза ненасытная яма". Как тут не вспомнить "Сказку о попе и о работнике его Балде". Но духовенство было для Пушкина хоть и бородатое, смурн&lt;b&gt;о&lt;/b&gt;е *), но зато своё, родное. Интересны обстоятельства написания той же "Сказки о попе...". Сын болдинского диакона К.С.Раевского вспоминает: "Однажды Пушкин пригласил к себе причт отслужить молебен (было ли это в храмовый праздник 8 ноября или в какой-нибудь "фамильный" день --- неизвестно), а после молебна предложил чай и закуску; когда члены причта уселись за столы, он вынул из кармана тетрадку и начал читать "насмешливые" (сатирические) стихи на духовенство." [В.В. Вересаев "Пушкин в жизни", М.: Сов. Писатель, 1936, т.2, стр.181; других насмешливых стихов на духовенство у Пушкина вроде бы нет, значит, это о пресловутой "Сказке..." ] Так ведь только со "своими" поступают. Эх-эх, что потом из этой "Сказки..." слелали, лучше умолчим.&lt;br /&gt;_________________&lt;br /&gt;*) В письме Чаадаеву Пушкин писал "... оно всё ещё носит бороду"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: БТ,127</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=649775&amp;style=mine#t649775</parent>
            </comment>
            <comment id="688943" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=688943#t688943</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-14 08:48:12</date>
              <text>Ну а насчёт интереса к религиозным вопросам... Да он повсюду в его творчестве (после 26 года) сквозит --- не поверхностный, а действительно глубокий интерес... "Тазит", "Из Пиндемонти", "Напрасно я бегу к сионским высотам...", "Стихи сочинённые во время бессонницы ночью".... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или чего хотя бы вот это стоит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сулит мне труд и горе&lt;br /&gt;Грядущего волнуемое море.&lt;br /&gt;Но не хочу, о други, умирать ---&lt;br /&gt;Я жить хочу, чтоб мыслить и страдать",&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Не для житейского волненья, &lt;br /&gt;Не для корысти, не для битв, --- &lt;br /&gt;Мы рождены для вдохновенья, &lt;br /&gt;Для звуков сладких и молитв"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и т.д. и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е., я не могу с вами согласиться, будто у Пушкина не было особого интереса к религиозным вопросам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что Пушкин не увлекался учительством, понимал, что это не его. Иногда пытался ("Отцы пустынники и жены непорочны...") но трезво оценивал свои успехи на этом поприще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Важно ощущать себя не Христом, а именно христосиком. Это ведь и есть единственно возможная форма существования в христианстве русского "я"."&lt;/i&gt; (БТ839).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и хочется здесь спросить: единственная ли? А Пушкин?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>БТ,127, 839</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=649775&amp;style=mine#t649775</parent>
            </comment>
            <comment id="68875567" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=68875567#t68875567</url>
              <user name="taxipro" username="taxipro" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130448/18698964" height="100" width="78" />
              <date>2013-12-19 05:59:07</date>
              <text>"Всё должен понимать только автор. Тогда в тексте появится нечто непонятное самому автору. Это и есть главный признак серьёзного произведения. "&lt;br /&gt;Это должно висеть в литинституте в бронзе или в мраморе. Лучше не скажешь.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=649775&amp;style=mine#t649775</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=636975&amp;style=mine#t636975</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="644143" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=644143#t644143</url>
      <user name="gan_nik" username="gan_nik" />
      <date>2004-03-11 07:18:52</date>
      <text>Здравствуйте, Роман!&lt;br /&gt;А Вы читали книги Валентина Семеновича Непомнящего. Очень рекомендую. Особенно его статью о второй главе «Онегина» под названием «На перепутье…» Этот шедевр сопоставим только со статьей В. Сайтанова «Третий перевод из Соути» (о стихотворении – мало кому известном – «Чудный сон мне Бог послал» (1835) // Пушкин. Материалы и исследования. 13 выпуск).&lt;br /&gt;Заходите к нам в ЖЖ.&lt;br /&gt;Будет много интересного.&lt;br /&gt;С уважением&lt;br /&gt;Григорий&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="814639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=814639#t814639</url>
      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
      <date>2004-03-30 02:48:57</date>
      <text>Не ведаю, не вызовет ли раздражение просто указание на описки, а не на фактические ошибки. И всё же вычитал, заодно с прочтением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Текст я брал из интернета, &lt;a href='http://www.samisdat.com/3' rel='nofollow'&gt;http://www.samisdat.com/3&lt;/a&gt;, пару недель назад. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В ряде примечаний нет указания на исходное примечание, а есть ссылка на страницу. Ряд:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;001.htm&lt;br /&gt;002.htm&lt;br /&gt;004.htm&lt;br /&gt;005.htm&lt;br /&gt;006.htm&lt;br /&gt;007.htm&lt;br /&gt;008.htm&lt;br /&gt;025.htm&lt;br /&gt;071.htm&lt;br /&gt;090.htm&lt;br /&gt;092.htm&lt;br /&gt;141.htm&lt;br /&gt;142.htm&lt;br /&gt;156.htm&lt;br /&gt;181.htm&lt;br /&gt;188.htm&lt;br /&gt;201.htm&lt;br /&gt;208.htm&lt;br /&gt;216.htm&lt;br /&gt;231.htm&lt;br /&gt;238.htm&lt;br /&gt;239.htm&lt;br /&gt;247.htm&lt;br /&gt;248.htm&lt;br /&gt;251.htm&lt;br /&gt;266.htm&lt;br /&gt;281.htm&lt;br /&gt;284.htm&lt;br /&gt;326.htm&lt;br /&gt;376.htm&lt;br /&gt;378.htm&lt;br /&gt;396.htm&lt;br /&gt;399.htm&lt;br /&gt;400.htm&lt;br /&gt;402.htm&lt;br /&gt;403.htm&lt;br /&gt;409.htm&lt;br /&gt;452.htm&lt;br /&gt;460.htm&lt;br /&gt;472.htm&lt;br /&gt;473.htm&lt;br /&gt;485.htm&lt;br /&gt;490.htm&lt;br /&gt;502.htm&lt;br /&gt;511.htm&lt;br /&gt;555.htm&lt;br /&gt;594.htm&lt;br /&gt;619.htm&lt;br /&gt;630.htm&lt;br /&gt;642.htm&lt;br /&gt;644.htm&lt;br /&gt;650.htm&lt;br /&gt;677.htm&lt;br /&gt;713.htm&lt;br /&gt;714.htm&lt;br /&gt;716.htm&lt;br /&gt;740.htm&lt;br /&gt;754.htm&lt;br /&gt;774.htm&lt;br /&gt;793.htm&lt;br /&gt;807.htm&lt;br /&gt;813.htm&lt;br /&gt;816.htm&lt;br /&gt;833.htm&lt;br /&gt;835.htm&lt;br /&gt;842.htm&lt;br /&gt;844.htm&lt;br /&gt;851.htm&lt;br /&gt;852.htm&lt;br /&gt;854.htm&lt;br /&gt;877.htm&lt;br /&gt;888.htm&lt;br /&gt;890.htm&lt;br /&gt;899.htm&lt;br /&gt;902.htm&lt;br /&gt;903.htm&lt;br /&gt;909.htm&lt;br /&gt;925.htm&lt;br /&gt;929.htm&lt;br /&gt;931.htm&lt;br /&gt;935.htm&lt;br /&gt;939.htm&lt;br /&gt;941.htm&lt;br /&gt;943.htm&lt;br /&gt;947.htm&lt;br /&gt;949.htm&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Описки (удивительно мало):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;349 Мережковский (вслед за..?) &lt;br /&gt;373  ид&lt;b&gt;и&lt;/b&gt;ома "заставить себя&lt;br /&gt;428  Я и до их пор&lt;br /&gt;440 геометрия &lt;b&gt;н&lt;/b&gt; физика&lt;br /&gt;443 Ирония &lt;b&gt;э&lt;/b&gt;аключалась&lt;br /&gt;535 &lt;b&gt;Д&lt;/b&gt; рус&lt;b&gt;с&lt;/b&gt;ифицированные евреи         &lt;br /&gt;798 что э&lt;b&gt;г&lt;/b&gt;о лишь усилит душевную ранимость &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни на чём не настаиваю, но я буду рад Вашему желанию улучшить интернетовский текст.</text>
      <subject>Скромная лепта</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="53823791" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18991.html?thread=53823791#t53823791</url>
      <user name="incipit vita nova" username="white_right" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117063213/48828537" height="80" width="100" />
      <date>2012-05-08 07:11:18</date>
      <text>В третьем издании стр. 515: "...Жизнь кем-то осуществляется, кем-то претворяется". Речь о мимикрии и должно быть по смыслу "прИтворяется". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На обложке: "НастоящИе издание..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>