<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-29 07:39:00</date>
    <text>&lt;i&gt;На вопрос &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="olshansky" &gt;&lt;a href="http://olshansky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://olshansky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;olshansky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; о Троцком (см. ветку №12).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что Троцкий? Сначала человек Парвуса, затем по наследству перешёл к Ленину. Далее многолетняя эмиграция (эмигрант - это профессиональный неудачник) и дурацкая смерть. Троцкий это Недоленин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и Ленин... Полнотой власти он обладал только 4 года (18,19,20,21). 22-ой год это политическая агония умирающего человека, в 23-м Ленин был овощем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ленин это политическая эфемерида. Он мог развернутся только в сверхэкстремальной (то есть прежде всего сверхкороткой) ситуации. Только здесь у него выросли крылья, рога, когти, он стал метаться по воздуху.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наиболее полная аналогия - ехал на "Титанике" во втором классе господинчик непонятной национальности, читал газетку&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;, кушал дешёвые пирожки с повидлом. Ну, иногда оглядывался по сторонам - по профессии наш герой был мелким скупщиком краденого. И вот произошла катастрофа. Господинчик развивает бешеную энергию: организует продажу спасательных жилетов, торговлю местами в очереди на шлюпки. За всё берёт натурой: бриллианты, золото. Капитан приказывает в шлюпки пускать только женщин и детей. Господинчик тут же начинает продажу мужчинам женских платьев, конфискованных из корабельного варьете. Вокруг господинчика снуют матросы, он им суёт пачки денег, поощряет прямой грабёж пассажиров. Капитан пытается помешать - его запирают в каюте. Старшего офицера убивают. Господинчик везде: на капитанском мостике, в камбузе, радиорубке,  машинном отделении. Творится что-то невероятное. Господинчик в секундные перерывы между отдачей приказов, убийствами, распихиванием по карманам наручных часов удивляется сам себе: "Чёрт, что я делаю, что делаю, откуда это".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот "Титаник" тонет. Впереди шлюпка Господинчика. На дне шлюпки по щиколотку бриллианты, на корме огромные тюки ресторанной провизии, по бокам мордатые матросы, бьющие по головам цепляющихся за борта пассажиров. А вот и вызванный по радио спасательный корабль. ТРИУМФ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но что дальше? Дальше господинчик попадает в Лондон и вместо того, чтобы бесследно исчезнуть с кассой, начинает вести себя самым дурацким образом: даёт нелепые интервью, покупает роскошный особняк. Господинчика несколько раз обкрадывают, потом убивают и в довершение всего объявляют организатором крушения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Часто спекулируют на тему, что было бы, если бы Ленина не разбил паралич. Да то же самое и было бы. Ленина убрали бы всем Политбюро, затем Каменев, Зиновьев и Сталин убрали бы Троцкого, затем Сталин и Бухарин убрали бы Каменева и Зиновьева, затем Сталин убрал бы Бухарина. Ленина ненавидели все и к 22 году он был в полной изоляции. По человеческим качествам это была редкостная, фантастическая сволочь. Вся его политическая деятельность - цепь непрекращающихся склок и скандалов. Был любимцем Плеханова - послал его к чёртовой матери, вместе с Красным и Богдановым руководил большевиками - порвал с ними все отношения. Выиграл с Троцким гражданскую войну и тут же вытер об него ноги ("дискуссия о профсоюзах").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не исключаю варианта, что Владимиру Ильичу "помогли". Но "кому война, а кому мать родна". В уродских ситуациях такие уроды как Ленин получают колоссальные преимущества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь Сталин. Тоже мелковат: пришёл на готовое и конечно никогда не смог бы сам захватить власть. А вот ГИТЛЕР. Ленин и Сталин - "недогитлеры". О "Ленине и Сталине в одном флаконе" и поговорим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Гитлера пишут, что он шут гороховый, гермафродит, шизофреник, кровосмеситель и калоед. По каким-то причинам (замечу в скобках вовсе не "юдофильским") дальше чёрного пиара здесь за 60 лет не продвинулись. Есть такая всемирная библиотечка: "Обидели армянина".  Вся литература о фюрере по этой епархии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но реально Гитлер был совсем другим. Прежде всего, он был человеком СЕРЬЁЗНЫМ. Жестоким, всё проигравшим, но СЕРЬЁЗНЫМ. Каково начало его биографии? Пошёл добровольцем на фронт, причём не по карьерным, а по идейным соображениям: "защищать бесконечно любимую Германию". Воевал смело, получил, будем так говорить, "Героя Советского Союза". Далее участие в "пивном путче", акции, не смотря на издевательское название, вовсе не комичной. И, кстати, совсем не антигосударственной. Это был "контрпутч". Бавария при поддержке Франции хотела выйти из состава Германии, а великогерманские националисты выступили против. Внешне "пивной путч" провалился, фактически - послужил важным ходом в политической игре и сохранил единство страны. Поэтому-то путчистам были созданы в тюрьме комфортные условия, а сами они в одночасье приобрели статус национальных героев. В тюрьме Гитлер написал очень честную и простую книгу "Майн кампф", которая, несмотря на большой объём, сводится к двум тезисам:&lt;br /&gt;тезис №1: приду к власти.&lt;br /&gt;тезис №2: буду товарить.&lt;br /&gt;Нельзя не заметить, что оба пункта программы автор выполнил с немецкой педантичностью. Человек всех предупредил, предупредил честно. "Кто не спрятался, я не виноват".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ослабленном, но сохраняющим основные черты варианте тот же тип личности был и у Ленина, и у Троцкого и, конечно, у Сталина. "Ленин прост как правда", и "Сталин это Ленин сегодня". Именно так. Иногда во главе государства появляется скупщик краденого. Но это настоящий скупщик краденого. Иногда власть захватывает пират. Но это настоящий пират. Или даже алкоголик. Бывает и такое. Но тоже настоящий: выпил литр водки, закусил сукнецом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть и другой тип политических деятелей. Предположим, Гитлер действительно жил с племянницей и пил мочу. Почему бы и нет? Начал карьеру венским сутенёром, на несколько месяцев попал в тюрьму за мелкое мошенничество, от фронта уклонился, симулировав психическое расстройство, после развала Австро-Венгрии эмигрировал в Баварию, женился на негритянке из бродячего цирка,  некоторое время кочевал с ней по Германии, выступал в шапито карточным фокусником. Однажды обратил на себя внимание Рёма. Рём встретил его после выступления с букетом роз, начался бурный роман. Ради миньона Гитлер бросил жену и ребёнка, стал выступать лектором от национал-социалистической партии. Далее по всем пунктам.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только возможно это было бы только в том случае, если национал-социализм был в Веймарской Германии течением подставным, специальным, сделанным понарошку силами другими и для других целей. Например, если бы НСДРП финансировали не англичане, делающие ставку на единую Германию, а французы, стремящиеся Германию развалить и присоедить католический Рейн. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Есть в современой России писатель, косящий и под Гитлера, и под Сталина, и под Троцкого, и под Ленина одновременно. У него есть всамделишная партия, печатный орган. Его постоянно показывают по телевизору. Эмблема его политического движения - гибрид фашистской и большевистской символики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как начал биографию? Сутенёр, торговал собственной женой, написал автобиографическую книгу, где главный герой сосёт член у негра. Далее... Далее неинтересно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, хотя... Постойте. Троцкий. "Профессиональный неудачник"... "Тень"... "Всю жизнь в эмиграции". Гм-гм... Что ж, Троцкого можно и всерьёз. Троцкого, пожалуй, русским и разрешат.&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>21. ОЛЬШАНСКОМУ О ТРОЦКОМ, ЛЕНИНЕ, СТАЛИНЕ, ГИТЛЕРЕ И ВСЕХ, ВСЕХ, ВСЕХ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/5202.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/5647.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="125632" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=125632#t125632</url>
      <user name="Игорь" username="nihao_62" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43515717/1168189" height="99" width="99" />
      <date>2003-10-28 22:10:06</date>
      <text>Очень интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="126144" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=126144#t126144</url>
      <user name="Luo Biming" username="miram" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1082960/406847" height="96" width="100" />
      <date>2003-10-28 23:18:27</date>
      <text>а что такое "товарить"? не знаю слова</text>
      <comments>
        <comment id="126656" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=126656#t126656</url>
          <user />
          <date>2003-10-29 01:12:08</date>
          <text>видимо сокращение от "отоварить".&lt;br /&gt;бить, в общем.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=126144&amp;style=mine#t126144</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="126912" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=126912#t126912</url>
      <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-29 02:12:53</date>
      <text>питаю слабость к рассуждениям и умозаключениям ДЕГ. Практически все приходится заносить в "Избранное". Так и еще на 2-ой том БТ наберется, а, Дм.Евг.?</text>
      <subject>признаЮсь</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="138432" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=138432#t138432</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2003-10-30 02:33:02</date>
      <text>в свое время я следил за записями в гестбуке Самиздата. Падение уровня общения ЧУДОВИЩНОЕ. А ведь прошло всего несколько лет. Кажется, что при личной встрече глаза бы друг другу повысасывали. Или это только люди создают о себе такое впечатление?&lt;br /&gt;Что это - "русский стиль"?&lt;br /&gt;У кого научились?</text>
      <subject>замечание</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="160192" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=160192#t160192</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2003-11-01 12:56:30</date>
      <text>Все это интересно и, наверное, даже верно. Только к чему это? Чтобы пнуть в очередной раз "продажного неудачника и голубого" Эдичку? Дык он в том особо и не нуждается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчего ж тогда про маргинала Эдичку, а не про храбрых чекистов, или про Рокфеллеров-ЮКОС?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположу однако, что ПУСТОТУ ТРОНУТЬ СТРАШНО. Испугался Галковский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="268480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=268480#t268480</url>
      <user />
      <date>2003-11-21 09:18:45</date>
      <text>Ленин, Троцкий, Гитлер etc... &lt;br /&gt;При ближайшем рассмотрении - личности малоинтересные, убийственно тривиальные; целиком вписывающиеся в определение  "взБЕСившиеся обыватели". Об этом "Русский карнавал" Петра Лонгина: http://www.topos.ru/cgi-bin/article.pl?i&lt;wbr /&gt;d=1782&lt;br /&gt;Насколько близок Вам подобный подход к осмыслению исторических событий?..&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Ленин, Троцкий, Гитлер etc...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3830720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=3830720#t3830720</url>
      <user name="venceslav kryzh" username="venceslav" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66604116/4719147" height="100" width="69" />
      <date>2005-05-29 02:14:25</date>
      <text>Он заблудился в бесконечном тупике,&lt;br /&gt;Но  все же  не остался  без  работы, &lt;br /&gt;Сжимал разбитый компас в кулаке&lt;br /&gt;И комментировал чужие анекдоты.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Несколько слов о Галковском.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17226176" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=17226176#t17226176</url>
      <user name="mseverin" username="mseverin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97410614/13921120" height="94" width="100" />
      <date>2008-02-02 21:21:19</date>
      <text>только не нсдрп, а нсдап)</text>
      <comments>
        <comment id="50071744" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=50071744#t50071744</url>
          <user name="Магомедов Магомед Ахмедович" username="ucmok_peku" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93658008/9185992" height="70" width="100" />
          <date>2011-12-10 20:51:15</date>
          <text>.</text>
          <subject>или НСГРП, если в переводе с немецкого</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=17226176&amp;style=mine#t17226176</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69087424" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html?thread=69087424#t69087424</url>
      <user name="taxipro" username="taxipro" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130448/18698964" height="100" width="78" />
      <date>2013-12-21 19:21:01</date>
      <text>Ретроспективно, теперь уже кто бы это мог быть: неужели счастливо освобожденный Ходорсковский?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>