<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-02-14 20:08:00</date>
    <text>Большое спасибо всем, присылающим деньги для издательства. Собранной суммы уже сейчас хватит на то, чтобы запустить подготовку третьего проекта (одновременно с хрестоматией Ленина и ЖЖ) – сборника моих статей. Основу этого продолжения «Пропаганды» и «Магнита» будут составлять статьи, написанные для рыковского «Взгляда» и для «Русской жизни» Ольшанского. Примечательно, что за статьи я, считайте, не получил ничего. Рыков мне просто в газете ничего не платил и не собирался платить (кто я и кто Костя), а по милости Ольшанского я недополучил 4 000 долларов, потраченных на воспомоществование графоманам, кроме того, сюда можно приплюсовать его долг за публикации в «Консерваторе».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новый сборник я решил назвать «Два идиота» и уже заказал для обложки медальный профиль сладкой парочки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что мой предпоследний пост вызвал шок у господ картёжников. Не в пример обычной практике люди прикусили язычки. Значит, мы их УЖЕ ДОСТАЛИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они ведь чего бояться? они боятся вот этого: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.club366.ru/bestsellers/r_s_18_01_2008.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.club366.ru/bestsellers/r_s_1&lt;wbr /&gt;8_01_2008.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно это случайность, вызванная посленовогодней аберрацией книжного рынка. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Я не могу тратить деньги на рекламу. Вообще. И аппарата у меня для этого нет. Тем не менее, «сегодня случайность, завтра тенденция, послезавтра закономерность». И вот русская шваль, вместо Багирова или хоть бы Чхартишвили, читает свою дурацкую классику, все эти тошнотворные «му-му» и «скучные истории». Ведь за русской примитивщиной нужен глаз да глаз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас я с точки зрения таких как Носик – «штопанный гандон». Носик это денди на «феррари», разъезжающий по Рублёвке, а я старый лох, панчекрякающий на своих двоих по облезлому Сокольническому парку. Ну а как я заработаю приличную сумму? Тогда я из гандона превращусь в господина Галковского. Если заработаю миллион, то для Носика стану «Дмитрием», коллегой по литературному цеху. А если десять миллионов, то превращусь в «Дмитрия Евгеньевича». И наоборот, стоит Носику разориться, и он тут же забудет свои «гандоны» как страшный сон. Будет ходить гладковыбритый и вежливо улыбаться. Потому что у него вместо глаз – металлические доллары.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своё время мы все наблюдали в ЖЖ полемику Рыкова–Носика. Но видели настоящую картинку очень немногие. Большинство юзеров лицезрели ширму. Из-за ширмы доносились голоса: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Пиздец, блядь. &lt;br /&gt;- Заткни хлебало, урод. &lt;br /&gt;- А вот отсоси.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде как полемика. Понятно, что люди стоят на самом низком уровне культурного развития, но явно ссорятся. Однако, если к «полемике» прислушаться, то после каждой фразы слышно небольшое не то шлёпанье, не то щёлканье: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Пиздец. (Щёлк). &lt;br /&gt;- Я охуеваю, блядь. (Щёлк). &lt;br /&gt;- Рыков – гандон. (Щёлк.) &lt;br /&gt;- Носик – мудозвон. (Щёлк). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если посмотреть за ширмочку? Там приятные господа сидят в расстёгнутых рубахах и во всю жарятся в карты. Рядом этуали, на столе винище, но это, как и «полемика», лишь присказки-прибаутки к основному действу. ИГРАЕМ БАНК. Посему только очень наивный человек может всерьёз воспринимать разборки между этой интернет-шушерой. А уж нас с вами они просто за людей не  считают. Мы для них киселеобразное месиво окормляемых пользователей, которых откидывают на дуршлаг или пропускают через соковыжималку. «Деньгосодержащая биомасса». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я о «китайских лётчиках» кое-что рассказал. Точнее пока только сделал правильный ракурс. Это их взбесило. САМИ они ещё молчат, а шестерёнки стали скрипеть: «галковский нищебродствует», «прогорел», «с шапкой по кругу пошёл», «а кому он нужен». ОНИ ПОНЯЛИ, ЧТО Я ДЕЛАЮ. И реально испугались. Не меня, а вас. Нас с вами. Мы-то, дурачки, до сего для в ЖЖ вели «бла-бла-бла», а они «бла-бла-бла-дзынь». За каждое бла-бла-бла – дзынь денюшка. Как эти люди смотрят на лохов, которые разговаривают ПРОСТО ТАК? Без веб-мани? Да как на карточных болванов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения «текноложди» носики используют жежересурс для того чтобы нарастить трафик денежных сборов: похороны Пригова это сбой, на которым я их подловил. (Это уже была не жадность, не Жадность и даже не ЖАДНОСТЬ, а «машинальный жест» Шуры Балаганова). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз, хотя я об этом писал довольно подробно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Вы вывешиваете номер своего электронного счёта и пишете «дай денег». Результат – 0 д. в месяц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. То же самое, но на посещаемом ресурсе – 10 д. Таков закон больших чисел. Один из 1000 ошибся, один из 10000 прикололся. А эти 0,0001% обернулись реальными деньгами. Есть несколько ресурсов гигантских, там автоматом пойдет и 100 и 1000 д. В день. Если поставить себе целью НЕ СОБРАТЬ ДЕНЬГИ, например, на страничке яндекса, ничего не получится. Какой текст не пишите – что-то вы будете получать всегда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3.  Человек говорит «дайте денег МНЕ». Пункт для случая носика-паркера пустой. Это проходит, если человек симпатичный, порядочный, талантливый. Поскольку мы ведём речь, между нами, мужчинами, говоря, об уродливых и глупых негодяях, то это отпустим. Я обычно какие квалификации оставляю при себе и говорю об этом здесь именно потому что речь идёт об утилитарной оценке. Такова цена товара. Не бабы – переживут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Сбор переадресуется  на других. Это само по себе даёт дополнительный сбор.  «Не для себя» люди это любят. Поэтому – 100 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Детям – 1 000 д.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Больным детям 10 000 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Смертельно больным детям – 100 000 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот на этом семисвечнике «группа лиц» и жарят себе жаркое. Уже 10 лет. Им важно наварить трафик, денежный поток. Речь идёт о миллионах долларов.  Остальной заработок большинства членов группы – прибавка к пенсии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно у «господ-игральных автоматов» есть слабинка. Это не механические жестянки, каждый из них о себе понимает. Например, Носик по семейным обстоятельствам закомплексован литературной неуспешностью до потери приличия. Поэтому между тремя вишенками и тремя бананами он всё время норовит вставить в экран однорукого бандита собственный лучезарный лик. Это не маскировка, а болезнь графомана, лишь нарушающая общее текнолоджи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У группы есть эшелонированное прикрытие. От невозможности полноценного учёта средств, собранных таким способом, до связей на уровне бизнес-структур и органов власти. Кроме того, есть и юридические зацепки. Значительного процент полученных средств заталкивается в область, так сказать, «расходов на расчетно-кассовое обслуживание» (по закону расходы «фирмы» при сборе могут составлять до 20%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такие люди и выгнали меня из русской литературы в прошлом году. Мол, подыхай на помойке, голимый урод. ДЕЛА НЕ ЗНАЕШЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ребята не учли одного момента. Я выдержал 10 лет советской пустыни, потом 20 лет прессинга со стороны «литературного сообщества». Держать удар я умею, упорства и настойчивости у меня... кто знаком с историей публикации БТ, тот знает. Это в книгу рекордов Гиннеса. Кроме того, у меня характер: «На меня нападают, я обороняюсь». Когда обороняюсь, людей достаю. Так глаз устроен. Вижу куда бить.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Они думали, что Галковский будет орать-плакать, а потом отключит блог, уползёт в нору и будет продолжать бороться с реальностью в гордом одиночестве. Пока завод не кончится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я поступил иначе. И в том числе тоже решил опереться на интернет-ресурс. Только в отличие от игральных автоматов я не стал собирать по веб-мани на помощь слонику в кемеровском зоопарке, а заявил открыто:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Выступаю не как посредник, а от своего имени, деньги собираю на конкретное дело и дело которое уже успешно начато. Вот издательство, вот выпущенная книга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть я отнёсся к людям не как к окормляемому стаду, которое используют в тёмную, а как к личностям, способным сделать сознательный выбор. Вас не ловят на рефлексах и не пропускают через сито больших цифр. Технология та же, а суть совершенно другая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об эффекте я сказал выше. Максимальная сумма одного перевода пока составила 1000 долларов, средняя сумма переводов около 50 долларов. В целом я ожидал, что переводов будет больше и на меньшие суммы. Я думал так: человек купил книгу. Т.е. потратил 500-600 р. Потом купил книгу для друзей – ещё 500-600 р. Что дальше? Если человек хочет помочь делу, он может послать ещё 500-600 р. по веб-мани. Это немного, но в сумме даст основной эффект. Пока этого не происходит. Наверно люди считают такую сумму несерьёзной, а зря. Когда 100 долларов посылают 10 пользователей это не страшно. ОНИ закрутятся, когда 10 долларов пошлёт 10 000.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за грустно-сочувственные реплики в предпоследней ветке. Ничего подобного. Вы пока не понимаете, куда я клоню, и что я уже сделал. Они меня прессовали 20 лет, напоследок в 2007 году литературное болото чмякнуло: «Нет Галковского». А я дал безобразному «чмяку» сюжет. Всё получилось очень осмысленно и последовательно. Подлость была прорисована, разбита на логичные ступени. А сама по себе осмысленность и последовательность СПРАВДЛИВА. И Ольшанский, и Носик, и Рыков, и Гельман получат в этой истории всё и сполна. Да так, что я этими литературными инфузориями и не буду заниматься. Мне это неинтересно, к тому же всеми «не перезанимаешься». Я уже говорил, что за  тем же Ольшанским СРЕДА: филистерское месиво кузьминских, меней (выяснилось, что это ещё и самозванка, не имеющая отношения к семейству почтенного богослова), долгиновых и тутти кванти. Я буду заниматься тем, к чему стремился всю жизнь. Писать книги, снимать фильмы, создавать игры, общаться с людьми. А эти - будут катиться по колее написанного им сценария. В пропасть. Они ещё сидят в телеге, дуются в карты. А тележечка-то уже пошла под откос. Деньги у них останутся, я тут иллюзий не питаю, а вот «делать писателей», а то и самим переть в калашный ряд русской словесности, - это увольте. Больше не получится. «Кина не будет». Каждому своё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И последнее. Толкать их тележку специально не надо. В Талмуде сказано: «Пьяного не толкай, он сам упадёт». Горячие головы в августе хотели пробить башку Ольшанскому или вывесить на всеобщее обозрение его грязное белье. Причём угроза была настолько серьёзная, что моё категорическое «нет» только убыстрило бы ход событий. Люди мыслят в таких случаях очень предметно: «Обидели хорошего человека, надо наказать негодяя». Протест «хорошего человека» подтверждает его «хорошесть» и, следовательно, «негодяскость» намеченной жертвы, так что ситауция только фиксируется. Поэтому я в ответ мямлил что-то нечленораздельное и тянул время, чтобы люди остыли. В результате всё завершилось парой пинков и «страшными» публикациями полуофициальной переписки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И слава Богу. Всё это чушь. Нельзя  становится на один уровень с литературными инфузориями. Какова задача? Добиться, чтобы «Русская жизнь» закрылась? А смысл? Не лучше ли выпустить свой журнал, издать свои книги. Да, у них средства, отчуждённые у нас же, ибо речь идёт о госдотациях. Да, никто русским средств не даст. А что вы хотели после 70-ти лет советского великолепия? Но у нас есть XXI век, мы худо-бедно до этого времени дожили, и сейчас есть возможность объединиться. Нам не нужны контролирующиеся государством узлы связи. Достаточно доброй воли.</text>
    <subject>456. ДВА ИДИОТА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/118158.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/118870.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="17324199" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324199#t17324199</url>
      <user name="paperdaemon" username="ex_paperdae" />
      <date>2008-02-14 17:20:09</date>
      <text>Аудиоверсии будут? =)</text>
      <subject>Аудиокниги</subject>
      <comments>
        <comment id="17325991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325991#t17325991</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 17:58:51</date>
          <text>Есть задумки. По крайней мере можно выпустить диск моих аудио и видео выступлений. </text>
          <subject>Re: Аудиокниги</subject>
          <comments>
            <comment id="17332903" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17332903#t17332903</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-14 19:41:25</date>
              <text>В техническом плане они все крайне низкого качества.</text>
              <subject>Re: Аудиокниги</subject>
              <comments>
                <comment id="17335719" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335719#t17335719</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-14 21:01:25</date>
                  <text>Не все, а потом кому интересно, тот посмотрит. Я же не за миллионы диски  продавать буду и не стотысячными тиражами. Так, для любителей. Хочу туда вставить видео про маленького Галковского. Меня активно снимали лет в пять-десять.</text>
                  <subject>Re: Аудиокниги</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17341863" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17341863#t17341863</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-14 23:05:32</date>
                      <text>Можно начать с синглов :)</text>
                      <subject>Re: Аудиокниги</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335719&amp;style=mine#t17335719</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17350823" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350823#t17350823</url>
                      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                      <date>2008-02-15 07:00:40</date>
                      <text>Вы говорили, что кто-то в Питере Вас постоянно увековечивает (Косаков?). Было бы интересно.</text>
                      <subject>Re: Аудиокниги</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335719&amp;style=mine#t17335719</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17364135" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364135#t17364135</url>
                      <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                      <date>2008-02-15 12:53:36</date>
                      <text>"для любителей хочу вставить видео про маленького Галковского" это смело&lt;br /&gt;Миша Вербицкий должОн оценить )&lt;br /&gt;If you know what I mean &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>видео про маленького Галковского</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335719&amp;style=mine#t17335719</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17332903&amp;style=mine#t17332903</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325991&amp;style=mine#t17325991</parent>
            </comment>
            <comment id="17349287" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349287#t17349287</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-15 05:31:16</date>
              <text>А почему бы не прилагать к бумажному БТ диск с электронной версией, с возможностью перехода по ссылкам? Все же так интереснее его читать. Можно туда еще каких-нибудь бонусных треков добавить :-)&lt;br /&gt;Я бы и отдельно такой диск купил.</text>
              <subject>Re: Аудиокниги</subject>
              <comments>
                <comment id="17353383" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17353383#t17353383</url>
                  <user name="andreyalekhin" username="andreyalekhin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83318777/14743872" height="48" width="100" />
                  <date>2008-02-15 08:27:21</date>
                  <text>а кто вам мешает скачать БТ вместе со всеми ссылками с сайта?&lt;br /&gt;программы типа Teleport Pro для этого и существуют</text>
                  <subject>Re: Аудиокниги</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17359527" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359527#t17359527</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2008-02-15 10:45:17</date>
                      <text>Совесть, наверное.&lt;br /&gt;Телепорт, между прочим, не фри софт.</text>
                      <subject>Re: Аудиокниги</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17362343" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17362343#t17362343</url>
                          <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                          <date>2008-02-15 11:46:57</date>
                          <text>&lt;span&gt;&lt;span&gt;Совесть&lt;/span&gt;, наверное.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Откуда у Вас такая  надменность, Вова?"&lt;br /&gt;как сохранение на своем компе локальной копии сайта связанно с &lt;span&gt;Совестью&lt;/span&gt;?&lt;br /&gt;или Вы каждый раз после посещения samizdatа кеш браузера чистите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>сколько пафоса</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17363623" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363623#t17363623</url>
                              <user name="andreyalekhin" username="andreyalekhin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83318777/14743872" height="48" width="100" />
                              <date>2008-02-15 12:46:57</date>
                              <text>volodimir_k имел ввиду, что на телепорт денег тратить не хочется (40$), а пиратской программой пользоваться совесть не позволяет&lt;br /&gt;но дело в том, что у nurpu, кому изначально совет про телепорт адресовался, другие проблемы - ему просто лень...))) </text>
                              <subject>Re: сколько пафоса</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17413799" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17413799#t17413799</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-02-16 18:39:33</date>
                                  <text>Нет, про совесть я имел в виду неморальность копирования книги для целей, отличных от личного пользования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За телепорт ОМОН спросит, или кто там в РФ.</text>
                                  <subject>Re: сколько пафоса</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363623&amp;style=mine#t17363623</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17362343&amp;style=mine#t17362343</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359527&amp;style=mine#t17359527</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17353383&amp;style=mine#t17353383</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17362087" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17362087#t17362087</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-15 11:39:39</date>
                      <text>Лень, мне проще автору заплатить.</text>
                      <subject>Re: Аудиокниги</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17353383&amp;style=mine#t17353383</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349287&amp;style=mine#t17349287</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325991&amp;style=mine#t17325991</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324199&amp;style=mine#t17324199</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17324455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324455#t17324455</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2008-02-14 17:29:43</date>
      <text>Буря в стакане.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавно, хотя весь текст не осилил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто следующий. Гельман?</text>
      <comments>
        <comment id="17325223" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325223#t17325223</url>
          <user name="samir74" username="ex_samir74" />
          <date>2008-02-14 17:56:42</date>
          <text>Я осилил. Но мне кажется, такой текст можно написать под пивом либо чефиром только. Впрочем, не знаком с Галковским, возможно он постоянно как пьяный.</text>
          <comments>
            <comment id="17326503" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17326503#t17326503</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2008-02-14 18:03:38</date>
              <text>Но вообще потравить Носика с Рыковым -- благое дело. Хоть так. Видел сегодня в книжном магазине книгу "Постмодернизм как современный русский консерватизм" под авторством Рыкова. Почему-то на ум пришли только матерные выражения.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325223&amp;style=mine#t17325223</parent>
            </comment>
            <comment id="17341095" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17341095#t17341095</url>
              <user name="bu_bba" username="bu_bba" />
              <date>2008-02-14 22:51:43</date>
              <text>не, под пивом можно только такую хрень, как в твоем говноблоге, написать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а хотя бы немного, примерно такие же тексты, как у Галковского :),  исключительно под коксом и при наличии зачатков минимального таланта &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но Галковский не употребляет НИЧЕГО, вот чего страшно!&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325223&amp;style=mine#t17325223</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324455&amp;style=mine#t17324455</parent>
        </comment>
        <comment id="17333159" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333159#t17333159</url>
          <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
          <date>2008-02-14 19:45:56</date>
          <text>&lt;br /&gt;&lt;span&gt;Кто следующий. Гельман?&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дык все очевидно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;следующей жертовой по логике событий должен стать новый незадачливый спонсор&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;через пару месяцев ждем от мэтра опус на тему "... каким мерзавцем оказался человек пославший 1000$  на paypal .."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject> не делай Г добра - не получишь зла</subject>
          <comments>
            <comment id="17335975" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335975#t17335975</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2008-02-14 21:02:50</date>
              <text>Ого! Добряк Гельман мне отстёгивал 1000 долларов. </text>
              <subject>Re:  не делай Г добра - не получишь зла</subject>
              <comments>
                <comment id="17353639" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17353639#t17353639</url>
                  <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                  <date>2008-02-15 08:28:07</date>
                  <text>&lt;br /&gt;а что вы его забесплатно обслуживали?&lt;br /&gt;это даже забавнее&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>это даже забавнее</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17373351" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17373351#t17373351</url>
                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-15 16:52:50</date>
                      <text>О! Вот из-за этого коммента и зашла речь о Гельмане в следующем посте у ДЕГа. </text>
                      <subject>Re: это даже забавнее</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17353639&amp;style=mine#t17353639</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335975&amp;style=mine#t17335975</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333159&amp;style=mine#t17333159</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324455&amp;style=mine#t17324455</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17324711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324711#t17324711</url>
      <user name="zaw" username="zaw" />
      <date>2008-02-14 17:47:23</date>
      <text>[Щёлк!].</text>
      <comments>
        <comment id="17326759" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17326759#t17326759</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 18:04:23</date>
          <text>Что касается носиков только так. Металлический ящик,сбоку ручка - кто же будет с ними говорить. Содержательно можно говорить поверх подобных агрегатов. Поверх я говорю тоже - имеющий уши да слышит. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324711&amp;style=mine#t17324711</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17324967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324967#t17324967</url>
      <user name="la_bruyere" username="la_bruyere" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92046889/8409266" height="100" width="82" />
      <date>2008-02-14 17:47:45</date>
      <text>Все-таки вы действительно не понимаете, кем был Паниковский до революции.</text>
      <comments>
        <comment id="17325479" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325479#t17325479</url>
          <user name="samir74" username="ex_samir74" />
          <date>2008-02-14 17:57:03</date>
          <text>А кем?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324967&amp;style=mine#t17324967</parent>
        </comment>
        <comment id="17325735" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325735#t17325735</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 17:57:44</date>
          <text>Почему же, я прекрасно понимаю кем были люди книги до революции и кем они стали после. И  менталитет людей книги я знаю прекрасно. Будь это "Золотой телёнок", "Бравый солдат Швейк" или "Приключения Незнайки". </text>
          <comments>
            <comment id="17329063" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329063#t17329063</url>
              <user name="adja" username="adja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53189305/6717069" height="75" width="100" />
              <date>2008-02-14 18:50:04</date>
              <text>Есть и четвертая книга - "Москва-Петушки"</text>
              <comments>
                <comment id="17331623" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331623#t17331623</url>
                  <user name="zimmorodok" username="zimmorodok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72136502/14943463" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-14 19:29:27</date>
                  <text>Бросьте,блажь это всё.&lt;br /&gt;Книга в природе есть одна - "Бесконечный тупик",состоящий процентов на 70 из цитат.&lt;br /&gt;Всё остальное - это не книги,поскольку писал их не Галковский.Это макулатура.</text>
                  <subject>Хехе...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17332391" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17332391#t17332391</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-14 19:38:53</date>
                      <text>Рыков?</text>
                      <subject>Re: Хехе...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17333927" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333927#t17333927</url>
                          <user name="zimmorodok" username="zimmorodok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72136502/14943463" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-14 19:50:56</date>
                          <text>Да.Угадал.Смышлён,бесёнок.&lt;br /&gt;Возьми леденец из банки.</text>
                          <subject>Re: Хехе...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17340327" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17340327#t17340327</url>
                              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                              <date>2008-02-14 22:45:09</date>
                              <text>Лучше сразу деньги из банка.</text>
                              <subject>Re: Хехе...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333927&amp;style=mine#t17333927</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17332391&amp;style=mine#t17332391</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331623&amp;style=mine#t17331623</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17334951" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334951#t17334951</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2008-02-14 20:57:50</date>
                      <text>Если человек прочтёт только БТ и будет с ним носиться как с писаной торбой, очевидно эта книга превратится в макулатуру. Что касается меня, то зачем автору было читать сотни книг и их затем цитировать, если для него это всё "макулатура". Тут у Вас очевидная нестыковка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем Галковский раздут стараниями кузьминских. Я это не устаю повторять. Издали бы в 1992 году тиражом в 700 экз. и успокоились. А тут: "не хотим", "не будем", "бойкот". Вот и получили Проблему.</text>
                      <subject>Re: Хехе...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17337255" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17337255#t17337255</url>
                          <user name="zimmorodok" username="zimmorodok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72136502/14943463" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-14 21:27:34</date>
                          <text>Есть другое мнение:Галкоовский раздут стараниями исключительно Галковского.Никто другой в этом процессе участия не принимал и не примет.У Галковского есть товар(один),он его пыжится продать и заработать на жизнь.Ну так это не противозаконно.Товар,правда,второсортный&lt;wbr /&gt; и мало кому нужный,но на любою дрянь лошок найдётся.Хехе.Так мне кааца.&lt;br /&gt;Теперь о нестыковке.&lt;br /&gt;"Сотни книг" прочёл не только автор,но и многие другие тоже.Однако тут это всё закручено в такую спираль,что вся предыдущая литературка - питательный бульон для создания истинного венца творения:нудного,коряво слепленного,перегруженного цитатами "Тупика".&lt;br /&gt;Плохая,знаете ли книга.Скучная.Необязательная.Банальная.</text>
                          <subject>Re: Хехе...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17339303" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17339303#t17339303</url>
                              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                              <date>2008-02-14 22:22:28</date>
                              <text>&lt;i&gt; &amp;gt; Есть другое мнение:Галкоовский раздут стараниями исключительно Галковского.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Конечно, как же иначе. А Рыков раздут стараниями Рыкова. И Носик - стараниями Носика.&lt;br /&gt;Правда, чьими стараниями раздут Ольшанский, не совсем понятно. Хотя догадки есть.</text>
                              <subject>Re: Хехе...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17359783" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359783#t17359783</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-02-15 10:49:14</date>
                                  <text>Почему же непонятно. Кузьминский о "бублике" рассказал, дай Бог здоровья его детям.</text>
                                  <subject>Ольшанский+Левичева=РЖ?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17339303&amp;style=mine#t17339303</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17337255&amp;style=mine#t17337255</parent>
                            </comment>
                            <comment id="17340583" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17340583#t17340583</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2008-02-14 22:45:29</date>
                              <text>Согласен. Сам не понимаю, почему кого-то пробивает. По моему характеру любая публикация меня бы устроила. Я ведь не карьерист - что видно по уже прожитой жизни.  </text>
                              <subject>Re: Хехе...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17347495" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17347495#t17347495</url>
                                  <user name="bumagi" username="bumagi" />
                                  <date>2008-02-15 01:12:22</date>
                                  <text>А кто вы, каково самоопределение? Ваш Одиноков все мечется и, кажется, испытывает презрение к собственному труду.</text>
                                  <subject>Re: Хехе...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17340583&amp;style=mine#t17340583</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17337255&amp;style=mine#t17337255</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334951&amp;style=mine#t17334951</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331623&amp;style=mine#t17331623</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329063&amp;style=mine#t17329063</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17325735&amp;style=mine#t17325735</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17324967&amp;style=mine#t17324967</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17326247" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17326247#t17326247</url>
      <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
      <date>2008-02-14 18:01:42</date>
      <text>То, что 10 000 (я думаю там даже больше наберётся) не перевели $10 — объясняется чисто технически.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я (человек не недалёкий, от компьютеров далеко не далёкий) как-то раз попробовал установить себе эти пэй-пэлы и вебмани — забросил, ибо ужас и издевательство. Что и говорить о тех, кто в Сети только для е-мейла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перевод денег, в порядке популярности:&lt;br /&gt;1. По договору с друзьями.&lt;br /&gt;2. Перевод через банк&lt;br /&gt;3. «Западный Союз»&lt;br /&gt;4. Кредитная карта (редко и неохотно)&lt;br /&gt;5. Всё остальное (искушённые 5% населения)</text>
      <comments>
        <comment id="17327015" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015#t17327015</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 18:06:43</date>
          <text>Не знаю, мне установили за 15 минут. Веб-мани лайт легко устанавливается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но проблема для читателей БТ есть, согласен. Ведь это часто люди из провинции и старшего возраста.</text>
          <comments>
            <comment id="17328039" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328039#t17328039</url>
              <user name="A.I." username="russinform" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
              <date>2008-02-14 18:40:04</date>
              <text>Пожалуйста, откройте PayPal счёт для перечисления денег на счёт издательства. Можно ведь и небольшими суммами перечислять время от времени. Я бы с удовольствием отдал свою кредитную карту, чтобы с неё снимали долларов 20 ежемесячно и сам бы ещё что-то добавлял в зависимости от своей денежной ситуации. В идеале чтобы на сайте издательства была опция съёма денег. Хоть вэбмани, хоть Visa. Группа Radiohead свой последний альбом выложила на своём сайте и предложила каждому заплатить столько, сколько он посчитает нужным. Кто-то платил доллар, кто-то десять. За месяц группа заработала - несколько миллионов долларов. Дмитрий Евгеньевич, если такие как я (нет доступа к вэбмани) начнут Вам посылать через Western Union, то Вам придётся очень много времени проводить получая и учитывая все эти платежи... Даже открытие валютного счёта в банке не поможет - нужны PayPal или кредитные карты. Извините за то, что может быть лезу не в своё дело, но поверьте, это актуально и серьёзно, думаю, для сотен Ваших читателей.</text>
              <comments>
                <comment id="17342119" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342119#t17342119</url>
                  <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                  <date>2008-02-14 23:09:17</date>
                  <text>Что бы открыть ПэйПал, ДЕГу нужно открыть банковский счет за пределами России, например в США. Что бы открыть счет в США не будучи резидентом, нужно там открыть компанию. Что бы открыть компанию в США, живя в России - нужно постараться. Так что в данном случае, Western Union рулит.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328039&amp;style=mine#t17328039</parent>
                </comment>
                <comment id="17343399" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343399#t17343399</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-14 23:55:23</date>
                  <text>Анатолий, Вы как раз говорите по делу. Я Вам не отвечаю, потому что плохо представляю эту механику. Веб-мани не моя идея, а идея Носика и пары читателей, подтолкнувших меня к открытию счёта. Мне до сих пор кажется, что система эта гибкая и можно каким-то образом без особых потерь переводить деньги из-за океана одним щелчком мыши. Если нет, надо подумать о другом способе. Надеюсь на советы компетентных людей. Я готов всё сделать, что в моих силах, но силы эти пока небольшие.</text>
                  <comments>
                    <comment id="17348775" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17348775#t17348775</url>
                      <user name="A.I." username="russinform" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                      <date>2008-02-15 04:26:46</date>
                      <text>Переводить через вэбмани легко одним кликом при условии, что есть возможность наполнить свой "кошелёк", т.е. чтобы контора "вэбмани" прежде получила от вас деньги. Если рядом с вами нет их представительства/киоска/обменного пункта, то можно воспользоваться их услугой наполнения "кошелька", например, через банковский перевод. Тогда вам нужно факсом послать им свои реквизиты, подпись, пожелание. Потом их сотрудник свяжется с вами. Потом, потом... Всё это не годится для быстрых и лёгких операций на суммы 10-100 долларов. Общепринято - съём с кредитных карт. Есть люди, которые этого очень боятся, но это их проблемы. Для таких - PayPal. Для ещё более боящихся онлайновых операций - Western Union. Я не знаю, как в глобальном масштабе в России организовать съём денег с кредитных карт - но куча интернет-бизнесов в России это делают. PayPal действительно требует наличия североамериканского банковского счёта. Но это можно организовать. Лишь бы переводы издательству шли без факсов, инсталляций клиентов и прочих каменоломен прошлого века. Вэбмани удобно внутри России и то не на 100%. Ваш рынок и люди - Россия. Но нам-то вдалеке как быть...</text>
                      <comments>
                        <comment id="17367207" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367207#t17367207</url>
                          <user name="Andrey Bordashov" username="andrewmed" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19432622/515669" height="69" width="100" />
                          <date>2008-02-15 14:05:36</date>
                          <text>Вроде бы есть западные платёжные системы, имеющие окно в Вебмани и ЯндексДеньги. Вот, недавно попалась на глаза &lt;a href="http://www.paybycash.com" rel="nofollow"&gt;PayByCa$h&lt;/a&gt;. Правда, какой там процент берут за перевод и насколько аккуратно работают не знаю.</text>
                          <comments>
                            <comment id="17368487" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368487#t17368487</url>
                              <user name="A.I." username="russinform" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                              <date>2008-02-15 14:48:53</date>
                              <text>Всё посмотрел. Они обслуживают в основном геймеров, Skype тоже. Похоже, что ориентация на подростков, у которых нет кредитных карт. Принимают на себя платежи и правда всеми известными способами - вот это круто! Но чтобы Дмитрий Евгеньевич смог получать от них переводы, он должен у них зарегистрировать своё издательство как их Merchant. Тогда они будут ему эти платежи переправлять. Не знаю, как может выглядеть там на фоне баннеров игровых сайтов издательство ДГ, но технически вроде возможно. А раз так, то почему бы и нет? </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367207&amp;style=mine#t17367207</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17348775&amp;style=mine#t17348775</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343399&amp;style=mine#t17343399</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17352359" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352359#t17352359</url>
                      <user name="konradkarlovich" username="konradkarlovich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115568325/10154757" height="100" width="90" />
                      <date>2008-02-15 07:57:09</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, я хочу помочь вашему издательству, но раньше никогда не пользовался WebMoney. Я поставил на компьютер искомую программу, завел себе кошелек. Трудности возникли с зачислением на него средств. Как оказалось, проще всего пополнять кошелек WebMoney при помощи специальных WM-карт, которые можно купить в салонах связи. Но вот я, например, живу в небольшом городке на окраине Московской области и эти карты у нас не продаются. Я решил воспользоваться другим способом пополнения кошелька через банковский перевод. Заполнил на сайте webmoney какие-то анкеты, внес свои даные куда просили. Как оказалось это было только начало. После того как мне было предложено отсканировать свой паспорт и куда-то его отослать, я ужаснулся и решил бросить это дело. Теперь планирую приобрести WM-карту когда буду в Москве по делам.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="17360295" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360295#t17360295</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2008-02-15 10:58:27</date>
                          <text>Скан паспорта нужен для Вашей персонализыции, напр.для бизнеса. Для частного лица это не надо. Банковский перевод, вероятно, напоминает бизнес, потому и захотели. Гораздо легче иметь дело с наличкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пункты обмена в Мос.обл. -- 1427 штук, &lt;br /&gt;&lt;a href='http://geo.webmoney.ru/aspx/GeoMain.aspx' rel='nofollow'&gt;http://geo.webmoney.ru/aspx/GeoMain.asp&lt;wbr /&gt;x&lt;/a&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352359&amp;style=mine#t17352359</parent>
                        </comment>
                        <comment id="17362855" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17362855#t17362855</url>
                          <user name="seer9" username="seer9" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-15 12:26:41</date>
                          <text>Пополнять кошелек Webmoney с помощью WM-карт - это забава для миллионеров. Вы на каждой карте будете выбрасывать на ветер 10%. То есть, везде где продавали WM-карты, я наблюдал следующую картину:&lt;br /&gt;номинал карты 100 WMR - карта продается за 110 рублей.&lt;br /&gt;номинал карты 1000 WMR - карта продается за 1100 рублей.&lt;br /&gt;Проще всего пополнять кошелек через теминалы оплаты телефонов, интернета, коммунальных услуг - их сейчас во многих магазинах понатыкали. Также многие банки предлагают услугу ввода денег с вашего банковского счета через интернет-банк. Здесь комиссия минимальна - 2%</text>
                          <comments>
                            <comment id="17413543" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17413543#t17413543</url>
                              <user name="Asya F." username="asya_f" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                              <date>2008-02-16 18:28:53</date>
                              <text>+1&lt;br /&gt;Даже в Красноярске такие терминалы стоят на каждом углу. И не надо ничего устанавливать на комп, подписывать/сканировать документы. Что положить деньги на телефон, что на рублёвый счёт вебмани - никакой разницы. Да, красноярская "ПлатёЖКа" откусывает 5% (макс 400р), многовасто, зато быстро и удобно.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17362855&amp;style=mine#t17362855</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352359&amp;style=mine#t17352359</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343399&amp;style=mine#t17343399</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328039&amp;style=mine#t17328039</parent>
                </comment>
                <comment id="17360039" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360039#t17360039</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-15 10:53:50</date>
                  <text>В Белоруссии официально запрещены переводы в WMZ. Типа, есть нац.валюта -- вот и пользуйся, а прочие Валютные Операции, да без присмотра ГосКонтроля, это же Махинации и Терроризъм!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PayPal хочет internet-enabled карточек, это или с CVV2 или с услугой в договоре эмитента. У меня в 2005 (4?) была отдельная специальная карта (обычная не пойдёт, проверял). </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328039&amp;style=mine#t17328039</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
            <comment id="17330087" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17330087#t17330087</url>
              <user name="vova_belkin" username="vova_belkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58471443/8853713" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-14 18:59:03</date>
              <text>Присоединяюсь к предыдущему оратору -  не столько жалко денег на благое дело, сколько смущают технические неудобства сопряженные с процессом перевода.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
            <comment id="17336231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336231#t17336231</url>
              <user name="dn_d" username="ex_dn_d198" />
              <date>2008-02-14 21:09:39</date>
              <text>Никогда не пользовался веб-мани, но теперь придется освоить. Я-то с удовольствием бы скинулся даже на расстрел всей этой сволоты. А уж замечательного русского писателя поддержать сам Бог велел.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
            <comment id="17339815" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17339815#t17339815</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-02-14 22:25:20</date>
              <text>Есть такой хороший и очень простой способ отдать небольшой долг - положить человеку денег на телефон.&lt;br /&gt;Может, с телефонного счета можно как-нибудь деньги обналичивать?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
            <comment id="17343911" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343911#t17343911</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-02-15 00:02:14</date>
              <text>Есть обмен PayPal -&amp;gt; WebMoney, но это 14%. И эти 14 процентов идут тем людям, которым бы я ничего не хотел бы платить. Кстати, процент так велик, потому что это часть кардерской инфраструктуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PayPal с приемом денег из России не откроешь. Можно (почти уверен) завезя ДЕ в Штаты открыть ему тут счет и к нему уже привязать PayPal с возможностью получения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то меня давно не просили ничего купить на eBay, обычно после этого создается проблема куда деть деньги с той стороны...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="17424295" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424295#t17424295</url>
                  <user name="избушка на курдльих ножках" username="krol_hydrops" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121411022/8968644" height="100" width="85" />
                  <date>2008-02-17 21:26:15</date>
                  <text>Есть обмен PayPal -&amp;gt; WebMoney&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где?!</text>
                  <comments>
                    <comment id="17425575" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17425575#t17425575</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-02-18 00:08:15</date>
                      <text>Ну, я имел в виду &lt;a href='http://exwp.com/index_en.html'&gt;http://exwp.com/index_en.html&lt;/a&gt;, но вообще-то гуглом на &lt;a href='http://www.google.com/search?q=paypal+webmoney'&gt;http://www.google.com/search?q=paypal+w&lt;wbr /&gt;ebmoney&lt;/a&gt; много чего отдает.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424295&amp;style=mine#t17424295</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343911&amp;style=mine#t17343911</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
            <comment id="17346215" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17346215#t17346215</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-02-15 00:48:48</date>
              <text>Я - не шучу. &lt;br /&gt;Никакой не "Юнистрим" мало кому известный, не другие банки,а всего -НАВСЕГО - СБЕРБАНК. Экспересс-переводы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я получал спокойно в прошлом году из другого города. Отправка и получение - почти в любом Сбере. Знать надо только ФИО получателя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получателю желателдьно знать сумму, город отправителя и ФИО, да,я думаю- ближайший Сбер быстро "привыкнет" к Дмитрию Евгеньевичу, увидев книги. А также смысл переводов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Комиссия там маленькая. Могу завтра еще раз уточнить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свои данные и суммы, даты можно ведь - электронкой послать?&lt;br /&gt;Хотя, тут такое дело - надо будет ходить ну раз в неделю...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй вариант через сбер - чтобы НЕ ХОДИТЬ часто - просто на рублевый счет - выглядит как советская сберкнижка, но по-сути это счет, юридически как "рублевый счет клиента" через договор счета (пишут договор вклада, но это по привычке), туда, на эти реквизиты может послать любой, но надо  писать, что "деньги не связаны с предпиринимательской деятельностью" - то есть это - НЕ ЕСТЬ ЗАРАБОТОК господина Галковского (чтобы не путаться с налогами), а это есть добровольный перевод.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для РФ - всё привычно. Сберкассы, вернее сейчас - сберБАНКИ - на каждом шагу, и комиссия там маленькая.</text>
              <subject>Позвольте, господа, а СберБанк?</subject>
              <comments>
                <comment id="17355431" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355431#t17355431</url>
                  <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-15 09:31:34</date>
                  <text>Схема перечисления денег Дмитрию Евгеньевичу или указанному им юридическому лицу выглядит непроработанной с т.з. налогов у принимающей стороны, кстати. Это - серьезный вопрос. </text>
                  <subject>Re: Позвольте, господа, а СберБанк?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17356967" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17356967#t17356967</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2008-02-15 09:55:49</date>
                      <text>Именно этот вопрос надо отрегулировать, как я и сказал. Обычно "Получатель" в таких переводах при получении пишет, что "сумма не связана с коммерческой деятельностью (предпринимательской деятельностью". И расписывается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЧтО происходит после этого?&lt;br /&gt;Банки как агенты налогового контроля (установлено законом, кстати)- относят данные суммы на такие счета, на которых нету т.с. "претензий по налогам".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЧтО это значит конкретно? КОнкрентно это значит, что когда получаешь деньги "за выполненную работу (оказанные услуги)" - вопрос "налоговых платежей" банки обязаны отрегулировать и противодействовать НЕУПЛАТЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а В ДАННОМ СЛУЧАЕ У НИХ ЕСТЬ основание - ПРЕДЪЯВИТЬ не что-нить, а ПИСЬМЕННЫЙ ПЕРВИЧНЫЙ ДОКУМЕНТ, по которому существует ОСНОВАНИЕ не производить никаких действий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основанием перевода (в т.ч.  WESTERN UNION) может быть&lt;br /&gt; - "частный перевод" (захотел я кому-то послать деньги? Моё ЗАКОННОЕ ПРАВО, я - так хочу, будете перечить - позвоню на Неглинку (в ЦБ)), &lt;br /&gt;- может быть "вспомоществование на учебу", &lt;br /&gt;- "на отдых" и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче говоря, я обязуюсь за несколько дней узнать как в Сбере, так и у знакомых банкиров все тонкости переводов по Сбербанку. Чтобы схема работала без шероховатостей.&lt;br /&gt;Комиссионные как я помню в прошлом месяце  - СБЕР на улице Фучика брал 1%. Еще меня поразило - операционистки сказали, что сумма - БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, если в рублях.</text>
                      <subject>Правильный вопрос, Вы - ПРАВ.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17363879" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363879#t17363879</url>
                          <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-15 12:49:37</date>
                          <text>Факт оплаты не за предпринимательскую деятельность никак не соотносится с налогообложением. У физика возникает доход, а у юридического лица - выручка ("внерелизационный доход" - ст. 248 НК РФ). И то и другое подлежит налогообложению, если только специальной нормой Налогового кодекса РФ (НК РФ) эти виды дохода не освобождены от налогообложения. "Агент налогового контроля" - смешаны три категории: налоговый агент (ст. 24 НК РФ), орган налогового контроля (ст. 82 НК РФ) и обязанности лиц, на которые законом возложены специфические функции (банки - в ст. 86 НК РФ), не связанные с собственно удержанием, исчислением налогов за других лиц. Банк не занимается налоговым контролем, он обязан в ходе его осуществления (уполномоченными лицами) предоставлять определенную в законе информацию и только. Так, как мне это пока видится, операции по сбору денег Галковским не освобождены от уплаты налогов. И этот вывод не преодолевается никакими упоминаниями о том, что "не связано с предпринимательской деятельностью". Если бы это было бы так, никто налогов бы не платил.</text>
                          <subject>Re: Правильный вопрос, Вы - ПРАВ.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17366695" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17366695#t17366695</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2008-02-15 13:58:03</date>
                              <text>Специально только что сходил в СБЕР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Старая как в совке книжка - теперь учет операций по "Договору о вкладе".&lt;br /&gt;В других банках, насколько я понимаю, должен быть "Договор о счете в рублях (иной валюте)".&lt;br /&gt;Сбер пишет в п. 2.14&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вкладчик обязан не совершать по вкладу операции, связанные с предпринимательской деятельностью".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, поэтому - при переводах пишут "не связано с предпринимательской деятельностью" буду узнавать далее.&lt;br /&gt;Спасибо Вам за статьи НК, теперь будем посмотреть, насколько они "дырявые"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остальное - см. в конце дискуссии. =Отдельным сообщением.</text>
                              <subject>Нашел про &amp;quot;предпринимательскую деятельность&amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363879&amp;style=mine#t17363879</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17356967&amp;style=mine#t17356967</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355431&amp;style=mine#t17355431</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17346215&amp;style=mine#t17346215</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
            <comment id="17359271" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359271#t17359271</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2008-02-15 10:26:54</date>
              <text>При наличии банковской карты можно делать переводы (не выходя из дома и без установки клиентов и т.п.) по WU или "Контакту". Карты есть у многих, в отличие от вебмани. &lt;br /&gt;Кроме того, Visa поддерживает перевод с карты на карту (достаточно, для этого, пройтись к банкомату) с небольшой, в 0.5%, комиссией.&lt;br /&gt;Если выставите реквизиты счета в банке, то на него можно будет принимать переводы как с вебмани (это выгоднее, чем обналичивать ВМ со своего ВМ-счета), так и с банковских счетов. Пользователи банк-клиента, "мобильного банка" и других сервисов дистанционного управления счетом смогут перечислять деньги даже не выходя из дома.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="17370535" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370535#t17370535</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59524167/4790144" height="100" width="69" />
                  <date>2008-02-15 16:17:31</date>
                  <text>Я тоже за "Визу".Господи, чего тут бояться? Во вшивой Латвии я платила через интернет по карточке просто за все, включая оплату телефона и квартиры. А здешняя система с перечислением неведомо кому 14-ти% - извините-с.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, можно обычным почтовым переводом на имя частного лица?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359271&amp;style=mine#t17359271</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327015&amp;style=mine#t17327015</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17326247&amp;style=mine#t17326247</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17327271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327271#t17327271</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-02-14 18:15:42</date>
      <text>"Два идиота" - отличное название. Но их ведь больше: "Два Х два" :)</text>
      <comments>
        <comment id="17328807" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328807#t17328807</url>
          <user name="az118" username="az118" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-14 18:46:55</date>
          <text>три + два</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327271&amp;style=mine#t17327271</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17327527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327527#t17327527</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2008-02-14 18:27:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а как так получается, что абсолютно все люди, с которыми вы "ведете дела", оказываются в дальнейшем негодяями? Казалось бы, при первой встрече с вами они еще неплохие "чувачки", но шаг за шагом - и скатываются "до покера". Может, вы дурно на них влияете?</text>
      <comments>
        <comment id="17329319" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329319#t17329319</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 18:52:36</date>
          <text>Кто же эти мифические "абсолютно все"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А люди, общающиеся со мной попадают на эскалатор, это точно. Изменение уровня происходит часто. У 90% - вверх, у 10% - вниз. Потому что я всегда даю человеку шанс проявить себя. Тот же Ольшанский мог быть редактором, давшим Галковскому трибуну и приличный заработок. Он выбрал другое. САМ выбрал. То же касается Вас. Вы могли быть человеком, сделавшим первый интернет-ресурс о Галковском, стать моим хорошим знакомым, приобрести интересных друзей. Но Вы стали публиковать обо мне, немолодом одиноком человеке, похабную дрянь. Что-то о моей жене, которую насилуют обезьяны в зоопарке и т.д. Причём даже в этом случае я дал Вам шанс одуматься. Собственно Вас пожалел. Но Вы сделали выбор. САМИ.</text>
          <comments>
            <comment id="17339559" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17339559#t17339559</url>
              <user name="Подрядчик" username="podrjadchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36182779/8541231" height="98" width="98" />
              <date>2008-02-14 22:23:08</date>
              <text>"А люди, общающиеся со мной попадают на эскалатор, это точно"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЫХ, ШАЙТАН!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гхм, о чем это я... а, да - забаньте меня в своём журнале, пожалуйста. На всякий пожарный.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329319&amp;style=mine#t17329319</parent>
            </comment>
            <comment id="17350055" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350055#t17350055</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-15 06:21:46</date>
              <text>Ну как кто? Гельман, Рыков, Ольшанский... К ним, конечно, могут быть разные претензии, но всё же... Получается, что все они превратились в чудовищ по итогам духовного общения с вами. И теперь вы им будете годами мстить. Это нелепо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом, если это 10%, которые в результате общения с "немолодым одиноким человеком" снизили уровень, то всем бы такое снижение. О 90%, возвышенных вами, ничего не слыхать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается моего выбора, то тут всё понятно. Я вас считаю компьютерным хулиганом, изготовителем моря бессмысленных анонимов. Отношение соответственное. "Талантливый человек, но зачем ему это нужно"... До того, как встретился с вами в интернете, искренне считал вас очень умным и талантливым, а БТ - эпохальным трудом (который сильно на меня повлиял). Заметим в скобках, что так же считали и упомянутые вами "злыдни". Не знаю как Рыков, но читатели Гельман и Ольшанский очень ценят БТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец. Приношу извинения вашей уважаемой супруге, но не припомню, чтобы когда-либо публиковал где-либо упомянутую вами чушь про обезьян. </text>
              <comments>
                <comment id="17351335" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17351335#t17351335</url>
                  <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                  <date>2008-02-15 07:27:05</date>
                  <text>&lt;span&gt;Приношу извинения вашей уважаемой супруге, но не припомню, чтобы когда-либо публиковал где-либо упомянутую вами чушь про обезьян.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;похоже Дмитрий Евгеньевич говорит о  трагедии "Хануман"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Два важных текста о Д.Е. Галковском:&lt;br /&gt;      Er2000, &lt;a href="http://er2000.livejournal.com/41652.html" rel="nofollow"&gt;Нетолерантный монолог Галковского&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и продолжение &lt;br /&gt;      Er2000, &lt;a href="http://er2000.livejournal.com/45058.html" rel="nofollow"&gt;Хануман. Сценарий для греческой трагедии&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17352103" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352103#t17352103</url>
                      <user name="pavell" username="pavell" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-15 07:54:47</date>
                      <text>Здравствуйте, уважаемый быссмысленный аноним!;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Хануман" - хорошая пародия. Галковский на своих врагов (то есть вообще на всех) писал злее. Вряд ли он, высокоодаренный мастер острого слова, обидится на небольшую сатиру, написанную на него, но в ЕГО стиле и с использованием ЕГО методов. Талантливый художник должен лишь радоваться, что у него нашлись одаренные последователи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять-таки, не вижу в тексте ничего про жену Галковского. Или талантливый художник всёрьез отождествляет себя с героем пародии? Ну так это он зря. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доброго утра вам, уважаемый бессмысленный аноним!;)</text>
                      <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17354407" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354407#t17354407</url>
                          <user name="axexa" username="axexa" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                          <date>2008-02-15 08:44:35</date>
                          <text>в "джентельменах удачи" есть эпизод, когда фальшивый доцент приходит к своему бывшему подельнику. пересмотрите, это про вас.</text>
                          <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17354919" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354919#t17354919</url>
                              <user name="pavell" username="pavell" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                              <date>2008-02-15 09:03:22</date>
                              <text>Не смотрел, перескажите вкратце.</text>
                              <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17355175" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355175#t17355175</url>
                                  <user name="axexa" username="axexa" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                  <date>2008-02-15 09:10:34</date>
                                  <text>-- доцент, я тебя предупреждал, что если я тебя еще раз увижу, то с лестницы спущу? предупреждал?&lt;br /&gt;-- ну, предупреждал&lt;br /&gt;-- вот и не обижайся.&lt;br /&gt;(зэк хватает доцента за грудки и спускает с лестницы)</text>
                                  <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="17355687" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355687#t17355687</url>
                                      <user name="pavell" username="pavell" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                      <date>2008-02-15 09:43:42</date>
                                      <text>А, ну да, дежурная нелепица, характерная для этого журнала.&lt;br /&gt;"Всем припомню, не забудунепрощу".&lt;br /&gt;Меньше смотрите дурацкое советское кино. &lt;br /&gt;Оно воспитает из вас злодея.</text>
                                      <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="17356199" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17356199#t17356199</url>
                                          <user name="axexa" username="axexa" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                          <date>2008-02-15 09:48:06</date>
                                          <text>берите пример с кашина, общайтесь с багировым.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="17357223" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17357223#t17357223</url>
                                              <user name="pavell" username="pavell" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                              <date>2008-02-15 10:02:36</date>
                                              <text>Милый аноним, столь неожиданно возникший в этом журнале!&lt;br /&gt;Я как-нибудь обойдусь без твоих электронных советов, с кем мне общаться;).</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="17357479" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17357479#t17357479</url>
                                                  <user name="axexa" username="axexa" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                                  <date>2008-02-15 10:04:26</date>
                                                  <text>от анонима слышу.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="17374119" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17374119#t17374119</url>
                                                      <user name="pavell" username="pavell" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                                      <date>2008-02-15 16:57:57</date>
                                                      <text>Здравствуйте, уважаемый быссмысленный аноним!;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за вашу электронную грубость!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, добрый вечер, уважаемый бессмысленный аноним!;)</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="17389479" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17389479#t17389479</url>
                                                          <user name="axexa" username="axexa" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                                          <date>2008-02-15 20:22:20</date>
                                                          <text>обратите внимание на развитие сюжета. вы дали мне личный совет, в ответ получили его же. затем анонимно назвали меня анонимом. шарик "чпок" и в лоб.</text>
                                                          <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="17392551" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17392551#t17392551</url>
                                                              <user name="pavell" username="pavell" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                                              <date>2008-02-15 20:43:39</date>
                                                              <text>Здравствуйте, уважаемый бессмысленный аноним!;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да будут благословлены ваши лампы и транзисторы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сюжет развивается в правильном направлении. Три бессмысленных анонима выглядят полными идиотами и лишь подтверждают мою версию событий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я ценю!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доброго электричества! Качественных транзисторов!&lt;br /&gt;Да будет благословлена ваша полночь, многоуважаемый бессмысленный аноним!</text>
                                                              <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17389479&amp;style=mine#t17389479</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17374119&amp;style=mine#t17374119</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17357479&amp;style=mine#t17357479</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17357223&amp;style=mine#t17357223</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17356199&amp;style=mine#t17356199</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355687&amp;style=mine#t17355687</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="17358759" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17358759#t17358759</url>
                                          <user name="going_out" username="going_out" />
                                          <date>2008-02-15 10:21:02</date>
                                          <text>Отличный фильм, посмотрите обязательно. Только к Вам он не имеет никакого отношения.</text>
                                          <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="17373863" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17373863#t17373863</url>
                                              <user name="pavell" username="pavell" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                              <date>2008-02-15 16:57:22</date>
                                              <text>Здравствуйте, уважаемый быссмысленный аноним!;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за ваш электрический совет! Всегда ценил вашу премудрость!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, добрый вечер, уважаемый бессмысленный аноним!;)</text>
                                              <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17358759&amp;style=mine#t17358759</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355687&amp;style=mine#t17355687</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="17361319" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361319#t17361319</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2008-02-15 11:18:04</date>
                                          <text>Откуда у Вас такая надменность, Павел? Вы что, внук латышского комиссара, или друг Проханова, про "воспитание" начали давать Александру советы? Может, приехали из Парижа или НьюЙорка, про "дурацкое советское кино" поучать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "хулигана" -- усё ясно. Вы нашли себе казанского "друга", глядишь, приедет из Австралии повидаться с Вами, соратником-галковскоманом. Негативным. Вот прикол будет, почище "Cable guy". В античном стиле, с хорами и богами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был бы я подлее, начал бы доказывать, что а может, это Вы в Гестбуке гадили мегабайтами? Вы же там фигурировали, нет? Ранний интернетчик.</text>
                                          <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="17373607" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17373607#t17373607</url>
                                              <user name="pavell" username="pavell" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                              <date>2008-02-15 16:56:35</date>
                                              <text>Здравствуйте, уважаемый быссмысленный аноним!;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да нет, что вы, я добр и всего лишь хочу помочь человеку и анониму. Ибо я сочуствую всем живым и электронным существам!;) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, добрый вечер, уважаемый бессмысленный аноним!;)</text>
                                              <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="17414055" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17414055#t17414055</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2008-02-16 18:43:06</date>
                                                  <text>Так быстро опуститься до робота -- этого я от Вас не ожидал. Думал, Вы более воспитанны.</text>
                                                  <subject>приятно удивлён</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17373607&amp;style=mine#t17373607</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361319&amp;style=mine#t17361319</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="17389991" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17389991#t17389991</url>
                                              <user name="axexa" username="axexa" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                              <date>2008-02-15 20:23:43</date>
                                              <text>да ну его. у него с казанским "любовь". "мой милый казанский друг, пишу тебе из тесной коммуналки".</text>
                                              <subject>Re: хорошее повтори и еще раз повтори</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361319&amp;style=mine#t17361319</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355687&amp;style=mine#t17355687</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355175&amp;style=mine#t17355175</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354919&amp;style=mine#t17354919</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354407&amp;style=mine#t17354407</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352103&amp;style=mine#t17352103</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17351335&amp;style=mine#t17351335</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350055&amp;style=mine#t17350055</parent>
                </comment>
                <comment id="17416359" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17416359#t17416359</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-17 01:59:01</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Я вас считаю компьютерным хулиганом, изготовителем моря бессмысленных анонимов.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше право. Вы можете считать меня даже иностранным шпионом или растлителем малолетних. Но если Вы своё мнение высказываете вслух, то потрудитесь его доказать. Хоть как-то. Не можете - оставьте при себе. Иначе во взрослом мире Вас будут считать или клеветником или безумцем. Я например, всё больше придерживаюсь последней точки зрения. У вас типичное "неправильное поведение".</text>
                  <comments>
                    <comment id="17416615" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17416615#t17416615</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-02-17 02:18:31</date>
                      <text>Не думаю. Не клеветником ни безумцем, а человеком с поведением мотивированным окружением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь если все вокруг (или все газеты) говорят, что Галковский злобен, завистлив, скрежещет зубами "недодали!", то начнешь, по крайней мере сначала так и видеть. Я сам себя таким помню, наивно верящим "несоветским", как мне тогда казалось газетам начала 90-х. Да что там - начало 90-х. Под Брежневым, помнится, все норовили именно социализм улучшать. Как потом шарахнулись.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное, это продвинутая технология, потому что, имея контроль над группой, члена группы правильно затравить - нетривиально, так еще нетривиальнее группу изменить в нужном направлении. Кого-то запугать, кого-то купить, кого-то обмануть, смотрите сколько параметров управления. И параметров изменения группы не меньше. Сложно, очень сложно, даже непонятно с чего начать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, какое-то люди будут резистентны, а какое-то податливы. Вот податливые могут податься за грань нормы. Безумны ли они от этого?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17416359&amp;style=mine#t17416359</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17418663" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17418663#t17418663</url>
                      <user name="pavell" username="pavell" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-17 09:07:03</date>
                      <text>Минуточку. Вы же не доказываете свои бредовые измышления. Например, про "неправильное поведение" и "проблемы". С какого же недосыпа вы полагаете, что кто-то что-то будет доказывать вам?&lt;br /&gt;Ситуация получается неравновесная. С одной стороны - вы несете околесицу в жанре &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/62550.html" rel="nofollow"&gt;"Об сержанта Святенкова окурки тушить"&lt;/a&gt; или приписываете мне похабные утверждения о вашей супруге (уж не знаю, существует ли таковая в природе, если существует, пусть примет мои извинения, я никогда не высказывал шизофреническую чушь, которую вы мне приписываете), а с другой я - степенно, как "во взрослом мире" вам что-то доказываю? Не слишком ли много вы о себе воображаете, уважаемый?</text>
                      <comments>
                        <comment id="17423783" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17423783#t17423783</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-02-17 20:26:05</date>
                          <text>По Вашему поводу я свою точку зрения излагал подробно. Никаких возражений я не услышал. Отличие Святенкова от простого негативного галковскомана в том, что Вас чья-то невидимая рука влечёт к Галковскому, Вы периодически забываете про весь калейдоскоп гадостей, который мне сделали или по крайней мере попытались сделать, и бросаетесь в объятья к "Дмитрию Евгеньевичу". При этом другая рука ОДНОВРЕМЕННО заставляет Вас учудить очередную гнусность. Я это объясняю подавленным гомосексуальным влечением и трудно придумать какое-то другое объяснение. Мне Вас по-человечески жалко, я два раза Вас прощал и давал возможность исправиться. Вплоть до того, что откровенно ответил на Ваш вопрос "как стал философом" и рассказал о душевной болезни своего отца. Вместо благодарности и сочувствия в ответ я дождался злобного хохота в стиле: "Галковский шизофреник, Галковский шизофреник. Сам признался!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не в том дело, что Вы педераст, а в том, что Вы педераст грубый и глупый. Советский. ЭТО Ваше проклятье.</text>
                          <comments>
                            <comment id="17424807" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424807#t17424807</url>
                              <user name="pavell" username="pavell" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                              <date>2008-02-17 22:48:18</date>
                              <text>Господи, и после всего высказанного в мой адрес вы еще будете отрицать, что вы шизофреник? По моему, диагноз ясен. Вовек не отмоешься, упырь.</text>
                              <comments>
                                <comment id="17426855" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17426855#t17426855</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-02-18 02:47:15</date>
                                  <text>Покуривая трубочку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мне не нужно ничего доказывать и ничего опровергать. Все ходы записаны, люди могут открыть тексты и прочитать. Страницу за страницей. В том числе и Ваш злополучный ресурс обо мне, который тогда сохранили в первоначальном виде. М.б. я его даже опубликую как приложение к ЖЖ. В виде курьёза и назидательного чтения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы у нас междупланетный политолог с глобальными предсказаниями, а всего-то требовалось от Вас: элементарная порядочность и добрая воля. На этом и споткнулись. За две версты от входа в храм культуры. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="17429671" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17429671#t17429671</url>
                                      <user name="pavell" username="pavell" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                      <date>2008-02-18 08:23:48</date>
                                      <text>Что ж, давайте посмотрим. Вы регулярно и подло клевещете в адрес вообще всех людей, с которыми когда-либо пересекались. Это нехороший симптом, откровенно говоря. Любой "гельман" (фамилия условная в данном случае), сделавший вам добро (или даже просто поклонившийся и сказавший "здравствуйте") рано или поздно получает в качестве «бонуса» поток гнусной клеветы на себя или даже на абсолютно невиновных близких. Хорошо вы высказываетесь только о покойниках. Ева Адлер не была оклеветана вами попросту потому, что вовремя умерла.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Моя вина состоит лишь в том, что я создал небольшой фэн-сайт малоизвестного писателя, именующего себя «философом». Я искренне считал, что мысли этого писателя интересны. Вы создали кучу мерзких анонимов и заполнили сайт злобной чепухой (вроде высказанных вами выше заявлений об обезьянах, насилующих вашу несуществующую жену и тому подобном). Впрочем, любой желающий может полюбоваться на анонимов в этом треде. Все было то же самое. Я, мягко говоря, удивился. Другие участники сообщества, отлично понявшие, кто стоит за бредящими анонимами, стали писать сатиры. Сатиры вас, семь раз на дню хамящего малознакомым людям, почему-то обидели. Ну что ж, это ваши проблемы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, вам следует пересмотреть своё поведение. Меньше пишите сексуально окрашенного бреда незнакомым вам людям (вроде ваших выпадов в мой адрес выше по ветке), прекратите создавать анонимов, проконсультируйтесь с врачом, наконец. Возможно, тогда мир для вас волшебно изменится и все встречные перестанут казаться вам злобными негодяями, стремящимися лишь «обидеть». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может и нет, я ж не знаю, что там у вас с психикой.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="17436583" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17436583#t17436583</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2008-02-18 12:43:24</date>
                                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Вы создали кучу мерзких анонимов и заполнили сайт злобной чепухой (вроде высказанных вами выше заявлений об обезьянах, насилующих вашу несуществующую жену и тому подобном). Впрочем, любой желающий может полюбоваться на анонимов в этом треде. Все было то же самое. Я, мягко говоря, удивился. Другие участники сообщества, отлично понявшие, кто стоит за бредящими анонимами, стали писать сатиры. Сатиры вас, семь раз на дню хамящего малознакомым людям, почему-то обидели. Ну что ж, это ваши проблемы.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. картина такая;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Вы создаёте ресурс, посвящённый какому-то малоизвестному человеку.&lt;br /&gt;2. Затем просите малоизвестного человека дать для ресурса интервью (что он делает).&lt;br /&gt;3. Затем в ресурсе появляется масса похабных и просто тупых записей.&lt;br /&gt;4. Вы записи блокируете и удаляете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, пардон, Вы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Сразу же решаете, что их пишет сам адресат (!)&lt;br /&gt;5. Публикуете "сатиры" на бедного адресата (!!)&lt;br /&gt;6. Обижаетесь на его "чёрную неблагодарность" (!!!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не логичнее ли предположить, что и пункт 3 и пункт 5 написал некий Протохелл, скорее всего, в одном и том же лице? По-моему, для любого человека, знакомого с ЖЖ и вообще с интернет-нравами это очевидный ход мысли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласитесь, обвинять и публично унижать Мальгина за то, что он пишет за Хелла, это как-то... В общем пока никому не пришло в голову. Хотя в ЖЖ есть люди с самым причудливым ходом мыслей. Так что Вы пока устойчиво держите рекорд. Я понимаю, что Вам промыли мозги, что действовали люди, которые например взяли и подговорили свого собутыльника к самосожжению (тот сгорел), но я не могу носитьс с Вами как с писаной торбой всю жизнь и объяснять азы интернет-гигиены. Я это сделал раз, два, три. Умному - достаточно, глупому -тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи!</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17429671&amp;style=mine#t17429671</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17426855&amp;style=mine#t17426855</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424807&amp;style=mine#t17424807</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17423783&amp;style=mine#t17423783</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17418663&amp;style=mine#t17418663</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17416359&amp;style=mine#t17416359</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350055&amp;style=mine#t17350055</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329319&amp;style=mine#t17329319</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327527&amp;style=mine#t17327527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17327783" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327783#t17327783</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2008-02-14 18:28:52</date>
      <text>Блестяще. Прочитал весь ваш блог с самого начала. Дико интересно. О Галковском узнал, кстати, с подачи Голубицкого. Удачи с книгою и публикациями - и еще раз удачи.</text>
      <comments>
        <comment id="17328295" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328295#t17328295</url>
          <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
          <date>2008-02-14 18:40:49</date>
          <text>Если не секрет, когда?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327783&amp;style=mine#t17327783</parent>
        </comment>
        <comment id="17330855" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17330855#t17330855</url>
          <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-14 19:08:41</date>
          <text>У меня аналогичная ситуация. =) Нашел в одном из текстов Голубицкого упоминание. И теперь все. Прикипел. Мне в Архангельске даже БТ обещали заказать и продать.</text>
          <comments>
            <comment id="17331879" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331879#t17331879</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-14 19:32:06</date>
              <text>Кто же такой Голубицкий?</text>
              <comments>
                <comment id="17333415" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333415#t17333415</url>
                  <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-14 19:47:42</date>
                  <text>&lt;a href='http://internettrading.net/guru/' rel='nofollow'&gt;http://internettrading.net/guru/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там о нем. Ведет колонку в "Компьютерре", пишет интересные статьи для своего виртуального коледжа, о том откуда деньги люди берут, и еще в каком-то журнале печатается.</text>
                  <comments>
                    <comment id="17337767" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17337767#t17337767</url>
                      <user name="rus" username="syelo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-14 21:41:27</date>
                      <text>Печатается ещё в "Бизнес-Журнале", ещё кое-где.&lt;br /&gt;Автор интереснейшей книги "Как зовут твоего бога" о великих мошенниках прошлого. По взглядам - ну второй Дмитрий Евгеньевич.</text>
                      <subject>Добавлю.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17338023" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338023#t17338023</url>
                          <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-14 21:50:31</date>
                          <text>даа, про книгу забыл. Но все же с Галковским бы не сравнивал. Хотя человек очень интересно пишет. Цикл про "Бектал" читал ежесекундно подбирая челюсть с пола.</text>
                          <subject>Re: Добавлю.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17337767&amp;style=mine#t17337767</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333415&amp;style=mine#t17333415</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17341607" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17341607#t17341607</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-14 22:58:21</date>
                      <text>Спасибо.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333415&amp;style=mine#t17333415</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331879&amp;style=mine#t17331879</parent>
                </comment>
                <comment id="17345703" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17345703#t17345703</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2008-02-15 00:40:40</date>
                  <text>asterrot?</text>
                  <comments>
                    <comment id="17355943" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17355943#t17355943</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-15 09:44:00</date>
                      <text>Это врядли, стиль другой.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17345703&amp;style=mine#t17345703</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331879&amp;style=mine#t17331879</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17330855&amp;style=mine#t17330855</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327783&amp;style=mine#t17327783</parent>
        </comment>
        <comment id="17404839" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17404839#t17404839</url>
          <user name="Павел" username="reeders" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-16 07:12:59</date>
          <text>А не подскажете где у Голубицкого отсылка на Галковского?</text>
          <comments>
            <comment id="17439911" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17439911#t17439911</url>
              <user name="Asya F." username="asya_f" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
              <date>2008-02-18 19:06:18</date>
              <text>Если ещё не нашли, то вот она:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://offline.computerra.ru/2005/612/237081/' rel='nofollow'&gt;http://offline.computerra.ru/2005/612/2&lt;wbr /&gt;37081/&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="17445287" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17445287#t17445287</url>
                  <user name="Павел" username="reeders" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-19 06:49:52</date>
                  <text>спасибо!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17439911&amp;style=mine#t17439911</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17404839&amp;style=mine#t17404839</parent>
            </comment>
            <comment id="17445799" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17445799#t17445799</url>
              <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
              <date>2008-02-19 10:12:24</date>
              <text>Вот выдержки из статей Голубицкого. Когда они были опубликованы, не помню, несколько лет (месяцев) назад, но все они находятся на сайте журнала Компьютерра. Надо будет, поищите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, есть и еще о Галковском, но я уже сейчас не вспомню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "Наиболее, на мой взгляд, перспективен поиск по категориям. В &lt;br /&gt;нашем примере: любой запрос на «старообрядцы», либо «английское влияние», либо «история», &lt;br /&gt;либо «культурология», либо «политика» тут же выведет нас на сохраненную в архиве &lt;br /&gt;веб-страницу со статьею Д.Е. Галковского, поскольку все эти категории и &lt;br /&gt;подкатегории мы использовали при индексировании документа. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. «В годы моей молодости предметом вожделений советского подростка был магнитофон. Прослушивание магнитофонных записей «Аббы» или «Бони-М» было формой половой жизни, с чем скрепя сердце смирилось даже партруководство. Потому что даже в обкоме понимали, что куда уж партийной программе строительства коммунизма против биологической программы полового размножения. Парню трахаться хочется, а ему лекции о «тлетворном влиянии Запада» читают. Да он лектора топором зарубит, а «Бони-М» с любимой девушкой слушать будет. Надеюсь, Вы не станете отрицать, что совершенно аналогичная ситуация сейчас вокруг компьютера и интернета. Есть компьютер, есть интернет - чувака народ уважает, девушки любят. Интернет йок - чувак ходит скучный, бледный. Компьютер йок - над лохом смеются все, кому не лень. Вот РЕАЛЬНОСТЬ».&lt;br /&gt;Из полемики Дмитрия Евгеньевича Галковского с благодарными читателями."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. "Ясен перец, в таких &lt;br /&gt;обстоятельствах волосатоногий гоблин, вошкающийся по мрачным подземельям с &lt;br /&gt;высосанным из пальца кольцом (на внутренней стороне которого написано «Made In &lt;br /&gt;China»), милее книжек Розанова и Галковского. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. "Как я мог такое учудить? Как-как, да все так же: против природы не попрешь. &lt;br /&gt;Блистательно об этом есть у Дмитрия Евгеньевича Галковского: «Решали раньше в &lt;br /&gt;России проблемы по мере появления, потихонечку, по-европейски, без татарских &lt;br /&gt;взвизгов. Как смеялись сразу всё понявшие русские чиновники после февральской &lt;br /&gt;революции. Стали интеллигентские гении работать «по 16 часов в сутки». Не так, &lt;br /&gt;дурачок монгольский. Утром встань, сделай гимнастику, прими душ. Потом легкий &lt;br /&gt;завтрак, кофеек, утренняя газета. Затем в департамент работать. Тоже без ударных &lt;br /&gt;взвизгов. И пообедать, и сигару выкурить, и в уборную сходить. На работе не &lt;br /&gt;засиживайся. Вечером хорошо почитать художественную литературу, а то и сходить в &lt;br /&gt;театр отдохнуть. Татарский замарашка за первый день даст 300% «плановой работы», &lt;br /&gt;а европеец 100%. Во второй-пятый татарин — 150%, а европеец — 100%. В шестой-десятый &lt;br /&gt;татарин — 100% и европеец — 100%. В одинадцатый-двадцатый татарин даст 75%, а &lt;br /&gt;европеец 100%. В двадцать первый-сороковой татарин — 50% и нервное истощение, а &lt;br /&gt;европеец — 100% и хорошее настроение. На пятидесятый татарин — 25% и инфаркт &lt;br /&gt;миокарда, а европеец — 100% и венок на могилу азиатскому «гению». Так в Эсесере &lt;br /&gt;и кувыркались аж до 1953 года, пока не приняли наконец закон «о нормализации &lt;br /&gt;рабочего дня». Не прошло и сорока лет, да попутно несколько десятков миллионов &lt;br /&gt;соотечественников в гроб уложили». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. "Иллюстрируя пример с последней статьей горячо любимого мною Дмитрия Евгеньевича Галковского, я создал в окне Select Categories несколько релевантных категорий, к которым и отнёс сохраняемый материал веб-страницы:"</text>
              <subject>Отсылки</subject>
              <comments>
                <comment id="17447335" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17447335#t17447335</url>
                  <user name="Павел" username="reeders" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-19 16:07:32</date>
                  <text>Спасибо.  Странно это :)&lt;br /&gt;Периодически читаю Компьютерру.  &lt;br /&gt;Всегда с крайним интересом -  Голубицкого.  ни разу не попал  на эти статьи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну просто не судьба! :)</text>
                  <subject>Re: Отсылки</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17445799&amp;style=mine#t17445799</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17404839&amp;style=mine#t17404839</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17327783&amp;style=mine#t17327783</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17328551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328551#t17328551</url>
      <user name="zimmorodok" username="zimmorodok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72136502/14943463" height="100" width="100" />
      <date>2008-02-14 18:43:26</date>
      <text>Какой ужос.&lt;br /&gt;На месте этих молодых и успешных людей кто другой убоялся бы.На тропе войны - немолодой,но завистливый лузер-попрошайка.Хехе.&lt;br /&gt;Им определённо пиздец.&lt;br /&gt;Ждём отчёт о свершении мести.</text>
      <subject> Ольшанский, и Носик, и Рыков, и Гельман получат в этой и</subject>
      <comments>
        <comment id="17351079" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17351079#t17351079</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2008-02-15 07:11:28</date>
          <text>&amp;gt; На месте этих молодых и успешных людей кто другой убоялся бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, прямо, "валентинка" у Вас получилась :-0</text>
          <subject>Re:  Ольшанский, и Носик, и Рыков, и Гельман получат в это</subject>
          <comments>
            <comment id="17381543" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17381543#t17381543</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-15 19:28:31</date>
              <text>Зверушку пробило. Ишь щупальца задёргались. </text>
              <subject>Re: Ольшанский, и Носик, и Рыков, и Гельман получат в это</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17351079&amp;style=mine#t17351079</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17328551&amp;style=mine#t17328551</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17329575" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329575#t17329575</url>
      <user name="going_out" username="going_out" />
      <date>2008-02-14 18:52:52</date>
      <text>"Понятно, что люди стоят на самом низком уровне культурного развития"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так Зощенко выражался своим метаязыком. Но Вы-то, Галковский, так на полном серьезе пишете. Я человека с более фальшивой интонацией, чем Ваша,и не встречал.</text>
      <comments>
        <comment id="17349799" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349799#t17349799</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 06:18:03</date>
          <text>Не Зощенко, а Булгаков "Собачье сердце". Из диалога с Шариковым.</text>
          <comments>
            <comment id="17357991" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17357991#t17357991</url>
              <user name="going_out" username="going_out" />
              <date>2008-02-15 10:09:18</date>
              <text>Эта стилистика, насколько я понимаю, создана Зощенко. Булгаков ее просто использует (возможно, бессознательно) - речь жильца коммунальных квартир. Типа "Вы, гражданочка, стоите на очень низком уровне культурного развития"</text>
              <comments>
                <comment id="17372327" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17372327#t17372327</url>
                  <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-15 16:44:18</date>
                  <text>Боюсь Вас обидеть, но профессор Преображенский и жилец коммунальных квартир - говорят на разных языках. И Булгаков был бы плохим писателем, если бы использовал советский разговорный для прямой речи образованного человека. Так что дайте ссылочку или хотя бы название рассказа, где Зощенко использует этот оборот. Ведь Булгаков писатель хороший. :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17357991&amp;style=mine#t17357991</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349799&amp;style=mine#t17349799</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329575&amp;style=mine#t17329575</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17329831" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329831#t17329831</url>
      <user name="bumagi" username="bumagi" />
      <date>2008-02-14 18:56:45</date>
      <text>Я не буду покупать книги имеющие целью оскорбить кого-то, потому что интересно покупать книги, которые для меня написаны, а не для других.</text>
      <comments>
        <comment id="17331111" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331111#t17331111</url>
          <user name="cassius_dior" username="cassius_dior" />
          <date>2008-02-14 19:10:15</date>
          <text>да вы ахуели!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17329831&amp;style=mine#t17329831</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17330343" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17330343#t17330343</url>
      <user name="cassius_dior" username="cassius_dior" />
      <date>2008-02-14 19:04:40</date>
      <text>костя какоф негодяйчек ;-)</text>
      <comments>
        <comment id="17344423" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17344423#t17344423</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 00:14:36</date>
          <text>Носик?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17330343&amp;style=mine#t17330343</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17330599" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17330599#t17330599</url>
      <user name="lucidcracker" username="lucidcracker" />
      <date>2008-02-14 19:08:23</date>
      <text>откройте счет на Paypal</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17331367" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331367#t17331367</url>
      <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
      <date>2008-02-14 19:13:02</date>
      <text>&lt;br /&gt;ну-ну&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ровно 2 года назад предупреждали&lt;br /&gt;чем закончится ваш роман с рыковым&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721319#t5721319'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/66&lt;wbr /&gt;535.html?thread=5721319#t5721319&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и что вы тогда пели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject> &amp;quot;Костя - чист как стеклышко&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="17332135" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17332135#t17332135</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-14 19:36:54</date>
          <text>Ольшанский?</text>
          <subject>Re:  &amp;quot;Костя - чист как стеклышко&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331367&amp;style=mine#t17331367</parent>
        </comment>
        <comment id="17336487" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336487#t17336487</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 21:10:18</date>
          <text>В строе Вашей фразы есть безумие стареющей женщины. </text>
          <subject>Re:  &amp;quot;Костя - чист как стеклышко&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="17348263" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17348263#t17348263</url>
              <user name="k_korotich" username="k_korotich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74707659/12606413" height="74" width="100" />
              <date>2008-02-15 02:22:42</date>
              <text>"Держать удар я умею, упорства и настойчивости у меня... "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж.</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Костя - чист как стеклышко&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336487&amp;style=mine#t17336487</parent>
            </comment>
            <comment id="17354151" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354151#t17354151</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2008-02-15 08:40:09</date>
              <text>&lt;span&gt;"женское безумие"&lt;/span&gt;  было  в сценах ревности которые Вы закатывали своему спонсору&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;впрочем Ваше раздражение вполне обьяснимо и даже простительно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;долбоносик лишь &lt;span&gt;называл &lt;/span&gt;Вас "штопаным гандоном" а костя рыков фактически &lt;span&gt;попользовал &lt;/span&gt;(в сраче с носиком и мироновской "рж") а затем выбросил за ненадобностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>&amp;quot;женское безумие&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="17369767" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17369767#t17369767</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-15 15:54:23</date>
                  <text>У Вас ход мысли гомосексуального садиста. Вы все отношения между людьми сводите к разным формам сексуального насилия. </text>
                  <subject>Re: &amp;quot;женское безумие&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17380263" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17380263#t17380263</url>
                      <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                      <date>2008-02-15 19:17:28</date>
                      <text>&lt;br /&gt;простите а где Вы увидели "сексуальное насилие"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;секса у Вас с Костей Рыковым небыло &lt;br /&gt;да и насилия тоже, два года назад Вы были в восторге от Костиных "морально деловых" качеств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это сейчас вдруг рыков оказался подлецом - когда деньги давать перестал&lt;br /&gt; </text>
                      <subject>Re: &amp;quot;женское безумие&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17393063" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17393063#t17393063</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-02-15 20:47:20</date>
                          <text>Поправка: вы всё сводите не к просто к гомосексуальному садизму, а к проституции, обслуживающей гомосексуальный садизм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак: ol0_0lo - мужская проститутка, в коже и с наручниками. Этого добра здесь не надо. Удачи!</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;женское безумие&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17380263&amp;style=mine#t17380263</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17369767&amp;style=mine#t17369767</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354151&amp;style=mine#t17354151</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336487&amp;style=mine#t17336487</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17331367&amp;style=mine#t17331367</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17333671" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333671#t17333671</url>
      <user name="Магистер" username="magister_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43975084/729436" height="100" width="91" />
      <date>2008-02-14 19:48:19</date>
      <text>а вот здесь вы готовы продаваться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.litres.ru/'&gt;http://www.litres.ru/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>деловое</subject>
      <comments>
        <comment id="17344679" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17344679#t17344679</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-02-15 00:25:42</date>
          <text>О, кстати, а у вас какой процент на шорох орехов? Вам бы я 14% процентов не пожалел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2ДЕ: Магистр - это так сказать легалистское крыло пиратов копирайта (капер копирайта?), потенциальный технический лидер резистенции писателей (в основном фэнтези) против бумажных издательств.</text>
          <subject>Re: деловое</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17333671&amp;style=mine#t17333671</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17334183" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334183#t17334183</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2008-02-14 20:28:16</date>
      <text>А Вы не могли-бы опубликовать отрывки из этой самой "хрестоматии Ленина"? Т.с. для "затравки".</text>
      <comments>
        <comment id="17334439" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334439#t17334439</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-02-14 20:31:41</date>
          <text>Так это "Николай Ленин", фрагмент которой есть на сайте.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="17334695" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334695#t17334695</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2008-02-14 20:54:39</date>
              <text>Уупс, проглядел ...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334439&amp;style=mine#t17334439</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334183&amp;style=mine#t17334183</parent>
        </comment>
        <comment id="17335463" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335463#t17335463</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-14 21:01:14</date>
          <text>&lt;a href='http://www.politpskov.ru/informburo/653.html' rel='nofollow'&gt;http://www.politpskov.ru/informburo/6&lt;wbr /&gt;53.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.politpskov.ru/informburo/654.html' rel='nofollow'&gt;http://www.politpskov.ru/informburo/6&lt;wbr /&gt;54.html&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;a href='http://samisdat.com/2/23-oglav.htm' rel='nofollow'&gt;http://samisdat.com/2/23-oglav.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17334183&amp;style=mine#t17334183</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17335207" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335207#t17335207</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2008-02-14 20:59:37</date>
      <text>Странные люди. Во время истории с "Русской Жизнью" меня сильно удивило, что Ольшанский решил разменять, пусть и весьма ходульный, образ литературного денди, покровительствующего ДЕ ("на Галковском в рай"), на гораздо, как оказалось, более утробно-родную ипостась офис-менеджера ("а вот мы с Димой Быковым"). То есть если они и игроки в покер, то плохие - шансом не умеют пользоваться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь то же самое с Рыковым. Я о нём слышал года с 99-го, но было не очень интересно, ну да, "трафик", ну да, "порно". И вдруг начинает издавать Галковского. Я тогда подумал, неужели наблюдаем прыжок выше головы? Так вот, после унылого еврейско-крестьянского "эстэблишмента", взял купец и деньги вложил "для души". Прямо Морозов. Немного завидовал - есть у человека возможности делать полезное дело, да ещё в таком молодом возрасте. И вот "кино окончилось". И опять Рыков стал совершенно неинтересен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что читатели Галковского - это не та публика, на которой сделаешь деньги. Но выгода-то здесь была другая, и не малая. Но такие люди на два шага вперёд думать не способны - потому и шулеры они так себе, "советские".</text>
      <comments>
        <comment id="17336999" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336999#t17336999</url>
          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
          <date>2008-02-14 21:26:07</date>
          <text>Ну почему-же "не сделаешь деньги" ... На самом деле подавляющее большинство потенциальных читателей Галковского пока не не знают о его существовании. К примеру, его "Святочные рассказы" будут иметь широкий отклик у самой разной аудитории.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="17337511" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17337511#t17337511</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-14 21:35:28</date>
              <text>Да, Вы правы. Я имел в виду "бесперспективность" с точки зрения Рыкова и Гельмана. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336999&amp;style=mine#t17336999</parent>
            </comment>
            <comment id="17338791" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338791#t17338791</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2008-02-14 22:16:19</date>
              <text>Я походил по магазинам. В супермаркетах при вокзалах продают Макса Фрая. Господи, ну кому он нужен. Книжного рынка (именно МАССОВОЙ литературы) в РФ нет. Вопрос: "Кто делает деньги на Максе Фрае?"</text>
              <comments>
                <comment id="17340839" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17340839#t17340839</url>
                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                  <date>2008-02-14 22:48:22</date>
                  <text>Кхм, к своему стыду о Максе Фрае я узнал из Вашего сообщения. Я просмотрел в и-нете пару рецензий о нём. Очевидно что это интересно только для очень узкого круга молодёжи. Не издать ли Вам «Святочные рассказы» отдельной книжицей?  Они более «демократичные» чем «Бесконечный тупик», и среди них есть просто «нокаутирующие».&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="17344167" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17344167#t17344167</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-15 00:10:46</date>
                      <text>Ещё совершенно бесподобный цикл сказок Друга Утят. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17340839&amp;style=mine#t17340839</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17345447" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17345447#t17345447</url>
                      <user name="bumagi" username="bumagi" />
                      <date>2008-02-15 00:37:46</date>
                      <text>Если ДЕ серьезно, то он ошибся, множество моих знакомых, по большей части не молодежи, обожает Стива Фрая... погодите, Макс... Ну, это вроде Донцовой, тоже популярно, хоть и низко.</text>
                      <comments>
                        <comment id="17356455" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17356455#t17356455</url>
                          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-15 09:53:41</date>
                          <text>Я в своё время за два дня прочёл всего. Графомания страшная, хотя и с долей оригинальности. В сущности там 100 предложений, которые меняются местами и получается новый рассказ.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17345447&amp;style=mine#t17345447</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17340839&amp;style=mine#t17340839</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338791&amp;style=mine#t17338791</parent>
                </comment>
                <comment id="17347751" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17347751#t17347751</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-02-15 01:17:24</date>
                  <text>А еще еженедельно пиарит Проханова.</text>
                  <subject>Фрая пиарит &amp;quot;Эхо Москвы&amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338791&amp;style=mine#t17338791</parent>
                </comment>
                <comment id="17352871" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352871#t17352871</url>
                  <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                  <date>2008-02-15 08:20:45</date>
                  <text>Ну почему же нет? Есть... Как работник этой сферы могу сказать что продается:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот данные по рейтингу РБК по опросу, а не по продажам.  Рейтинг продаж дал бы иные результаты (он есть например на Озоне и сайте Дома книги &lt;a href='http://www.mdk-arbat.ru/ratings_n.aspx?RID=0' rel='nofollow'&gt;http://www.mdk-arbat.ru/ratings_n.a&lt;wbr /&gt;spx?RID=0&lt;/a&gt;). &lt;br /&gt;Честно говоря тут явно не хватает Донцовой, которая выходит как ежемесячник тиражем под миллион и  всякой другой мишуры, что продается с лотков вроде "Последний укус бешенного". Так же тут не указан последний Гарри Потер, который побил все мыслимые рекорды по продаваемости (достаточно сказать что одна эта книга сделала почти 10% годового оборота нашей компании). Ну а так в Эксмо выходит 6-9 тыс. новинок в год, ну и еще 20 тыс. в АСТ. Куда девается эта прорва - не понимаю сам. Читают все меньше, а книг все больше:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1	Media Sapiens. Повесть о третьем сроке	Минаев С.&lt;br /&gt;2	Нефритовые четки	Акунин Б.&lt;br /&gt;3	Ведьма с Портобелло	Коэльо П.&lt;br /&gt;4	Media Sapiens-2. Дневник информационного террориста	Минаев С.&lt;br /&gt;5	Все не так	Маринина А.&lt;br /&gt;6	Метро 2033	Глуховский Д.&lt;br /&gt;7	Чистовик	Лукьяненко С.&lt;br /&gt;8	Смерть на брудершафт	Акунин Б.&lt;br /&gt;9	Рейдер	Астахов П.&lt;br /&gt;10	От первого до последнего слова	Устинова Т.&lt;br /&gt;11	Редкие земли	Аксенов В.&lt;br /&gt;12	Колодец забытых желаний	Устинова Т.&lt;br /&gt;13	Девятный спас: Роман	Брусникин А.&lt;br /&gt;14	Жизнь и необычайные приключения солдата Ивана Чонкина. Кн.3	Войнович В.&lt;br /&gt;15	Устрицы под дождем	Робски О.&lt;br /&gt;16	Похороните меня за плинтусом	Санаев П.&lt;br /&gt;17	Семь Зверей Райлега. Терн. Кн.1	Перумов Н.&lt;br /&gt;18	Источник счастья	Дашкова П.&lt;br /&gt;19	Ампир В = EMPIRE V	Пелевин В.&lt;br /&gt;20	Гастарбайтер	Багиров Э.&lt;br /&gt;21	35 кило надежды	Гавальда А.&lt;br /&gt;22	Следы на мне	Гришковец Е.&lt;br /&gt;23	Зона поражения	Орехов В.&lt;br /&gt;24	Тени Чернобыля: Фантастические произведения	Куликов Р.&lt;br /&gt;25	Дезертир: Фантастический роман	Степанов А.&lt;br /&gt;26	Casual-2: Пляска головой и ногами	Робски О.&lt;br /&gt;27	Даниэль Штайн,переводчик	Улицкая Л.&lt;br /&gt;28	Жизнь и необычайные приключения солдата Ивана Чонкина.Кн.1,2	Войнович В.&lt;br /&gt;29	Цыганка	Рубина Д.&lt;br /&gt;30	Жизнь заново	Робски О.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="17365415" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365415#t17365415</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2008-02-15 13:36:09</date>
                      <text>Если выбрость пару книг, получится прекрасная походная библиотечка для цыганского табора.</text>
                      <comments>
                        <comment id="17367975" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367975#t17367975</url>
                          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                          <date>2008-02-15 14:33:38</date>
                          <text>Наверное... Вся наше жизнь в дороге, вот и косим под цыган:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что Некрасовское "Белинского и Гоголя с базара понесут" откладывается на неопределенное время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, если спрашивать что читают эти так сказать читатели, они ничтожно сумнящясь ответят что читают Достоевского и Гоголя... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да Скифы мы, да Азиаты, с роскосыми и хитрыми глазами:)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365415&amp;style=mine#t17365415</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352871&amp;style=mine#t17352871</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338791&amp;style=mine#t17338791</parent>
                </comment>
                <comment id="17405351" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17405351#t17405351</url>
                  <user name="Павел" username="reeders" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-16 07:29:09</date>
                  <text>первая книга Фрая  (&lt;a href='http://chingizid.livejournal.com/'&gt;http://chingizid.livejournal.com/&lt;/a&gt;)&lt;wbr /&gt;  появилась лет 10 назад.&lt;br /&gt;Фантастики выходило тогда мало, и с учётом того что книга хорошая  (дада :)  для фантастоманов - замечательная)   успех был мощный.  через год я был свидетелем такого разговора в метро - 2х женщин лет 50ти - мне книгу дали отличную - (показывает Фрая)  я фантастику вообще не читаю, но это хорошая сказка. - прям зачитываюсь.  Вторая выразила желание прочитать тоже.   &lt;br /&gt;Доза эскапизма в книге конская. Тиражи я думаю были огромные.&lt;br /&gt;вы просто не обращали внимание,(а может просто не интересовались) потому что издание было в мрачных обложках.  на что автор как раз ругалась.&lt;br /&gt;Естественно  когда цикл завершился,   по рассказам - ей предложили   ничего не бросать,  а ставить подпись под творениями "негров"  (по моему об этом писал Дивов,  я не помню)  был типа скандал и пр.&lt;br /&gt;вот на фоне бешеных продаж 8(?) летней давности - Фрая до сих пор и продают.  поклонников то много осталось.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>про Фрая</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338791&amp;style=mine#t17338791</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336999&amp;style=mine#t17336999</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335207&amp;style=mine#t17335207</parent>
        </comment>
        <comment id="17344935" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17344935#t17344935</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-02-15 00:28:52</date>
          <text>Очень даже может быть что Рыков обменял Галковского на место в списке. То есть с точки зрения бизнеса сделал на два-три порядка успешнее чем другие издатели Галковского же.</text>
          <comments>
            <comment id="17346727" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17346727#t17346727</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-02-15 01:08:15</date>
              <text>//07:29-13-02-2008 | «ВЗГЛЯД» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дума защищает Интернет &lt;br /&gt;Инициатива сенатора Слуцкера не нашла поддержки в Государственной Думе &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй день в Рунете активно обсуждается инициатива члена Совета Федерации Владимира Слуцкера, предложившего обязательную регистрацию в качестве СМИ любого Интернет-ресурса, который в сутки посещает более тысячи пользователей. Однако в нижней палате предложение сенатора встретило прохладный прием. Что не устраивает в сенаторской инициативе депутатов, газете ВЗГЛЯД рассказал Интернет-продюсер и депутат Госдумы Константин Рыков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Член Совета Федерации Владимир Слуцкер в понедельник воспользовался правом законодательной инициативы, чтобы предложить новую норму регулирования Интернет-пространства. Он предложил, чтобы каждый сайт, который посещает не менее тысячи пользователей в день, в обязательном порядке регистрировался в качестве средства массовой информации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Сейчас каждый четвертый россиянин пользуется Интернетом в информационных целях и целях общения. Но при этом сеть никем не регулируется и предоставляет доступ к любой информации», – так мотивировал зампред комиссии Совфеда по национальной политике свою инициативу. Регистрация в качестве СМИ, по мысли сенатора, должна исправить это положение. Если бы такой закон был принят, то обязательной регистрации подлежали бы, в частности, многие индивидуальные блоги (сетевые дневники), имеющие более тысячи читателей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Полный абсурд», – так оценил предложение сенатора Слуцкера депутат Рыков. Константин Рыков, до избрания в парламент много лет профессионально занимавшийся Интернет-проектами, в комментарии для газеты ВЗГЛЯД пояснил, что инициатива Слуцкера свидетельствует, прежде всего, о некомпетентности ее автора. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Прежде чем вносить такие предложения, надо было хоть что-то узнать об Интернете – как он функционирует; что в нем можно регулировать, а что нельзя; чем онлайновая жизнь отличается от офлайновой. Скажем, цифра 1000 заимствована из практики печатных изданий, у которых есть тираж. Но у Интернет-ресурса не может быть тиража! Решить, является ли тот или иной сайт средством массовой информации, может только тот, кто его делает. Но уж никак не посетитель, почему-либо кликнувший на ссылку», – сказал Рыков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая некомпетентность автора нашумевшего проекта, по мнению Рыкова, далеко не безобидна. «Ведь с инициативой выступает серьезный человек, сенатор. И то, что инициатива абсурдная, бросает тень не только на него самого, но и на весь российский парламент. Кроме того, сама по себе такая инициатива оказывает негативное влияние на Интернет, как бизнес – рынок начинает лихорадить. А развитие Сети очень важно для российской экономики. Может быть, господин Слуцкер не знает, но мы стремимся развивать информационные технологии, чтобы сделать Россию лидером современного мира. И то, что наносит ущерб развитию Интернета в России, наносит ущерб России», – уверен парламентарий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Константин Рыков также видит в попытках «обуздать» Интернет-пользователей явное противоречие с политикой президента Владимира Путина, неоднократно заявлявшего, что государство не намерено «контролировать Интернет, как пытаются это делать во многих странах мира». «По сути, Слуцкер подставляет президента», – считает Рыков. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Рыков ужо не только ДЕПУТА, он УЖО ИНЕТ защищает!</subject>
              <comments>
                <comment id="17346983" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17346983#t17346983</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-02-15 01:09:08</date>
                  <text>&lt;br /&gt;Коллеги Рыкова по Думе также восприняли инициативу сенатора без восторга. Негативно о нем высказался и председатель Госдумы Борис Грызлов. Оговорившись, что считает необходимым обеспечение безопасности и пресечение использования Интернета в террористических целях, спикер подчеркнул, что не должно быть никакого наступления на свободу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо отметить, что и в Совете Федерации энтузиазма по поводу новаций, предложенных коллегой, не проявили. Председатель профильной комиссии верхней палаты по информационной политике Людмила Нарусова сказала РИА «Новости», что пока не может комментировать эту инициативу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Она сообщила, что предложение Слуцкера не рассматривалось на заседании комиссии по информационной политике. «Пока для меня эта инициатива – лишь сотрясание воздуха», – подчеркнула сенатор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам же автор нашумевшего проекта во вторник уже пошел на попятный: «Готовящиеся поправки в закон “О СМИ”, которые сегодня оживленно обсуждаются Интернет-сообществом, касаются исключительно сайтов, которые по факту являются Интернет-СМИ, хотя таковыми в данный момент и не зарегистрированы», – цитирует Слуцкера «Интерфакс». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В частности, сенатор заверил, что на блоги нововведение распространяться не будет. Возможно, на позицию Слуцкера повлиял тот факт, что блоггером является его непосредственный начальник – председатель Совета Федерации Сергей Миронов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слуцкер – далеко не первый из российских политиков, предлагающий ввести правовые ограничения для Интернета. В прошлом году с похожими предложениями выступал депутат (теперь уже бывший) Государственной думы Виктор Алкснис. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В нынешнем созыве парламента не намерены оставлять Интернет без внимания. Источники газеты ВЗГЛЯД в аппарате Госдумы сообщили, что в скором времени планируется создание подкомитета по Интернету, который займется разработкой правовых норм для Сети. Однако ни о какой цензуре и ограничениях свободы слова для пользователей речь ни в коем случае не идет. //</text>
                  <subject>Re: Рыков ужо не только ДЕПУТАТ, он УЖО ИНЕТ защищает!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17346727&amp;style=mine#t17346727</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17344935&amp;style=mine#t17344935</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335207&amp;style=mine#t17335207</parent>
        </comment>
        <comment id="17352615" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352615#t17352615</url>
          <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
          <date>2008-02-15 08:16:45</date>
          <text>&lt;span&gt;Немного завидовал - есть у человека возможности делать полезное дело, да ещё в таком молодом возрасте.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Антон, при всей моей антипатии к рыковоносикам их личные качества здесь совершенно не причем &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если вдруг у Вас появится возможность проспонсировать ДЕГа&lt;br /&gt;то через полгодика Друг Утят закатит истерику  "патентованому подлецу anton_rau"&lt;br /&gt;и весь утиный фанклаб будет с готовностю подкрякивать мэтру&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;любой человек сделавший для Галковского что то хорошее рано или поздно получит "ответку" &lt;br /&gt;исключения науке неизвестны &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>если вдруг у Вас появится возможность проспонсировать</subject>
          <comments>
            <comment id="17359015" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359015#t17359015</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-15 10:22:32</date>
              <text>Даже если допустить, что весь негатив о Галковском - правда, что он злобный мизантроп и шизофреник, то это нисколько не должно менять отношения _профессионального_ издателя. Наоборот: "сложный человек", "сумрачные мысли", "злой гений" - это ведь бонус, важно лишь правильно подать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы видим в реальности? А ничего. Одну из лучших русскоязычных книг НЕ ХОТЯТ издавать уже 20 лет. При этом всё заволакивается словесной патокой, как, например, у Кузьминского, который так любит Бесконечный Тупик, так любит, что, будучи издателем, предпочёл издать тонны макулатуры, но не БТ. Как такое может быть? А просто люди занимаются не издательским бизнесом. Вот и всё. Они вообще вне литературы, у них гешефт. Причём гешефт советский, когда даже элементарную выгоду они оценить не в состоянии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я об этом и говорю: все эти медийные персонажи "при литературе", пытающиеся делать на ней деньги, элементарно не понимают, что это такое. Они занимают чужое место.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь представьте, что Галковский не такой уж и плохой: не шизофреник и не озлобленный неудачник. Но интересный собеседник, как минимум. Наблюдая ДЕ в частном общении, я убедился в верности образа, который у меня сложился после прочтения его произведений. И точно так же, при чтении принадлежащих им текстов, у меня сложился образ всех этих кашиных, быковых, ольшанских и кононенок. Который тоже подтвердился сполна - это ничтожные люди. Так что Галковский прав, когда говорит, что он добрый: давать шанс людям, к которым можно испытывать лишь презрение - это, наверное, поступок христианина. И единственная ошибка Галковского.</text>
              <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
              <comments>
                <comment id="17363111" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363111#t17363111</url>
                  <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                  <date>2008-02-15 12:34:44</date>
                  <text>&lt;span&gt;все эти медийные персонажи "при литературе", пытающиеся делать на ней деньги, элементарно не понимают, что это такое&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да бросте Антон.&lt;br /&gt;Деньги считать эти ребята умеют. Если бы на БТ можно было бы заработать издали бы вмиг. &lt;br /&gt;(ДЕГ продавал первый тираж годами, когда наконец продал то затеял второе издание.&lt;br /&gt;Чуда не произошло. После того как а январе все галковскоманы  книжкой затарились рейтинг продаж  резко ушел вниз &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_08_02_2008.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_0&lt;wbr /&gt;8_02_2008.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;эти 5000 тиража Галковский будет продовать несколько лет)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по поводу Рыкова&lt;br /&gt;Костя действительно хотел помочь Дмитрию Евгеньевичу, и вместо бесконечной муки с переизданием Бесконечного Тупика &lt;br /&gt;предложил издать &lt;span&gt;новую книгу&lt;/span&gt; в жанре треш-конспирологии. &lt;br /&gt;ДЕГ согласился. Придумали название &lt;span&gt;ВОЙНА.RU &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;Рыков даже начал было раскручивать еще несуществующую книгу в своем журнале &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://i84.photobucket.com/albums/k18/arunachala05/Captured1.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но тут выяснилось что новую  книгу Галковский написать &lt;span&gt;не может&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt; ДЕГ начал предлагать Рыкову издать "Николая Ленина" уверяя что сборник цитат из Ленина станет бестселлером&lt;br /&gt; и им будут зачитываться девушки в метро.&lt;br /&gt;Костя поржал но понял что свежего текста от Мэтра не дождется и к проекту охладел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский пытался "доказать свою полезность" ввязываясь во все жжные дрязги с Долбоносиком и Ольшанским.&lt;br /&gt; Какое то время это работало и Рыков продолжал подкармливать Галковского через управду.&lt;br /&gt;После выборов вся эта жжная суета Рыкову надоела и он перекрыл финансирование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот собственно и вся любофф&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17365671" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365671#t17365671</url>
                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                      <date>2008-02-15 13:41:46</date>
                      <text>Не понимаю, какое отношение к реальности имеет вышесказанное, если до сих пор лучшие материалы рыковского "Взгляда" - это тексты Галковского. Вот и всё. "Такова реальность".</text>
                      <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17366951" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17366951#t17366951</url>
                          <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                          <date>2008-02-15 14:00:03</date>
                          <text>&amp;gt;&lt;span&gt;Не понимаю, какое отношение к реальности имеет вышесказанное&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну "непонимание" - нормальная защитная реакция )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а "какое отношение это имеет к реальности"? &lt;br /&gt;Вы, Антон, спросите у Дмитрия Евгеньевича: &lt;br /&gt; - &lt;span&gt;"ВОЙНА.RU"?&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;и он сам Вам все раскажет )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                          <comments>
                            <comment id="17367719" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367719#t17367719</url>
                              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                              <date>2008-02-15 14:21:34</date>
                              <text>Вы, кажется, так и не поняли смысла мною сказанного. Повторю в более утрированно-упрощённой форме: даже если Галковский решит издавать комиксы, будет везде ходить с воздушными шарами и рассказывать о том, как Ольшанский оставил след в русской литературе, то это ничего не изменит в моём отношении к его книгам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть факт: Дмитрия Евгеньевича читать интересно и познавательно. Это серьёзная литература. Это звучит пафосно, но так вообще вся литература пафосна. Вы Галковского рассматривайте с точки зрения читателя, а не пролетария со спичкой в зубах (читай "советского литератора"). Поэтому мне жаль, что ДЕГа не издают, будь то "Война.RU", "Мир.NET", да что угодно - меня лишают права читать то, что мне интересно. Вот так всё просто. А Вы всё "Рыков", "Носик", "Рыковоносик"... Да неинтересно это мне. Ни сейчас, ни ранее.</text>
                              <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                              <comments>
                                <comment id="17368743" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368743#t17368743</url>
                                  <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                                  <date>2008-02-15 15:02:22</date>
                                  <text>Давайте я тоже попробую в упрошенной форме&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1 с ДЕГом не хотят работать не потому что существует какойто "всемирный антиутиный заговор"&lt;br /&gt;а потому что Галковский элементарно не может не разругаться с &lt;span&gt;любым &lt;/span&gt;человеком который даст ему денег&lt;br /&gt;и не важно будет это рыков, ольшанский, третьяковский, проханов, бондаренко, гельман или anton_rau&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 &lt;span&gt;Война.RU&lt;/span&gt; не была издана не потому что Рыков зажал денег а потому что Галковский &lt;span&gt;книгу не написал&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;кто в этом виноват кроме самого Галковского?&lt;br /&gt;"феноменально трудолюбивый автор" готов сутками играть в компьютерные игрухи или сраться с кем попало в ЖЖ&lt;br /&gt;но не писать сколько-нибудь издабельные тексты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Война.RU ?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="17372071" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17372071#t17372071</url>
                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                      <date>2008-02-15 16:34:08</date>
                                      <text>Да полноте. В Пскове издавали ДЕГ каждый год по книге - "Уткоречь", "Пропаганда", "Магнит", был готов и "Николай Ленин", тиражи нормально распродавались. Но фишка не в этом. Книги ДЕГ в нормальном государстве не только бы раскручивали организованно, но и в приплачивали бы желающим прочитать. Личные качества автора тут не при чём.</text>
                                      <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="17372839" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17372839#t17372839</url>
                                          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-02-15 16:50:50</date>
                                          <text>Это точно. Но не в РФ.</text>
                                          <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17372071&amp;style=mine#t17372071</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="17377959" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17377959#t17377959</url>
                                          <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                                          <date>2008-02-15 18:42:13</date>
                                          <text>&amp;gt;&lt;span&gt;тиражи нормально распродавались.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и к чему тогда весь это цирк с конями?&lt;br /&gt;почему ДЕГ спокойно не издал в Пскове свой БТ а устраивал годами в жж плач ярославны?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;span&gt;Книги ДЕГ в нормальном государстве не олько бы раскручивали организованно, но и в приплачивали бы желающим прочитать. &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот с этого и надо было начинать:&lt;br /&gt; - дайте подержаться за государственую сисю &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы  определитесь сначала. БТ это бестселлер который читатели с руками оторвут  и только дураки издаетели этого не видят. &lt;br /&gt;или все же  БТ текст, скажем мягко, "на любителя" с весьма скромными коммерческими перспективами и нужны госдотации чтобы продать больше  1000 экз за год&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="17384871" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17384871#t17384871</url>
                                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                              <date>2008-02-15 19:46:12</date>
                                              <text>Вы мало информированы, мягко говоря. В Пскове ДЕГ издавался при поддержке местных властей. Когда власти сменились, то тема иссякла. Причем, несмотря на то, что книги продавались. То есть, даже, если Галковского издавать выгодно, то все равно - "не надь". Это принципиальная позиция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, это лучше может рассказать господин mikhailove, а я могу и ошибаться. Я тоже не очень информирован. Хе-хе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За государственную сисю держатся совсем другие персонажи. Тут Вы пальцем в небо попали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по всему, Вы не понимаете, что писатель пишет, а издательства издают, а когда писатель должен создавать издательство, то это не совсем нормально. Добро бы графоман был, тогда понятно, так нет, премии дают, а печататься не дают, такой вот парадокс Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А здесь Вы запели песню Кузьминского о недаровитости Галковского, тоже ведь было уже. Почитайте, почитайте Кузьминское письмо, Соколовское, Кашинское, а то скучно становится от бесконечных повторений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое ощущение, что люди живут как мотыльки, день прошел, и оппа, те же самые порхания возле того же самого пламени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прежде чем давать определения БТ, решать бестселлер это или нет, задам простой вопрос, а Вы сами читали эту книгу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="17392807" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17392807#t17392807</url>
                                                  <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                                                  <date>2008-02-15 20:44:49</date>
                                                  <text>&lt;br /&gt;&lt;span&gt;Прежде чем давать определения БТ, решать бестселлер это или нет, задам простой вопрос, а Вы сами читали эту книгу?&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прочел 60-70% в электрон. форме бумажную версию покупать не стану&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="17394343" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17394343#t17394343</url>
                                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                                      <date>2008-02-15 20:52:57</date>
                                                      <text>Да не покупайте, кто ж Вас заставлять будет.&lt;br /&gt;Но почему Вы думаете, что во всей России не найдется 5000 человек, которые ее с удовольствием купят?</text>
                                                      <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="17397415" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17397415#t17397415</url>
                                                          <user name="o10_01o" username="o10_01o" />
                                                          <date>2008-02-15 21:16:43</date>
                                                          <text>&lt;span&gt;Но почему Вы думаете, что во всей России не найдется 5000 человек, которые ее с удовольствием купят?&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а где я уверждал что &lt;span&gt;не найдется&lt;/span&gt;?&lt;br /&gt;я  написал что продаст ДЕГ эти 5000 экз (за несколько лет разумеется).&lt;br /&gt;только на бестселлер БТ никак не тянет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и нежелание издателей связываться со скандалистом изза трехкопеечной прибыли вполне понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="17405863" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17405863#t17405863</url>
                                                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                                              <date>2008-02-16 07:58:47</date>
                                                              <text>Понятно все. Уже встречал такую стратегию в жизни, как-то один мой приятель-наркоман клянчил у меня денег, делал он это беспрерывно, используя то телефон, то реальное общение, встречаясь мне всюду, как призрак, упирая на нашу несокрушимую дружбу. Я от этого устал и сформулировал так, мол, я тебе дам денег, типо как другу, но после выдачи ты другом быть перестанешь, так что больше никогда не получится, так что выбирай. Он выбрал. Я ему выдал денег, другом он быть перестал. Больше он у меня ничего и не просил. Хороший человек. И понимающий, знает, что не дам.&lt;br /&gt;Так вот, у него тоже было это, присущее некоторым анонимным мурзилкам в жж Галковского, свойство говорить с собеседником о своем только, некая зацикленность и четкая цель.&lt;br /&gt;Цель Ваша в этом разговоре мне понятна. У Вас в голове Галковский плохой человек, нехороший, скандальный, мерзкий. Проблема Ваша в том, что этот образ никуда и никому не передается, потому что мне известен реальный образ ДЕГа. Я его видел в реале.&lt;br /&gt;А зацикленность на Галковском мне Ваша непонятна, есть столько интересных людей, занялись бы ими, что Вам Галковский? Не нравится человек, выйди из помещения и забудь. Что Вы вцепились-то? &lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17397415&amp;style=mine#t17397415</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17394343&amp;style=mine#t17394343</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17392807&amp;style=mine#t17392807</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17384871&amp;style=mine#t17384871</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17377959&amp;style=mine#t17377959</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="17386407" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17386407#t17386407</url>
                                              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                              <date>2008-02-15 19:53:36</date>
                                              <text>1.А почему в Москве не издавали, раз в Пскове делали? Что такие книги как БТ в России пачками, что ли пишутся? В этом же вопрос.&lt;br /&gt;2.Государственный интерес - это уже следующий пункт, но тоже показательный.&lt;br /&gt;3.Никаких проблем продать больше 1000 БТ нет. Но одно дело кустарничество, другое - включение нормального бизнес-механизма.</text>
                                              <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="17394855" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17394855#t17394855</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2008-02-15 20:55:55</date>
                                                  <text>Покуривая трубочку. Не знаю огорчу кого или порадую, но 1000 экз. БТ уже продана :)</text>
                                                  <subject>Re: Война.RU ?</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17386407&amp;style=mine#t17386407</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17377959&amp;style=mine#t17377959</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17372071&amp;style=mine#t17372071</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368743&amp;style=mine#t17368743</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="17373095" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17373095#t17373095</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2008-02-15 16:51:58</date>
                                      <text>// Галковский элементарно не может не разругаться с любым человеком который даст ему денег//&lt;br /&gt;А.Хлус, А.Паникин, Е.Адлер, В.Гыдов - Д.Е. с кем-то из них ругался? Или с человеком,  обеспечивший издание "Магнита" и "Пропаганды"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//и не важно будет это рыков, ольшанский, третьяковский, проханов, бондаренко, гельман //&lt;br /&gt;Проханов давал Галковскому денег? Галковский ругался с Бондаренко? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, люди с психологией рабов рассуждают в том духе, что "спонсор" может &lt;b&gt;задним числом&lt;/b&gt; ставить всякие-разные условия получателю денег; а если получатель ведёт себя не так, как хотелось бы спонсору, то он вправе унизить или оскорбить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но спонсорам, которые решились дать денег свободному человеку, следует оговаривать все условия заранее; безнаказанно унижать свободного человека и требовать от него рабской покорности лишь на том основании, что когда-то его облагодетельствовал - не получится. Это надо иметь ввиду.</text>
                                      <subject>Не повторяйте глупостей с чужих слов</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="17374887" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17374887#t17374887</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2008-02-15 17:11:38</date>
                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;//и не важно будет это рыков, ольшанский, третьяковский, проханов, бондаренко, гельман //&lt;br /&gt;&amp;gt;Проханов давал Галковскому денег? Галковский ругался с Бондаренко? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне никто из них не давал денег. &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Не повторяйте глупостей с чужих слов</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17373095&amp;style=mine#t17373095</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368743&amp;style=mine#t17368743</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367719&amp;style=mine#t17367719</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17366951&amp;style=mine#t17366951</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365671&amp;style=mine#t17365671</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363111&amp;style=mine#t17363111</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17359015&amp;style=mine#t17359015</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17352615&amp;style=mine#t17352615</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335207&amp;style=mine#t17335207</parent>
        </comment>
        <comment id="17382823" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17382823#t17382823</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 19:32:46</date>
          <text>"Я согласен с Арамисом". :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17335207&amp;style=mine#t17335207</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17336743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17336743#t17336743</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2008-02-14 21:13:45</date>
      <text>Вывели этих прохиндеев на чистую воду, вот и правильно, нечего им доверчивых граждан разводить на жалость. Благотворительные фонды - это бизнес криминальнее наркоторговли.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17338279" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338279#t17338279</url>
      <user name="Игорь Кинг" username="igor_king" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123284618/6517247" height="100" width="80" />
      <date>2008-02-14 21:56:43</date>
      <text>даже помыслить  не хочу, что буду читать книгу автора, так убого владеющего словом.&lt;br /&gt;Не пишите больше. Никогда. </text>
      <subject>ви не лопнете?</subject>
      <comments>
        <comment id="17339047" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17339047#t17339047</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-14 22:20:16</date>
          <text>Сам удивляюсь, что ОНИ во мне нашли? Издали бы в общем потоке 20 лет назад и забыли. Мало ли на Руси графоманов.</text>
          <subject>Re: ви не лопнете?</subject>
          <comments>
            <comment id="17342631" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342631#t17342631</url>
              <user name="Игорь Кинг" username="igor_king" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123284618/6517247" height="100" width="80" />
              <date>2008-02-14 23:17:16</date>
              <text>не знаю, кто это &lt;b&gt;они&lt;/b&gt; (20 лет назад, когда вы шыдевру пис&lt;b&gt;а&lt;/b&gt;ли,  помянутые вами врази ещё в подгузиники п&lt;b&gt;и&lt;/b&gt;сали)) но соглашусь, что графоманов на руси не меньше, чем тараканов в головах. </text>
              <subject>Re: ви не лопнете?</subject>
              <comments>
                <comment id="17342887" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342887#t17342887</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-14 23:38:24</date>
                  <text>Вот именно. Плюнуть и забыть. Представьте себе литературного критика, всю жизнь "разоблачающего графоманов". Это курам на смех. Белинский нам дорог статьями о Пушкине и Гоголе. А тут "Пупкина не пустили в литературу", "20 лет охраняли людей от Пупкина". Кто он такой, этот Пупкин? </text>
                  <subject>Re: ви не лопнете?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17343143" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343143#t17343143</url>
                      <user name="Игорь Кинг" username="igor_king" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123284618/6517247" height="100" width="80" />
                      <date>2008-02-14 23:48:48</date>
                      <text>Вы, видимо, пишете о чём-то своём (заветном)) &lt;br /&gt;к тому же, оперируете странными понятиями... &lt;br /&gt;что значит "не пустили в литературу"?  </text>
                      <subject>&amp;quot;есть мысли; значенье темно иль ничтожно...&amp;quot;(с))</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17343655" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343655#t17343655</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-02-15 00:01:45</date>
                          <text>То и значит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1988 - написание книги&lt;br /&gt;1998 - присуждение 12 тысяч долларов как литературному Явлению&lt;br /&gt;2008 - официальное издание (за счёт автора)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не проще ли было в 1991 году потратить 2500 долларов, издать БТ карликовым тиражом на серой бумаге и благополучно забыть. Мало ли плохих книг издаётся. Это специфика литературного творчества. При дебюте на один шедевр издают тысячу томов макулатуры. Откуда такая непонятная забота о читательском вкусе?</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;есть мысли; значенье темно иль ничтожно...&amp;quot;(с))</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17343143&amp;style=mine#t17343143</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342887&amp;style=mine#t17342887</parent>
                    </comment>
                    <comment id="17345191" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17345191#t17345191</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-02-15 00:36:49</date>
                      <text>Не доработали. Нужно было развернуть группу завесы одновременно охраняющую литературу от еще 3-5 графоманов. Амальгаму еще когда придумали; кадры, значит, теряют квалификацию.</text>
                      <subject>Re: ви не лопнете?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342887&amp;style=mine#t17342887</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342631&amp;style=mine#t17342631</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17339047&amp;style=mine#t17339047</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338279&amp;style=mine#t17338279</parent>
        </comment>
        <comment id="17341351" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17341351#t17341351</url>
          <user name="cassius_dior" username="cassius_dior" />
          <date>2008-02-14 22:56:56</date>
          <text>да нормуль он словом "владеет". не бздите.</text>
          <subject>Re: ви не лопнете?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338279&amp;style=mine#t17338279</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17338535" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17338535#t17338535</url>
      <user name="bold002" username="bold002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111339766/14004465" height="53" width="100" />
      <date>2008-02-14 22:00:48</date>
      <text>симпатично ругаетесь(полемизируете) а беллетристика у вaс есть изданая</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17342375" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17342375#t17342375</url>
      <user name="bu_bba" username="bu_bba" />
      <date>2008-02-14 23:09:47</date>
      <text>а то, что Н-сик с Рыковым пидарасы и так все знают</text>
      <subject>отличный текст</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17346471" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17346471#t17346471</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2008-02-15 00:58:53</date>
      <text>Надеюсь на скорый выход хрестоматии Ленина.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17348007" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17348007#t17348007</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-02-15 01:25:19</date>
      <text>//Надо сказать, что мой предпоследний пост вызвал шок у господ картёжников. Не в пример обычной практике люди прикусили язычки. Значит, мы их УЖЕ ДОСТАЛИ.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и сейчас СРАЗУ ЖЕ ПОЯВИЛИСЬ ВЗВИЗГИ. Думаю, это - не спроста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;предпоследний пост вызвал шок у господ картёжников&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17348519" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17348519#t17348519</url>
      <user name="Jahbulon" username="jah_bulon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79415484/10787911" height="67" width="100" />
      <date>2008-02-15 02:49:03</date>
      <text>Немного непонятно к кому обращен призыв о сборе денег. Кажется, вроде бы - к какому-то узкому кругу "посвященных", но если все-таки к широким массам, то  очень туманно выражены цели сборов. Наверное поэтому народ деньги и не шлет. У "благотворителей" все конкретно: есть конкретные дети с конкретными диагнозами. А у вас основания для пожертвований не совсем понятны обычному читателю (например мне):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ОНИ закрутятся, когда 10 долларов пошлёт 10 000. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не вполне ясно кто такие "ОНИ", а также почему потенциальному давателю денег нужно чтобы "ОНИ" закрутились.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17349031" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349031#t17349031</url>
      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
      <date>2008-02-15 05:14:58</date>
      <text>Я это метро читал. Хуйня! Так, что ты на третьем месте, если по чесноку. Молодец! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17349543" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349543#t17349543</url>
      <user name="porogny" username="porogny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
      <date>2008-02-15 05:40:42</date>
      <text>"Большие" книги всегда проходят путь от сенсации до банальности. Надо было вовремя (в то время) читать.</text>
      <subject>Зимородку</subject>
      <comments>
        <comment id="17350311" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350311#t17350311</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 06:27:19</date>
          <text>Не знаю, не знаю. БТ читаю и перечитываю, ибо это почти энциклопедия. Устареть она не может, это же не публицистическая агитка.</text>
          <subject>Re: Зимородку</subject>
          <comments>
            <comment id="17351591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17351591#t17351591</url>
              <user name="yaroslav_wise" username="yaroslav_wise" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65356300/11718103" height="100" width="79" />
              <date>2008-02-15 07:45:46</date>
              <text>+1</text>
              <subject>Re: Зимородку</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350311&amp;style=mine#t17350311</parent>
            </comment>
            <comment id="17354663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17354663#t17354663</url>
              <user name="dura2" username="dura2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
              <date>2008-02-15 08:49:09</date>
              <text>Энциклопедия? А мне кажется, что блестящий роман, авантюрный роман. Энциклопедия что? прочел статеечку с удовольствием и - спокойно по своим делам. В "свое время" - понятно, укачивает человека, дорога-то русская.   </text>
              <subject>Re: Зимородку</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350311&amp;style=mine#t17350311</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17349543&amp;style=mine#t17349543</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17350567" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17350567#t17350567</url>
      <user name="Емельянов Валентин Борисович" username="story_07" />
      <date>2008-02-15 06:36:29</date>
      <text>Поддерживаю.&lt;br /&gt;Здесь, с точки зрения 21 века совсем беда.&lt;br /&gt;Кланы 20 века сидят на госбюджете и панически боятся конкуренции.&lt;br /&gt;Те, кто пробивается в 21-м, отлучены от денег. Как вы справедливо замечаете нет массового рынка.&lt;br /&gt;Ирония судьбы 2 и армянский КВН (Камеди клуб) - это для масс, но это не рынок.&lt;br /&gt;Слишком большие затраты на рекламу.</text>
      <subject>снимать фильмы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17351847" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17351847#t17351847</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2008-02-15 07:53:42</date>
      <text>В одном из постов, я противопоставил, некое условное "Чмо" Фэпу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но картина оказалась сложнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Анкерсмит, еще тот перец. Три четверти книги у него квалифицированный философский историко-герменевтический текст. Но последняя четверь жуткая мешанина из Великой Социалистической Французкой Революции, ужасах холокоста, свинцовых мерзостях Людовиков, марксах, фрейдах, сартрах. За эту четверть и издал его Павловский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Характерно, что Анкерсмит ни слова не сказал о Хронике Акаши. А ведь возвышенный исторический опыт и есть контакт с Хроникой Акаши.</text>
      <subject>Анкерсмит</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17353127" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17353127#t17353127</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2008-02-15 08:21:10</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич, будут ли в сборнике статьи из "Консерватора"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень их там хочется увидеть.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17358247" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17358247#t17358247</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2008-02-15 10:17:36</date>
      <text>&lt;a href="http://peresedov.livejournal.com/601178.html" rel="nofollow"&gt;Отсюда:&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Гуманитарные науки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;victorsolkin - Виктор Солкин, профессиональный египтолог, автор научных статей, коллекционер фотографий древнего искусства.&lt;br /&gt;dmitry_loevsky - Дмитрий Лоевский - историк, литературовед, переводчик монографий по истории культуры.&lt;br /&gt;ivanov_petrov - звезда ЖЖ, биолог, исследователь, социолог-практик.&lt;br /&gt;r_l - Роман Лейбов - аналитик-обозреватель, семиотик, преподаватель Тартуского университета, первый русскоязычный пользователь Живого Журнала.&lt;br /&gt;shaherezada - Лариса Лисюткина - культуролог, преподаватель Свободного университета (Берлин).&lt;br /&gt;pigbig - Елена Гапова - директор Центра гендерных исследований Европейского гуманитарного университета в Минске, женский вопрос как он есть. &lt;br /&gt;ksonin - Константин Сонин - профессор российской экономической школы, известный политэкономист.&lt;br /&gt;&lt;b&gt;galkovsky - вольный философ, автор первого отечественного &lt;i&gt;постмодернистского&lt;/i&gt; романа "Бесконечный тупик" (мнит себя гением и соответственно себя ведет). &lt;/b&gt;&lt;br /&gt;alwdis - Александра Баркова - мифолог, буддолог.&lt;br /&gt;kosilova - Елена Косилова - философ, сотрудница МГУ.&lt;br /&gt;hentiamenti - Павел Костылев - религиовед, научный сотрудник МГУ.</text>
      <subject>позабавило</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17360551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360551#t17360551</url>
      <user name="hedj" username="hedj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
      <date>2008-02-15 11:05:20</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по этой ветке, многим людям (в том числе и мне) сложно или неудобно расставаться с деньгами посредством платёжной системы WebMoney. Я уверен, что можно было резко увеличить отдачу от задуманной акции, если упростить процедуру расставания с деньгами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заграничные пользователи просят PayPal, я же попрошу сделать минимальный шаг -- банковский счёт в рублях, на который можно осуществлять переводы из других банков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, система WebMoney произвела на меня однозначное впечатление -- это какая-то разновидность мошенничества или жульничества, смешанного с восточным базаром, а не серьёзного бизнеса. Во-первых, они до сих пор не позволяют вводить деньги в систему через банковские карты. Во-вторых, вся система окружена какими-то тёмными посредниками, виртуальными биржами, многое делается через наличку и какие-то дурацкие карты и пр. В-третьих, система требует установки левого ПО на мой компьютер. В четвёртых, на НЕТ НИКАКОЙ публичной информации о юридическом статусе и юридической истории сервиса, система макисмально обезличена -- торговая марка принадлежит латвийской компании (AS "PrivatBank", SIA "Digimoney"), офис в Москве, консультационные телефоны в Москве, Петербурге, Лондоне и Нью-Йорке.</text>
      <subject>Деньги</subject>
      <comments>
        <comment id="17360807" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360807#t17360807</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-15 11:08:22</date>
          <text>Кто такие Гаранты Системы, нашли?</text>
          <subject>Re: Деньги</subject>
          <comments>
            <comment id="17361063" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361063#t17361063</url>
              <user name="hedj" username="hedj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
              <date>2008-02-15 11:15:26</date>
              <text>Что-то типа этого, но на официальном сайти ни слова нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://webmoney.vrn.ru/webmoney/id~17/" rel="nofollow"&gt;Всю деятельность по обмену, обеспечению и поддержке титульных знаков WebMoney осуществляют гаранты системы. Гарантов этих два.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гарантом по WMR-операциям является АНО "ВМ-Центр" (г.Москва) - автономная некоммерческая организация, представляющая WebMoney Transfer на территории России. Гарантом по WMZ- и WME-операциям выступает компания PAYMER LIMITED (США).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гаранта в Украине, к сожалению, WebMoney себе пока не нашла. Как заявили компетентные источники внутри самой системы, предложений из Украины поступило уже довольно много, но ни одно из них пока не смогло по-настоящему заинтересовать руководство. Поэтому нет пока и гривневого кошелька, необходимость введения которого, как мне кажется, давно назрела...&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Ещё туманнее</subject>
              <comments>
                <comment id="17361575" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361575#t17361575</url>
                  <user name="hedj" username="hedj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-15 11:24:19</date>
                  <text>Там же про вывод средств через карты литовских(!) банков:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для облегчения вывода средств, WebMoney совместно с литовским банком Лоялбанком и Градобанком производит выдачу и обслуживание пластиковых карт Cirrus/Maestro (&lt;a href='http://cards.webmoney.ru' rel='nofollow'&gt;http://cards.webmoney.ru&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;FAQ с официального сайта про карты, которые рассылают по почте (&lt;a href='http://cards.webmoney.ru/asp/wmcardonequestfaq.asp' rel='nofollow'&gt;http://cards.webmoney.ru/asp/wmcardone&lt;wbr /&gt;questfaq.asp&lt;/a&gt;):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос: Можно ли с картой Star/Plus WebMoney Banquecard (PowerCheque) зарегистрироваться в Paypal или любой другой web-системе, web-магазине? Можно ли при помощи карты Star/Plus WebMoney Banquecard (PowerCheque), производить расчеты на аукционах eBay и Yaahoo, а так же с рядом других западных компаний?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответ: Нет. В Сети карта в принципе не работает, только в оффлайне. </text>
                  <subject>+</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361063&amp;style=mine#t17361063</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360807&amp;style=mine#t17360807</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360551&amp;style=mine#t17360551</parent>
        </comment>
        <comment id="17361831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17361831#t17361831</url>
          <user name="antropomorfeus" username="antropomorfeus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60849819/10217134" height="78" width="100" />
          <date>2008-02-15 11:26:49</date>
          <text>Дмитрий Евгеньич всётаки образованный человек и умеет использовать свои знания !!!!&lt;br /&gt;Уж на что на что а на обиженного евреями русского в пику им издающего умные и разоблачающие (?) книжки у нас подавать будут !!!!&lt;br /&gt;Да здравствует союз меча и орала - Же не паж па се жур ....</text>
          <subject>Re: Деньги</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360551&amp;style=mine#t17360551</parent>
        </comment>
        <comment id="17365159" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365159#t17365159</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2008-02-15 13:34:55</date>
          <text>Вы 100% правы. Мне при первом знакомстве показалось, что система WebMoney была создана для удобства денежных переводов из Лос-Анжелеса в Ереван, а потом уже стала такой как сейчас. И всё же самое правильное было бы просто снимать деньги с кредитных карт по желанию их владельцев. Не знаю, может ли получиться вот с этой компанией:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.globalpaymentsinc.com/Europe/russian/default.asp' rel='nofollow'&gt;http://www.globalpaymentsinc.com/Eu&lt;wbr /&gt;rope/russian/default.asp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я с ней лет пять назад работал в Канаде.</text>
          <subject>Re: Деньги</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17360551&amp;style=mine#t17360551</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17362599" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17362599#t17362599</url>
      <user name="Самые обсуждаемые темы!" username="topbot31" />
      <date>2008-02-15 11:51:28</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Поэтому копия вашего поста доступна в ленте &lt;a href="http://topbot2.livejournal.com/3959325.html" rel="nofollow"&gt;по ссылке&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментариями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/118695.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 37-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;small&gt;Этот "бот не имеет отношения к Яндексу" © НадежныйИсточник&lt;/small&gt;&lt;img src="http://deep-water.ru/p.gif" border="0" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17363367" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363367#t17363367</url>
      <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
      <date>2008-02-15 12:36:09</date>
      <text>&lt;span&gt;все эти медийные персонажи "при литературе", пытающиеся делать на ней деньги, элементарно не понимают, что это такое&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да бросте Антон.&lt;br /&gt;Деньги считать эти ребята умеют. Если бы на БТ можно было бы заработать издали бы вмиг. &lt;br /&gt;(ДЕГ продавал первый тираж годами, когда наконец продал то затеял второе издание.&lt;br /&gt;Чуда не произошло. После того как а январе все галковскоманы  книжкой затарились рейтинг продаж  резко ушел вниз &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_08_02_2008.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_0&lt;wbr /&gt;8_02_2008.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;эти 5000 тиража Галковский будет продовать несколько лет)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по поводу Рыкова&lt;br /&gt;Костя действительно хотел помочь Дмитрию Евгеньевичу, и вместо бесконечной муки с переизданием Бесконечного Тупика &lt;br /&gt;предложил издать &lt;span&gt;новую книгу&lt;/span&gt; в жанре треш-конспирологии. &lt;br /&gt;ДЕГ согласился. Придумали название &lt;span&gt;ВОЙНА.RU &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;Рыков даже начал было раскручивать еще несуществующую книгу в своем журнале &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://i84.photobucket.com/albums/k18/arunachala05/Captured1.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но тут выяснилось что новую  книгу Галковский написать &lt;span&gt;не может&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt; ДЕГ начал предлагать Рыкову издать "Николая Ленина" уверяя что сборник цитат из Ленина станет бестселлером&lt;br /&gt; и им будут зачитываться девушки в метро.&lt;br /&gt;Костя поржал но понял что свежего текста от Мэтра не дождется и к проекту охладел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский пытался "доказать свою полезность" ввязываясь во все жжные дрязги с Долбоносиком и Ольшанским.&lt;br /&gt; Какое то время это работало и Рыков продолжал подкармливать Галковского через управду.&lt;br /&gt;После выборов вся эта жжная суета Рыкову надоела и он перекрыл финансирование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот собственно и вся любофф&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
      <comments>
        <comment id="17364391" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364391#t17364391</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-02-15 13:00:15</date>
          <text>Друзья:			1:	ol0_0lo&lt;br /&gt;	3:	lj_maintenance, lj_spotlight, news&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В друзьях у:	2: fxxx_911, ol0_0lo&lt;br /&gt;Тип аккаунта:	Базовый аккаунт&lt;br /&gt;Дата создания:	2007-10-23 07:52:32&lt;br /&gt;Последняя запись:	Никогда.&lt;br /&gt;Virtual Gifts&lt;br /&gt;Received:	0 Send ol0_0lo a virtual gift&lt;br /&gt;Записей в журнале:	1&lt;br /&gt;Комментариев:	Написано: 18 - Получено: 0&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, собственно, и вся любоффь.</text>
          <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
          <comments>
            <comment id="17365927" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365927#t17365927</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2008-02-15 13:42:48</date>
              <text>а что собственно сказать то хотели?&lt;br /&gt;решили поразить всех навыками копипаста&lt;br /&gt;---------------&lt;br /&gt;User:	&lt;span&gt;winnie_the_bass&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;Name:	Ivan&lt;br /&gt;&lt;span&gt;Friend of:	4&lt;/span&gt;: nespim, poleeva, radulvoa, sickk_for_toys&lt;br /&gt;Account type:	Basic Account&lt;br /&gt;Date created:	2006-07-06 22:18:05&lt;br /&gt;---------------</text>
              <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
              <comments>
                <comment id="17388711" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388711#t17388711</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-02-15 20:09:35</date>
                  <text>Да я просто хотел ненавязчиво поинтересоваться, чей Вы виртуал будете. То тут всё некий Uinston кувыркался, обличал да глаза на мир всем раскрывал, а теперь что-то не видать его.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, то, что Вы начали диалог со мной с вранья, говорит о Вас гораздо больше, чем Вы хотели бы своим враньем сказать обо мне. Ибо я как раз не склонен писать в чужих журналах под тридцатью никами, и во френдах у меня по большей части лично знакомые люди.&lt;br /&gt;С Вашего позволения, еще раз блесну навыками копи-паста (для Сгустсчалоста тоже)):&lt;br /&gt;Пользователь:	winnie_the_bass&lt;br /&gt;Друзья:	&lt;br /&gt;	10:	ba6ma4nik_hans, billysdead, bumbastic, galkovsky, lariska_y, mateman, oleg_dunaev, p057a1, zadumov, zak_vl	&lt;br /&gt;	3:	nepopsa_ru, pppr, ru_tequilajazzz	&lt;br /&gt;Взаимные друзья:	8: ba6ma4nik_hans, bumbastic, lariska_y, mateman, oleg_dunaev, p057a1, zadumov, zak_vl	&lt;br /&gt;Также в друзьях у:	4: nespim, poleeva, radulvoa, sickk_for_toys&lt;br /&gt;Записей в журнале:	150	&lt;br /&gt;Комментариев:	Написано: 1.023 - Получено: 355</text>
                  <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17391015" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17391015#t17391015</url>
                      <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                      <date>2008-02-15 20:34:19</date>
                      <text>&lt;span&gt;&amp;gt;Да я просто хотел ненавязчиво поинтересоваться, чей Вы виртуал будете.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;фигасебе заявки, щас я метнулся перед тобой отчитываться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не знаю кто такой этот Uinston но Вы мол.чел. сначала докажите что он это не Вы.&lt;br /&gt;прощайте&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS по критериям Галковского вы такой же аноним как я и большинстово посетителей этого журнала &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17399975" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17399975#t17399975</url>
                          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                          <date>2008-02-15 22:25:43</date>
                          <text>Прощайте-прощайте.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://i.smiles2k.net/hello_byby_smiles/1_012.gif"&gt;</text>
                          <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17391015&amp;style=mine#t17391015</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388711&amp;style=mine#t17388711</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17365927&amp;style=mine#t17365927</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364391&amp;style=mine#t17364391</parent>
            </comment>
            <comment id="17366183" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17366183#t17366183</url>
              <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
              <date>2008-02-15 13:44:21</date>
              <text>что это вы нам тут умножение нуля на ноль подбрасываете?&lt;br /&gt;Вы нам нуль на ноль Поделите.</text>
              <subject>А вами сколько комментариев написано, если не секрет?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364391&amp;style=mine#t17364391</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363367&amp;style=mine#t17363367</parent>
        </comment>
        <comment id="17364647" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364647#t17364647</url>
          <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
          <date>2008-02-15 13:24:21</date>
          <text>Один размечтался: "Они ведь чего бояться? они боятся вот этого: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.club366.ru/bestsellers/r_s_18_01_2008.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.club366.ru/bestsellers/r_s_1&lt;wbr /&gt;8_01_2008.shtml&lt;/a&gt;"&lt;br /&gt;- щас мужик да баба нового гоголя с базару понесут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой ваще рейтинг фальсифицирует &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_08_02_2008.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_0&lt;wbr /&gt;8_02_2008.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, я верю, что&lt;br /&gt;"Малахов+. Вып.13. Доктор "Овощ"" или&lt;br /&gt;"Очки-убийцы. Опыт умного человека, или как избавиться от очков за 30 дней" - обходят любой Тупик на счет раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но - "Касса букв и слов на магнитах" на 18 месте!&lt;br /&gt;"Большая энциклопедия хулиганствующего ортодокса" на 55 месте!&lt;br /&gt;"Цветы из бисера в вашем доме" на 89!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... вероятно, тупик покупали трезвенники в начале января. А когда бухое население протрезвело - тут и доктор Малахов нужен стал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Уйду я от вас, злые вы...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363367&amp;style=mine#t17363367</parent>
        </comment>
        <comment id="17364903" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364903#t17364903</url>
          <user name="hedj" username="hedj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 13:28:49</date>
          <text>.</text>
          <subject>Шляхтич?</subject>
          <comments>
            <comment id="17366439" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17366439#t17366439</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2008-02-15 13:45:14</date>
              <text>а что Шляхтич тоже уже "оказался мерзавцем" который обидел милейшего Дмитрия Евгенича?&lt;br /&gt;прикольно будем знать )</text>
              <subject>Re: Шляхтич?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17364903&amp;style=mine#t17364903</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363367&amp;style=mine#t17363367</parent>
        </comment>
        <comment id="17370023" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370023#t17370023</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-02-15 15:55:26</date>
          <text>//90  Галковский Д.  Бесконечный тупик. В 2-х книгах  Изд-во Д.Галковского&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;91  Лесли У.  Банкир  Римис//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Банкир" Лесли Уоллера - вообще бестселлер был в Америке!!! Очень хорошая книга. Великолепные реплики пиарщицы в диалогах. Книга очень умная, первая часть в трилогии (Банкир-Семья -Американец), по идее у нее читателей в 100 раз больше, чем у сложного БТ (особенно - среди женщин).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Рейтинг в феврале. Философ впереди Банкира.</subject>
          <comments>
            <comment id="17381031" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17381031#t17381031</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2008-02-15 19:26:15</date>
              <text>&lt;span&gt;&lt;span&gt;Рейтинг в феврале. Философ впереди Банкира.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;90 Галковский Д. Бесконечный тупик. В 2-х книгах Изд-во Д.Галковского&lt;br /&gt;91 Лесли У. Банкир Римис&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;напомнило бородатый анекдот советских времен&lt;br /&gt;&lt;span&gt;"... наш спортсмен занял почетное второе место а американец пришел предоследним"&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>наш пришел вторым а американец предпоследним</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370023&amp;style=mine#t17370023</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363367&amp;style=mine#t17363367</parent>
        </comment>
        <comment id="17370791" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370791#t17370791</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 16:18:05</date>
          <text>&lt;a href='http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_15_02_2008.shtml'&gt;http://www.club366.ru/bestsellers/r_k_1&lt;wbr /&gt;5_02_2008.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более свежие данные. С 8 по 15 февраля 2008 года. Опять чудо, ну чудо не чудо, но жизнь продолжается. Рано хороните. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БТ - это немножко не то, чем бы Рыков решился торговать. Ему же надо тираж минимум 100000, а этот тираж действительно мог бы распродаваться долго. &lt;br /&gt;Историю про "Война.ру" прочитал с интересом, инсайдерская информация? Или логика и анализ?? Хе. У меня такое ощущение, что это Рыковский взгляд на ситуацию. Взгляд имеет право на существование, а то человек ничего не говорит, хотя и это его право. Он теперь занятый человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это только первый уровень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А второй уровень таков, Рыкову неудобно теперь сотрудничать с Галковским. И чем ближе он к месту, где распределяются благА, тем неудобнее. ЛЮДИ не понимают, зачем Рыкову Галковский. Вот и сложилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это просто бизнес, ничего личного.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
          <comments>
            <comment id="17378983" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378983#t17378983</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2008-02-15 19:01:37</date>
              <text>&amp;gt;&lt;span&gt;У меня такое ощущение, что это Рыковский взгляд на ситуацию&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; а что Вы стесняетесь просто спросите у Галковского:&lt;br /&gt; -&lt;span&gt; Дмитрий Евгеньевич, ВОЙНА.RU а?&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;и посмотрим что он Вам ответит )</text>
              <subject>ВОЙНА.RU ?</subject>
              <comments>
                <comment id="17380775" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17380775#t17380775</url>
                  <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                  <date>2008-02-15 19:24:46</date>
                  <text>Допустим, я спрошу, и что? Мир чудесно изменится?? &lt;br /&gt;:)&lt;br /&gt;Если писательство на заказ станет основным признаком писателя и философа, то ДЕГу придется вставать в очередь вслед за Юденич, Минаевым и Кононенко, дай бог им всем здоровья писать и печататься. Сомневаюсь, что это может понравится ДЕ.&lt;br /&gt;Интересно другое.&lt;br /&gt;Однако, тема с подкармливанием ДЕГа через "Утиную правду" уже звучала в устах Кузьминского по поводу "Русской жизни". Только он утверждал, что зп Галковского - это гранд, воспомоществование от редакции. Так что все идет по кругу, это Вас не пугает? Мне страшно становится, вот Кузьминского Ольшанский уволил после его гипотез и утверждений. &lt;br /&gt;Так что я могу спросить о Война.ру, а Вы на всякий случай позаботьтесь о запасном варианте, просто для моего успокоения. А то Ницше, бесконечное возвращение, но жить-то как-то надо.&lt;br /&gt;Такие вот дела. Ничего личного.</text>
                  <subject>Re: ВОЙНА.RU ?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="17398183" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17398183#t17398183</url>
                      <user name="o10_01o" username="o10_01o" />
                      <date>2008-02-15 21:33:11</date>
                      <text>&lt;span&gt;Так что я могу спросить о Война.ру, а Вы на всякий случай позаботьтесь о запасном варианте, просто для моего успокоения.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;договорились вот прямо сейчас и спросите &lt;br /&gt; &lt;span&gt;- Дмитрий Евгеньевич, ВОЙНА.RU как?&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а про мою судьбу не волнуйтесь - увольнять меня некому &lt;br /&gt;я сам нанимаю и увольняю )</text>
                      <subject>договорились</subject>
                      <comments>
                        <comment id="17402023" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17402023#t17402023</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-02-16 02:10:29</date>
                          <text>Здесь Вы сильно заблуждаетесь. В этом блоге увольняю я.</text>
                          <subject>Re: договорились</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17398183&amp;style=mine#t17398183</parent>
                        </comment>
                        <comment id="17404583" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17404583#t17404583</url>
                          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                          <date>2008-02-16 07:00:01</date>
                          <text>Хорошо, я спрошу, только прямо сейчас не получится, в воскресенье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но за Вашу судьбу все равно беспокоюсь, Вы же, надеюсь, не Господь Бог, всяко может быть...</text>
                          <subject>Re: договорились</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17398183&amp;style=mine#t17398183</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17380775&amp;style=mine#t17380775</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378983&amp;style=mine#t17378983</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370791&amp;style=mine#t17370791</parent>
            </comment>
            <comment id="17400743" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17400743#t17400743</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-02-16 00:18:59</date>
              <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Но это только первый уровень.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну или вот такая треш-криптология: берем писателя и делаем с ним договор на издание треш-криптологической книги. Затем, когда он уже истратил аванс, мы можем начать редактировать его треш-криптологическую книжку в направлении большей издавательности и других направлений. Общее направление может быть на дискредитацию писателя и его криптологии в сторону треш-писателя треш-криптологии. Способ борьбы: фиксируем треш-уровень в периодическом пародийном интернет-ресурсе. Ну вы понимаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажете, переусложнено? Ну не знаю, штучка которую сыграл Эфрос с АПЧ еще сложнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Паранойя рулит. Параноики выживают.</text>
              <subject>Re: если вдруг у Вас появится возможность проспонсирова</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370791&amp;style=mine#t17370791</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17363367&amp;style=mine#t17363367</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17367463" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367463#t17367463</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-02-15 14:20:35</date>
      <text>Специально счас сходил уточнить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот две основные возможности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Перевод "Блиц". Почти из любого СБЕРа в почти любой СБЕР.Хотел послать, поскольку получал летом такие, но забыл одну тонкость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо знать&lt;br /&gt;1). ФИО Получателя. &lt;br /&gt;2). Паспортные данные Получателя. =Серия, Номер, Кем, когда Выдан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Берут&lt;br /&gt;3). 1,75% комиссии. Доставляют в течение часа, как говорят.&lt;br /&gt;Для этого надо сообщить НОМЕР ПЕРЕВОДА - Получателю.&lt;br /&gt;(точно, так у меня и было летом).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;++++++++++++++++++ вторая возможность через СБЕР - то есть любой может из России.В рублях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на рублевый счет в СБЕРе комиссия= 1,5% Идет 3 дня (рабочих).&lt;br /&gt;3.1 Номер счета Получателя =20-ти значный номер счета (печатается на "Договоре вклада" и на самой "Сберегательной книжке" - внешний вид такой же, как в совке.&lt;br /&gt;3.2 ФИО Получателя.&lt;br /&gt;3.3 пишут "ИНН Получателя". а не пошли они, а? (надо уточнять)&lt;br /&gt;3.4 Реквизиты Банка Получателя -например //Северо-Западный банк Сбербанка РФ, г. СПб, БИК 044030653 - это Банковский Идентификационный Код, Корр/счет - 301018105 000000 00653 - это корреспондентский счет данного СБЕРа в ЦБ, заметьте, обязательно три последние цифры совпадают с последними тремя цифрами в БИК, ну и конечно, этот корр/счет 20-ти значный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и =- наименование и номер отделения, обслуживающего Клиента - например, у меня = Петроградское ОСБ № 1879.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;+++++++++++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;далее надобно выяснить только такой важный вопрос, как всякие налоговые прибамбасы - то есть что лучше всего писать в графе "цель перевода". Обычно пишут - "частный перевод".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;+&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, еще проще возможность - сейчас моментально прилетают денежные переводы по телеграфу, по-моему комиссия тоже небольшая.&lt;br /&gt;Кажется, надо только знать ФИО и № почты и слать "До востребования".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот пока так, прошу критики.</text>
      <subject>Перевод денег через СБЕРБАНК</subject>
      <comments>
        <comment id="17368231" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368231#t17368231</url>
          <user name="hedj" username="hedj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
          <date>2008-02-15 14:44:01</date>
          <text>Я имел в виду обычный банковский перевод из любого банка в рублях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие могут быть частные (ФИО, телеграфы и пр.) переводы в пользу издательства? Если издательство зарегестрировано как юридическое лицо, никаких проблем с ИНН и прочими реквизитами быть не должно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же речь идёт о сборах на личный счёт Д.Е., готов осуществить перевод, как обозначено в Вашем втором варианте.</text>
          <comments>
            <comment id="17369511" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17369511#t17369511</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-02-15 15:46:12</date>
              <text>В этом случае, думаю, любую сумму можно поставить как&lt;br /&gt;1) авансовый платЕж за продукцию,&lt;br /&gt;2) авансовый взнос  на рекламные затраты (а вот вдруг меня в какой-то книге про ЖЖ упомянут? - вот я от радости про такую рекламу... решил авансом перечислить тыщу рублей... И, допустим, не только за себя? и чего?)&lt;br /&gt;3) наверное - как благотворительный взнос в пользу ЮрЛица - пока не знаю механики, поскольку не встречался, но буду выяснять,&lt;br /&gt;4) авансовый платеж за будущие привилегированные акции (или непривилегированные - которые голосуют)&lt;br /&gt;5) другие варианты, наверное, также есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет личного перевода - hedj , я бы и по  WesternUnion  сегодня отправил, но хочется понять "ПУТЬ через СБЕРбанк".&lt;br /&gt;</text>
              <subject>В случае ЮрЛица- Издательства.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368231&amp;style=mine#t17368231</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367463&amp;style=mine#t17367463</parent>
        </comment>
        <comment id="17369255" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17369255#t17369255</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-02-15 15:37:01</date>
          <text>вот финансисты сказали интересную вещь про статью в Договоре -&lt;br /&gt;"Вкладчик обязан не совершать по вкладу операции, связанные с предпринимательской деятельностью"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот чтО они сказали - //У Вас по договору ведь перед банком обязательство? Перед банком. Штрафных санкций не предусмотрено? )) //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, нету штрафных санкций!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато есть пункт 3.12 -&lt;br /&gt;"3.12. Сумма налога на доходы физических лиц,подлежащего удержанию в соответствии с действующим законодательством РФ, списывается Банком со счета по вкладу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и чтО это за зверь? Счас будем разбираться. </text>
          <subject>про предпринимательскую деятельность</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17367463&amp;style=mine#t17367463</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17368999" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17368999#t17368999</url>
      <user name="Подрядчик" username="podrjadchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36182779/8541231" height="98" width="98" />
      <date>2008-02-15 15:10:52</date>
      <text>"То есть я отнёсся к людям не как к окормляемому стаду, которое используют в тёмную, а как к личностям, способным сделать сознательный выбор. Вас не ловят на рефлексах и не пропускают через сито больших цифр."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ура! формула заведомого неуспеха получена!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17370279" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17370279#t17370279</url>
      <user name="realnygrif" username="realnygrif" />
      <date>2008-02-15 16:14:07</date>
      <text>Кажется, плагиатом пахнет))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17375655" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17375655#t17375655</url>
      <user name="Дон" username="dr_eburg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103684229/9247252" height="100" width="67" />
      <date>2008-02-15 17:41:02</date>
      <text>Т.е., Антон Носик попросту крадёт деньги, собранные на больных детишек? Так получается?</text>
      <comments>
        <comment id="17377703" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17377703#t17377703</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-15 18:41:33</date>
          <text>Нет, Почешихуй им помогает бескорыстно. Такой характер. Вроде матерная ругань, пьянки, скандалы, финансовые аферы. А всё это наносное. Глубоко внутри - золотое сердце. Таковы парадоксы интернета. Кто занимается здесь благотворительностью? Церковь? Международные общественные организации? Аристократия? Нет. В центре: Почешихуй, Жорка Сопля, Джеймс Фук-Фук, Гнилой Чиполлино. Они собирают средства на несчастных крошек. Ночей не спят.  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17375655&amp;style=mine#t17375655</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17376679" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17376679#t17376679</url>
      <user name="filologinoff" username="filologinoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51893096/7632972" height="100" width="71" />
      <date>2008-02-15 18:13:13</date>
      <text>Знаете, мне вот в институте рассказывали, что вы классик, а вы так брюзжите неприятно, что аж неловко как-то за тех, кто так про вас рассказывает... =(((</text>
      <comments>
        <comment id="17378215" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378215#t17378215</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-15 18:42:20</date>
          <text>Плюньте в глаза, кто Вам про это сказал. Галковский раздут.</text>
          <comments>
            <comment id="17378727" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378727#t17378727</url>
              <user name="filologinoff" username="filologinoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51893096/7632972" height="100" width="71" />
              <date>2008-02-15 18:48:14</date>
              <text>Мне вас жаль, хоть вам и все равно. Спокойнее надо к миру относиться, в любом возрасте и в любом статусе. Не навязываю свое мнение, конечно. И извините, что высказываю.</text>
              <comments>
                <comment id="17387687" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17387687#t17387687</url>
                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                  <date>2008-02-15 20:03:14</date>
                  <text>Для начала БТ купите и прочитайте, потом будете выводы делать. Можно также ознакомится с литературой о жизни других классиков, будет полезно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="17388455" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388455#t17388455</url>
                      <user name="filologinoff" username="filologinoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51893096/7632972" height="100" width="71" />
                      <date>2008-02-15 20:08:17</date>
                      <text>Выводы я делаю по постам в ЖЖ, а не по книгам Дмитрия Евгеньевича. Менторский тон ваш неуместен.</text>
                      <comments>
                        <comment id="17388967" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388967#t17388967</url>
                          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                          <date>2008-02-15 20:12:04</date>
                          <text>Вы ж в институте. Надо книжки читать, а не в инете на парах сидеть через КПК.</text>
                          <comments>
                            <comment id="17389223" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17389223#t17389223</url>
                              <user name="filologinoff" username="filologinoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51893096/7632972" height="100" width="71" />
                              <date>2008-02-15 20:18:17</date>
                              <text>Я не в институте, я выпускник. Ну да ладно. Сектанты какие-то вы:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, просто зашёл в этот пост, просмотрев топ-30. Удивился вашей озлобленности. (Все ваши посты, в которые я из любопытства заглядывал из яндексовской статистики, производили такое же впечатление.) Вы уж извините, конечно, но ЖЖ на то и ЖЖ, что можно высказать свое мнение, правильно? Просто мне, не знающему вас человеку, показалось, что озлоблены вы чересчур. Вот и сказал. Не серчайте уж, ага.</text>
                              <comments>
                                <comment id="17395623" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17395623#t17395623</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-02-15 20:59:47</date>
                                  <text>Я добрый. Но справедливый :)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17389223&amp;style=mine#t17389223</parent>
                                </comment>
                                <comment id="17403815" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17403815#t17403815</url>
                                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                                  <date>2008-02-16 06:20:54</date>
                                  <text>Есть предложение ознакомиться с этим ЖЖ с самого начала, т.с. для полноты картины. На филологии вроде учат читать книжки с начала, а не пару самых интересных страниц в середине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Сектанты какие-то вы:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тоже так думаю. Похоже на секту вежливых трезвенников. Опасные люди. :-)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="17412775" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17412775#t17412775</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2008-02-16 15:27:44</date>
                                      <text>Хлебникова, что-ли, кто-то из-за его одежды в шутку обозвал раскольником. Хлебников (и Хлебников ли?) замолчал и после паузы спросил: "А... какого толка?", в смысле поповец-беспоповец-белопоповец и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот когда Бурлацкий, встретив Андропова в новых очках и касторовом пальто, сказал, что он похож на пастора, то Андропов очень обиделся, но виду изо всех сил не подавал.</text>
                                      <subject>Сектанты</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="17414311" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17414311#t17414311</url>
                                          <user name="Key-real" username="key_real" />
                                          <date>2008-02-16 19:18:53</date>
                                          <text>Я, признаться, затрудняюсь соотнести Ваш ответ со сказанным мною выше. Поясните, пожалуйста.</text>
                                          <subject>Re: Сектанты</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="17414823" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17414823#t17414823</url>
                                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                              <date>2008-02-16 19:25:37</date>
                                              <text>Ну, просто вспомнились различные случаи именования сектантом.</text>
                                              <subject>Re: Сектанты</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17414311&amp;style=mine#t17414311</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17412775&amp;style=mine#t17412775</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17403815&amp;style=mine#t17403815</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17389223&amp;style=mine#t17389223</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388967&amp;style=mine#t17388967</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388455&amp;style=mine#t17388455</parent>
                        </comment>
                        <comment id="17395879" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17395879#t17395879</url>
                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                          <date>2008-02-15 21:01:04</date>
                          <text>Вообще-то неуместен Ваш тон. Вам же рассказывали Ваши же преподаватели, что есть живой классик, а Вы его даже не удосужились прочитать. Не знаю, уж как Вы учились на отделении филологии, но есть на что обратить внимание. Потом Вы, не зная контекста делаете замечание, тоже есть вопрос. И, наконец, если разговор о классиках, то это сплошь и рядом люди со сложным характером, так что Ваш вывод, что раз классик "брюзжит", то, значит, Вам неловко за преподавателей, которые его характеризовали классиком, просто удивительно непрофессионален. И, наконец, добрый совет прочитать для Вашей же пользы БТ называете менторским тоном. Без обид.</text>
                          <comments>
                            <comment id="91500967" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=91500967#t91500967</url>
                              <user name="Тимоха Боб" username="Timoha_Bob" type="I" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123977820/72230430" height="48" width="48" />
                              <date>2015-06-24 20:01:36</date>
                              <text>Сильно и справедливо.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17395879&amp;style=mine#t17395879</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17388455&amp;style=mine#t17388455</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17387687&amp;style=mine#t17387687</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378727&amp;style=mine#t17378727</parent>
                </comment>
                <comment id="17392039" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17392039#t17392039</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-15 20:40:26</date>
                  <text>Я спокоен. Уже 47 лет. А вот вокруг людей корёжит. То одного, то другого. Нервишки не выдерживают. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378727&amp;style=mine#t17378727</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378215&amp;style=mine#t17378215</parent>
            </comment>
            <comment id="17398951" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17398951#t17398951</url>
              <user name="b_graf" username="b_graf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
              <date>2008-02-15 21:41:45</date>
              <text>БТ по воскресеньям ? Т.е. можно ли поднести на подпись ?&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;(для отчетности и маркетологического исследования: приобретено в АдМаргинеме за 563 рубля 00 коп.)</text>
              <subject>анонимам подписываете</subject>
              <comments>
                <comment id="17402279" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17402279#t17402279</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-16 02:14:03</date>
                  <text>Приходите конечно.</text>
                  <subject>Re: анонимам подписываете</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17398951&amp;style=mine#t17398951</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17378215&amp;style=mine#t17378215</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17376679&amp;style=mine#t17376679</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17414567" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17414567#t17414567</url>
      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
      <date>2008-02-16 19:21:28</date>
      <text>Не знаю как это работает и вообще очень долго искал в своем городе аппарат для перевода денег на веб-кошелек.&lt;br /&gt;Но когда нашел такой аппарат, оказалось, что их на самом деле много. &lt;br /&gt;Даже в моей сегодняшней глуши. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В результате вполне успешно с первого раза перевел деньги ребятам в Питер. &lt;br /&gt;И они отправили мне несколько экземпляров переизданной книги П.Хлебникова, из-за которой его, похоже, и убили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. По персоналиям. Не скажу насчет Рыкова, а относительно Носика думаю, что у него все впереди. И довольно скоро. Есть какое-то неопределенное чувство.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17424039" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424039#t17424039</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2008-02-17 20:34:31</date>
      <text>&amp;gt;5. Детям – 1 000 д.&lt;br /&gt;6. Больным детям 10 000 д.&lt;br /&gt;7. Смертельно больным детям – 100 000 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Прейскурант" можно продлить:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. Детская слезинка  1(одна) – 0 д.&lt;br /&gt;9. Детская слезинка  1(одна) в Великой Русской Литературе™ (ВРЛ) - ∞д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10. Старый лысый лузер – 0 д.&lt;br /&gt;11. Старый лысый лузер, потерявший пальто  – минус 200 д. (в зависимости от качества пальто)&lt;br /&gt;12. Старый лысый лузер, потерявший пальто, в ВРЛ – ∞ д.&lt;br /&gt;(Some things money can buy. For everything else there is a MasterCard).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Литературный отдел:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Болтливый зверек с курагой – 5 д//кг&lt;br /&gt;2. Болтливый зверек в жж – 0 д.&lt;br /&gt;3. Болтливый зверек в жж, раскрученный до статуса модного писателя – 10000 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жен. отдел:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Старая тупая песда  – 0 д.&lt;br /&gt;2. Молодая симпатичная пелотка  – 0 д. + большое количество предложений заплатить натурой (если бритая – х6) &lt;br /&gt;3. Старая тупая песда жидоедско–потреотической ориентации с нетрадиционными взглядами на отношения полов – 0–10 д.&lt;br /&gt;4. Молодая симпатичная мать с малышем (обязательно мужского пола), пишущая короткие туалетно–пиписечные виньетки в стиле travesty – 10 000 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Terra Galkovskomana (единица измерения 1 ДЕГ, 1 ДЕГ примерно соответствует званию активного педераста)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Назвать Мэтра штопаным гандоном в своем журнале – 0 ДЕГ&lt;br /&gt;2. Назвать Мэтра штопаным гандоном в журнале Мэтра – 0–1 ДЕГ&lt;br /&gt;3. Назвать Мэтра штопаным гандоном в своем журнале будучи тысячнегом – 10–100 ДЕГ (1 пост Мэтра)&lt;br /&gt;4. Назвать Мэтра штопаным гандоном в своем журнале будучи тысячнегом и бизнесменом–миллионером в сфере интернета – 100000 ДЕГ (полгода непрерывной поливы, угроз, писем королеве и проч. бенефитами, недоступными простым жж юзерам).</text>
      <comments>
        <comment id="17426343" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17426343#t17426343</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-02-18 02:28:39</date>
          <text>Для начала перестаньте ругаться матом. А потом можно и шутить. Я верю, у Вас получится.</text>
          <comments>
            <comment id="17440423" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17440423#t17440423</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2008-02-18 20:10:03</date>
              <text>Я не понимаю всей этой криптохиромантии с табуированной лексикой. Кокой–то масонский ритуал: да и нет не говорить, черного и белого не называть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а. В России и за ее пределами мат давно перестал быть словарем уголовников и бомжей. Раньше за разницу в "милостивый государь" и "милостивый государь мой" можно было получить пощечину. Не надо играть в 19 век. Даже если сегодняшние окололитературные дамы перестанут ругаться матом, это не превратит их в тургеневских девушек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б. Я стараюсь никогда словесно не бить собеседника больно. Даже если он того заслуживает. Вы, не употребляя мата, делаете это часто и, подозреваю, с удовольствием. Вместо простого и милосердного бана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в. Я употребляю не мат (он мне неинтересен) а жж–шные неологизмы. Они очень интересны. Такого лексического толчка русский язык не испытывал давно. Брюзжание пуристов здесь неуместно. Язык не может ничего потерять, только приобрести.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните:&lt;br /&gt;"Старая тупая песда" – безобидная шутка.&lt;br /&gt;"Женщина на излете бальзаковского возраста, пытающаяся виртуальным общением скрасить одиночество, а сексуально тугой прозой – стремительно надвигающуюся старость" – несмешно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы бы сами больше шутили тут. У Вас получится. А то такое впечатление, что этот жж Вас отвлекает от чего–то.</text>
              <comments>
                <comment id="17444263" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17444263#t17444263</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-02-18 23:09:56</date>
                  <text>Пердеть и плеваться при разговоре не пробовали? Получите мощнейший лексический толчок, найдёте новых друзей. Кашин уже нашёл.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17440423&amp;style=mine#t17440423</parent>
                </comment>
                <comment id="17448615" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17448615#t17448615</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-02-19 20:27:02</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;в. Я употребляю не мат (он мне неинтересен) а жж–шные неологизмы. Они очень интересны. Такого лексического толчка русский язык не испытывал давно. Брюзжание пуристов здесь неуместно. Язык не может ничего потерять, только приобрести.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, о "лексическом толчке".&lt;br /&gt;Сами "падонки" не скрывают, что их идиотический новояз был придуман человеком из кремлевского окружения. С той же подачи он получил название "албанского". Интересно другое: Албания, на мой взгляд, самая замалчиваемая европейская страна, про которую обычный человек не знает ничего, кроме того, что она где-то есть. Кто там живет, чем занимается, на какую страну ориентируется - ... Тишина. Известно только, что албанцы зело плохие, на днях вот оттяпали кусок от милой сердцу всякого русского Сербии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек, специально интересующийся, тоже информации об Албании может нарыть с гулькин нос. Постоянным вдалбливанием в мозги чудовищно прилипчивого и, по сути, чудовищно деконструктивного для языка "падонкафского" сленга достигается побочный эффект того, что Албания, которой и так &lt;i&gt;как бы нет&lt;/i&gt;, "сжимается" еще больше - до размеров несуществующей страны дегенератов, коверкающих язык. Убивается два зайца: собственно русский язык и собственно Албания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем ДЕ давеча приводил несколько интересных фактиков об этой загадочной стране: &lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/102381.html?thread=12546029&amp;amp;format=light#t12546029" rel="nofollow"&gt;1) Единственная страна мира, где официально запрещено исповедывание любой религии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) На крошечной территории построено 700 000 бункеров с пулемётными гнёздами (по одному НА КАЖДУЮ СЕМЬЮ). Бункеры покрывали всю Албанию, из кажого было видно несколько соседних, часто они объединялись подземными ходами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) Вокруг КАЖДОГО ДОМА в сельской местности были установлены длинные шесты для накалывания десантников-парашютистов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) Албания на протяжении двух десятилетий была единственной марионеткой маоистского Китая (это находясь в Европе и гранича с Югославией, Грецией и, через морской пролив, с Италией. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5) Энвер Ходжа среди всех коммунистических диктаторов был единственным открытым гомосексуалистом.&lt;/a&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="17449127" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17449127#t17449127</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2008-02-19 20:55:11</date>
                      <text>Ну да, а огромное количество галлицизмов в русском языке, было введено тайными бонапартистами, чтобы склонить русскую выю. А сейчас "вашингтонский обком" старается, американизмы так и прут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по чьему заданию был выдуман сленг блатных, музыкантов, шахтеров, вообще совков и работников газет? А язык галковскоманов? И вот почему в американских блогах присутствует то же явление, тот же идиотический новояз. Не иначе рука кремля. А может Лондона?..</text>
                      <comments>
                        <comment id="17450663" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17450663#t17450663</url>
                          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                          <date>2008-02-19 22:40:35</date>
                          <text>Стал сейчас искать про кремлевского деятеля - и не нашел. Хотя точно помню, что информация была - на пике популярности "превед-медведа" было множество статей про "падонков" с их языком, и там проскальзывала фамилия какого-то то ли советника, то ли сотрудника администрации, который якобы приложил руку... А сейчас поискал - везде только один Удав, лично придумавший. Странно.</text>
                          <comments>
                            <comment id="17457575" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17457575#t17457575</url>
                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                              <date>2008-02-21 02:19:29</date>
                              <text>Про албанский -- не так всё было. Какому-то американцу что-то написали на русском. Он пошутил: "это что, албанский?" Тут разгорелся первый международный флешмоб с тысячами комментов, местными SMS и звонками на мобилу. Кто-то выдвинул предложение орать ему "Learn albanian!" В конце концов американец написал "Я выучил албанский, спасибо" -- и моб сошёл на нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "падонков", "контркультуры" -- у нас в отделе работал в 2001 чел, на сайт Удаффа лазил, писал и потреблял. Там типа "идеология" какая-то была, вот у народа катушки и съехали. Но сомневаюсь, что тогда Кремль мог как-то на народ повлиять. Разве что раскрутить баннерами.</text>
                              <comments>
                                <comment id="17459879" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17459879#t17459879</url>
                                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                                  <date>2008-02-21 07:19:03</date>
                                  <text>Хотите, я Вас немножко удивлю? &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=%D0%96%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD_%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2&amp;amp;action=history" rel="nofollow"&gt;Вот, взгляните.&lt;/a&gt; С 2005 года по несколько изменений практически каждый день. Даже теперь, когда мода вроде бы уж прошла. Инфа про чиновника была в википедии, а теперь поди там что-нибудь найди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "раскрутки баннерами", то все "скандалы" и декларативные "выступления" "падонков" против Ксюши Собчак и федеральных министров очень напоминают праздничную "ссору" Владим-Владимыча и Борис-Амбрамыча.&lt;br /&gt;Про методичное гнобление "Пендоссии" и говорить лишний раз не надо. Американец - злейший враг любого г'усского, это все знают.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="17474727" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17474727#t17474727</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2008-02-23 19:17:25</date>
                                      <text>Спасибо за ссылку. Смеялся. Особенно когда дошел до места где "сотона" объясняется разницей ашкеназийского и сефардского произношений. Это покруче квашеной капусты ДЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Дмитревгеньич–то наш каков! Оказывается это он – отец–вдохновитель падонкафского (&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=%D0%96%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD_%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2&amp;oldid=7526866' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/w/index.php?ti&lt;wbr /&gt;tle=%D0%96%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD&lt;wbr /&gt;_%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B&lt;wbr /&gt;E%D0%B2&amp;oldid=7526866&lt;/a&gt;), типа как Хайле Селасие для растафар или Никита Сергеич для митьков. А тут батон крошит на полном серьезе.</text>
                                      <subject>Я б албанский выучил только за то, что на нем разговари</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17459879&amp;style=mine#t17459879</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17457575&amp;style=mine#t17457575</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17450663&amp;style=mine#t17450663</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17449127&amp;style=mine#t17449127</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17448615&amp;style=mine#t17448615</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17440423&amp;style=mine#t17440423</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17426343&amp;style=mine#t17426343</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424039&amp;style=mine#t17424039</parent>
        </comment>
        <comment id="17438375" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17438375#t17438375</url>
          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
          <date>2008-02-18 14:24:21</date>
          <text>Хотелось бы квест в Женском отделе Терры Галковскомана. &lt;br /&gt;В чем там единица измерения и какова градация?</text>
          <comments>
            <comment id="17440679" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17440679#t17440679</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2008-02-18 20:18:15</date>
              <text>Вот и напишите. Вам виднее. Женщины в жж Галковского плохо прорисованы, пишут мало, на слезу и ругань не споры. Я не удивлюсь если окажется что по годам этот журнал читает все меньше женщин.</text>
              <comments>
                <comment id="17445543" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17445543#t17445543</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2008-02-19 09:48:16</date>
                  <text>Думаю, тут основной мотив такой: "Оставьте меня  в покое, утомительные дщери Совка!"&lt;br /&gt;Поэтому на верхней позиции, безусловно, филолог еврейка-американка с 10 000 д.</text>
                  <comments>
                    <comment id="17469351" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17469351#t17469351</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2008-02-22 20:11:24</date>
                      <text>А как же быть с "я пришел сюда чтобы жениться"? Или это из той же оперы что "20 лет все хотели прочитать, никто не хотел издать", "Галковский это миллионные тиражи, молниеносный успех"?</text>
                      <comments>
                        <comment id="17473191" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17473191#t17473191</url>
                          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                          <date>2008-02-23 15:48:22</date>
                          <text>Это просто элемент стиля. Вроде "пожилой человек", "трубочка", "покачиваюсь", "жениться хочу".</text>
                          <comments>
                            <comment id="17473959" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17473959#t17473959</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2008-02-23 16:46:49</date>
                              <text>Э-э. 47 лет - не молодость, это раз. Кресло-качалка и на фотографии была видна и на на логотипах. С трубочкой тоже фотографии есть. Так что и насчет "женится" я бы не был столь определен. "Включают в себя элемент стиля", я бы так сказал. И элемент стиля, и много чего еще. Галковский человек многогранный, я бы сказал, нарочно многогранный.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17473191&amp;style=mine#t17473191</parent>
                            </comment>
                            <comment id="17474471" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17474471#t17474471</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2008-02-23 18:51:04</date>
                              <text>Понятно. У литератора жена – элемент стиля, у дизайнера – элемент интерьера.</text>
                              <comments>
                                <comment id="17475239" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17475239#t17475239</url>
                                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                                  <date>2008-02-23 20:59:54</date>
                                  <text>Не "жена" элемент стиля, а постоянные причмокивания про "старенький-бедненький, больной, одинокий, никто не любит, не подарит детушек, теребящих лапушками клейкие листочки" элемент стиля.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="17475495" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17475495#t17475495</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2008-02-24 02:59:21</date>
                                      <text>IMHO, любимый стиль &lt;strike&gt;порфириев петровичей&lt;/strike&gt; сахаров медовичей всех времен: чаек, трубочка, "что же вы, огурчик мой, так покраснели".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без стиля тут нельзя. Стиль тут это 50%. Согласно самому ДЕГу в Совке например, стиль хозяйственного педераста, "памятника" Васильева – "и веревочку давай, и веревочка пригодиться" – был очень крут, то сегодня, среди бывалых урок, гламурных падонкаф, the telok and le chuhanoff, такое псевдорозановское кудахтанье куда оригинальней. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лотман был прав: путешествовать надо, на запад, в европы, непременно в молодости, лет до 25, пока еще любопытство и страсть не прокисли,  а литература не стала единственной реальностью. В этом проблема, а не в пеленании и не в квашеной капусте. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="17475751" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17475751#t17475751</url>
                                          <user name="bumagi" username="bumagi" />
                                          <date>2008-02-24 03:21:33</date>
                                          <text>А что не так с литературой?</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="17477031" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17477031#t17477031</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2008-02-25 03:35:14</date>
                                              <text>С литературой, как с природой, нечего не может быть "не так". Не так может быть с людьми пишущими и читающими. Есть талант, наблюдательность (сюда же – умение работать с материалом), знание жизни. Если хоть одного ингридиента не хватает, писатель получается хромой. Есть первое и второе – получаем Гоголя, есть только второе – на тебе Жюль Верн, есть только третье – оффициант–сутенер Жорж, раскрученный до статуса культового писателя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если нет ни реального знания жизни, ни людей, ни желания писать fiction, то о чем еще писать, кроме своих зажатых в дверях яйцах? Правда, и это можно делать эпохально, чтоб весь мир орал. Не удивлюсь, если в будущем Одиноков с Едичкой окажутся соседями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще хуже хромота читателей, когда в своем опьянении словом, они арабески в стиле Калло, воспринимают как "галерею русских характеров". С песьими головами.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17475751&amp;style=mine#t17475751</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17475495&amp;style=mine#t17475495</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17475239&amp;style=mine#t17475239</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17474471&amp;style=mine#t17474471</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17473191&amp;style=mine#t17473191</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17469351&amp;style=mine#t17469351</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17445543&amp;style=mine#t17445543</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17440679&amp;style=mine#t17440679</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17438375&amp;style=mine#t17438375</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17424039&amp;style=mine#t17424039</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="17433255" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17433255#t17433255</url>
      <user name="straznik_wielky" username="straznik_wielky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53961036/11483416" height="100" width="100" />
      <date>2008-02-18 09:24:50</date>
      <text>читал-читал, ничего не понял... Дмитрий Евгеньевич, вот объясните мне, плыз, что за механизм этого пресловутого "щёлка"? про кражу денег на благотворительность - это все замечательно. непонятно мне другое - причем тут ЖЖ? с точки зрения размещения прибыльной рекламы этот проект, по моим данным, еще не вышел на окупаемость, и выйдет нескоро. мне совершенно очевидно, что ЖЖ - это сектор информационного влияния, а не коммерчекий проект. вы простите меня, может, я на какую священную конспирологическую корову ножыком замахнулся, но я искренне не понимаю, какую материальную выгоду может извлечь Носик из ЖЖ? фот с Фак.ру - все понятно. с рутьюбом - тоже. с одноклассниками-вконтакте - да. а с ЖЖ - нет. отказываюсь я верить в то, что люди 10 лет подряд воруют деньги на смертельно больных людей. и не потому, что верю в благородство человеческой натуры и прочую ботву, а просто такой способ зарабатывания денег элементарно невыгоден. Носик - он хитрый. не верю я, что он беспричинно игнорирует массу других способов нажиться в интернете. не так тут что-то. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17462439" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17462439#t17462439</url>
      <user name="randolfcarter" username="randolfcarter" />
      <date>2008-02-21 13:55:44</date>
      <text>Кстати, купил три Ваши книги. Честно говоря, я человек на благотворительность не очень ведущийся, по - моему, это дело весьма состоятельных людей или ощущающих себя таковыми.&lt;br /&gt;Не хотелось бы влезать очень глубоко, но...&lt;br /&gt;Издание сборника статей это лучший маркетинговый шаг, который Вы могли предпринять в существующих обстоятельствах. С большим рекламным бюджетом и прочим.&lt;br /&gt;Т.е. продавать себя под соусом, например, Бушкова. Только потом читатели неожиданно будут понимать, что они купили не Бушкова, а Галковского. &lt;br /&gt;Стиль у Вас совершенно захватыюващий. После издания двух таких сборников, Друга утят, думаю, получится продать и Бесконечный тупик хорошим тиражом.</text>
      <comments>
        <comment id="17463207" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17463207#t17463207</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-02-21 17:05:08</date>
          <text>"После выхода отрывков из "БТ" в "Новом Мире" и других литературных журналах первого плана, думаю, получится издать "Бесконечный тупик" хорошим тиражом."</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=17462439&amp;style=mine#t17462439</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22156967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/118695.html?thread=22156967#t22156967</url>
      <user name="toxagra82" username="toxagra82" />
      <date>2008-10-15 17:44:05</date>
      <text>интересна..</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>