<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-05-18 06:13:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1007.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Бродил по интернету по своим галковским делам и наткнулся на автобиографию эталонного советского интеллигента.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Белашов Сергей Ильич 1947 г.р. из семьи советских рядовых инженеров. Образование высшее педагогическое, высшее политическое, высшее инженерное, плюс повышение квалификации по социальной работе (Институт перерабатывающей промышленности), мастер производственного обучения (ВИПК), психологии (МПГУ), менеджменту (Институт переподготовки РЭА им. Плеханова), юриспруденции (Московской академии рынка труда и информ. технологий).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учитель физики в школах г. Москвы и мастер в ПТУ с 1973 г. по 1986г. Автор публикации в газете "Правда" 18 февраля 1982 г. по теме организации учебных бригад, выявлению детей-лидеров и формированию из детей-лидеров бригадиров на производстве. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Организатор и руководитель детско-юношеского клуба им. А.С. Макаренко при ДЕЗ-29 Тимирязевского района г. Москвы 1986-1988 г.г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Депутат Моссовета 21 созыва (1990-1993 г.), член комиссии по делам молодежи, сопредседатель ОПД "Трудовая Москва" 1991-1994 г.г., официально зарегистрированный безработный с 4 октября 1993 г.(после Вооруженного государственного переворота под руководством Ельцина) по 22.02.2007 г. по день получения нищенской пенсии в 2100 руб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общественный публицист детской газеты "Советы Бабы Яги" (редактор Луговой Евгений Михайлович, трагически погиб в 2008 г.), общественный консультант по юридическим вопросам, член высшего Совета всеславянской издательской группы "Русская правда".»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, это ЭТАЛОН. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрел научное кредо Белашова. Он считает, что у трудящихся (мусорщиков, говночистов, прачек) есть природные задатки лидеров, а лидерство им понимается как физическая агрессия, позволяющая установить непосредственный контроль над окружающими (то есть куда кулаки дотянутся). Максимум так можно установить контроль над 16 особями, но достаточно и одного заморыша. Таких ребят-контролёров надо назначать в ПТУ бригадирами и затем давать зелёную дорогу для карьерного роста – вплоть до Кремля. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе идея самоочевидная, потому как интеллигенты слабее, и лидеров в их семьях рождается гораздо меньше. Но идее мешают евреи, у которых круговая порука. Себя он к интеллигентам не причисляет, потому что «рядовой инженер» в СССР это фактически тот же рабочий, и даже круче, потому что умеет пить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Культура питья (культура здесь понимается как выносливость) важный момент в определении лидерства:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Для типологически сильных людей характерна выносливость к нервным ядам (никотин, алкоголь). Они, например, могут принять большую дозу крепкого алкогольного напитка (до литра, а иногда и больше водки, коньяка), не теряя интеллектуального самоконтроля и координации движений».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Звездным часом Белашова было депутатство в Моссовете, где он весьма наглядно демонстрировал бойцовские качества лидера из простых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Депутат Моссовета Сергей  Белашов  зашел  в  кабинет зав.  Секретариатом  Президиума Ирины Боганцевой... Депутата Белашова заинтересовали две стопки бумаг на столе у Боганцевой и он взял их посмотреть. Бумаги оказались листовками с призывом голосовать  за  И.Боганцеву  на доп. выборах в народные депутаты РСФСР. Тираж на листовках указан не был, из чего С.Белашов пришел к убедительному выводу, что они  отпечатаны  нелегально и, скорее всего,- на ксероксе Моссовета. Депутат А.Соколов потребовал положить бумаги на место. В ответ С.Белашов сунул их в  карман.  Завязалась схватка, в ходе которой Белашов получил телесные повреждения: "ушибы и осаднение мягких тканей шеи" (согласно справке N20,  выданной поликлиникой  Свердловского  района). Депутат Соколов остался невредим, так как в течение всей схватки депутат Белашов держал руки в карманах, благодаря чему и отстоял свои трофеи. Диссидент Клебанов и другие  советские  подданные  досмотрели  схватку до ее логического конца, тогда как слабонервные англоязычные граждане покинули поле брани в самом ее начале».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это заметка Прибыловского 1990 года. Дальше Белашов перешёл к содержательной работе. Она им тщательно зафиксирована в целой книге, где приведены сотни человеческих документов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; «Председателю Моссовета. В копировально – множительном отделе, на стене у окошечка имеются надписи ручкой неприличного содержания. На мое замечание зав. Отделом, я получил объяснение, что они не стираются. В туалетах Моссовета сломаны задвижки, сняты зеркала, отвинчены шарики на крышках сливных бачков и т.д. Ковровые дорожки протерты. Порваны, сдвинуты, удерживающие крепления сломаны. Помещения Моссовета  - лицо депутатского корпуса и руководства Моссовета. В помещениях Моссовета курят, бросают окурки на пол... Почему в общественном месте, которым является Моссовет разрешено курение в то время как в транспорте и метро оно запрещено?.. В случае нарушения порядка депутатами Моссовета, прошу обязать работников аппарата и милиции составлять соответствующие протоколы и подавать их у установленном порядке в мандатную комиссию». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это 1991 год. Далее борьба за чистоту шла крещендо, с постепенным применением спецсредств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Председателю Моссовета. 28.01.93 г. мною была назначена и проведена встреча в виде пресс-конференции в конференц-зале Моссовета, расположенном в на 6 этаже. В конференц-зале отсутствовали микрофоны на столах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При выяснении причин отсутствия, секретарь Председателя Моссовета сообщила, что эти микрофоны украдены участниками предыдущих совещаний в данном конференц-зале. Виновных в отсутствии контроля за работой Конференц-зала и учета в нем материальных ценностей она не смогла назвать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторно обращаю Ваше внимание на состояние туалетов в Моссовете: отсутствие ручек на сливных бачках, крышек на сливных бачках, ручек у дверей, задвижек и т.д. Грязь на коврах лестниц, небрежность при ремонте дверей. Некачественный ремонт, сделанный непрофессионалами, отсутствие ответственных за каждое помещение Моссовета и непринятие мер к ним за халатность».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«4.03.93 г. в 11 час в здании Моссовета на меня было совершено нападение заведующим отделом Президиума Моссовета Добровым Петром Викторовичем с применением спец. средств. Дробров П.В. направил мне в лицо струю газа из баллончика, в результате чего я получил ожег лица, глаз и гортани. Прошу принять  к Доброву П.В. меры в соответствии с законом».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Интеллигент растопырился, когда альфа-самец смахнул ему кулаком очки с хари.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«29.08.93г. в 6 час. 20 мин. у входной двери моей квартиры по адресу: Москва, Бескудниковский б-р, 8-3-78 неизвестными лицами было взорвано самодельное устройство...»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но меня заинтересовало не это. Мне было любопытно применение самоубийственного умозрения Белашова на самом себе. Такие нравоучительные парадоксы мне интересны как писателю. Например, жил Владимир Соловьёв. У него был талант. Но талант человека богемного, пьяницы и мистификатора - вроде Ярослава Гашека. Он же вслед за своим отцом решил быть классическим гением с «системой», что привело к педантичному саморазрушению. Вплоть до гибели от самодельных леденцов со скипидаром, которыми чудак себя уморил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Белашов стал применять свою концепцию лидерства на собственном сыне. Мол, сына, папка у тебя депутат. У руля. Потому как лидер, биологически сильная особь. Так что кого в школе встретишь – бей в лоб. В социальный лифт надо забираться в детстве и на руках. Вот эти руки, руки трудовые...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получилось так. Семилетний ребёнок стал бить одноклассников. Начал с тех кто слабее – с девчонок. Избил двоих, одна попала в больницу с сотрясением мозга. Затем отлупцевал мальчика. Учительница написала в  дневнике замечание. «Ваш сын дерётся, примите меры». Белашов написал замечание учительнице. «Где классный руководитель? Почему дети без присмотра?» Началась переписка – через дневник сына. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем временем школа поставила гадёныша на учёт в милицию, а мальчика (по школьной характеристике первоначально тихого необщительного ребёнка) настоящие лидеры 2 «г» стали лупить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Белашов не растерялся и после первой же драки отвёл сына в поликлинику, оформив справку о контрсотрясении головного мозга. Заодно вызвал в школу ОМОН, сообщив что в школе незаконно открыли обувной магазин. И пошло поехало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жена Белашова стала писать эпистолы в отделение милиции:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Заявление о готовящемся покушении на убийство моего сына в школе №231.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Секретарь школы заявила мне, а затем подтвердила у директора школы, что если я не переведу своего 7 летнего ребенка Никифорова Борю в другую школу, то его здесь просто убьют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После моего первого Заявления в ваш адрес, моего сына стали избивать в школе группой детей, возглавляемых ребенком Васильевым, занимающимся каратэ и еще старшие дети из 3 класса. На собрании родителей подобные угрозы слышал мой муж от родителей Васильевых и Кузьмина Виктора Георгиевича после сообщения завуча родителям о том, что если я не уберу моего сына из класса, то он лишит класс учителя, что было сделано с целью стравить родителей между собой и усилить травлю их детьми моего сына в школе».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам Белашов писал повыше:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Начальнику   ГУВД г. Москвы. Заявление о продолжающемся систематическом избиении моего сына.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Мой сын Боря, ученик 2 «г» класса сообщил, что вначале первого урока в своем классе в этот день он был вновь избит бабушкой Леры Скворцовой за то, что моя жена написала в милицию заявление об избиении Бори этой женщиной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боря также сообщил, что его товарищ по классу Зубков Саша сказал, что милиционер разрешил избивать Борю. В результате систематических избиений в школе №231 Боря перенес сотрясение головного мозга».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заодно появилась возможность за счёт сынишки улучшить материальное положение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Председателю Моссовета. В адрес Управделами Моссовета Горбатова ЮВ, мною направлено заявление об оказании материальной помощи. Гл. бухгалтер Моссовета в личной беседе сообщила, что материальная помощь оказана всем работникам Моссовета, и дополнительно лично мне она ее оказывать не будет и ответа давать также не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учитывая этот обстоятельство я вторично прошу оказать лично мне  материальную помощь, поскольку в результате моей активной политической деятельности с целью ее пресечения избит до сотрясения головного мозга в школе мой 7 летний ребенок, которому требуется для восстановления витаминное питание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Средства, получаемые мною за депутатскую деятельность при наличии у меня 3-х несовершеннолетних детей, мне хватает только на некалорийное питание до получки».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Моссовете организовали депутатскую группу для проверки жалоб депутата Белашова (группу возглавил господин Густырь – это тот чудик, который мне оппонировал на защите диплома.) Пошла пресса. Бедные тётки в школе плакали, политические противники Белашова радостно хихикали. В общем люди занимались Делом. Ребёнок же в процессе как-то выпал из поля зрения.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда последняя фаза перестройки благополучно закончилась (после 1993 года) ранг Белашова понизился, но человек продолжил жить в придуманном себе мире:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В телефонном интервью, данном секретарем района Ликановой Н.Ф. главному редактору газеты «Советы Бабы Яги» Луговому Е.М., с которым он меня познакомил, она утверждала, что один из кандидатов в депутаты, утвержденный Конференцией города, рабочая комплексной уборки Боганькова А.И., с точки зрения Ликановой Н.Ф. недостойна по социальному статусу, по имеющейся у ней специальности и образованию, занимать столь высокий пост кандидата районного Собрания. Поэтому она не отдала ей Выписку из Решения Конференции о ее выдвижении. Аналогичное мнение было высказано и об остальных кандидатах, утвержденных Конференцией по нашему району».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Рабочая комплексной уборки», собравшаяся руководить москвичами, по совместительству была женой Лугового, а сам Луговой, как следует из приведённой автобиографии Белашова «трагически погиб». Погиб главред «Советов Бабы-Яги» так. Пошёл за грибами в подмосковный лес и по пути провалился в колодец. Труп очередного альфа-самца нашли через несколько месяцев.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Газета «Советы Бабы Яги», прекратившая своё существование после гибели главреда, по словам Белашова &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«рассказывала о древней 40 000 - летней истории России, о древних знаниях... о верованиях староверов... а также печатала много полезных советов, в том числе и по лечению травами и заговорами»&lt;/i&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1008.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Как русские дошли до такой жизни? В основе просто. Взять и весь верхний слой нации уничтожить. Вместе со средним. Так чтобы простой горожанин во втором поколении был подозрительной редкостью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одновременно оставшимся сказать: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ребята, вам повезло! Место освободилось, налетай!!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И добавить несколько пунктов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Принимать в институты только тех, кто не имеет среднего образования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Назначать на руководящие должности тех, кто не имеет высшего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В период моей молодости план был выполнен настолько, что явочным порядком возник третий пункт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Имеющих высшее образование назначать на должности, не требующие даже среднего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Половина моих друзей работала в Москве 70-80-х истопниками, сторожами, дворниками, курьерами. Я после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли.</text>
    <subject>635. ГОВНОЧИСТ ВО ДВОРЯНСТВЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/167369.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/167863.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="34094276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34094276#t34094276</url>
      <user name="Gene (&quot;Федя Толстой&quot;)" username="geneus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69086667/945117" height="100" width="97" />
      <date>2010-05-18 02:34:19</date>
      <text>Да, любопытная биография.</text>
      <comments>
        <comment id="34113220" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34113220#t34113220</url>
          <user name="seligarovo" username="seligarovo" />
          <date>2010-05-18 08:51:17</date>
          <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://seligarovo.livejournal.com/703.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt; Чрезвычайная Ситуация в Тверской области власти бездействуют&lt;a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34094276&amp;style=mine#t34094276</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34094788" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34094788#t34094788</url>
      <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
      <date>2010-05-18 02:38:16</date>
      <text>"Принимать в институты только тех, кто не имеет среднего образования".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. все правда в еврейской эпической драме:&lt;br /&gt;"Шли дебилы по столице &lt;br /&gt;в университет московский &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;И глядел на их движенье &lt;br /&gt;восхищенно и печально, &lt;br /&gt;в генах Эдисон, возможно, &lt;br /&gt;мальчик Изя Шнеерсон". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только "печально" переменить на "злорадно"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34095044" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095044#t34095044</url>
          <user name="winston_two" username="winston_two" />
          <date>2010-05-18 02:47:40</date>
          <text>"зловредно", милый!</text>
          <comments>
            <comment id="34095812" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095812#t34095812</url>
              <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
              <date>2010-05-18 03:18:03</date>
              <text>Ладно, давайте компромис:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И глядел на их движенье &lt;br /&gt;И зловредно и злорадно&lt;br /&gt;в генах Эдисон, возможно, &lt;br /&gt;мальчик Изя Шнеерсон".  :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095044&amp;style=mine#t34095044</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34094788&amp;style=mine#t34094788</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34095300" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095300#t34095300</url>
      <user name="klimx" username="klimx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99413614/16455790" height="100" width="91" />
      <date>2010-05-18 02:55:33</date>
      <text>"кооператор" без образования, лепящий игрушки из пластмассы, становится богатейшим российским бизнесменом, жена старика Батурина, лепящая в своем кооперативе пластиковые ведра и стаканчики, становится богатейшей российской женщиной (официально), зав.клубом в ГДР становится российским президентом и т.д.</text>
      <subject>Сказка продолжается -</subject>
      <comments>
        <comment id="34097604" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097604#t34097604</url>
          <user name="once_for_all" username="once_for_all" />
          <date>2010-05-18 04:31:53</date>
          <text>А зачем образования чтобы игрушки делать? Эти игрушки покупают? Ну что в этом плохого - это же не в депутатах глотку рвать.&lt;br /&gt;Как говорят в США - чтобы деньги зарабатывать, образование не нужно.</text>
          <subject>Re: Сказка продолжается -</subject>
          <comments>
            <comment id="34138052" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34138052#t34138052</url>
              <user name="klimx" username="klimx" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99413614/16455790" height="100" width="91" />
              <date>2010-05-19 04:05:41</date>
              <text>А они "зарабатывают"? Те, которые в России? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Человек, который в прошлом году был в списке Форбса на 47 месте, что ли, в этом году из списков вообще исчез. Разорился? - Да нет. Я его вижу - веселый, здоровый, все так же ездит по миру, скупает острова. Планов громадье. Просто, наверное, ему сказали - скромнее надо быть. У него один хозяин, у Абрамовича - другой. С другими задачами - показать, что у него все зашибись. Это Абрамовичу три мегаяхты нужны? - Вспомнился Маяковский - "Мистер Форд, для ващего, для высохшего зада разве мало двух роскошнейших машин?" &lt;br /&gt;я к тому, что все эти списки Форбса - такое же фуфло, как и все остальное у нас в стране.&lt;br /&gt;Еще мне кается, жена старика Батурина - не самая богатая женщина у нас в стране.  </text>
              <subject>Re: Сказка продолжается -</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097604&amp;style=mine#t34097604</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095300&amp;style=mine#t34095300</parent>
        </comment>
        <comment id="34135236" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34135236#t34135236</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 23:11:49</date>
          <text>Гыы... У Чубайса в "разгул" приватизации заместителем был какой-то экс-лаборант возрастом по-моему до двацати пяти лет. Забыл фамилию этого дядьки. Страшно представить, какие дела в то время можно было через этого "лаборанта" проворачивать. Он и сейчас при солидной должности в Кремле. Благодарные олигархи добро помнят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и при Путине, традиция не прервалась. Зубков, Зурабов, Сердюков и армия прочих питерских ноунейм деятелей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На сайте КПР лежал скан школьного табеля Зурабова. Средняя оценка - тройка.</text>
          <subject>Re: Сказка продолжается -</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095300&amp;style=mine#t34095300</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34095556" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095556#t34095556</url>
      <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
      <date>2010-05-18 03:03:56</date>
      <text>Имхо, во всей записи только первая картинка прикольна. Что, неужели мало таких "интеллигентов" в нашей власти и в жизни вообще? Согласен, что описано красиво, но сама история банальна, как Виндоуз.</text>
      <comments>
        <comment id="34099652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099652#t34099652</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 05:46:29</date>
          <text>// сама история банальна, как Виндоуз //&lt;br /&gt;Так собственно об этом и речь, насколько я понял</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095556&amp;style=mine#t34095556</parent>
        </comment>
        <comment id="34101444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101444#t34101444</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-05-18 06:14:50</date>
          <text>Это примерно также, как показать на подзаборного алкаша и сказать "вот это и есть типовой россиянин. Давайте его изучать". </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34095556&amp;style=mine#t34095556</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34096068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34096068#t34096068</url>
      <user name="glubaster" username="glubaster" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109114474/19694598" height="49" width="100" />
      <date>2010-05-18 03:30:44</date>
      <text>Как сказал бы мой отец: "смалился Дмитрий Евгеньевич"</text>
      <comments>
        <comment id="34124740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34124740#t34124740</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2010-05-18 13:30:00</date>
          <text>3. Имеющих высшее образование назначать на должности, не требующие даже среднего" ЭТо же перл из практики!&lt;br /&gt;(Ответить) (Уровень выше)&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Просто блестящий текст!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34096068&amp;style=mine#t34096068</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34096324" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34096324#t34096324</url>
      <user name="alexthunder" username="alexthunder" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122760218/2193713" height="100" width="87" />
      <date>2010-05-18 03:41:45</date>
      <text>Умные сетуют что им дураки не дали всё по-умному организовать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтож они тогда за умные если дураки сумели им это всё не дать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть сетующие-то на неумную устроенность на самом деле просто тоже дураки только думающие сами о себе как об умных?</text>
      <comments>
        <comment id="34099908" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099908#t34099908</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 05:48:10</date>
          <text>Дураки сетуют на то, что умных уничтожили.</text>
          <comments>
            <comment id="34101956" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101956#t34101956</url>
              <user name="alexthunder" username="alexthunder" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122760218/2193713" height="100" width="87" />
              <date>2010-05-18 06:34:59</date>
              <text>Когда уничтожали тоже сетовали на что-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дураки вообще всё время сетуют и у них вечно кто-то кроме них самих в чём-то виноват. :)))</text>
              <comments>
                <comment id="34102212" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34102212#t34102212</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-18 06:36:46</date>
                  <text>Однако же, кто-то в чём-то всегда виноват. Дуракам интересно, кто именно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="34102724" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34102724#t34102724</url>
                      <user name="alexthunder" username="alexthunder" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95308763/2193713" height="80" width="80" />
                      <date>2010-05-18 06:40:36</date>
                      <text>Никто никогда нивчём не виноват.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Водители все делятся на две категории которые всегда легко отличить одну от другой. Одни вечно недовольны тем как все другие вокруг едут и создают им тем самым ужасный дискомфорт. Другие же просто едут и принимают объективную реальность вместе с наполняющими её другими водителями, пешеходми, ямами, знаками и т.д. так как есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже самое по сути касается и вообще всех людей. Одни ставят себе задачи и их решают. Другим вечно кто-то мешает или не даёт. Вот по сути и вся разница.</text>
                      <comments>
                        <comment id="34103492" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103492#t34103492</url>
                          <user name="rus" username="syelo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                          <date>2010-05-18 06:49:58</date>
                          <text>А ещё есть люди, которые придумывают ПДД.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34102724&amp;style=mine#t34102724</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34102212&amp;style=mine#t34102212</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101956&amp;style=mine#t34101956</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099908&amp;style=mine#t34099908</parent>
            </comment>
            <comment id="34104516" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104516#t34104516</url>
              <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
              <date>2010-05-18 06:56:16</date>
              <text>Странная логика, с заваленным горизонтом.</text>
              <comments>
                <comment id="34107076" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107076#t34107076</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-18 07:25:38</date>
                  <text>Почему странная? С умными и дуракам бы жилось получше.</text>
                  <comments>
                    <comment id="34107332" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107332#t34107332</url>
                      <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
                      <date>2010-05-18 07:30:27</date>
                      <text>Да я не об этом.&lt;br /&gt;Вы то сами согласны с мнением ДЕГа?&lt;br /&gt;Или здесь Акелла промахнулся?</text>
                      <comments>
                        <comment id="34107844" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107844#t34107844</url>
                          <user name="rus" username="syelo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                          <date>2010-05-18 07:33:19</date>
                          <text>С каким именно "мнением"? ДЕГ просто рассказывает о том, что есть. С реальностью не поспоришь.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107332&amp;style=mine#t34107332</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107076&amp;style=mine#t34107076</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104516&amp;style=mine#t34104516</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099908&amp;style=mine#t34099908</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34096324&amp;style=mine#t34096324</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34096580" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34096580#t34096580</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2010-05-18 03:58:06</date>
      <text>так что чуть голова не отвалилась... Хотя в пору плакать :(</text>
      <subject>Да уж, смеялся</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34096836" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34096836#t34096836</url>
      <user name="DOC. Gruzdoff" username="gruzdov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118240522/14641514" height="100" width="72" />
      <date>2010-05-18 04:13:31</date>
      <text>Хе! Дыроколом после МГУ?! Это еще что! Я вот с французским PhD был послан из своего альма-матер (УДН) куда подальше со словами, - "понаехали тут с французскими докторскими, у нас тут НАШИ кандидата работают".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34097092" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097092#t34097092</url>
      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
      <date>2010-05-18 04:18:13</date>
      <text>Помню Белашова, действительно, зажигал. Густырь тоже был, но лично вроде не пересекался.</text>
      <comments>
        <comment id="34104004" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104004#t34104004</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-18 06:50:35</date>
          <text>Я так понимаю, это были "октябристы" 93 г. Легионы золотарей-рационализаторов шли на бой с "антинародным режимом". Я, кстати, хотел спросить у Дмитрия Евгеньевича о дальнейшей судьбе его оппонента, но подумал, что вряд ли он ею интересовался. А он сам выплыл, по законам физики :).</text>
          <comments>
            <comment id="34109124" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109124#t34109124</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2010-05-18 07:46:43</date>
              <text>Да не совсем. Белашов, хотя он и был оппозиционером Лужкову, был довольно изолированной фигурой. Именно из-за своих "зажиганий".</text>
              <comments>
                <comment id="34114756" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34114756#t34114756</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-18 09:02:05</date>
                  <text>Да там немало было таких зажигалкиных, как вспомню хасбулатовский ВС. По-моему, как раз репрезентативная фигура, инженер-рационализатор реальности. Ну не сдюжил, бывает. Но и в психушку вроде бы не попал, видимо, из-за общего развала системы его потеряли из вида, не до таких тогда было.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109124&amp;style=mine#t34109124</parent>
                </comment>
                <comment id="34127300" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34127300#t34127300</url>
                  <user name="VБplus" username="vb73" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
                  <date>2010-05-18 14:08:49</date>
                  <text>наподобие Марычева?</text>
                  <comments>
                    <comment id="34129092" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129092#t34129092</url>
                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                      <date>2010-05-18 16:05:31</date>
                      <text>Нет. Марычев был по профессии массовик-затейник, в целом позитивно настроенный, Белашов - скандалист-неадекват. Белашова могли пожалеть, но водиться с ним опасались, Марычев же, хотя и был знаменит шутовством, пользовался популярностью.</text>
                      <comments>
                        <comment id="34137540" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34137540#t34137540</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-05-19 03:04:13</date>
                          <text>И оба ассоциировались с русскими и подавались СМИ как "понабрали русских в депутаты, а они...".</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129092&amp;style=mine#t34129092</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34127300&amp;style=mine#t34127300</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109124&amp;style=mine#t34109124</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104004&amp;style=mine#t34104004</parent>
            </comment>
            <comment id="34131396" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34131396#t34131396</url>
              <user name="Марьиванна" username="svinarka" />
              <date>2010-05-18 18:24:28</date>
              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Я, кстати, хотел спросить у Дмитрия Евгеньевича о дальнейшей судьбе его оппонента, но подумал, что вряд ли он ею интересовался. А он сам выплыл, по законам физики :).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, боюсь, что не сам. Та защита этому Густырю еще аукнется :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104004&amp;style=mine#t34104004</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097092&amp;style=mine#t34097092</parent>
        </comment>
        <comment id="34109636" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109636#t34109636</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 07:49:33</date>
          <text>А у Густыря как имя-отчество? В гугле их немало попадается.</text>
          <comments>
            <comment id="34110148" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34110148#t34110148</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2010-05-18 08:00:35</date>
              <text>Я его довольно смутно помню.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109636&amp;style=mine#t34109636</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097092&amp;style=mine#t34097092</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34097348" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097348#t34097348</url>
      <user name="FE" username="feodor_e" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85936908/9527937" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 04:26:28</date>
      <text>Уж лучше фирменное британское лицемерие, чем такая ограниченность ума.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34097860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097860#t34097860</url>
      <user name="Vadim" username="vnst" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 04:40:11</date>
      <text>А на нижней фотографии изображен американский режиссер Tod Browning с актерами из фильма Freaks? Смотрел этот фильм лет 15 назад и, кажется, узнаю кинозвезду справа.</text>
      <comments>
        <comment id="34104260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104260#t34104260</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-18 06:53:10</date>
          <text>Можно интерпретировать фото и применительно к местным реалиям: "К.И.Чуковский и сов. дети".</text>
          <comments>
            <comment id="34134468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134468#t34134468</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-18 22:14:47</date>
              <text>Хорошо, что Вас не слышит месье Жариков (один из посетителей этого блога). Он бы непременно сказал, что Корней Чуковский и Tod Browning -- одно и то же лицо. И привел бы подтверждающие фотографии :)</text>
              <comments>
                <comment id="34146244" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34146244#t34146244</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-19 06:15:32</date>
                  <text>Это да. Ещё бросается в глаза, что персонажи г-на Браунинга напоминают кукол из советского фильма про Гулливера, призванных олицетворять вырождающийся капитализм.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134468&amp;style=mine#t34134468</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104260&amp;style=mine#t34104260</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097860&amp;style=mine#t34097860</parent>
        </comment>
        <comment id="34111940" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111940#t34111940</url>
          <user name="flatey" username="flatey" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92941581/21070813" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 08:31:17</date>
          <text>Нет, это не тот Тод. Возможно, это фото из книги каких-нибудь рекордов. Справа - не кинозвезда, а человек, страдающий тяжёлым недугом - микроцефалией. Слева тоже.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34097860&amp;style=mine#t34097860</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34098116" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098116#t34098116</url>
      <user name="jewsuperstar" username="jewsuperstar" />
      <date>2010-05-18 05:00:10</date>
      <text>И тем не менее, все боимся слова геноцид.</text>
      <comments>
        <comment id="34098884" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098884#t34098884</url>
          <user name="klimx" username="klimx" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99413614/16455790" height="100" width="91" />
          <date>2010-05-18 05:18:18</date>
          <text>не боится. Маски слетают по ходу пьесы.</text>
          <subject>Мне кажется, уже никто ничего</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098116&amp;style=mine#t34098116</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34098372" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098372#t34098372</url>
      <user name="Erg" username="zzog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69557745/6465245" height="100" width="81" />
      <date>2010-05-18 05:12:26</date>
      <text>Перепрограммированный по методике партстроителей вырожденный суперанимал</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34098628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098628#t34098628</url>
      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
      <date>2010-05-18 05:15:59</date>
      <text>Иногда этот ЖЖ интересно читать, а иногда здесь появляются вот такие постинги, которые кажутся мне странными. Разве кто-то кому-то чего-то должен? В принципе? Не гонят под конвоем строить очередной Беломорканал, и то ладно. Я вот вообще не стремлюсь в "начальство", сейчас заработать деньги можно и без этого.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34116292" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116292#t34116292</url>
          <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
          <date>2010-05-18 09:23:23</date>
          <text>После прочтения такая же мысль возникла.</text>
          <subject>+1</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098628&amp;style=mine#t34098628</parent>
        </comment>
        <comment id="34128324" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34128324#t34128324</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83820953/12015315" height="100" width="91" />
          <date>2010-05-18 15:28:30</date>
          <text>а потомъ придутъ настоящiе доминаторы и спокойно скажутъ: давай свои деньги , а мы тЬбя за это бить не будемъ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не забыли ещё что эта сволотная система довольно постоянно КИДАЕТЪ тЬхъ кто деньги зарабатываетъ ... иногда и тЬхъ кто воруетъ кидаетъ тоже &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;потому какъ настоящiе доминаторы (кидальщики) въ ней есть и чисто по жизни при дЬлахъ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а ВЫ такъ, рядомъ валялись </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34098628&amp;style=mine#t34098628</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34099140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099140#t34099140</url>
      <user name="tanya6217" username="tanya6217" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121297970/26795943" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 05:22:14</date>
      <text>На самом деле....на второй фотографии лицо справа очень похоже на одного....ну понятно же(не могу подобрать приличное слово)</text>
      <comments>
        <comment id="34112196" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112196#t34112196</url>
          <user name="flatey" username="flatey" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92941581/21070813" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 08:34:51</date>
          <text>Помогу  подобрать приличное слово: человек с маленьким мозгом. Есть такое врождённое тяжёлое заболевание.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099140&amp;style=mine#t34099140</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34099396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099396#t34099396</url>
      <user name="Марк Фейгин" username="mark_feygin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108621417/13241298" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 05:27:21</date>
      <text>Превосходный текст, но, все-же, явленный тип не вытягивает на "советский интеллигент", хотя и имеет некоторые обескураживающие признаки. Вами же удостоверенная "жоркость" и "пищевая" вовлеченность в "цепочку" на лицо. Однако отсутствуют существенные корпоративные признаки - смычка с другими интеллигентами, "каракалпакство" и псевдоиндивидуализм. Я, кстати, имел "удовольствие" наблюдать героя в Моссовете в начале 90-ых. Не то. Куда более расхожий образчик "социального активиста", тиражно разошедшийся как раз к середине 80-ых. К слову сказать, настораживает присутствие "макаренковщины". Парамонов описал этот психотип в своем блестящем эссе "Педагог Макаренко" о пидофильской подоплеке "художника по советскому воспитанию". Подобные типажи "все время крутятся вокруг несовершеннолетних". Что-то в этом есть...</text>
      <comments>
        <comment id="34132676" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34132676#t34132676</url>
          <user name="panzernik" username="panzernik" />
          <date>2010-05-18 20:06:48</date>
          <text>Поскольку "советский интеллигент" это мутант изначально, то отсутствие каких-то признаков норма.&lt;br /&gt;Это типа разные цветочки на клумбе, клумба все равно одна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот подмеченная вами "макаренковщина" меня всегда настораживает и пугает, конечно до пика "макаренковщины" как то например Анатолия Cливко — «Заслуженного маньяка РСФСР» - ему далеко, хотя как знать, может изматывающая депутатская деятельность не дала данному чертыле раскрыться во всей красе, вот и пришлось придурку ограничиться использованием собственного ребенка в качестве бойцовой собаки  в ринге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя кто знает, может пара детей и исчезла в районе проживания этого упыря, считаю розыскные качества сов. милиции откровенно отрицательными.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему генетическая ущербность имеет место быть. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099396&amp;style=mine#t34099396</parent>
        </comment>
        <comment id="34135492" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34135492#t34135492</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 23:25:27</date>
          <text>Не подкините ссылочку на статью Парамонова? Не могу найти в гугле. Упоминания есть, а самой статьи не видать.</text>
          <comments>
            <comment id="34136004" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34136004#t34136004</url>
              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-19 00:01:31</date>
              <text>Уже нашел. Эта статья входит в книгу "Мужчина и женщина", которая обнаружена тута &lt;a href='http://lib.rus.ec/b/198773/read#t10' rel='nofollow'&gt;http://lib.rus.ec/b/198773/read#t10&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ps: Тихо сам с собою.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34135492&amp;style=mine#t34135492</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099396&amp;style=mine#t34099396</parent>
        </comment>
        <comment id="34247876" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34247876#t34247876</url>
          <user name="fkng_stupid_lj" username="fkng_stupid_lj" />
          <date>2010-05-20 07:22:24</date>
          <text>По-моему, ваш Парамонов, если это он всерьез пишет, слегка помешался на гомосексуализме. Очевидно же, что о Макаренко он ничего не знает, и кроме «Педагогической поэмы» ничего не читал.</text>
          <comments>
            <comment id="34256068" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34256068#t34256068</url>
              <user name="Марк Фейгин" username="mark_feygin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108621417/13241298" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-20 10:32:19</date>
              <text>Да ведь о Макаренко ничего более существенного, чем "Педагогическая поэма", и нет. В следующем посте  "636. ПАСТЕРНАКА ЧИТАЛ, НО О ЕГО ТВОРЧЕСТВЕ СКАЖУ" Галковский, при всем его парадоксалистском взгляде, о латентной природе советского человека(а он, Галковский, главный энтомолог по всему "советскому" - на всех фотографиях с пинцетом и лупой) высказался весьма метко, со стопроцентным попаданием. Действительно, культура "советского" пронизана чем-то андрогинным, немускульным, скорее каким-то дегенеративным в половом смысле. В этой культуре нет героя-одиночки, к примеру. Всегда коллектив, как образчик "свального". Кстати, пресловутый "чудик" Густырь в истории с Белашевым неслучайно. Рядом с "однополыми", как культурно родственными. Надо отдать Галковскому всю дань уважения: он несравненный исследователь всей этой "гомобани". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="34265540" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34265540#t34265540</url>
                  <user name="fkng_stupid_lj" username="fkng_stupid_lj" />
                  <date>2010-05-20 14:07:25</date>
                  <text>Конечно же, о Макаренко ничего нет :) Разве что еще с десяток его же книг, плюс биография, которую сейчас может найти любой неленивый пользователь Google, и узнать из нее, в частности, о двух женах Макаренко (первую он увел от мужа-священника, вторая была, кстати, инспектором колонии, и в «Поэме», как я понимаю, описана именно она), о брате-белогвардейце, которому пришлось эмигрировать, и дочь которого воспитывали А. С. с сестрой… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г. Парамонову следовало бы более критически относится к собственным фантазиям. Пока что «блестящее эссе» куда больше говорит нам о самом г. Парамонове, чем о предмете его «исследования».</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34256068&amp;style=mine#t34256068</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34247876&amp;style=mine#t34247876</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34099396&amp;style=mine#t34099396</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34100420" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34100420#t34100420</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-05-18 06:02:41</date>
      <text>у меня мама работала помощником машиниста турбины. с высшим гуманитарным ессно. мне повезло, ее это не сильно испортило)&lt;br /&gt;А сейчас тоже интересно, только по другому - с продавцы с юрфаком говорят "а зачем что-то искать?". Но тенденция есть положительная - я например на работу беру предпочтительно с высшим. Люди как минимум не матеряться при клиентах, умеют говорить и учиться. Спасибо Гайдару за приватизацию - у меня есть бизнес, и хоть налоги" высоки, но я хозяин своей жизни.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34100676" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34100676#t34100676</url>
      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
      <date>2010-05-18 06:02:58</date>
      <text>Все же не "эталон", а гротеск и шарж. Это, конечно, помогает уловить некие общие родимые пятна, но в целом с реальностью это соотносится примерно так же, как образ "старорежимного профессора" из раннего комедийного советского кинематографа с соответствующим прототипом.  </text>
      <comments>
        <comment id="34106308" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106308#t34106308</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-18 07:18:28</date>
          <text>Да нет, это как раз советский человек в химически чистом виде, т.е. эталон.</text>
          <comments>
            <comment id="34108612" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34108612#t34108612</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2010-05-18 07:44:49</date>
              <text>Все же "сбой программы", поскольку даже на фоне советских он явно выделяется своей анекдотичностью.</text>
              <comments>
                <comment id="34110404" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34110404#t34110404</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                  <date>2010-05-18 08:01:00</date>
                  <text>эталонный метр тоже явно выделяется своей метровостью, другие метры на него совсем не похожи</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34108612&amp;style=mine#t34108612</parent>
                </comment>
                <comment id="34113732" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34113732#t34113732</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-18 08:53:26</date>
                  <text>Нет, сбои происходят в других случаях, которые Вы имеете в виду, а здесь как раз всё штатно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34108612&amp;style=mine#t34108612</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106308&amp;style=mine#t34106308</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34100676&amp;style=mine#t34100676</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34100932" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34100932#t34100932</url>
      <user name="Walter Lord" username="wlord" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118362493/12832983" height="53" width="100" />
      <date>2010-05-18 06:04:17</date>
      <text>... вроде того, что пора территорию РФ передать интеллектуально более развитым и культурным представителям соседних территорий. Поскольку лучшие представители россиянии уничтожены, а существующие особи неспособны себя прокормить. Приведённая биография полностью подтверждает необходимость улучшить или кардинально сменить этносы, проживающие на территории эрэфии. И кивните в сторону Китая, так невзначай.</text>
      <subject>Выводы сделайте...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34101188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101188#t34101188</url>
      <user name="plan_pu" username="plan_pu" />
      <date>2010-05-18 06:11:37</date>
      <text>История эта до боли напомнила битву какого-то известного философа с неким журнальным функционером.&lt;br /&gt;Помнится у этого функционера были смешные национальность и фамилия... как будто цыган Ойшанский.</text>
      <subject>*В туалетах Моссовета сломаны задвижки, сняты зеркала,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34101700" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101700#t34101700</url>
      <user name="vakomi" username="vakomi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
      <date>2010-05-18 06:30:53</date>
      <text>****Я после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли.****&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Пошёл бы на стройку, завод или на БАМ поехал бы. Или не считаешь себя достойным физического труда? Вот такие то нас и привели к тому говну, что имеем. Работать на благо общества, значит, не хотим. Хотим паразитировать на личное благо. "Мыслить", значит хотим!&lt;br /&gt;  Вот с чего и начинать то надо! Всех мыслителей на стройку, особливо иудеев. Пусть силой, и мысли в том чисе, стоят город-сад. </text>
      <subject>Аааа! Во откуда у автора прёт говно!</subject>
      <comments>
        <comment id="34115780" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115780#t34115780</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2010-05-18 09:20:03</date>
          <text>Ты, милай, гамна не замай! Оно родное вас кормит и поит. Тут неча стеснятса, всякий труд почетен. Пущай себе господа хорошо кушают, тогда и работа будет и водочка слатенькая. А в тырнеты жыдовские не ходи, никакой пользы от них.</text>
          <subject>Re: Аааа! Во откуда у автора прёт говно!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101700&amp;style=mine#t34101700</parent>
        </comment>
        <comment id="34135748" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34135748#t34135748</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 23:57:57</date>
          <text>Милай, я тебе умный мысль скажу, только ты, пожалуйста, не обижайся. Физический труд придуман умными для того, чтобы им занимались животные, дураки  и прочие Корчагины, коих в России на двести лет вперёд припасено. Дмитрий Евгеньевич к ним не относится. Тех кто этого не понимает - не жаль. Они будут всю жизнь много работать и умрут в нищете - это будет мудро и справедливо. Нехрен генофонд засорять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ps1: "не достоин физического труда" - это из НЛП или из Кэролла? Можно сказать круче - "не достоин сидеть в тюрьме", "не достоит лоботомии", "не достоин умереть в пятьдесят три года "от старости"", "не достоин общения с пролетариатом", "не достоин быть рабом КПСС", "не достоин трудовых мозолей", "не достоин жить в ргязи". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совок давным-давно кончился, а мозгов у людей так и не наросло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ps2: в заголовках точки не ставятся.</text>
          <subject>Re: Аааа! Во откуда у автора прёт говно!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34101700&amp;style=mine#t34101700</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34102468" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34102468#t34102468</url>
      <user name="alexander_bog" username="alexander_bog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99183797/13659098" height="90" width="90" />
      <date>2010-05-18 06:39:05</date>
      <text>&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; Он считает, что у трудящихся (мусорщиков, говночистов, прачек) есть природные задатки лидеров &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;и он прав!!! А кто сейчас, в регионах командует ? Они же !!!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34102980" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34102980#t34102980</url>
      <user name="klimx" username="klimx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99413614/16455790" height="100" width="91" />
      <date>2010-05-18 06:41:54</date>
      <text>&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;a href="http://picasaweb.google.ru/lh/photo/2-V1q2zTXHWx5eTYqGKwVw?feat=embedwebsite" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://lh3.ggpht.com/_2q8OnPMrlJs/S_I1t9ylDgI/AAAAAAAAKAg/RbsEbTLs6WQ/s144/72070.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;From &lt;a href="http://picasaweb.google.ru/klimx007/OddsEnds?feat=embedwebsite" rel="nofollow"&gt;Odds &amp;amp; Ends&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</text>
      <subject>немного не в тему - с Burning Man</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34103236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103236#t34103236</url>
      <user name="Испанский летчик" username="ervol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118647551/24677539" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 06:49:52</date>
      <text>почему обошли стороной?</text>
      <subject>тема Михалкова не раскрыта</subject>
      <comments>
        <comment id="34105796" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105796#t34105796</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-05-18 07:10:12</date>
          <text>Напротив, раскрыта во многих более ранних текстах. Вкратце: Михалков - это последний "русский барин", разгулянный колониальной администрацией, которой из высших соображений нужны были "настоящие русские на показ".   </text>
          <subject>Re: тема Михалкова не раскрыта</subject>
          <comments>
            <comment id="34107588" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107588#t34107588</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-05-18 07:30:55</date>
              <text>МихАлков - вырожденец и декадент. До советского дворянина ему как до Луны. Как сформулировал другой эталонный советский человек: "я дворянин с арбатского (вар. бескудниковского) двора, моим двором введённый во дворянство". Советские инженеры внимали и умилялись. И продолжают до сих пор.</text>
              <subject>Re: тема Михалкова не раскрыта</subject>
              <comments>
                <comment id="34108868" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34108868#t34108868</url>
                  <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                  <date>2010-05-18 07:45:57</date>
                  <text>Он декадент на фоне дореволюционной элиты, а в специфическом советском ландшафте - как раз "последний русский". </text>
                  <subject>Re: тема Михалкова не раскрыта</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34107588&amp;style=mine#t34107588</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105796&amp;style=mine#t34105796</parent>
            </comment>
            <comment id="34109380" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109380#t34109380</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2010-05-18 07:48:37</date>
              <text>Последним русским помещиком себя называл Морозов.</text>
              <subject>Re: тема Михалкова не раскрыта</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105796&amp;style=mine#t34105796</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103236&amp;style=mine#t34103236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34103748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103748#t34103748</url>
      <user name="indrik" username="indrik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74502831/2284059" height="80" width="80" />
      <date>2010-05-18 06:50:03</date>
      <text>Все очень интересно, но особенно интересна дальнейшая судьба сына Белашова. Что-нибудь об этом известно?</text>
      <comments>
        <comment id="34104772" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34104772#t34104772</url>
          <user name="Erg" username="zzog" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69557745/6465245" height="100" width="81" />
          <date>2010-05-18 06:57:42</date>
          <text>боря ельцин-2</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103748&amp;style=mine#t34103748</parent>
        </comment>
        <comment id="34134212" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134212#t34134212</url>
          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 22:08:46</date>
          <text> Удалось ли "альфа-самцу" воспитать своего отпрыска "лидером"? В смысле - сел или не сел?</text>
          <subject>Присоединяюсь</subject>
          <comments>
            <comment id="34137796" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34137796#t34137796</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2010-05-19 03:13:50</date>
              <text>Недавно шёл по улице и услышал разговор из девяностых, но против девяностых. Говорили два парня лет по 20, в трениках. Низкорослые, видимо из провинции. Один говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не, ты чо, Он сидел. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А другой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну и чо? Ты пойми, урод, ща не 90-е. Не важно, сидел, не сидел. Важно КЕМ сидел.</text>
              <subject>Re: Присоединяюсь</subject>
              <comments>
                <comment id="34162372" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34162372#t34162372</url>
                  <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-19 08:00:18</date>
                  <text> Этот разговор - скорее восстановление существовавших до 90-х понятий, тогда тоже в среде гопников старались выяснить - кем сидел? У отпрыска в этом случае перспективы понятно не радужные.</text>
                  <subject>Re: Присоединяюсь</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34137796&amp;style=mine#t34137796</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134212&amp;style=mine#t34134212</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103748&amp;style=mine#t34103748</parent>
        </comment>
        <comment id="43339716" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=43339716#t43339716</url>
          <user name="anatol351" username="anatol351" />
          <date>2011-03-08 20:00:46</date>
          <text>Интересующихся судьбой Белашова (его сын) прошу зайти на ПРОЗА РУ (автор Сергей Ьелашов)</text>
          <subject>О Белашове</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34103748&amp;style=mine#t34103748</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34105028" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105028#t34105028</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-05-18 07:00:51</date>
      <text>"вопросы коммунистического воспитания трудящихся, особенно подрастающего поколения, приобретают в современных условиях исключительно важное значение, становятся центральным вопросом в деятельности государственных и общественных организаций." (с)</text>
      <subject>Порода выведена</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34105284" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105284#t34105284</url>
      <user name="grey_beever" username="grey_beever" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92246713/18937860" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 07:06:42</date>
      <text>В этом случае скорее всего классический диагноз, к сожалению очень распространенный в России поскольку имеет благоприятную среду:&lt;br /&gt;ПАРАНОЙЯ, психическое нарушение, характеризующееся подозрительностью и  хорошо обоснованной системой сверхценных идей, приобретающих при  чрезмерной выраженности характер систематизированного бреда (без  галлюцинаций),который отличается сложностью содержания, последовательностью  доказательств и внешним правдоподобием (идеи преследования, ревности,  высокого происхождения, изобретательства, научных открытий, особой миссии  социального преобразования и т.д.). Борьба за утверждение, реализацию бредовых идей непреклонна и активна. Все факты, противоречащие бреду, отметаются; каждый, кто не разделяет убеждения больного, квалифицируется им  как враждебная личность. Явных признаков интеллектуального снижения нет, профессиональные навыки обычно сохраняются долго.&lt;br /&gt;Эта система обычно не меняется; она была бы совершенно логична, если бы исходные  патологические идеи были правильны. Поскольку деградация у больных паранойей чаще всего происходит лишь на конечных стадиях заболевания (им зачастую удается придать видимость реальности своему бредовому мышлению, вовлекаясь в судебные процессы или  другие сутяжнические виды деятельности), они редко оказываются в психиатрических  больницах. У больных паранойей нет вычурного поведения, эмоциональной нестабильности,  гротескных галлюцинаций и необычных идей, отмечаемых при других психопатологических  состояниях. &lt;br /&gt;Многие из них способны поддерживать, хотя бы поверхностно, экономическую и   социальную адаптацию. Только когда их побуждения приходят в конфликт с  общественным  благополучием, становится очевидно, что необходима  госпитализация. С другой стороны,  встречаются случаи паранойи, когда  больной выражает странные идеи: например, одна  пациентка утверждала, что находится замужем за Богом. &lt;br /&gt;Лечение паранойи остается неудовлетворительным. Основная причина заключается в  том, что больные паранойей редко обращаются за помощью. В результате исследование, основанное на наблюдении и лечении, оказывается невозможным. В настоящее время в медицине нет специфических способов лечения этих состояний.       </text>
      <comments>
        <comment id="34113988" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34113988#t34113988</url>
          <user name="Вадим" username="batva" />
          <date>2010-05-18 08:57:28</date>
          <text>скорее астения, шизоидность, истероидность. реже эпилептоидность. еще реже эпилептоидность, смешанная с истероидностью (Ельцин).</text>
          <comments>
            <comment id="34120388" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34120388#t34120388</url>
              <user name="/care" username="horrible_cb" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75814051/15831809" height="100" width="71" />
              <date>2010-05-18 10:54:28</date>
              <text>Тогда уж, бред сутяжничества, как частное проявление.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34113988&amp;style=mine#t34113988</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105284&amp;style=mine#t34105284</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34105540" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105540#t34105540</url>
      <user name="v&amp;a" username="ex_v4le0989" />
      <date>2010-05-18 07:09:25</date>
      <comments>
        <comment id="34128580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34128580#t34128580</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84972914/12015315" height="80" width="92" />
          <date>2010-05-18 15:30:52</date>
          <text>это не бардакъ&lt;br /&gt;это кидокъ&lt;br /&gt;потому что приличныхъ людей кинули &lt;br /&gt;а наружу выставили неприличныхъ -- типа они и есть демократiя </text>
          <comments>
            <comment id="34129348" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129348#t34129348</url>
              <user name="v&amp;a" username="ex_v4le0989" />
              <date>2010-05-18 16:21:59</date>
              <comments>
                <comment id="34129860" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129860#t34129860</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-18 16:28:00</date>
                  <text>А каков критерий успешности? В случае ситуация "хам - кормушка" это, видимо, максимизация корма при минимизации усилий по его добыванию, что-то вроде хорошо содержащегося стойла.</text>
                  <subject>Re: ответ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34130116" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34130116#t34130116</url>
                      <user name="v&amp;a" username="ex_v4le0989" />
                      <date>2010-05-18 16:42:13</date>
                      <comments>
                        <comment id="34130372" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34130372#t34130372</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2010-05-18 16:53:36</date>
                          <text>Значит, кто-то должен быть помимо расталкивающих друг друга хамов. Что для этих лиц критерий успешности? По-видимому, чтобы хамы были сыты и довольны, не возникали.</text>
                          <subject>Re: ответ</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34130116&amp;style=mine#t34130116</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129860&amp;style=mine#t34129860</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129348&amp;style=mine#t34129348</parent>
                </comment>
                <comment id="34230980" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34230980#t34230980</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2010-05-19 20:12:01</date>
                  <text>опытомъ цивилизацiи хамовъ и былъ во многомъ проектъ СССР </text>
                  <subject>Re: ответ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34232004" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34232004#t34232004</url>
                      <user name="v&amp;a" username="ex_v4le0989" />
                      <date>2010-05-19 20:47:36</date>
                      <comments>
                        <comment id="34233028" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34233028#t34233028</url>
                          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                          <date>2010-05-19 21:09:00</date>
                          <text>просто иначе невозможно было &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что касается пролетарiата ... подъ пролами понималось  5е сословiе , не 4е ...-- вспоминаю разсказъ про то какъ морская пЬхота РККА ходила въ бой подъ "Мурку" &lt;br /&gt;въ 1942 году </text>
                          <subject>Re: ответ</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34232004&amp;style=mine#t34232004</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34230980&amp;style=mine#t34230980</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129348&amp;style=mine#t34129348</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34128580&amp;style=mine#t34128580</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34105540&amp;style=mine#t34105540</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34106052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106052#t34106052</url>
      <user name="sputnik_zakata" username="sputnik_zakata" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89189719/20208768" height="100" width="99" />
      <date>2010-05-18 07:11:23</date>
      <text>Так вот ты какой - рассадник раковых клеток!</text>
      <subject>Социальная онкология</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34106564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106564#t34106564</url>
      <user name="leonssa" username="leonssa" />
      <date>2010-05-18 07:21:06</date>
      <text>Ужас!!! Это еще что за морды?!... &lt;a href='http://make.li/hOcLz' rel='nofollow'&gt;http://make.li/hOcLz&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34106820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106820#t34106820</url>
      <user name="igor_komov" username="igor_komov" />
      <date>2010-05-18 07:22:24</date>
      <text>насчет чела к-рому посвящена статья - хз, мелкотравчато всё и мутно както, мало ли что там могло быть на самом деле &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насчет " Как русские дошли до такой жизни?"  -ну да, всё так и даже может что и более того - у большевиков ведь в общем-то многое получилось – например, им удалось реально извести тех русских, которые, скажем так выебывались – а в последние годы царской власти, и в первые годы революции таковых развелось немало (причем они «выебывались» во всех возможных смыслах этого слова) – другие нации большевики  мочили меньше,  да плюс война, две мировые войны даже – в итоге %-содержание людей, условно говоря, «наглых» среди русских ниже чем среди большинства других народов бывш ссср, а если этот русский еще и "образованный" так это с т. зрения властей вобще маргинальный случай какбы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но это, я считаю возродится, как трава и деревья растут, это вопрос времени</text>
      <comments>
        <comment id="34133956" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34133956#t34133956</url>
          <user name="benena" username="benena" />
          <date>2010-05-18 22:03:54</date>
          <text>Лет, если через двести, допустим, то может оказаться поздно</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106820&amp;style=mine#t34106820</parent>
        </comment>
        <comment id="34136260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34136260#t34136260</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-19 00:17:08</date>
          <text>Проблема в том, что большевики просто УБИВАЛИ, физически уничтожали всех, кто мог составить им интеллектуальную конкуренцию. Позже, убийство заменили высылкой в США, Израиль и Европы. Потом открыли границы, и умные сами повыехали из рашки. И тепереча, если умные ещё каким-то чудом, из-за мутаций или ещё как, рождаются в "этой стране", то надолго тут не задерживаются. А зачем? :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут понародилась своя культура, культ физического труда. Культ беспрекословного подчинения грубой физической силе. Культ массового террора против своего населения и населения соседних государтсв. Короче, всё, что нравится свирепым дебилам, все это сделали. Построили для них Рай, как и обещали. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34106820&amp;style=mine#t34106820</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34108356" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34108356#t34108356</url>
      <user name="bookseller1" username="bookseller1" />
      <date>2010-05-18 07:41:57</date>
      <text>Политика кончилась в 1993 году, наступила эпоха прагматизма (власть как ковровая дорожка к богатству). А ведь Рома Абрамович в армии служил и чему-то там научился такому, что чукчам ндравилось. Москвичам перестал нравиться старик Батурин? Что мешает "рокировочку" с чукчами сделать? Пока "птенцы батурина" всю Россию не поставили в очередь (см. ННовгород, Иваново, Кёнигсберг). Может скоррумпируемся с властью? Все на митинг в поддержку взяткодателей и взяточников на Рождественку д.1!!!</text>
      <subject>кого тут только нет, кроме мусорщиков, прачек, говночис</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34109892" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109892#t34109892</url>
      <user name="uppsss" username="uppsss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86277217/7077254" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 08:00:03</date>
      <text>Отец рассказывал, 20 лет в КБ у них работал бездарный товарищ. Сделали его освобожденным секретарем профкома, чтобы куда-то пристроить. Наступило Время. Уволился он. Хоронили коллегу, зашли в церковь, пришел профорг, как бывший сослуживец. В казацкой форме, с непонятными погонами, с иконостасом медалек, с нагайкой. Молился так, что всем стыдно было. Потом, на поминках, отец его спрашивает, а что у тебя за звание. Тот говорит (могу ошибаться, допустим) хорунжий. Отец, как сын военного, и как человек достаточно эрудированный, говорит, ётм, это вообще-то соответствует званию полковника, ты максимум военную кафедру окончил. Тот ничего не ответил, пересел подальше. Потом, уже мне отец говорит, он же всю жизнь был бог знает кем, у нас все после института через 5 лет кандидатскую писали, а этого тянули тянули, ну вошь вошью, откуда в нем такое проснулось? Всю жизнь дремало?</text>
      <comments>
        <comment id="34110916" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34110916#t34110916</url>
          <user name="vakomi" username="vakomi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
          <date>2010-05-18 08:14:20</date>
          <text>Это ерунда! Мелочи жизни. Ну кому он мешает. Ну это естественная для человека потребность удовлетворить чувство собственной значимости.&lt;br /&gt;Хуже когда безнравственный энергичный умелец ходить по трупам и толкаться локтями человек, гонимый звериными инстинктами, жаждой наживы, власти ...прорывается на ключевые посты управления. Вот это то опасно! Тут берегись.&lt;br /&gt;Вам легче будет от знания, что у него есть докторская?</text>
          <subject>Это ерунда! Мелочи жизни.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109892&amp;style=mine#t34109892</parent>
        </comment>
        <comment id="34273220" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34273220#t34273220</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
          <date>2010-05-20 21:00:45</date>
          <text>Хорунжий это прапорщик. В кавалерии - корнет.</text>
          <comments>
            <comment id="34273476" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34273476#t34273476</url>
              <user name="uppsss" username="uppsss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86277217/7077254" height="100" width="73" />
              <date>2010-05-20 21:02:31</date>
              <text>Может быть. Я точно не помню. Может подъесаулом назвался. Не суть. Помню, что отца, как сына военного, ветерана, офицера, это немного возмутило.</text>
              <comments>
                <comment id="34301636" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34301636#t34301636</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                  <date>2010-05-22 19:59:18</date>
                  <text>Есаул это капитан.&lt;br /&gt;Подполковник - войсковой старшина.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34273476&amp;style=mine#t34273476</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34273220&amp;style=mine#t34273220</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34109892&amp;style=mine#t34109892</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34110660" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34110660#t34110660</url>
      <user name="petrovichl" username="petrovichl" />
      <date>2010-05-18 08:07:20</date>
      <text>Не излечить нас никаким лекарством:&lt;br /&gt;Везде зараза,что в Кремле,что в чуме.&lt;br /&gt;Когда кухарка управляет государством,&lt;br /&gt;Тогда и вор сидит в Гос.Думе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34111172" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111172#t34111172</url>
      <user name="vakomi" username="vakomi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
      <date>2010-05-18 08:17:07</date>
      <text>Хорошо! Кухарки вам не нравяться.&lt;br /&gt;Проверим на вшивость.&lt;br /&gt;Скажите кто должен управлять государством?</text>
      <comments>
        <comment id="34112452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112452#t34112452</url>
          <user name="petrovichl" username="petrovichl" />
          <date>2010-05-18 08:40:25</date>
          <text>Окончившие кулинарный техникум.</text>
          <comments>
            <comment id="34114244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34114244#t34114244</url>
              <user name="vakomi" username="vakomi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
              <date>2010-05-18 08:59:24</date>
              <text>О! Уже теплее!&lt;br /&gt;Верным курсом идёте товарищ.&lt;br /&gt;А если ещё шире помыслить и глубже копнуть?</text>
              <subject>О! Уже теплее!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112452&amp;style=mine#t34112452</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111172&amp;style=mine#t34111172</parent>
        </comment>
        <comment id="34115012" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115012#t34115012</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 09:03:56</date>
          <text>"Скажите кто должен управлять государством?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы сами как считаете?</text>
          <comments>
            <comment id="34116548" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116548#t34116548</url>
              <user name="vakomi" username="vakomi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
              <date>2010-05-18 09:24:46</date>
              <text>Народ должен управлять государством.&lt;br /&gt;Правда есть условие:&lt;br /&gt;Знание - власть. &lt;br /&gt;Знание - народу.&lt;br /&gt;Власть - народу.&lt;br /&gt;В настояшее время делается всё, что бы знания, особенно методологию от народа скрыть.&lt;br /&gt;Вот тут каждый власть обсирает, а чего страной не руководит? А потому, что общество с малыми пирамидально распределёнными знаниями толпоэлитарно. В элиту пробиваются разные подонки и усиленно начинают скрывать всё и вся от толпы, чем добиваются устойчивости своего положения на верху.&lt;br /&gt;А по этому живём мы не как хочем, а с точностью до наоборот с тем, как хотят выше нас расположенные. Принцип курятника. Если бы все на одной жёрдочке сидели ...&lt;br /&gt;Вот и выходит, что "каждая" кухарка должна управлять государством. Только это надо принимать не как призыв, а как задачу. "Кухарки", если их наделить методологическими знаниями, они ведь тоже могут не хуже других разбираться, что такое хорошо, а что такое плохо. &lt;br /&gt;Вы, что думаете ленин был совсем идиотом? </text>
              <subject>Народ должен управлять государством.</subject>
              <comments>
                <comment id="34117060" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34117060#t34117060</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-18 09:32:14</date>
                  <text>А доктор наук -- это народ?</text>
                  <subject>Re: Народ должен управлять государством.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="34118852" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34118852#t34118852</url>
                      <user name="player2009" username="player2009" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                      <date>2010-05-18 10:02:10</date>
                      <text>Это мурзилка. Пасется у Вассермана - восторгался недавней гибелью поляков. Трупоед ("труп врага хорошо пахнет").</text>
                      <subject>Антон</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34117060&amp;style=mine#t34117060</parent>
                    </comment>
                    <comment id="34119620" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34119620#t34119620</url>
                      <user name="vakomi" username="vakomi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
                      <date>2010-05-18 10:36:49</date>
                      <text>Ну а чем он хуже?&lt;br /&gt;Вы видимо слишком узко понимаете термин народ. В категориях толпоэлитарного общества.&lt;br /&gt;Демократы и либералы к чему нас призывают?&lt;br /&gt;Голос профессора = голос проститутки&lt;br /&gt;Тем не менее власть у демоса, у тех кто имеет рабов, а совсем не у охлоса, толпы.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Народ должен управлять государством.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="34131652" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34131652#t34131652</url>
                          <user name="Марьиванна" username="svinarka" />
                          <date>2010-05-18 18:38:00</date>
                          <text>Какая ложа? Какой градус?</text>
                          <subject>Re: Народ должен управлять государством.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="34132164" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34132164#t34132164</url>
                              <user name="vakomi" username="vakomi" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
                              <date>2010-05-18 19:14:44</date>
                              <text>Не отвлекайтесь, засуньте пятачёк в корытце и наслаждайтесь дерьмократией далее.</text>
                              <subject>Re: Народ должен управлять государством.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="34132932" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34132932#t34132932</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-05-18 20:13:23</date>
                                  <text>То есть, никакого. Ни ложи, ни градуса. Зачем вы вообще что-то говорите? Это вам - в корытце. )</text>
                                  <subject>Re: Народ должен управлять государством.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="34183364" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34183364#t34183364</url>
                                      <user name="vakomi" username="vakomi" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
                                      <date>2010-05-19 10:13:51</date>
                                      <text>Вот там есть такая маленькая пирамидка со светящимся глазиком. Вложите её себе в жопку, пусть она вас просвещает и повышает градус, если вас не устраивают мои 36,6 градуса по цельсию.</text>
                                      <subject>Re: Народ должен управлять государством.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34132932&amp;style=mine#t34132932</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34132164&amp;style=mine#t34132164</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34131652&amp;style=mine#t34131652</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34119620&amp;style=mine#t34119620</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34117060&amp;style=mine#t34117060</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116548&amp;style=mine#t34116548</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115012&amp;style=mine#t34115012</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111172&amp;style=mine#t34111172</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34111428" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111428#t34111428</url>
      <user name="pro100_petrov" username="pro100_petrov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68161156/14243295" height="73" width="100" />
      <date>2010-05-18 08:24:21</date>
      <text>&amp;gt;Я после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли.&lt;br /&gt;:)))))))))))))))</text>
      <comments>
        <comment id="34137284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34137284#t34137284</url>
          <user name="STRiTSURF" username="stritsurf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103272140/27371443" height="62" width="100" />
          <date>2010-05-19 02:36:07</date>
          <text>А ты эту прямую речь из чужого блога спер и кавычки не поставил...</text>
          <subject>Свое говори...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111428&amp;style=mine#t34111428</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34111684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34111684#t34111684</url>
      <user name="asarych" username="asarych" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93646389/22778039" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 08:27:18</date>
      <text>алес полный...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34112708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112708#t34112708</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2010-05-18 08:41:17</date>
      <text>Я был депутатом Ленсовета. Депутаты Ленинградского народного фронта шибко смахивали на этого чела. Никуда бы они на выборах не прошли. Разгильдяи и склочники. Но был молодой человек от Органов, как добрая нянька протащил их в депутаты. И так было в других районах Ленинграда. Нужны были именно ТАКИЕ.&lt;br /&gt;Эта история научила меня самокртичности ("если ты был в такой кампании, то кто ты сам?").&lt;br /&gt;Но больше жалости, ибо это трагедия: Там было много достойных людей. Хороших специалистов, умников, но безграмотных гуманитарно. Вернее даже с замусоренными мозгами. </text>
      <subject>узнаю друга Колю.</subject>
      <comments>
        <comment id="34115268" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115268#t34115268</url>
          <user name="vakomi" username="vakomi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
          <date>2010-05-18 09:04:26</date>
          <text>\\\ Хороших специалистов, умников, но безграмотных гуманитарно.&lt;br /&gt;Ну, ну! Физики и лирики?&lt;br /&gt;Лирики победили. Страна в жопе.&lt;br /&gt;Нет батенька, гуманитариев на пушечный выстрел к управлению подпускать нельзя.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Милого узнаю по походке...</subject>
          <comments>
            <comment id="34117316" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34117316#t34117316</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-05-18 09:35:45</date>
              <text>Гомонитаирев именно отечественного выпуска. Что народ чует и поэтому жаждет &lt;a href="http://krylov.livejournal.com/2042391.html" rel="nofollow"&gt;импортной обпукацеи&lt;/a&gt;, которая отдасть его под власть и выласть импотрных гуманитариев.</text>
              <subject>Re: Милого узнаю по походке...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115268&amp;style=mine#t34115268</parent>
            </comment>
            <comment id="34131140" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34131140#t34131140</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2010-05-18 18:19:37</date>
              <text>Страну погубили физики. У всех было инженерное образование. Но гуманитарное хуёвое. Ихразвели как детей.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Ахинею не несите.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115268&amp;style=mine#t34115268</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112708&amp;style=mine#t34112708</parent>
        </comment>
        <comment id="34121924" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34121924#t34121924</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 12:53:45</date>
          <text>Тем более от "побывавшего" лично.</text>
          <subject>Драгоценное наблюдение, однако.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112708&amp;style=mine#t34112708</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34112964" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34112964#t34112964</url>
      <user name="kazkult" username="kazkult" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98484620/25630721" height="100" width="62" />
      <date>2010-05-18 08:45:18</date>
      <text>&lt;object width="480" height="385"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/HJOCIFa_Vec&amp;amp;hl=ru_RU&amp;amp;fs=1&amp;amp;"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/HJOCIFa_Vec&amp;amp;hl=ru_RU&amp;amp;fs=1&amp;amp;" type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="385" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34113476" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34113476#t34113476</url>
      <user name="Вадим" username="batva" />
      <date>2010-05-18 08:52:56</date>
      <text>//после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли.&lt;br /&gt;надо же, как знакомо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34114500" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34114500#t34114500</url>
      <user name="oldoy" username="oldoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96856291/24639225" height="72" width="100" />
      <date>2010-05-18 09:01:38</date>
      <text> Да, как не крути, а доброта должна-таки быть с кулаками! Вот без кулаков интеллигентные люди-и лезет всякое хамье.  А все потому, что не считают в детсве физкультуру культурой.(ФИЗИЧЕСКАЯ, но КУЛЬТУРА). А физкультура-это и умение дать отпор хамью. С детства все беды-хо-хо-хо...</text>
      <comments>
        <comment id="34117572" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34117572#t34117572</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-05-18 09:39:01</date>
          <text>Надо понимать, что т.н. "доброта", если она реально добровольная, есть проявление власти. "Хочу - дам, хочу - не дам", как-то так. И притом даже более сильное проявление власти, чем удар по морде. Адресаты доброты это нутром чувствуют, и простить такое оскорбление никак не могут.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34114500&amp;style=mine#t34114500</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34115524" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34115524#t34115524</url>
      <user name="Alexander" username="grishnov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
      <date>2010-05-18 09:06:28</date>
      <text>на второй фотографии - это девочки с мозгом шимпанзе. После смерти одну такую вскрыли - шимпанзиный мозг, 1:1.&lt;br /&gt;Примерно такими, скорее всего, были наши предки 3-4 миллиона лет тому назад.&lt;br /&gt;ДЕГ постил фотку бородатой женщины, Homo erectus (1 млн.лет в обратную сторону). Теперь переходим к австралопитекам. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34116036" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116036#t34116036</url>
      <user name="_felina_" username="_felina_" />
      <date>2010-05-18 09:22:51</date>
      <text>Какие у вас занятные представления о том, что такое интеллигент.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34116804" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116804#t34116804</url>
          <user name="vakomi" username="vakomi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
          <date>2010-05-18 09:27:44</date>
          <text>Ой! А что такое интеллигент?</text>
          <subject>Ой! А что такое интеллигент?</subject>
          <comments>
            <comment id="34118084" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34118084#t34118084</url>
              <user name="_felina_" username="_felina_" />
              <date>2010-05-18 09:44:01</date>
              <text>try Бердяев</text>
              <subject>Re: Ой! А что такое интеллигент?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116804&amp;style=mine#t34116804</parent>
            </comment>
            <comment id="34118340" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34118340#t34118340</url>
              <user name="petrovichl" username="petrovichl" />
              <date>2010-05-18 09:45:07</date>
              <text>По Ленину - это говно.Остальные,власть предержащие,с ним были ( и остаются ) солидарны в этом вопросе.Были и вариации.У Хрущева,например,пидарасы.</text>
              <subject>Re: Ой! А что такое интеллигент?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116804&amp;style=mine#t34116804</parent>
            </comment>
            <comment id="34119364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34119364#t34119364</url>
              <user name="yr61" username="yr61" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101256686/19512605" height="93" width="73" />
              <date>2010-05-18 10:20:40</date>
              <text>Ну...&lt;br /&gt;   Во-первых - он в шляпе.Никакой (в смысле,любой...а не тот у которого руки из ниоттудова выросли. А впрочем...почему бы и нет)рабочий, плоретарий, адепт рыволюционного движения, шляпу не надевает!&lt;br /&gt;Или, скажем, служащий губЧКа или другое какое литцо...Вот представьте себе президента любого республиканского уровня бывшегоо сссра в шляпе.Страшно ведь...Потому они все как на подбор не интеллигенты. А если ветер? Бежать за этим уродством? &lt;br /&gt;   Во-вторых, он тих и незлобен. Даже если выпьет...После двухсот грамм - практически бесчувственное тело, силящееся сказать что-то про Канта, но захлебывающееся в плаче о несбыточном ответе на вопрос "Что делать?". В драку не лезет никогда...Ну, потому как били его лет семьдесят. И продолжают...За шляпу...Выделяется потому что... &lt;br /&gt;   В-третьих. Знает стихи и иногда - даже английский язык со словарем. Вместо того штоб копать что-нибудь самозабвенно все время норовит или прочитать чего или, что ещё хуже, написать. Если в ответ на оскорбления найдет в себе силы ответить тем же - мучается ночами потом. Пишет в дневнике о сублимациях каких-то...Нервен...Волнуется, что дневник могут найти...Потому оставляет его на видном месте, чтоб никто ничего не заподозрил. Бывает удивлен, обнаружив в нём вырванные страницы - никак не привыкнет, что народ у нас пользует нетленные записи всегда и везде одинаково... хоть Бердяева, хоть Фрицморгена...&lt;br /&gt;  В-четвертых, маниакален в употреблении слов "впрочем" "видите ли" "позвольте" и самое характерное - "извините". Никак не может понять, что именно за них все время и получает в торец - ну, если "извините" - то и получай! Значит виновен! Если при слове "значит" ваш собеседник морщится неуловимо - в торец можно бить сразу! Это он и есть!Интиллигэнт недобитый...&lt;br /&gt;Ну и там много еще чего об них и настрочить и прочитать можно. Например эпическое "Можете ли вы представить себе быстрокакающего академика?" (это из труда одного опального философа...Его потом к немцам выгнали...Суслов и выганял...) Академики - они ж того...цвет интеллигенции...Целыми городками цвэли...&lt;br /&gt;Ну, это конечно, раньше...   &lt;br /&gt;Щас звания продаются легко...Потому - обмануться можно. Ты ему вопрос о гендерной политике - а он тебе в ответ наотмаш - Ты конкретно спрашивай!&lt;br /&gt;Потому, найти сегодня интеллигента тяжело. Только по книжке долгов за квартплату...Хотя, тоже бывают ошибки... </text>
              <subject>Re: Ой! А что такое интеллигент?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116804&amp;style=mine#t34116804</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34116036&amp;style=mine#t34116036</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34117828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34117828#t34117828</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2010-05-18 09:39:59</date>
      <text>88+1!!!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34118596" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34118596#t34118596</url>
      <user name="asswer" username="asswer" />
      <date>2010-05-18 09:56:51</date>
      <text>Пойдут ли после этого служить в армию? &lt;a href='http://xrl.us/bhk9pa' rel='nofollow'&gt;http://xrl.us/bhk9pa&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34119108" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34119108#t34119108</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 10:16:41</date>
      <text>Остается лишь удивляться как быстро подобные люди попав в оборот превращаються в законченных литературных персонажей.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34119876" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34119876#t34119876</url>
      <user name="Владимир Богат" username="vbogat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124011104/18390585" height="100" width="87" />
      <date>2010-05-18 10:40:10</date>
      <text>Мда-а... Биография... Хотя в лучшем случае, его надо было отправить заниматься своим прямым делом - чисткой сараев!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34120132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34120132#t34120132</url>
      <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
      <date>2010-05-18 10:42:35</date>
      <text>под говночистом подразумевается учитель физики?</text>
      <comments>
        <comment id="34140868" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34140868#t34140868</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2010-05-19 05:05:31</date>
          <text>Не потянул физику, перешел мастером в ПТУ.</text>
          <comments>
            <comment id="34141636" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34141636#t34141636</url>
              <user name="vakomi" username="vakomi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
              <date>2010-05-19 05:13:00</date>
              <text>Все работы хороши, выбирай на вкус!&lt;br /&gt;А что это такое пренебрежительное отношение к мастерам ПТУ?&lt;br /&gt;Вы, считаете, что вы чем то лучше него? Или вы просто эврей?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="34143940" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34143940#t34143940</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-19 05:35:09</date>
                  <text>А Вы водку пьете?</text>
                  <comments>
                    <comment id="34182852" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34182852#t34182852</url>
                      <user name="vakomi" username="vakomi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
                      <date>2010-05-19 10:06:54</date>
                      <text>Теперь уже очень редко. Потребность куда то подевалась.&lt;br /&gt;Да и эвреям это сильно на пользу.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34143940&amp;style=mine#t34143940</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34141636&amp;style=mine#t34141636</parent>
                </comment>
                <comment id="34144196" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34144196#t34144196</url>
                  <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                  <date>2010-05-19 05:35:12</date>
                  <text>Народное рабочее время на тырнеты расходуешь?</text>
                  <comments>
                    <comment id="34181060" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34181060#t34181060</url>
                      <user name="vakomi" username="vakomi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
                      <date>2010-05-19 10:01:30</date>
                      <text>Я личное прожигаю, так как в отпуске.</text>
                      <comments>
                        <comment id="34200772" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34200772#t34200772</url>
                          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                          <date>2010-05-19 12:30:54</date>
                          <text>Личное время должно обобществляться в коллективе и посвящаться креплению сознательности, полезной, но добровольной общественной нагрузке.&lt;br /&gt;Жизнь делаешь с кого?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34181060&amp;style=mine#t34181060</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34144196&amp;style=mine#t34144196</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34141636&amp;style=mine#t34141636</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34140868&amp;style=mine#t34140868</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34120132&amp;style=mine#t34120132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34120644" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34120644#t34120644</url>
      <user name="goffman_a" username="goffman_a" />
      <date>2010-05-18 11:04:41</date>
      <text>&lt;br /&gt; мало, что изменилось</text>
      <comments>
        <comment id="34134980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134980#t34134980</url>
          <user name="Vadim" username="vnst" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-18 22:26:46</date>
          <text>Меняется, хотя и очень медленно. Мне кажется, что молодежь в России уже совсем другая. Хорошая и европейская.</text>
          <comments>
            <comment id="34141380" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34141380#t34141380</url>
              <user name="vakomi" username="vakomi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
              <date>2010-05-19 05:07:09</date>
              <text>Евре ... опейская? Не наша, значится!&lt;br /&gt;Очень мило! И после этого кто тут все осуждающие? Враги!&lt;br /&gt;Паразиты нами овладевшие, чистят на чём свет стоит паразитов пятидесятилетней давности. Неправильные они видети ли были не евре ... опейские!&lt;br /&gt;Дааа, многие уже хорошие рабы библейской мафии. Есть чему "радоваться".</text>
              <subject>Евре ... опейская?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134980&amp;style=mine#t34134980</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34120644&amp;style=mine#t34120644</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34120900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34120900#t34120900</url>
      <user name="ruveticus" username="ruveticus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108823184/21713806" height="1" width="1" />
      <date>2010-05-18 11:52:20</date>
      <text>Некто с советское время был нормальным преподавателем в школе для малолетних уголовников,  в демократической россии стал видным политическим деятелем и даже как бы идеологом непонятно чего (во всяком случае как автор об этом пишет), явно помешавшимся на ненависти, за что удостоился потока ядовитой писанины на целую страницу от другого озлобленного существа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Куда только страна катится? =)</text>
      <subject>Забавно.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34121156" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34121156#t34121156</url>
      <user name="anoonymos" username="anoonymos" />
      <date>2010-05-18 11:59:29</date>
      <text>"Я после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли". А зачем Вы так легко отдали направление в ИФ? Работы бы там, наверное, не было, но зато не работали бы по специальности.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34122180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34122180#t34122180</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 12:54:46</date>
      <text>Раньше были говночисты,чушки,а сейчас нефть и газ к рукам прибрали и стали гламурные,а у самих жопы грязные немытые.</text>
      <comments>
        <comment id="34125252" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34125252#t34125252</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71642284/14879477" height="100" width="88" />
          <date>2010-05-18 13:31:46</date>
          <text>Дело совсем не в жопах. Не Напрягайте мой мозг, если не жалеете свой</text>
          <comments>
            <comment id="34126788" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34126788#t34126788</url>
              <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
              <date>2010-05-18 13:51:53</date>
              <text>:=)дело в чём?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34125252&amp;style=mine#t34125252</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34122180&amp;style=mine#t34122180</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34122436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34122436#t34122436</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 12:57:27</date>
      <text>Феерично. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно бы посмотреть на, так сказать, биологические последствия деятельности советника Бабы-Яги. Кто у нас жена, чо стало с сыном. Боюсь, ужасы там.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34122692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34122692#t34122692</url>
      <user name="kybaman" username="kybaman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124757186/23969524" height="100" width="88" />
      <date>2010-05-18 12:58:14</date>
      <text>помер лидер штоли?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34122948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34122948#t34122948</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:01:12</date>
      <text>слышал что в мгу тож недалёкие учатся за папашкины и мамашкины деньги а деньги из недр земли высасывают определённый круг людей имеют к народному пролетарскому богатству</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34123204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34123204#t34123204</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:03:15</date>
      <text>с одним разговаривал мгу му му му закончил дебил дебилом двух слов связать неможет,за красную икру отучился бедолага</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34123460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34123460#t34123460</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:09:18</date>
      <text>За что Екатерина дала звание "графа"Орлову,за письку огуливал хорошо,вот дворянин </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34123716" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34123716#t34123716</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:15:04</date>
      <text>Знаю одного дворянина простой рабочий человек есть документ что к роду принадлежит этому,но просто он невту колею попал,нефть с газом непьёт как вампир"ЛЕВИТ"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34124228" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34124228#t34124228</url>
      <user name="За вашу и нашу Свободу!" username="lev_sharansky2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100896406/27605729" height="73" width="100" />
      <date>2010-05-18 13:26:37</date>
      <text>Прекратите травлю интеллигенции!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, Лев Щаранский.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34125508" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34125508#t34125508</url>
      <user name="aspasia_roma" username="aspasia_roma" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120774269/13248717" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 13:36:27</date>
      <text>отсутствие ответственных за каждое помещение Моссовета и непринятие мер к ним за халатность».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;          Цитата&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрошу у бати своего.&lt;br /&gt;Он в 80-90 гг. был завхозом вышеупомянутого почтенного заведения.</text>
      <subject>От выпускницы истфака МГУ им.Ломоносова 1994 года</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34125764" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34125764#t34125764</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2010-05-18 13:41:40</date>
      <text>Как говорится, если на пост прибежала орава троллей, то он действительно выдающийся.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34126020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34126020#t34126020</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:44:57</date>
      <text>И што интересно все интилигенты евреи,вот прикорманили себе слово ИНТИЛЕГЕНТ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34126276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34126276#t34126276</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:47:39</date>
      <text>И типа я там учился а я там хвалятся кто у кого и где,просто у некоторых есть допуск к архивам где знания спрятаны от простых людей,вот они с этих архивав переписывают работы и за свои выдают,учёные блин.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34126532" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34126532#t34126532</url>
      <user name="sergeiavacha" username="sergeiavacha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108396355/19835589" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-18 13:50:17</date>
      <text>вот инштейн работал в конторе куда грамотные люди приносят свои изобретения а он там неизвестно кем был в этой конторе и вот результат премью получил</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34127556" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34127556#t34127556</url>
      <user name="triclozan" username="triclozan" />
      <date>2010-05-18 15:02:26</date>
      <text>Вы будете удивлены, но Билл Гейтс получил диплом о высшем образовании только в 2007 году. Да и то это была инициатива Гарвардского университета.</text>
      <comments>
        <comment id="34128068" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34128068#t34128068</url>
          <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
          <date>2010-05-18 15:07:48</date>
          <text>да и то Гарварду бабло понадобилось.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34127556&amp;style=mine#t34127556</parent>
        </comment>
        <comment id="34136516" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34136516#t34136516</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-19 00:21:52</date>
          <text>Учился он, кстати, на юридическом. :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34127556&amp;style=mine#t34127556</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34127812" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34127812#t34127812</url>
      <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
      <date>2010-05-18 15:06:44</date>
      <text>вот так не возьмут одного пидораса дыроколом, так он потом грязь на Лысенко и Калашникова льет. были говном нации, а стали пидорасами нации. и у всех старые книжки на полках.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34128836" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34128836#t34128836</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84024300/12015315" height="54" width="100" />
      <date>2010-05-18 15:34:06</date>
      <text>это не бардакъ&lt;br /&gt;это кидокъ&lt;br /&gt;потому что приличныхъ людей кинули &lt;br /&gt;а наружу выставили неприличныхъ -- типа они (даже точнЬе : оне) и есть демократiя</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34129604" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34129604#t34129604</url>
      <user name="bob71" username="bob71" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84459588/5774137" height="74" width="100" />
      <date>2010-05-18 16:27:25</date>
      <text> да уж что и говорить   , вот они соколы  революции </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34130884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34130884#t34130884</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-05-18 17:54:40</date>
      <text>Их недостаточно без четвёртого - всеобщей программы обработки оставшегося на развод человеческого материала с целью формирования нового человека, как в рамках системы гособразования, так и вне её.</text>
      <subject>По поводу трёх пунктов</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34131908" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34131908#t34131908</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-18 18:52:45</date>
      <text>шикарный дядя :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34133188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34133188#t34133188</url>
      <user name="Ryhnuls[color=green]duba[/color]" username="ryhnulsduba" />
      <date>2010-05-18 20:15:24</date>
      <text>Заметил одну "странную" вещь. На какой пост не зайди то первые десяток комментариев это выправление статьи.Ну например статья об Гайдаре и первые десять сразу оодобрямс и как он боролся с быдлом.Рухнул самолет и та же картина с поддтекстами что не все чисто и какие светлые были памяти поляки.&lt;br /&gt;Все это напоминает NY где отзывы пишут в газеты специальные люди. Протесты. Не помню какой конкрессмен писал о том что в газету осуждающее его заявление пришло 600 откликов евреев.Из этого он сделал вывод что это специально натасканные люди у которых-ЭТО ИХ РАБОТА.&lt;br /&gt;Судя по всему подготовка таких асов ведется  у нас.Вот интервью Бен Лазара &lt;a href='http://www.rg.ru/2006/10/18/lazar.html' rel='nofollow'&gt;http://www.rg.ru/2006/10/18/lazar.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; в котором не вся но есть правда про выращивание элит в России. Вот фрагмент интервью четыре года назад&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Берл Лазар | Наша организация не политическая. Для нас главная цель - возрождение и развитие еврейской жизни. Иногда, правда, приходится обозначать и свои политические взгляды, но силу и энергию мы стараемся вложить все-таки в развитие еврейской жизни - открытие синагог, школ. Об этом мало пишут, никому это особенно не интересно, как всегда, интереснее скандалы. Но за последние годы у нас открылось более 200 общин, еврейские школы, гимназии, общественные центры, центры для нуждающихся... А по поводу "комплимента" насчет "прокремлевского раввина" - кто бы мне подсказал, как получить от Кремля то, что иногда кажется нужным?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но так же постоянно попадались всем наверное данные что государство активно помогает и финансирует.Настолько что на три ученика в еврейских семинариях  всего!!! ОДИН!-преподователь. В итоге натаскивается элита и выпускник этих бастионов будет всегда лидировать.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Еврейские школы</subject>
      <comments>
        <comment id="34185156" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34185156#t34185156</url>
          <user name="vakomi" username="vakomi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
          <date>2010-05-19 10:30:34</date>
          <text>Берл Лазар не имеет право представлять иудеев в России. Он является главарём иудонацистской секты ХАБАД и к раввинату не имеет никагого отношения. Странна такая лояльность властей к иудейским нацистам.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rusrepublic.ru/book/titl20.htm' rel='nofollow'&gt;http://rusrepublic.ru/book/titl20.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rus-evr.narod.ru/evrei_vs_habad.html' rel='nofollow'&gt;http://rus-evr.narod.ru/evrei_vs_ha&lt;wbr /&gt;bad.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Еврейские школы</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34133188&amp;style=mine#t34133188</parent>
        </comment>
        <comment id="34233284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34233284#t34233284</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90965152/12015315" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-19 21:11:50</date>
          <text>ничего&lt;br /&gt;мы истинно Русскiе люди срядимся сами для сЬбя и Бога не хуже </text>
          <subject>Re: Еврейские школы</subject>
          <comments>
            <comment id="34997700" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34997700#t34997700</url>
              <user name="Ryhnuls[color=green]duba[/color]" username="ryhnulsduba" />
              <date>2010-07-04 17:27:39</date>
              <text>Когда мне пишет истинно русский чел то сразу сомнения.Чего это Вы дорогой мой пишете на старославянском? ай яй яй мы так укроме мрлитв не обьясняемся. Учите лучше Талмуд.Вживаться надо осознавая среду.Двоечник</text>
              <subject>Re: Еврейские школы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34233284&amp;style=mine#t34233284</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34133188&amp;style=mine#t34133188</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34134724" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134724#t34134724</url>
      <user name="benena" username="benena" />
      <date>2010-05-18 22:22:28</date>
      <text>Как говорит Алла Демидова, сейчас банку встряхнули и осадок поднялся вверх, имея ввиду очередную революцию в России под названием "перестройка"&lt;br /&gt;И тогда все начинают сметь, как Шариков иметь свое мнение по вопросам, о которых не имеют понятия&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34185668" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34185668#t34185668</url>
          <user name="vakomi" username="vakomi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
          <date>2010-05-19 10:33:28</date>
          <text>Ну, Ну! А вы то кем себя здесь мните?</text>
          <comments>
            <comment id="34187716" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34187716#t34187716</url>
              <user name="benena" username="benena" />
              <date>2010-05-19 10:48:22</date>
              <text>Я "пострадавшая сторона" потому, что мне сообщают свое мнение настойчиво чрезмерно люди с более низким статусом&lt;br /&gt;Я же, как говорил Жванецкий, смыслу жизни не учу, сама его ищу&lt;br /&gt;Количество нашедших, при этом с уровнем развития табуретки, зашкаливает</text>
              <comments>
                <comment id="34218436" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34218436#t34218436</url>
                  <user name="vakomi" username="vakomi" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
                  <date>2010-05-19 16:36:41</date>
                  <text>Никто не может сам свидетельствовать о своей святости. Тем более в интернете.&lt;br /&gt;Мне кажется дело гораздо хуже, чем просто встряхивание банки.&lt;br /&gt;Кто-то чего то в эту банку подлил и шариковы плодятся лавинообразно. И сразу в интернет, рассказывать, как было плохо пока в банку не подлили чего то.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34187716&amp;style=mine#t34187716</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34185668&amp;style=mine#t34185668</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34134724&amp;style=mine#t34134724</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34136772" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34136772#t34136772</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2010-05-19 01:43:49</date>
      <text>А, в общем-то, классный чувак. Мусор только в голове, и не на своем месте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идеально было бы его спозиционировать в воспитатели-контролеры реабилитационной зоны для б.советской элиты. Только его придется жестко запрограммировать, чтоб его даровая водка не спортила, ну и все прочее заодно. "По приказу Высших Существ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понимаю я этих разговоров: "в лесочек", эмоции это. Ты с человека прибыль получи!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34155460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34155460#t34155460</url>
      <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
      <date>2010-05-19 07:28:44</date>
      <text>&amp;lt;Имеющих высшее образование назначать на должности, не требующие даже среднего...&lt;br /&gt;Я после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, на Вас Система дала сбой?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="34158020" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34158020#t34158020</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-19 07:42:30</date>
          <text>Это было для меня очень высоко.</text>
          <comments>
            <comment id="34191044" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34191044#t34191044</url>
              <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
              <date>2010-05-19 11:37:22</date>
              <text>А, ну да, дыроколом ведь можно и в белых перчатках оперировать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34158020&amp;style=mine#t34158020</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34155460&amp;style=mine#t34155460</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34186436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34186436#t34186436</url>
      <user name="vakomi" username="vakomi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
      <date>2010-05-19 10:37:39</date>
      <text>Картинка придурка с молотком уёбочная. Наверное как то с образом мышления автора связана. &lt;br /&gt;Не выставляйте перед обедом таких картинок. А если других нет, то и никаких не выставляйте. Здоровее мыслить будете.</text>
      <comments>
        <comment id="34190276" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34190276#t34190276</url>
          <user name="antipod65" username="antipodus65" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-19 11:31:57</date>
          <text> Так на зеркало неча пенять.</text>
          <subject>Что-то видится родное?</subject>
          <comments>
            <comment id="34216132" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34216132#t34216132</url>
              <user name="vakomi" username="vakomi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89555393/20434495" height="74" width="100" />
              <date>2010-05-19 16:12:44</date>
              <text>Не отвлекайтесь. Продолжайте спокойно заниматься своим любимым делом. Невзорванное лондонское метро ждет вас.</text>
              <subject>Re: Что-то видится родное?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34190276&amp;style=mine#t34190276</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34186436&amp;style=mine#t34186436</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="34204612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34204612#t34204612</url>
      <user name="Журнал биполярной аффективной экспедиции" username="al_nazar" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116520329/20116230" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-19 12:57:52</date>
      <text>&amp;gt; &lt;i&gt;тогда как слабонервные англоязычные граждане покинули поле брани в самом ее начале&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Хех. Знание языков (хоть и условно-зачётное) как показатель всё той же "выносливости".&lt;br /&gt;Но тут "язык" в широком значении, скорее даже. Дискурс(tm), однако-с.&lt;br /&gt;Не воспитание, а способность понять и отреагировать вербально (да и письменно/литературно) на наступающую говнодавом али чешкой реальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;~"Я не стараюсь делать вид, что я из народа, но могу показать, что я - для народа" (с) - но это так, абстрактно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34221252" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34221252#t34221252</url>
      <user name="Ryhnuls[color=green]duba[/color]" username="ryhnulsduba" />
      <date>2010-05-19 17:08:08</date>
      <text>Вот сегодня прочел комментарии к опросу -Что будет, если Михаил Ходорковский выйдет на свободу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Б.Акунин (Чёртишвилли) &lt;a href='http://www.forbesrussia.ru/node/49508/slideshow/4' rel='nofollow'&gt;http://www.forbesrussia.ru/node/49508/s&lt;wbr /&gt;lideshow/4&lt;/a&gt; колотнул в бубен любимым словцом манком для наших пытливых умов -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Освобождение Ходорковского означало бы для нас очень важную вещь: власть начинает меняться, с ней не стыдно вступать в диалог. Пока же длится это позорище, она остается для нас абсолютно «нерукопожатной».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечательно помню это словцо.Как оно наполняет кастовостью и избранностью. Значимостью.Помните "Осенний марафон" Данелии как Бузыкин мучился что бы не пожать руку подлецу начальнику. Образно.Не просто подлецу ведь а подлецу власть имущему. И боязно но хочется .Ведь психологически на первом месте стояло -Именно не подать руку.Хотя Данелия об этом и не думал но подсознание сыграло и в сценарии именно мечта воплотилась.&lt;br /&gt;Заявить что -Он не рукопожатный и Гия не подал ему руки.Отличиться. Повод нашелся и шиш вылетел из кармана.А вот руки тебе я не подам. &lt;br /&gt;Чхартишвилли зомбирует подзабытым словцом. Но теперь власть имущие совсем другие и не пожать ему руки то ой как дорого выйдет.</text>
      <subject>Рукопожатный</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34224580" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34224580#t34224580</url>
      <user name="savlasov" username="savlasov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99961565/23394157" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-19 18:18:48</date>
      <text>Было, да, но я думал, что это только мне не повезло.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34319556" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34319556#t34319556</url>
      <user name="they like gettin high ня ня ня ня ня ня ня" username="otter78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4089146/747491" height="100" width="72" />
      <date>2010-05-26 09:26:05</date>
      <text>очень жутко все это читать и цитаты жуткие.&lt;br /&gt;а ведь было совсем недавно и люди жили.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34329284" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34329284#t34329284</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2010-05-30 15:06:56</date>
      <text>Эх, Галковский, вам самому сломали руку в школе по указанию тупой бабы учительницы. А теперь вы поддерживаете избиение детей такими же тупыми бабами. Не стыдно? Где, спрашивается, честь интеллигента?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34801860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34801860#t34801860</url>
      <user name="agasfer" username="agasfer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
      <date>2010-06-07 18:27:17</date>
      <text>"Половина моих друзей работала в Москве 70-80-х истопниками, сторожами, дворниками, курьерами. Я после МГУ пытался устроиться в университетскую библиотеку «дыроколом» - пробивать отверстия в учётных карточках картотеки. Не взяли."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это был ваш выбор, Дмитрий Евгеньевич. По распределению надо было ехать...</text>
      <comments>
        <comment id="34802372" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34802372#t34802372</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-06-07 18:39:22</date>
          <text>На вечернем не было распределения. Мне впрочем, как отличнику, дали, но студентка отняла.</text>
          <comments>
            <comment id="34811844" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34811844#t34811844</url>
              <user name="agasfer" username="agasfer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
              <date>2010-06-07 22:24:30</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, помилуйте. В том и прелесть советской системы была, что она гарантировала работу по специальности всем выпускникам дневных отделений вузов. Даже тем, кто упирался и работать не хотел. Вы же эту систему упрекаете в том, что она "имеющих высшее образование назначала на должности, не требующие даже среднего." Но в пример приводите выпуск вечорки, каковых было не более четверти от общего числа. Понимаю, вам и вашим друзьям из Москвы уезжать не хотелось. Поэтому, лучше кочегаром в столице, чем инженером в, не дай Бог, Норильске. Но ведь прописка, это совсем другая история, верно?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34802372&amp;style=mine#t34802372</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=34801860&amp;style=mine#t34801860</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="35050692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=35050692#t35050692</url>
      <user name="chloris_lanktr" username="chloris_lanktr" />
      <date>2010-07-11 23:41:40</date>
      <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=130.7" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, :-X</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37916612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=37916612#t37916612</url>
      <user name="viktoret" username="viktoret" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104613047/30891060" height="98" width="98" />
      <date>2010-10-10 05:16:19</date>
      <text>Рекомендую узнать про стальные двери на проекте &lt;a href="http://www.doorservices.ru/" rel="nofollow"&gt;doorservices.ru&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="91058884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/167620.html?thread=91058884#t91058884</url>
      <user name="tricky11" username="tricky11" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119664031/44902827" height="74" width="100" />
      <date>2015-06-10 18:10:13</date>
      <text>"плюс повышение квалификации по &lt;u&gt;социальной работе&lt;/u&gt; (&lt;u&gt;Институт перерабатывающей промышленности&lt;/u&gt;)"&lt;br /&gt;как говорится, доставило</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>