<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-16 05:28:00</date>
    <text>Ну что же, продолжим идеологическую дефлорацию. Как говорится, превратим ЖЖ из заповедника непуганных идиотов в высокоорганизованное сообщество культурных пользователей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какова структура компьютерного хулиганства в ЖЖ (а с некоторыми поправками и в интернете вообще). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;1. "Проба пера".&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;Небольшой прикол, длится от трёх дней до трёх недель, быстро надоедает. Контингент составляет 90% всех хулиганов, причём 3/4 этой группы - "мальчики-тинейджеры". Период половой самоидентификации, попытка разгрызть табуретку только что выросшими зубами, освоение социальной роли "Вовочка может быть плохим". В общем реакция нормальная, хотя и заслуживающая доброго некалечащего подзатыльника. Подзатыльник, кстати, входит в число составных элементов аттракциона и воспринимается с сыновней благодарностью ("милый папочка, когда я выздоровлю, то больше никада-никада не буду сыпать сахар в бензобак"). &lt;br /&gt;Эту группу можно считать условно антисоциальной и в дальнейшем не рассматривать. Методы борьбы аналогичны противовандальной модернизации подьезда жилого дома.  &lt;br /&gt;Некоторую опасность представляет за счёт массовости, повсеместности и неизбежности явления. Лифт есть? Подростки есть? Всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;2. "Бытовуха".&lt;/b&gt; (9%)&lt;br /&gt;Проекция реальных конфликтов на виртуальную почву. Скандал разгорается конкретно по факту, вполне адресно, и уже по этому всегда локально. Часто так ссорятся люди очень хорошо знающие друг друга в реале (вплоть до треугольника муж-жена-любовник). В ЖЖ, из-за персонификационной привязки к сайтам, бытовуха встречается гораздо чаще, чем в интернете вообще, собственно только в ЖЖ и встречается. Посторонним смысл ссоры часто непонятен, её генерализация происходит только при включении стороннего элемента из других категорий. Здесь люди иногда входят в тонкости, но особой опасности вне эпицентра скандал не представляет. К тому же, как и положено квартирным разборкам, большая часть сцен подзамочная. Зрители видят только кульминацию: бегание по лестничной клетке с топором за голозадой супружницей. В общем "Бог им судья", тем более что страсти виртуальные и всерьёз спасать никого не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;3. "Обидели интеллигента".&lt;/b&gt; (0,5%)&lt;br /&gt;Как человек неопытный, интеллигент идентифицирует хулигана неправильно. Опубликовал в интернете статью о раннем Гумилёве. Получил в гестбуке отзыв: 42 фактических ошибки, плагиат, никакого Гумилёва не было. Затряслись руки. Кто это? Борисоглебский из сектора библиографии. Больше некому. В позапрошлом году мерзко выступал на защите докторской диссертации, в этом - поставил сыну-допризывнику 4 на вступительных экзаменах. Звонок по телефону: &lt;br /&gt;- Маска, я Вас знаю. Борисоглебский - вы подлец. &lt;br /&gt;- Януарий Викеньевич, это переходит все границы, - швырок телефонной трубки. &lt;br /&gt;Заходим вечером в интернет - к Гумилёву добавка-вопрос: &lt;br /&gt;- Януарий Викеньтевич, как у педераста Гумилёва мог родится сын? Спрашиваю Вас как счастливого отца. &lt;br /&gt;Януарий Викентьевич покрывается пятнами, пьёт валокордин. Бессонная ночь, метания, на следующий день начинается борьба:&lt;br /&gt;- Господин Борисоглебский, я Вас узнал. Вы, секретарть парторганизации в годы застоя, Вы, укравший диссертацию у Вами же оклеветанного человека, Вы... &lt;br /&gt;Анонимный ответ: &lt;br /&gt;- Да, я Борисоглебский, чем и горжусь. &lt;br /&gt;Дальше идёт очень дилетантская, неопрятная и жалкая "война" интеллигентного человека, которого последний раз посылали куда подальше тридцать лет назад и который отвык даже думать, что сектор хамства никуда не делся и живут там люди всю жизнь точно также, как он и Борисоглебский - на плешивом пятачке советской филологии. А вокруг первобытный лес. Вследствие интеллектуального трудолюбия доходит до создания виртуальных помощников, агитационных походов для вербовки единомышленников и т.д. Всегда терпит крах (ибо "не тот Колеров") и часто наносит серьёзный урон своей репутации. Сам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;4. Флеймист.&lt;/b&gt; (0,4%)&lt;br /&gt;Профессиональный скандалист, иногда действительно за деньги, но большей частью ради "чистого искусства".&lt;br /&gt;Вы пишете в ЖЖ: "Пётр Столыпин - лучший премьер-министр России". Тут же появляется пара флеймистов и устраивает "редукцию диалога".&lt;br /&gt;- Не Пётр не Столыпин не лучший не премьер не министр и не России.  &lt;br /&gt;- За щеку хочешь?&lt;br /&gt;- Ах ты Олд Мазай, чмо оренбургское!&lt;br /&gt;- Неужели Кивсяк Копчёный? Узнаю брата Колю!&lt;br /&gt;- Ого, какие люди и без охраны. Будет драчка (С) В.И. Ульянов-Ленин.&lt;br /&gt;- Тьфу тебе в рожу.&lt;br /&gt;- Отлично! Тебе харк с добавкой.&lt;br /&gt;- А что за добавка?&lt;br /&gt;- Узнаешь у венеролога.&lt;br /&gt;- :)))))&lt;br /&gt;- ;-P&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работают в ICQ. Сквернословят годами и совершенно не способны к нормальному диалогу. В реаллайфе выглядят смешно, в виртуалье легко узнаются по десятку специфических профессиональных приёмов. Перечислять все влом, скажу о первом. Любят появляться в ЖЖ следующим образом:&lt;br /&gt;- Господин Имярек, не имею чести вас знать, впервые слышу ваше имя и совершенно случайно зашёл на вашу страничку.&lt;br /&gt;Если посетитель начинает с этого - всё. СТАЖ, как у Шарикова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое правило общения с флеймистом - никогда не опускаться до содержательного диалога: &lt;br /&gt;- Почему же Вы Петра Аркадьевича Столыпина не считаете Петром? Может быть, Вы перепутали с его братом Александром Аркадиевичем? Действительно, у него был такой брат, либеральный публицист. Кстати, любопытно, что Александр...&lt;br /&gt;- Не Александр.&lt;br /&gt;- Почему же?&lt;br /&gt;- По кочану. За щеку хочешь?   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;5. Монстр уровня&lt;/b&gt; (неизбежно проходит 4 фазу, эволюционирует из неё методом естественного отбора). (0,1%)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно опытный &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="avva" &gt;&lt;a href="http://avva.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://avva.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;avva&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; разместил в своём ЖЖ следующую информацию:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Флейм, LJ-style&lt;br /&gt;Я-то думал, что всякие флеймы и дурацкие войны между юзерами в русском ЖЖ уже достигли того уровня интенсивности и сумасшествия, который присущ им в англоязычном ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, оказывается, я просто недостаточно следил за особенно интересными жалобами в Abuse Team. Вчера менеджер Abuse Team рассказала мне вот о каком случае, которым она занимается последние несколько дней (я, естественно, не назову никаких имён). Два юзера долго и упорно воевали друг с другом, осыпая друг друга ругательствами, строча друг на друга жалобы в Abuse Team, публикуя всякие подробности личной жизни друг друга итд. итп. В апреле этого года Abuse Team предприняла последнее, что мы делаем в таких случаях перед удалением аккаунтов: C&amp;D order (юзерам запрещается писать друг о друге в своих журналах и обсуждать их войны, в записях или комментах). На тот момент у каждого из юзеров было несколько аккаунтов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-видимому, сразу после этого они начали гонку по созданию новых аккаунтов и ещё более яростным войнам между ними. Сегодня этот праздник, который всегда был с ними, закончился. Было удалено 302 журнала, принадлежавших первому юзеру, и 170 журналов, принадлежавших второму. &lt;br /&gt;Плюс ещё какие-то щепки в виде нескольких журналов, которые не очень ясно кому принадлежат, но тоже использовались в этой войне, и семи коммьюнити, которым пришлось сменить смотрителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, кажется, рекорд."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рекорд? Это как сказать. Отмотаем плёночку назад, к записи №28:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Практика G+, ослабленным вариантом которой является ЖЖ, позволяет мне&lt;br /&gt;сделать следующую экстраполяцию. Из 10 000 русскоязычных пользователей... 5 имеют от 30 до 300 ников, значительная часть которых до поры до времени&lt;br /&gt;"спит" и играет роль френдовской биомассы. Некоторые ники дрейфуют:&lt;br /&gt;выполняют определённую функцию и умирают. Пополнение ников происходит&lt;br /&gt;постепенно. Эта пятёрка думает, что она собирает информацию и управляет ЖЖ (или интернетом, или галактикой)"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видим, верхний порог в 300 указан с математической точностью. Но в общем сравнивать степень сволочизма англоязычного и русскоязычного ЖЖ некорректно. Это всё равно что сравнивать зарплату доцента в РГГУ и Гарварда. "Несопоставимо".&lt;br /&gt;То что сделали англофоны - ДИКОСТЬ. Вроде недавнего интернет-людоедства в ФРГ. Представляю, как сейчас в ЦАР смеются: "Вроде культурная страна, а даже отдельной статьи за людоедство нет. Как же они живут вообще. "В интернете людоеды". А для чего ещё интернет нужен? Порнуха, барахолка и людоедство. "Обыкновенный ЦАРизм"."&lt;br /&gt;По информации Аввы сразу видно, что в США нет литературного института имени Горького. Вот как люди поступают продвинутые, цивилизованные: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, число. Масса конечно хорошо, но нужна масса структурированная и правильно структурированная. Динозавр большой, да обглодают его млекопитающие с его пятиклеточным мозгом в ноль секунд. Зачистят костяк, хоть в палеонтологический музей ставь. (Потом и поставили - сначала зачистили, потом развились дальше и поставили.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Триста - это напряг, люди в клинч вошли. Достаточно штучек ста, разбитых на 5 категорий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "Глаз бури". Такая отдушина для души нужна. Ибо кто такими вещами занимается? Дёрнувшийся недописатель. Ему в собственных же глазах нужно дать позитив. Пройтись по клавиатуре с папироской в зубах: Набоков, Кастанеда, есть две публикации в журнале "Костёр" за 1990 год. Да и дополнительное алиби не помешает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Десяточек любовно выращенных виртуалов: с биографиями, картинками, реальными е-мейлами и аськами, даже с полурекомендациями. В праздничный набор, как правило, входят "кокетка", "батюшка", "простак", "шлюха", "остряк", "резонёр", "психиатр".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Десяточек хулиганов. Тоже любовно выращенных. Суть у них одна, а раскрас должен быть разный: Самара, Новосибирск, Улан-Уде, Иерусалим, Нью-Йорк, Пномпень. Татарин, украинец, еврей, русский. Сумасшедший, панк, бизнесмен, хакер, урка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Десяточек заточек. "Добрые следователи", специально заточенные под конкретный объект издевательства. Для матери-одиночки - товарка по несчастью или интеллигентный холостяк, для молодого националиста - соратник по борьбе с жидами, кацапами, хохлами, азерботами и прочими недочеловеками, для литератора - фанатичный поклонник или благожелательный критик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Клака. Штучек 70. Часть из них более-менее подмалёвана. Подмалёвки используются как полуфабрикаты для органичного выращивания 2-4 категории и пополнения их периодической убыли. Кроме того, и сама по себе маскировка не помешает. Остальные - нулевики без записей и френдов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем так много? Очень даже "зачем". Приведу всего один пример. Появилась в ЖЖ очередная жертва. Написала первый пост:&lt;br /&gt;"Я учусь в восьмом класе. Хочу быть учитинецей рускаго изыка. Это моё первое сообщение в интирнете. Хочу пообщаться с друзьями." Ник: "Онегина", юзерпик: белочка с хвостиком.&lt;br /&gt;(Между прочим, нормальный ЖЖ (американский, английский, немецкий) в основном из таких сообщений и состоит.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В дело идёт клака. У жертвы мгновенно появляется 20, нет 30, нет 40 друзей. Начинается эйфория, ежедневные записи. Из-за активного юзерства ещё 40 набегает по причине перекрёстного опыления и просто на огонёк. И вдруг стоп-машина. Сегодня 80 пользователей, а завтра 79, послезавтра 78, потом 77. Девочка в растерянности. В ЧЁМ ДЕЛО? Пишется соответствующий пост. В результате 76 и появляется "более опытная девочка". Из категории "заточек". И начинает петь, что главное в человеке это личность. Кому белочка Онегина нужна. Да никому. Надоели эти фантики. А вот поместить свою фотографию, назвать фамилию, дать номер телефона...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фото помещено, фамилия названа. Очень хорошо! 75 (фактически пришло 8 новых френдов, а мы сделаем 8-9=-1), 74, 73, 72. Снова появляется "заточка": &lt;br /&gt;- Так а что ты, милочка, хочешь? Я же говорила о Личности. Ну, школьница ты, ну, бантик у тебя, ну, учительницей хочешь стать. Да кому это интересно. Чтобы привлечь к себе внимание, надо совершить Поступок. Слабо тебе голой на столе сплясать?.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Монстр существо страшное, побороть его сложно. Но за всё приходится платить. На самом деле сохранить анонимность при таких размерах и эксклюзивности очень трудно. У монстров уровня есть одно спасительное свойство. Их очень мало. В каждой нише как правило один. Ну с 1-2 подмурзилками послабее. Естественный отбор. Король песочн... гм-гм царь горы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как это ни парадоксально, это самый легко вычисляемый тип хулиганов. Сама по себе система устрашающая, но у её автора по определению большой прибабах. Это приводит к органическим дефектам. Всё шито белыми нитками и требует благодарной аудитории детского утренника. Оно конечно, "Россия страна дураков". Только жить здесь тяжело, дураки в России битые, злые и уже по этому по-своему умные. То есть пипл хавает, хавает, хавает, а дальше...  "Дальше, Шура, ваши рыжие кудри примелькаются, и вас просто начнут бить." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если посмотреть на иерархическую пирамиду биоценоза, то легче всего у неё сносится верхушка. Где саблезубые тигры, гигантопитеки, мамонты? Иных уж нет, а те далече: слоники горбятся на плантациях, киты и носороги обитают большей частью в красной книге. Достают зверушки многих, а размножаются медленно.  Собственно в нормальном биоценозе их вообще быть не должно. Сам факт, что динозавров разнесло до 25 метров говорит, что "не всё ладно было в датском королевстве". В нормальных условиях "кто ж тебе дасть". Такое бывает на переходном этапе, "раз в жизни". Над одним человеком поиздевался, над вторым, над третьим. Вошёл во вкус, обнаглел. Вычислили, проучили. Вышел монстр уровня из больницы, махнул рукой: "Ну его, интернет этот, к лешему". Каков был уровень на момент вычисления? На всё про всё - юзеров 30. Со структурой. Или 300 - без структуры.</text>
    <subject>43. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА. МЫСЛИ О МОНСТРАХ УРОВНЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="410455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=410455#t410455</url>
      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
      <date>2003-12-15 19:43:36</date>
      <text>Посмотрите, у меня пост о Вас с этаким "критическим вопросом".</text>
      <comments>
        <comment id="449879" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=449879#t449879</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-28 18:07:29</date>
          <text>OK</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=410455&amp;style=mine#t410455</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="410711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=410711#t410711</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2003-12-15 20:42:21</date>
      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;(Между прочим, нормальный ЖЖ (американский, английский, немецкий) в основном из таких сообщений и состоит.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Из чего видно что ТОТ ЖЖ нормален, а наш нет? Скорее воды, шапку, шапку, идиоты...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="444503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=444503#t444503</url>
          <user name="Sad Damn" username="zut075" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10133811/1577342" height="75" width="100" />
          <date>2003-12-23 02:39:29</date>
          <text>Из того, что в том жж у каждого юзера 300 аккаунтов.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=410711&amp;style=mine#t410711</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="411479" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=411479#t411479</url>
      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
      <date>2003-12-16 04:06:06</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, добрый день.&lt;br /&gt;Вы разрабатываете классифицию компьютерного хулиганства и хамства в ЖЖ. На примере своего журнала вы прекрасно проиллюстрировали деятельность, как вы их называете, компьютерных маньяков и извращенцев. В комментариях к вашим записям постоянный лейтмотив - "уберите анонимов, очистите свой дневник от всякой дряни и т.п.!", так что, по-моему, ваши доброжелатели вполне осознали существование проблемы. Предположим, что большинство гадостей действительно принадлежит маленькой группе негодяев. Предположим, что с вашей подачи в ЖЖ началось массовое прозрение пользователей :). Ну или нашлось хотя бы несколько людей, которым надоело плавать в чужом дерьме. Но что конкретно вы предлагаете делать?</text>
      <subject>Конструктивные пути санации :)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="412759" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=412759#t412759</url>
      <user />
      <date>2003-12-16 12:36:32</date>
      <text>everything is true :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="413015" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=413015#t413015</url>
      <user name="Ирочка" username="irochka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11658327/711913" height="84" width="84" />
      <date>2003-12-16 14:38:43</date>
      <text>Два вопроса:&lt;br /&gt;1. Это-ж насколько нужно ненавидеть людей, чтобы такое писать?&lt;br /&gt;2. Вы, кроме своей френд-ленты, еще кого-то читаете? И как долго? Можете не отвечать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понимаю, у Вас талант к словоплетению, и так далее, но хоть бы сделали вид, что людей уважаете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="414295" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=414295#t414295</url>
      <user name="А. И. Поприщина, мфк" username="rzhaksa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52346215/1374187" height="100" width="86" />
      <date>2003-12-17 06:39:22</date>
      <text>Вы действительно считаете, что эта крошечная... нет, микроскопическая темка нуждается в столько подробной проработке-анализе? Вы действительно считаете ЖЖ-хулиганство явлением? Пустое! Это мелочь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="419671" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=419671#t419671</url>
      <user name="Konstantin Abramenko" username="a_konst" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30667266/521290" height="100" width="100" />
      <date>2003-12-17 08:27:52</date>
      <text>че-то я не вьезжаю. отчего такая бурная реакция?? &lt;br /&gt;ну прав он, или не прав.. какая разница? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="420951" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=420951#t420951</url>
          <user />
          <date>2003-12-17 08:41:17</date>
          <text>http://www.livejournal.com/users/pikitan/9&lt;wbr /&gt;2259.html?mode=reply</text>
          <subject>Акция-реакция.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=419671&amp;style=mine#t419671</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="433751" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=433751#t433751</url>
      <user name="Madius" username="madius" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50290548/1477046" height="100" width="97" />
      <date>2003-12-17 11:23:08</date>
      <text>Один приятель мне часто присылает по почте кучу всяких дурацких приколов. И вот что я нашел среди них: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;МОHСТРЫ : &lt;br /&gt;Монстpы 1-ого ypовня : &lt;br /&gt;"Стyденты-пеpвокypсники" - весьма безобидные монстpы, кyчкyются отpядами по 20-30 человек. Часто для своего дальнейшего апгpэйда посещают "лекции" , "семинаpы" и "лабы". Пpи наличии y вас монстpов 5-ого ypовня -разбегаются... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Монстpы 2-ого ypовня: &lt;br /&gt;"Стyденты втоpокypсники" - апгpэйженные пеpвокypсники. "Солдаты" - стyденты после встpечи с монстpами высших ypовней (аналоги скелетов в "HM&amp;M2") &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Монстpы 3-го ypовня: &lt;br /&gt;"Инженеpы" - апгpэйженые стyденты. &lt;br /&gt;"Стyденты тpетекypсники" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Монстpы 4-го ypовня: &lt;br /&gt;"Ассистенты" - &lt;br /&gt;Стyденты четвеpтого кypса - &lt;br /&gt;Стyденты, подpабатывающие на СЭТ (кpоме кyцов и медвежат, являющихся монстpами 0-го ypовня)- &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто интересно иногда бывает проследить, откуда у людей берутся разные идеи...&lt;br /&gt;Или я не прав?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Так вот откуда ноги растут...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="434519" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=434519#t434519</url>
      <user name="mivlad" username="mivlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48365628/732518" height="100" width="100" />
      <date>2003-12-17 17:53:11</date>
      <text>&amp;#160;</text>
      <subject>А что здесь случилось?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="435799" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=435799#t435799</url>
      <user name="Цокто Жигмытов" username="tsoka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124801837/866572" height="50" width="50" />
      <date>2003-12-17 20:12:46</date>
      <text>Улан-Уд&lt;b&gt;э&lt;/b&gt;, если позволите. Препарация бури в стакане воды - оно, конечно, дело в высшей степени увлекательное ввиду легкости своей, поздравляю.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="437591" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=437591#t437591</url>
      <user name="Дмитрий Замоткин" username="zamotkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123412974/717605" height="100" width="97" />
      <date>2003-12-17 23:45:55</date>
      <text>Текст говно. Кидаться козявками у вас лучше получается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="439639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=439639#t439639</url>
      <user name="андерс илкош" username="ex_ex_ilkos" />
      <date>2003-12-18 06:49:43</date>
      <text>И после этого они ещё инвайт-коды отменяют :-(</text>
      <subject>Насчёт количества аккаунтов на человека</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="441943" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=441943#t441943</url>
      <user name="yatsutko" username="yatsutko" />
      <date>2003-12-19 15:42:28</date>
      <text>Вы меня простите, но, при всём уважении, сдаётся мне, что Вы либо параноик, либо провокатор... либо и то, и другое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="448599" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=448599#t448599</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2003-12-25 16:18:59</date>
      <text>Господин Галковский, будет-ли святочный опять рассказ ?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вопрос</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="449111" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=449111#t449111</url>
      <user name="Annulipalp" username="annulipalp" />
      <date>2003-12-26 22:33:48</date>
      <text>г-н Галковский, выполняю свое обещание. См. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="kozlazkov" &gt;&lt;a href="http://kozlazkov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kozlazkov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kozlazkov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; "второе-пятое информатирование"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4908119" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=4908119#t4908119</url>
      <user name="alik_manov" username="alik_manov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100789018/5035870" height="100" width="77" />
      <date>2005-10-10 15:03:06</date>
      <text>спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="28816983" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html?thread=28816983#t28816983</url>
      <user name="Олекса Шкатов" username="4ornobile" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101455101/15999510" height="100" width="100" />
      <date>2009-10-26 16:51:36</date>
      <text>Риторический вопрос: а нафига это все? Я имею в виду описанное, особенно в последнем примере. Это ж сколько просратого времени и сил на Н-ное количество пустышек... ВОт же ж люди!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>