<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-11-16 17:30:00</date>
    <text>Покачиваясь в креслице. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно наблюдать, как заплясали прикормленные англичанами в "Завтра" дурачки-патриоты. "Галковский обидел отца-благодетеля, кормильца-работодателя". Работайте, работайте. Англичане они добрые. Как сказал Ленин, "габотать, габотать и габотать". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-хорошему попытался ответить юзеру &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="shurigin" &gt;&lt;a href="http://shurigin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://shurigin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;shurigin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'y. Помещаю свой ответ здесь, так как он свою ветку стёр:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В моей статье (небольшой) приведена масса фактов и цитат. Ничего по фактической стороне вопроса Вы сказать не смогли. Написано у меня, не скрою, резко. Но Проханов известен своими безапелляционными высказываниями, пишет он всегда во взвинченно-крикливом тоне. Я для него и написал. Имея перед глазами не академического учёного или седовласого священника, а "скандального литератора". Я всегда вижу кому говорю, что, и как.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "благодетеля" Проханова я не понял логики. Это Вы к чему? Меня публиковали в сотне изданий, за публикации я получал гонорары. Вы в момент получения зарплаты случайно благодетелю руку не целуете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про нашу полемику о СА Вы зря. Тексты её доступны, Ваша точка зрения там изложена, моя - тоже. Люди могут почитать, сравнить. Мне кажется мы беседовали долго, и поколебать мою позицию Вам не удалось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд, Вы неглупый и хороший человек. Только полемизировать совсем не умеете. Если хотите, могу Вас научить в своём ЖЖ. Показать основные приёмы. А то человек Вы темпераментный, увлечённый. По своей теме, чувствуется, много знаете. Уверен, что во многих аспектах Вас бы с удовольствием и пользой послушали. Но вот эти "нечистоплотные пропахшие мочой шизофреники" всё губят. Так Вы ничего не докажете, да ещё поставите под сомнение то, что доказывали ранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за Проханова не переживайте. Свои миллионы он имеет и ещё столько же наварит. Мнение нищего литератора, каковым я в его глазах являюсь, не значит для Проханова ничего. "Собака лает, караван идёт"."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю то, что очевидно, но почему-то не замечено. Разумеется, аналогия между Прохановым и его дедушкой весьма поверхностна. А врамках небольшой статьи, без исторического контекста, ещё и сомнительна. Мало ли у кого какие родственники бывают. Это факт, но не такой факт, на котором надо строить доказательство. Это - дополнительный штрих. Но Я ТОЧНО ВОСПРОИЗВЁЛ ПРОХАНОВСКУЮ АРГУМЕНТАЦИЮ. Даже лозунг "Чемодан-вокзал-Англия" это же всем понятный перепев соответствующего вопля, постоянно украшавшего газету Проханова. Проханов много лет кидался камнями, живя в стеклянном доме. Мне это надоело и я тоже кинул камень. Один и маленький. Звон битого стекла мы слышим вторые сутки.</text>
    <subject>246. Я ВО "ВЗГЛЯДЕ"-10. АГЕНТ БОГА - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/63671.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5190967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5190967#t5190967</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-11-15 15:06:05</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а когда Вы о Михаиле Леонтьеве напишете. Думаю «пользы» от него не меньше, чем от Проханова. Может Вам личное знакомство с ним мешает</text>
      <comments>
        <comment id="5205303" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205303#t5205303</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-11-16 13:23:32</date>
          <text>Скажите прямо, что Вам не терпится на косточках Леонтьева "поваляться-покататься". Чем он Вам так не угодил?</text>
          <comments>
            <comment id="5208631" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208631#t5208631</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-11-16 15:12:30</date>
              <text>«Ничего личного». Дело в том, что Леонтьев по своим взглядам (по крайней мере, если судить его публичные выступления) близок и Проханову, и мурзилкам. Достаточно зайти на сайт «Эха Москвы» и почитать распечатки. Больше — мне кажется, вреда от Леонтьева побольше чем от всех ЖЖ-мурзилок вместе взятых — по-моему основной массе населения холмогоровы-крыловы неизвестны. Лично я о холмогорове узнал читая ЖЖ Дмитрия Евгеньевича, Крылова — в гестбуке ДЕ, а вот Леонтьев «фигаро здесь, фигаро там». Всё это «евразийство», «советская империя», «третий рим» и т.д. и т.п. у Леонтьева на языке. Наверное, интересно было бы почитать пост ДЕ о нем. К сожалению он ничего об этом не пишет. А вот фото где ДЕ и Леонтьев отмечают праздник есть. Никого не хочу обидеть. К ДЕ отношусь с большим уважением.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205303&amp;style=mine#t5205303</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5190967&amp;style=mine#t5190967</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5191223" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5191223#t5191223</url>
      <user name="Фома Опискин" username="shtirl" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111041480/762952" height="94" width="100" />
      <date>2005-11-15 15:10:20</date>
      <text>У микроскопа крутят не окуляр, а микрометрический винт. Окуляры микроскопов имеют фиксированное увеличение.</text>
      <subject>по статье:</subject>
      <comments>
        <comment id="5205559" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205559#t5205559</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-11-16 13:28:32</date>
          <text>Ну это Вы слишком придираетесь к тексту. "Покрутить окуляр" получилось стильно и хорошо. К тому же окуляры всё-таки подкручивают, например, для коррекции астигматизма и параллакса.</text>
          <subject>Re: по статье:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5191223&amp;style=mine#t5191223</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5191735" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5191735#t5191735</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-11-15 15:22:48</date>
      <text>Не в смысле, что - "осталось - только плясать",&lt;br /&gt;а в смысле, что после "раздевания Проханова" - они - совсем " в заднице"....</text>
      <subject>Дурачкам-патриотам - совсем ничего не осталось</subject>
      <comments>
        <comment id="5205815" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205815#t5205815</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-11-16 13:36:56</date>
          <text>Общая идея ДЕ, развитие которой я наблюдаю уже полгода, такова: т.н. лидеры русского национализма не отвечают требованию момента. Портрет "идеального националиста" ДЕ держит пока под сукном, приберегая до подходящего момента. А может, уважаемого ДЕ просто ломает сказать что-нибудь позитивное о людях наверху.</text>
          <subject>Re: Дурачкам-патриотам - совсем ничего не осталось</subject>
          <comments>
            <comment id="5207351" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5207351#t5207351</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-11-16 14:14:19</date>
              <text>Галковский об этом сказал и в 1985 году!</text>
              <subject>уже 20 лет!!!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205815&amp;style=mine#t5205815</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5191735&amp;style=mine#t5191735</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5191991" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5191991#t5191991</url>
      <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
      <date>2005-11-15 15:30:27</date>
      <text>"Звон битого стекла мы слышим вторые сутки."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у вас определённо галюцинации, хехе</text>
      <comments>
        <comment id="5192503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192503#t5192503</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-15 16:06:29</date>
          <text>Пуская дым из трубки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвени, позвени, сынок. А я послушаю.</text>
          <comments>
            <comment id="5195319" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195319#t5195319</url>
              <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
              <date>2005-11-15 17:57:28</date>
              <text>Чё за панибратство, в натуре? Я ж с тобой на брудершафт не пил, клякса ты электронная</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192503&amp;style=mine#t5192503</parent>
            </comment>
            <comment id="5197879" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5197879#t5197879</url>
              <user name="Леонид  Романов" username="vryadli" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31441615/1239051" height="95" width="100" />
              <date>2005-11-15 19:30:26</date>
              <text>Бувший журналист. Вызывали. Интересно, как бyдет чера пару лет, не забыть бы глянуть...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192503&amp;style=mine#t5192503</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5191991&amp;style=mine#t5191991</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5192247" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192247#t5192247</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-11-15 15:45:54</date>
      <text>&lt;q&gt;Любопытно наблюдать, как заплясали прикормленные англичанами в "Завтра" дурачки-патриоты&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы более развернутой аргументации по вопросу почему проталкиваемая Прохановым и его кругом идеология вредна России и русским</text>
      <subject>&amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="5195575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195575#t5195575</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-15 18:09:13</date>
          <text>Идеология - это обман. "Проталкиватели идеологии" - обманщики. Великой нации никакая идеология не нужна. Нужна правда и трезвое осознание своих интересов.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="5196343" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5196343#t5196343</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2005-11-15 18:34:46</date>
              <text>Золотые слова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я когда-то следил за тем, что пишется в газете "Завтра", но потом в ней сильно разочаровался. Особенно после якшаний Проханова и Зюганова с БаоБАБом. К тому же я понял, что все статьи на идеолого-патриотические темы, включая сюда речи Зюганова - это не более, чем сотрясение воздуха. Вред от этого очевиден: у людей создаётся впечатление, будто что-то делается, а на самом деле ничего не делается.</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="5206071" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5206071#t5206071</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-11-16 13:41:04</date>
                  <text>Мне показалось, что "правда и трезвое осознание своих интересов" и есть идеология. Только глупая идеология призывает к действию в открытой форме, а умная идеология - посредством "осознания своих интересов". Так или иначе, а идеология всё-таки нужна.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5196343&amp;style=mine#t5196343</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195575&amp;style=mine#t5195575</parent>
            </comment>
            <comment id="5200695" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200695#t5200695</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2005-11-16 07:02:11</date>
              <text>А христианство это идеология?&lt;br /&gt;Если русские и великая нация как вы говорите, то благодаря &lt;br /&gt;православию, т.е. идеологии.&lt;br /&gt;Или существует более глубокий национальный миф?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="5200951" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200951#t5200951</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-11-16 07:19:22</date>
                  <text>Мне кажется, это неправильный подход к вопросу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские - это нация, великая своими конкретными реальными достижениями. Православие здесь на эти достижения как-то, наверное, влияло. Но репа и лапти тоже могли влиять, пусть и в меньшей степени. В любом случае, первичны здесь именно достижения. А мифов можно напридумывать сколько угодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, нас слишком долго пичкали грубым материализмом, и из-за этого наблюдается противоположная тенденция - как бы в знак протеста преувеличивать роль идеологии, вещи может быть и важной, но вторичной. К тому же достижения - одни, а идеологий может быть много.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5201463" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201463#t5201463</url>
                      <user name="elatus" username="elatus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                      <date>2005-11-16 08:50:23</date>
                      <text>Идя по этому пути мы быстро упремся в павловские рефлексы.&lt;br /&gt;В любом случае нам придется остановиться до этого и  назвать&lt;br /&gt;какую-то систему ценностей и социальных навыков идеологией (или культурой)</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5201975" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201975#t5201975</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-11-16 09:48:03</date>
                          <text>Нет, в павловские рефлексы мы не упрёмся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте себе, что существует более или менее устойчивый уклад жизни. Пусть это будет дореволюционная Россия или сталинский СССР - неважно. Сторонний исследователь может подытожить наиболее значимые черты этого уклада и на этой базе описать марксистскую "надстройку" (т.е. всё то, о чём Вы говорите - систему ценностей, культуру и др.). Можно то же проделать и с нынешней действительностью. Тогда мы увидим, что господствующая сейчас идеология (культурная среда) - это нечто препохабнейшее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, как я понимаю, сторонник довольно популярной идеи, что идеологию можно создать искусственно, в кабинете, а затем под неё перестроить общество. Такого рода попытки предпринимаются уже много лет, но никакого результата не видно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такой пример. Глядя на дореволюционную Россию, мы видим, что Православие играло в ней важную роль. Это побуждает многих думать, что надо восстановить Православие, чтобы оно и сейчас продолжало действовать и приносить плоды. Но это невозможно. Люди, которые сейчас пытаются хоть как-то устроиться в жизни (я беру случаи нормальные, не клинические), вынуждены совершать поступки, несовместимые с жёсткими требованиями Церкви. Я людей жалею, и их интересы и нужды для меня поэтому важнее абстрактно-церковных идей. Поэтому я, одобряя в принципе Православие или Монархию, считаю, что мы не заслуживаем такой роскоши. Поэтому все наши усилия будут почти напрасны. Можно реставрировать храмы или открывать новые, можно ходить на проповеди. Но это не может изменить общество. В Церковь будут ходить только те, кто уже, грубо говоря, "излечился". И, чтобы не "болеть" дальше, они будут причастны Церкви. В плане профилактики это хорошо, но в плане лечения "тяжелобольных" - не очень. Представьте себе ситуацию после тяжёлой битвы - много раненых, которым требуется срочная помощь. И вот среди них ходит персонаж и говорит: не употребляйте в пищу много жиров - это увеличивает уровень холестерина в крови! А ведь именно так предлагают поступать те, кто делает ставку на "национальные идеи".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одной из наиболее ценных практических идей Дмитрия Евгеньевича я считаю то, что он призывает нас вернуться к реальности вместо того, чтобы бегать вокруг "евразийств", "имперств" и прочих "третьих Римов". Поиграли - и хватит. Я считаю, что такое было простительно в начальный период катастройки, когда люди впервые увидели обложку книги Бердяева. Но сейчас такие увлечения уже совершенно непростительны для людей взрослых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините за некоторое свойственное мне многословие.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5204023" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204023#t5204023</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-11-16 11:55:14</date>
                              <text>Русские народ нерелегиозный (как следствие и неантирелигиозный). Религиозны поляки. Православие естественно в какой-то мере формировало национальный характер. Но точно так же национальный характер формировал национальную церковь. Русская церковь это быт, элемент образа жизни. Русский человек людей религиозных чётко разделяет на "нормальных" и "ненормальных". Нормальный - это спокойно соблюдающий церковные обряды и нормы жизни. Ненормальный - тараторкин, болтающий на религиозные темы. Любопытно, что часто тараторкины весьма прохладны к соблюдению религиозных норм. Увы, это тоже следствие русского характера, т.е. его религиозного равнодушия. Трудно себе представить американского богослова, шляющегося по кабакам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, здесь Проханов вполне русский. Закладывает наш баптист за галстук сильно. </text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5207095" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5207095#t5207095</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-11-16 14:13:28</date>
                                  <text>Вот это - метко. Очень точное наблюдение.</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204023&amp;style=mine#t5204023</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5211191" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5211191#t5211191</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-11-16 17:41:07</date>
                                  <text>&amp;gt; Трудно себе представить американского богослова, шляющегося по кабакам.&lt;br /&gt;То есть вы хотите сказать что они занимаются чем то еще?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.rotten.com/library/bio/religion/televangelists/jim-bakker/jbakker.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.rotten.com/library/bio/religion/dr-gene-scott/fishin3.jpg"&gt;</text>
                                  <subject>В лица их молча вглядитесь бумагу в руках разминая</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204023&amp;style=mine#t5204023</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5216823" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5216823#t5216823</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2005-11-17 00:29:14</date>
                                  <text>О нерелигиозности русского народа совершенно справедливо высказывался ещё Белинский, который в своём знаменитом письме к Гоголю писал о мужике, произносящем "имя божие" и почёсывающем себе при этом задницу. Тогда эти слова общественность как-то негативно восприняла, а ведь "неистовый Виссарион" был в этом вопросе прав ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я совершенно согласен с тем, что формирование жизненного и религиозного уклада шло параллельно, и именно поэтому мне трудно принять идеи тех, кто сейчас хочет насильственно "внедрить" Православие, якобы оздоровляя тем самым общество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "тараторкиных" всё абсолютно справедливо. Мы часто имеем удовольствие подобных персонажей лицезреть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем удачно, как мне кажется, выбран пример с американским богословом. Дело в том, что в Америке полно всяких разных церквей и сект. Есть мормоны, которые не пьют и не курят, а есть сомнительные проповедники, которые из религии делают "ток-шоу" и тем самым её опошляют. Я бы скорее представлял себе в качестве антипода "тараторкиным" какого-нибудь добропорядочного европейского священника.</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204023&amp;style=mine#t5204023</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5236535" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5236535#t5236535</url>
                                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-11-19 13:16:20</date>
                                  <text>Дмитрий Евгеньевич, а чем на Ваш взгляд больше определяется национальный характер? Скажем, биологией, культурой или чем-то ещё?</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204023&amp;style=mine#t5204023</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5413687" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5413687#t5413687</url>
                                  <user name="isenbras" username="isenbras" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38081300/5366489" height="100" width="48" />
                                  <date>2005-12-05 18:47:23</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Русские народ нерелегиозный&lt;/i&gt; тут я позволю себе категорически не согласиться. Поляки религиозны по-католически, т.е. максимум внешней деятельности и демонстрации религиозности. Православие глубже смотрит, видит и действует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Русский человек людей религиозных чётко разделяет на "нормальных" и "ненормальных"...&lt;/i&gt; Вы забыли помянуть святых.&lt;br /&gt;Если нормальные - это дело обычное, а ненормальные - это "тараторкины" как Вы справедливо изволили заметить, то святые были &lt;b&gt;идеалом&lt;/b&gt;, т.е. те, делать жизнь с кого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перелом в сознании осуществился, когда на место идеала святого встал идеал диссидента. Каковой и поныне там - в идеалах...</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204023&amp;style=mine#t5204023</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201975&amp;style=mine#t5201975</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5205047" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205047#t5205047</url>
                              <user name="porogny" username="porogny" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                              <date>2005-11-16 13:17:40</date>
                              <text>Посмотрел с большим запозданием "Чеховские мотивы" глумливой Киры Муратовой.&lt;br /&gt;Кое-что в свете ее шизо-луча стало яснее для меня. Напомню, что на фоне православного обряда венчания с хорошим пением, достойными и национальными лицами священников идет тусня участников церемонии,"жизнь". Два абсурда в одной рамке.&lt;br /&gt;Зачем нужно "венчание", кроме объявления на весь мир прав супругов - легитимации.&lt;br /&gt; Сыграть значительность,"пережить"не субъективно,а как подсказали знающие товарищи метафизический рубеж.&lt;br /&gt;Так вот эта игра поражает сделанностью бездарного провинциального утренника. Учительница,которая репетирует с детьми стищки и сценки с обидой бы сказала:"Не нравится - делайте сами".Только кому это нужно.Мож и детям польза какая выйдет. Им еще интересно,а мы в деда Мороза не верим.&lt;br /&gt;Попели из писания про каках-то неведомах Авраамов и Сар,потом  трижды прошлись,потом почитали из того же писания на полупонятном профессионально-сусальном языке,еще прошлись,послушали проповедь,трижды поклялись,махнулись кольцами.&lt;br /&gt;Спрашивается,каким образом этот спектакль,поставленный "учителями народа" за небольшую, но постоянную плату в их пользу, выражает суть Союза Мужчины и Женщины.И что его вообще может выразить.&lt;br /&gt;Позволю предположить, что "традиционный" обряд на порядок выше этой тягомотины с "промывом мозгов".</text>
                              <subject>Православная обрядность.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5209399" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5209399#t5209399</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-11-16 15:48:45</date>
                                  <text>кому-то нравится. &lt;br /&gt;люди в театр ходят на петросяна.</text>
                                  <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5210935" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210935#t5210935</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-11-16 17:28:09</date>
                                      <text>Без обряда свадьба это "выпили-закусили, ну все, мы пошли в койку". Жизнь человеческая пошлА и монотонна, а так есть что запомнить. Другое дело, если для людей церковная глассолалия стала совсем чужой. "Заговорившее лампадное масло". Вон, в советское время пытались свои обряды придумать: бревно там попилить или чего еще. Дело в невозможности подняться над убогостью. Дело в русской иронии, которая как царская водка разъест ЛЮБОЙ обряд.  А если голова не выдерживает "кислоты", то чемодан-вокзал-зороастризм. </text>
                                      <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5212215" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212215#t5212215</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-11-16 18:14:18</date>
                                          <text>у меня - не выдерживает.</text>
                                          <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5212727" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212727#t5212727</url>
                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                              <date>2005-11-16 18:42:37</date>
                                              <text>Я это к тому писал,что время любительского и простонародно театра для "людей" вышло. Нечего лезть в эту грубо сколоченную "ленинскую комнату" с "портретами Бога". А что касается духовности, то защита собственных(России) интересов и поиски воров,ее обокравших, - чем не идея плюс детектив.</text>
                                              <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5215031" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5215031#t5215031</url>
                                                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-11-16 22:40:32</date>
                                                  <text>&amp;gt; Нечего лезть в эту грубо сколоченную&lt;br /&gt;&amp;gt; "ленинскую комнату" с "портретами Бога".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глубокая мысль! Становятся понятны поиски upgrade коим нет числа! (дианетика, мун, дзен и т.д.) То же и на химическом фронте, - вместо водки LCD и героин.&lt;br /&gt;Особенно актуальна тема "зрелищ" стала после исчезновения темы "хлеба". "Людей" надо занят, а то, не ровен час, думать начнут...</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212727&amp;style=mine#t5212727</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="5215543" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5215543#t5215543</url>
                                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                  <date>2005-11-16 23:33:17</date>
                                                  <text>С первой мыслью я всецело согласен, а со второй - не согласен совершенно. Бороться надо с воровством, а не с ворами. То есть не создавать условия, в которых становится легко воровать. Условия эти были созданы искусственно усилиями идеологов катастройки. Сколько было сказано в своё время насчёт необходимости создания "класса собственников". Кое-что уже прикрыли, а кое-что существует до сих пор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отъём и передел собственности плох по очень многим причинам. Во-первых, начнётся "мочилово". Во-вторых, оставшееся после брани поделят между собой "орлы" и "шакалы", как это бывало уже не раз. Помню, как ещё в 1990-м году выступал Кожинов и предостерегал против идей "отнять и поделить". Он приводил ряд исторических примеров и говорил, что поделённого хватит только на то, чтобы "один раз закусить". И это правда. Я хорошо запомнил его заключительные слова по этому поводу: "Люди могут жить хорошо только благодаря работе, а не благодаря тому, что они что-то разделят".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бороться, на мой взгляд, нужно, но не с теми, кто в мутном потоке начала 90-х "не заплатил налоги", а с теми, кто паразитирует сейчас. Причём паразитирует на вполне законных основаниях, с уплатой всех налогов. Достаточно посмотреть вокруг. Игровой бизнес - "однорукие бандиты" уже чуть ли не в сортирах. Обилие разных СМИ (будь то газеты, FM-радиостанции, гламурные журналы, непомерно разросшееся телевидение). За счёт рекламы, которая людям только мешает, выросла целая империя, которая не делает ровным счётом ничего полезного и при этом жирует. Примеров такого рода много. Это гораздо важнее того, что кто-то где-то что-то "прихватизировал". Сейчас уже невыгодно воровать старым дедовским способом, и в "напёрстки" уже играть не модно. Но зато мы имеем кучу новоприобретённых способов надувательства.</text>
                                                  <subject>о поиске воров</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212727&amp;style=mine#t5212727</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212215&amp;style=mine#t5212215</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="5214263" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5214263#t5214263</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-11-16 21:37:01</date>
                                              <text>Значит Вы уже на полдороге к "бархатной волокуше".</text>
                                              <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212215&amp;style=mine#t5212215</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210935&amp;style=mine#t5210935</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5209399&amp;style=mine#t5209399</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205047&amp;style=mine#t5205047</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5215287" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5215287#t5215287</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2005-11-16 23:15:59</date>
                                  <text>В своё время Кира Муратова ставила очень хорошие фильмы. Я очень люблю у неё "Короткие встречи" и особенно "Долгие проводы". Потом, видимо, произошёл какой-то надлом, и следующие фильмы были неудачными - "Познавая белый свет", "Среди серых камней". Последним из её фильмов, который я смотрел, была "Перемена участи". Дальше наступил, по всей видимости, просто срыв. Когда по TV показывали "Увлечения", то я не выдержал больше пяти минут, так как то, что раньше было техническими приёмами, стало сутью, и из-за этого появился откровенно маразматический, глумливый оттенок. Я принципиально не смотрел всех этих её послеперестроечных фильмов с матерящимися женщинами, горящими гробами и прочей откровенной "чернухой", чтобы не портить окончательно своё впечатление о хорошем (когда-то) режиссёре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше описание вызвало у меня в памяти рассказ Бунина "Чистый понедельник" и вообще атмосферу начала века, когда многие люди метались "между будуаром и молельней". Кстати, слова Жданова из его знаменитого докдада о Зощенко и Ахматовой на самом деле являются пересказом совершенно справедливой мысли, высказанной задолго до этого литературоведом Эйхенбаумом.</text>
                                  <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5217335" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217335#t5217335</url>
                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                      <date>2005-11-17 03:57:54</date>
                                      <text>Рискуя прослыть полудурком, скажу,что пересмотрев фильм,стал с бОльшим уважением смотреть на православний обряд.Всеже это вечная форма,как,например,Венская школа.Музыка хороша и слова хоть и наставительны,но при этом высоки.Другого обряда не надо.Может длинновато только.Короче вчера не под настроение спектакль был.&lt;br /&gt;С оценкой поздней Муратовой в общем согласем.Воровство тоже лечится системными как и специальными мероприятиями.</text>
                                      <subject>Re: Православная обрядность.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5215287&amp;style=mine#t5215287</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5205047&amp;style=mine#t5205047</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201975&amp;style=mine#t5201975</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5207607" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5207607#t5207607</url>
                              <user name="elatus" username="elatus" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                              <date>2005-11-16 14:40:12</date>
                              <text>Одной из наиболее ценных практических идей Дмитрия   Евгеньевича я считаю то, что он призывает нас вернуться к реальности вместо того, чтобы бегать вокруг "евразийств", "имперств" и прочих "третьих Римов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полностью согласен. Это, наверное, и называется отцами церкви "трезвение". После 70-лет марксисткого морока нам это необходимо. Но как то не верится, что атомарные индивиды осознав свои интересы выстроятся в нужную (наиболее успешную) иерархию.&lt;br /&gt;Существует некий надличностный субъект у которого должна быть СВОЯ идеология, система ценностей, национальная идея (не хотелось это произносить но... вырвалось)</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5215799" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5215799#t5215799</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2005-11-16 23:41:29</date>
                                  <text>Вам всё-таки не хочется полностью отказаться от мистической составляющей. Говоря о "надмирном субъекте", мы не отходим от "третьего Рима" или его аналогов. Мне кажется, мессианство нам совсем не нужно. Достаточно перестать валять дурака и жить обычной жизнью. Это вовсе не значит, что всё станет поглощено обывательщиной. Русские - народ с глубокой внутренней жизнью, и этой глубины вполне достаточно, чтобы просто жить, не участвуя в геополитических пасьянсах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пришвин как-то писал о том, что он стремится себя вести так, чтобы из него "выходили прочные вещи". Этого не так просто добиться, но стремиться нужно именно к этому. А обо всех глобальных проектах надо просто забыть. Или, в крайнем случае, пусть этим на досуге занимаются прохановы.</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5207607&amp;style=mine#t5207607</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201975&amp;style=mine#t5201975</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201463&amp;style=mine#t5201463</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200951&amp;style=mine#t5200951</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200695&amp;style=mine#t5200695</parent>
                </comment>
                <comment id="5413431" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5413431#t5413431</url>
                  <user name="isenbras" username="isenbras" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38081300/5366489" height="100" width="48" />
                  <date>2005-12-05 18:40:05</date>
                  <text>Христианство - это &lt;b&gt;не&lt;/b&gt; иделогия. Христианство - это религия. &lt;br /&gt;Разница в том, что для &lt;u&gt;идеологии&lt;/u&gt; главное построение рая на земле, тогда как для религии - спасение души в вечности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. возможна "христианская идеология" - комплекс идей о организации земной жизни на основе христианских ценностей.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200695&amp;style=mine#t5200695</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195575&amp;style=mine#t5195575</parent>
            </comment>
            <comment id="5209655" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5209655#t5209655</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-11-16 16:28:23</date>
              <text>&amp;gt; Идеология - это обман&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне марксистский тезис.</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Чемодан-вокзал-Англия&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195575&amp;style=mine#t5195575</parent>
            </comment>
            <comment id="5210423" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210423#t5210423</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-11-16 17:14:17</date>
              <text>Великой нации не нужно напоминать каждые 15 минут что она великая. А если нужно, то это уже идеология. "Нужна правда"? "Правда" у вас своя, а у того же Проханова своя, не говоря уж о том, что более последовательной философии "нет правды на земле, но правды нет и выше" чем Ваша я еще не встречал. Или вы считаете что можно доказать что Проханов это английский шпион (деньги есть), а Галковский - русский патриот (денег нет), а доказать что Проханов - русский патриот, а Галковский - американский (немецкий) шпион только на основе цитат нельзя? "Трезвое осознание своих интересов"? Полагаю что все, от прихватизаторов до Путина или мужика, наведывающегося ночью в соседский огород за картошкой, очень трезво "осознают свои интересы". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Вы ничего не сказали, кроме того что своию идеологию вы пытаетесь выдать за "неидеологию". Ну и в чем эта "неидеология"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские все и так поймут? - Если "все и так", зачем их подталкивать по "английской" лесенке? Англичане - гандоны, рабовладельцы, манипуляторы ergo привезем все из Англии от кустов до сторожей. Долой англо-саксонскую культуру - да здравствует франко-германская? А почему, собственно, "долой"? 17-ти процентам собрать чемодан и на вокзал, 83% вступают в свои права. Это не идеология? Народ в непонятках.</text>
              <subject>неидеология</subject>
              <comments>
                <comment id="5216567" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5216567#t5216567</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-11-17 00:16:27</date>
                  <text>"Правда всегда одна, это сказал фараон" (c)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле под "правдой" здесь понимается трезвое осознание реальности, а не какая-то высшая мистическая правда, которой хочет взалкать г-н Проханов. И такая правда, правда реальности - одна для всех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй важный момент. Как это ни парадоксально, но и "прихватизаторы", и мужик, залезший в чужой огород, совершенно правы в некотором смысле. Людям позволили "обогащаться". Последнее вроде как в их интересах. Они и следуют этим интересам - всё совершенно естественно. Плохо здесь не то, что люди себя так ведут (это, в конце концов, совершенно предсказуемо), а плохо то, что людям ПОЗВОЛИЛИ. Это уже само по себе снимает ответственность и делает людей в своих собственных глазах не злоумышленниками, а "достойными предпринимателями". В тот момент, когда принимались убийственные для страны решения ("перевод безнала в нал") все люди сидели и молчали, так как никто из обывателей своих интересов не осознавал. Об этих делах стало известно намного позже, а некоторые и до сих пор до конца не поняли, а что же произошло. Именно это непонимание и привело к губительным последствиям.</text>
                  <subject>Re: неидеология</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5217079" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217079#t5217079</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-11-17 01:01:13</date>
                      <text>&amp;gt; так как никто из обывателей своих интересов не осознавал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во! А почему? Попробуйте нагреть такого обывателя на 10 руб. в очереди. Интересы то они осознают, только эти интересы не государственные, а государство - традиционный враг: "с государством щей не сваришь, если сваришь - отберет". Что должно быть сделано чтобы изменилось отношение? Какими должны быть народные представители, кому поверят, если не доверяют родным братьям? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я из своего далека посмотрел на эту "спайку". Сначала - ничего, Русских куча, а ни своих организаций, ни бизнесов в помине нет. Смех - даже русских Yellow pages не было. Теперь потихоньку меняется, но до китайцев или индусов еще очень далеко. Индусы, те вообще сцепляются в "черное облако" по методу лемовского Непобедимого. А ведь средний русский талантливей среднего индуса или китайца в разы. Сверху опять насаждать? Теперь вот "6 ударов Ходорковского". Ну это маниловщина зэкам в сортите читать.</text>
                      <subject>Grass roots</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5216567&amp;style=mine#t5216567</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210423&amp;style=mine#t5210423</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195575&amp;style=mine#t5195575</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192247&amp;style=mine#t5192247</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5192759" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192759#t5192759</url>
      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-15 16:14:23</date>
      <text>Расскажите пожалуйста какие основные приемы в полемике.&lt;br /&gt;Какие основные правила, когда разговариваешь.&lt;br /&gt;С чего вообще начинать.&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <subject>полемика</subject>
      <comments>
        <comment id="5193271" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193271#t5193271</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-11-15 16:44:28</date>
          <text>Основам вас научат в любой подворотне. В дальнейшем можете усовершенствоваться в искусстве на коммунальной кухне.</text>
          <subject>Re: полемика</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192759&amp;style=mine#t5192759</parent>
        </comment>
        <comment id="5201207" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201207#t5201207</url>
          <user name="Vic &quot;Mr. Blonde&quot; Vega" username="vic_vega" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35029867/1547019" height="100" width="100" />
          <date>2005-11-16 07:21:46</date>
          <text>Основной прием ЖЖ-полемики - обсуждение подробностей биографии опонента и его родственников. Вполне допускаются подробности сомнительные, а то и попросту вымышленные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например уважаемый мною ЖЖ-юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; допустил стратегическую ошибку вписавшись в совершенно нелепую Войну Мурзилок, с не менее уважаемым мною &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь достаточно было как сделать: Галковский? Это тот который в свои сорок с многим лишним лет не был ни разу женат, и по сообщениям информированным источников то ли девственник, то ли вообще приверженец "греческих нравов"? Хи-хи-хи! О чем с таким говорить? О чем!!?? Пускай сначала бабу себе заведет, женится, детей нарожает, а там дальше посмотрим-изучим. В очередь на следующую пятилетку с правом отчисления без объяснения причин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то так.</text>
          <subject>Re: полемика</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192759&amp;style=mine#t5192759</parent>
        </comment>
        <comment id="5221687" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5221687#t5221687</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-18 00:03:09</date>
          <text>В случае с Шурыгиным могу сказать следующее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Он постоянно трясёт медалями и себя объясняет: "я был там", "я участвовал здесь", "я профессионал", "у меня заслуги". Это называется так: пошлая еврейская самореклама. Говорю открытым текстом, т.к. знаю, что Шурыгин русский, следовательно я здесь никого не обижаю. Это тоже запрещённый приём в споре - указывать на недостатки, которых оппонент не может избежать и в которых он не виноват (например, заикается). Шурыгин, если поймёт, что это ОЧЕНЬ некрасиво, вполне может перестроиться. Т.е. говорить по теме и указывать указкой на доску, а не на свои медали. К тому же ему в этом поможет профессиональная принадлежность. Подобное поведение для офицера позорно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Шурыгин постоянно по ходу дискуссии оттпускает сентенции: "это вы не знаете", "в этом вы не разбираетесь", "это вы знать не можете", "не говорите, о чём не имеете понятия". Это тоже стопроцентный проигрыш. Задача оппонента подвести к такому выводу аудиторию, но при этом для него самого наиболее выигрышна тактика максимального великодушия к противнику. Поэтому даже явный разгром целесообразно сопровождать смягчающими формулировками: "вы очевидно не совсем меня поняли", "вы допустили оговорку", "ваша точка зрения имеет под собой основания, однако..." Любопытно, что к подобной тактике методом проб и ошибок пришли даже при прямом смертоубийстве. Поединки между офицерами шли по определённому ритуалу и весьма часто сопровождались взаимными галантностями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Шурыгин стал защищать своего хозяина. Этого делать ни в коем случае не следовало. Почему, объяснять не буду, догадайтесь сами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В заключении ешё раз скажу, что я к Шурыгину отношусь с симпатией, как-то похвалил материал в его ЖЖ (записи в других ЖЖ я делаю крайне редко). Он мне симпатичен двумя качествами. Во-первых, как я уже говорил выше, он русский, что среди "госпатриотов", можно сказать, редкость. А во-вторых, он, будучи военным журналистом, ездил по горячим точкам, т.е. владеет интересным материалом. Профессионализм я люблю. Спорить Шурыгин не умеет, я полемизировал с ним, подыгрывая. Например, практически никогда не переходил на личности, что допустимо, когда оппонент подставляется. А Шаргунов, можно сказать, щеголял передо мною нагишом. Потом я в шутку признал его компетентность в вопросах военной истории и даже прикинулся "лаборантом Академии Бронетанковых Войск". Он этот дружеский жест понял буквально, т.е. в ответ на вежливый заход, - "мне кажется, оппонент здесь допустил натяжку", - срезал: "когда кажется, крестятся". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Две другие реплики по поводу Вашего вопроса являются прекрасными образчиками речи людей, для которых спор это мука смертная, преступление, хулиганство и что угодно, но только не совместный поиск истины.  </text>
          <subject>Re: полемика</subject>
          <comments>
            <comment id="5221943" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5221943#t5221943</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-18 02:29:01</date>
              <text>&amp;gt; пошлая еврейская самореклама. &lt;br /&gt;&amp;gt; Шурыгин русский, следовательно я здесь никого не обижаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то вас бы следовало по мордасам отхлестать (так, не сильно, свернутая газетка была бы в самый раз), но вы же опять поднимите визг о "жидовских коммисарах", которые "умненьким русским мозги вышибают", и прочая, и прочая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские вообще много о себе мнят, и "писатель-реалист" вроде вас может, конечно, многие из самоутешительных мифов развеять, но по большому счету посмотреть на себя со стороны не удается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по большому счету русские - самый сервильный из всех цивилизованных народов. Высокомерные и глумливые, когда ощущают свою силу, они ЦЕЛУЮТ РУКУ КОТОРАЯ ИХ БЪЕТ. А чтобы добиться настоящей, большой любви, русского надо еще и унизить - это неоднокрано проверено. Вопрос возникает: вы тоже будете свернутую газетку целовать? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я, конечно, любя говорю, так, вполпьяна философствую. Русских на самом деле я люблю, как и всякую другую пеструю фауну. Для меня с детства шовинист - не человек. Будь-то эвенк, зулус или русский - национальный колорит для меня святое, предмет подлинного интереса и изучаю я всякую зверушку с любовью. С лупой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот еще бы это проклятое кресло как-то остановить...</text>
              <subject>Re: полемика</subject>
              <comments>
                <comment id="5223479" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223479#t5223479</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-18 13:07:31</date>
                  <text>Шовинистом быть не надо, а кому и что говорить, надо учитывать. Я говорю с Шурыниным на понятном ему языке. Его манера себя вести нерусская и русскими осуждается. Есть итальянец и есть швед. У них разный менталитет и разная манера вести диалог. Когда еврей в качестве аргументов приводит "газетку в трубочку", можно сделать поправку на его южный темперамент. Если меня пригласит к себе в гости русский и не предложит "попить чайку", я буду его считать человеком невежливым. Для еврея это обычный тип поведения. А англичанин даже близкого друга к себе домой не пригласит. По крайней мере это будет для англичанина нормально. Когда русский говорит "я начальника", "я от рукавотиства нагирад имею", причём человеку, который "по другому ведомству" до такой степени, что для него "Союз писателей" собачья будка казнокрадов, то очевидно, что спорящий "потерял лыжню", причём давно.</text>
                  <subject>Re: полемика</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5223735" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223735#t5223735</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-18 14:34:36</date>
                      <text>Вы подобными вздорными стереотипами от своего хамства (которое вы, кажется, уже и отвыкли замечать) не отболтаетесь. </text>
                      <subject>Re: полемика</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5223991" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223991#t5223991</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-11-18 14:58:19</date>
                          <text>Кстати, Вы тоже совершаете распространённую полемическую ошибку. Эмоционально воздействовать можно только на оппонента, с которым установлен эмоциональный контакт. В противном случае он не будет реагировать на ваши филиппики и перед аудиторией вы будете опозорены. Разумеется, в том случае, если с аудиторией эмоционального контакта у Вас тоже не будет.</text>
                          <subject>Re: полемика</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5224759" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5224759#t5224759</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-11-18 15:20:53</date>
                              <text>я с вами не полемизирую, а мнение аудитории мне в лучшем случае любопытно.</text>
                              <subject>Re: полемика</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5235767" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5235767#t5235767</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-11-19 12:03:29</date>
                                  <text>Меня всегда удивляло, почему многие евреи высказываются так, будто у них есть невроз: "мы щас русских нелюдей, природных фашистов, по подворотням сдерживаем, а как только дадим слабину, они вырвутся с топорами и ринутся погромлять". Юмор такого невроза в том, что это одновременно мания величия и мания преследования, редкое, говорят, сочетание. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и конечно, это просто незнание этого крупного народа. Русским кого-либо (чеченцев, азеров, бурятов, евреев, прибалтов и т.п.) громить неинтересно: много усилий, опасно, мало толку. Вот (полу-)военная операция -- это дело: быстро, чётко, легко, безопасно. И хрен какие-то "башкиры" или "евреи" могут пытаться как-то "сдерживать". Кадровая политика идёт сверху, а колебания этой политики лишь подтверждают, что никакого контроля у евреев "наверху" нету. Их просто используют, "разделяй и властвуй". Зачем-то насаждается невроз свастикофобии, на русских наклеивают свастики... С другой стороны, конечно, и многие русские изображают "жыдоедов", от слишком большого ума, видимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и зачем евреи кому-то сдались? У меня многие знакомые евреи, был даже в гостях два раза -- милые, вежливые люди, конечно, не без тараканчика в умных головках, как у всех, но безобидные. Многие даже не любят "жидов" (кстати, молодцы: культурную сегрегация оборачивают в этническую, что очень полезно для них). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому Ваши, Борис, атаки ветряных мельниц у меня вызывают жалость к Вам. Если Вам это было любопытно знать.</text>
                                  <subject>Мнение из аудитории</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5238327" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5238327#t5238327</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-11-19 19:08:43</date>
                                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;мания величия и мания преследования, редкое, говорят, сочетание.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то сочетание очень частое. Сужествует даже точка зрения, что это две фазы одного и того же заболевания. Классический пример бреда: провинциальный учитель изобрёл метагалактический трансформатор энергии, галактическое ЦРУ про это узнало и стало охотиться за урюпинским Прометеем. Прометей был вынужден специально зарубить топором двух старушек, чтобы легально укрыться от преследователей в спецпсихбольнице. В больнице попытался установить контакт с лечащим врачём, в процессе беседы оказалось, что это переодетый галактический шпион. И т.д. &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Мнение из аудитории</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5235767&amp;style=mine#t5235767</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5241399" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5241399#t5241399</url>
                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-11-20 18:11:23</date>
                                      <text>Вы являетесь хрестоматийным примером - вроде и человек цивилизованный, но представления о мире исключительно мифологизированные, на грани бреда. Единственное отличие от настоящей психопатии в том, что этот бред по собственному волению придуман в качестве утешительного мифа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мы щас русских нелюдей, по подворотням сдерживаем" - вы от кого либо кроме вашего соратника Крылова подобное слышали? И усидеть на стуле у Галковского и Крылова вам действительно удобно получается, "седалища хватает"? Выглядит со стороны, как будто вы сами себе выдумали опасность, на которую будете теперь (пока ощущаете превосходство в поголовье) высокомерно поплевывать. "Ах эти жадные жалкие евреи, ну да куда им до нашего великого народа (псст! ни слова о жидокомиссарах)." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "невроз" "свастикофобии", это вы о чем? У свастики кроме индийского символизма, что же, других значений не накопилось? Или ваши друзья не хотели бы ею еще разик поразмахивать? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и к последнему параграфу анамнеза: вот вы так величественно даете отмашку дланью: "Борис, атаки ветряных мельниц у меня вызывают жалость к Вам", а ведь я не устраивал каких-то донкихотообразных акций. Галковский высказался, на мой вкус, оскорбительно. Я дал ему это понять. Какое отношение имеют ваши слова к реальности, я не могу себе преставить, "нас возвышающий обман", разве что. Ну и во всем остальном мой диагноз русских вы подтверждаете каждым своим словом, так что оставайтесь в своем репертуаре. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И напоследок: меня зовут Виктор, а не Борис.</text>
                                      <subject>Re: Мнение из аудитории</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5241911" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5241911#t5241911</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-11-20 20:05:45</date>
                                          <text>Простите, что ошибся с именем -- Вы действительно &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/49341.html?thread=3434429#3434429" rel="nofollow"&gt;Виктор&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне несколько непонятно, чего именно примером я являюсь, и от чего мне надо утешаться мифом, как Вы выразились, "придуманным" (нет, это я не придумал). Впрочем, мне это даже не любопытно. Мне любопытно другое -- Вам всё-таки интересно слышать мнение из аудитории, или это была такая фигура речи, чтобы выглядеть поблагороднее и подемократичнее, чем на самом деле. Если было любопытно -- так чего Вы меня теперь пытаетесь оскорбить? (Помню, у клиента почитал файл с отзывами на их сайт, волосы встали дыбом: штатовцы психуют. Спрашиваю: "чего они так?" Отвечает Джон: "ну, если всё хорошо, то они молчат. Да всё нормально, это даже ценная инфа; правильно, что матерятся.")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно свастикофобии -- я подтруниваю: это для меня символ гитлеровцев выглядит как, скажем, жаба или крыса -- противная тварюка, но уж трястись-то от чего. Ключевая половина слова -- не СВАСТИКО-, а -ФОБИЯ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ах эти жадные жалкие евреи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да вот, знаете, не верю в "Протоколы сионских мудаков". Вам, может быть, и хотелось бы, чтобы я дрожал: "ааа, жыды, купили, убили, могучие, страшные." Не купили, не могучие, не страшные. Обычный народ, на восточноевропейском или африканском фоне даже очень культурный, жадность по сравнению с немцами или французами в норме. Жалеть как раз не надо -- на ногах стоит хорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы почему-то считаете оскорблением выражение "еврейская самореклама". А ведь есть сайт &lt;a href='http://sem40.ru/' rel='nofollow'&gt;http://sem40.ru/&lt;/a&gt; с разделом "&lt;a href="http://www.sem40.ru/famous2/" rel="nofollow"&gt;знай наших&lt;/a&gt;"; есть, допустим, прекрасная книжка, &lt;a href="http://slav-db.slav.hokudai.ac.jp/fmi/xsl/detail3.xsl?-db=russian_writer3&amp;amp;-lay=Layout&amp;amp;-recid=37130&amp;amp;-find=" rel="nofollow"&gt; написанная израильтянином Гиршовичем Леонидом Моисеевичем&lt;/a&gt; -- "Чародеи со скрипками".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "соратничества" (в несуществующей "рати") с Крыловым -- я с ним не согласен часто, например, когда он про скрипачей говорил, что были предпочтения по нац.признаку и что это плохо. Да это даже хорошо, не надо лишать людей исторически сложившейся профессиональной ниши. Умеют. Именно чародеи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что бываю, так и Галковский у него в ЖЖ был, и Вы сами частенько там. Или вот как Вы можете иметь в друзьях &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="adolfych" &gt;&lt;a href="http://adolfych.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://adolfych.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;adolfych&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;-а? Вы что, гитлерист с большим седалищем, что ли? Да бредовая ведь логика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; я не устраивал каких-то донкихотообразных акций. Галковский высказался, на мой вкус, оскорбительно. Я дал ему это понять. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и сам Дон Кихот борол не мельницы, а великанов...оскорбительных на его вкус. Пытался с мельницами разговаривать, убеждать...как мог...а мог плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть статистика: последних ~20 (~=примерно) Ваших комментариев Вы всё даёте и даёте понять оскорблёность Вашего вкуса, а Дмитрий Евгениевич всё никак не поймёт. Не уймётся никак. Не кидается выполнять Ваши распоряжения про рассказ истории. Как тут не закрадётся подозрение, что это он Вас лично невзлюбил и нарочно преследует?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо фошыста сдерживать. Вот Вы эдак вежливо: "Вы подобными &lt;i&gt;вздорными&lt;/i&gt; стереотипами от &lt;b&gt;своего хамства&lt;/b&gt; (которое &lt;i&gt;вы&lt;/i&gt;, кажется, &lt;i&gt;уже и отвыкли замечать&lt;/i&gt;) &lt;b&gt;не отболтаетесь&lt;/b&gt; [выделение моё]." Сразу видно -- человек культурный, про побои только намекаете (не то, что Милитарёв). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть мнение, что давать людям понять Ваше огорчение -- может быть, не самое важное дело во Вселенной.</text>
                                          <subject>Мнение заказывали?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5241399&amp;style=mine#t5241399</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5235767&amp;style=mine#t5235767</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5241655" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5241655#t5241655</url>
                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-11-20 18:24:20</date>
                                      <text>"Вот (полу-)военная операция -- это дело: быстро, чётко, легко, безопасно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну тут уже я просто и не знаю что сказать, вот уж насмешили. Это когда такое было последний раз? Против корейского лайнера, может и было легко и безопасно, а с чеченцами, пуштунами, финнами, японцами, немцами и французами все быстро и четко вышло? Даже когда победа досталась относительно малой кровью, разве вменяемый военный человек говорил бы о подобных вещах "быстро, чётко, легко, безопасно"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, вы бредите. Ну что ж - воля ваша.</text>
                                      <subject>Пардон, чуть не забыл.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5242167" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5242167#t5242167</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-11-20 20:21:27</date>
                                          <text>&amp;gt; а с чеченцами, пуштунами, финнами, японцами, немцами и французами все быстро и четко вышло? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы меня не поняли. С чеченцами в 1944 Берия управился за пару месяцев, вот я о чём. Тех же поляков из Западной Украины КГБ очень быстро смогло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сделал вид, что не понял смысл Вашего "мнение аудитории в лучшем случае любопытно", но я пытался поговорить с человеком. Боюсь, ошибся.</text>
                                          <subject>Re: Пардон, чуть не забыл.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5244471" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5244471#t5244471</url>
                                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-11-20 23:00:06</date>
                                              <text>я не вижу смысла в ваших "пунктах обвинения", поскольку ситуация мне представляется в другом свете. почему ситуация с чеченцами в 44-м перевешивает ситуацию с 90-го по 2005, например, я не понимаю - выглядит, как еще один элемент, которым хотелось бы заслониться от массы гораздо более весомых, но менее приятных реалий. Ваши расхождения же с Крыловым - просто технические разночтения, я все равно не вижу, как вы это согласуете. С Адольфычем я в друзьях, да, а разве я с Галковским в друзьях? Или я у Крылова что либо, кроме пародий и колкостей писал? Логика вовсе не бредовая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По двум-трем пунктам, все же, чувствую необходимость возразить подробнее, поскольку это задевает личное - мнение аудитории (коллективно) мне до фени, особенно такой виртуальной и конфликтной, но вы не коллектив, а конкретное лицо и обратились лично ко мне. Это не невнятный гул в зале и ответить вам я считаю себя обязанным так же лично. Высокомерные отмашки на личном уровне - не мой стиль. Я, обращаясь лично, говорю прямо вам и Галковскому, что я думаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чем смысл ваших попыток меня подколоть, вроде "Как тут не закрадётся подозрение, что это он Вас лично невзлюбил и нарочно преследует?" Кстати, не закрадется: вы же обижаетесь, когда видите, как вы считаете, русофобию, считаете необходимым ответить? Вы же не придумываете себе из этого личное преследование? Вот и я реагирую подобным образом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Надо фошыста сдерживать" - где вы вообще такого набрались? Я когда либо здесь на таком языке изъяснялся? Вы юродствуете и беретесь мне что-то говорить о вежливости? Или вы никого из оппонентов не обвиняли в хамстве и попытках отвертеться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вижу, что ваши представления о мире (для меня, сквозь призму моих представлений о мире) определяют вас как человека неадекватного, с которым диалог невозможен. Для вас я, наверное, тоже стереотип - безобидный жидок со скрипочкой, великий русский народ вас от меня бережет, Берия и Вышинский со мной справятся одной левой, а в Протоколы вы не верите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и отлично - вот мы и согласны по всем пуктам. Бывайте.</text>
                                              <subject>Re: Пардон, чуть не забыл.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5256759" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5256759#t5256759</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-11-21 10:03:21</date>
                                                  <text>&amp;gt; С Адольфычем я в друзьях&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот. А ведь Гитлер -- человек для евреев очень нехороший. Немного удивляюсь: почему фобия на нехороший знак есть, а на нехорошее имя её нету. Наверное, есть некая причина. Буду знать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ваши представления о мире ... определяют вас как человека неадекватного ... в Протоколы вы не верите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А должен верить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Адекватности миру пытались достичь очень многие. Но как? Ну вот я дурак, примнилось мне, что я фразу о сдерживании прочитал. У меня сейчас алгоритм какой? Некто требует цитату, я ищу, не нахожу -- отказываюсь от мнения. Был бы благодарен выслушать лучший алгоритм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; вы же обижаетесь, когда видите, как вы считаете, русофобию, считаете необходимым ответить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем да. Но есть нюансы. &lt;br /&gt;1. Если слова -- правда, и не смешаны с ложью и оскорблениями, то я молчу. Например, на Ваши слова (...сервильный...надо унизить...) я промолчал -- обидно, нелюбовь есть, но есть такая подлая черта, её надо вытравливать.&lt;br /&gt;2. Высказал один раз, второй, потом я просто закрываю канал. Для здоровья полезнее отстраниться от того, что тебе неприятно.&lt;br /&gt;3. Обвинять оппонента в хамстве мне приходилось раза два, а в попытках отвертеться -- вообще не припомню. Все хотят отвертеться, это не такой уж грех, не надо быть злым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; я, наверное, тоже стереотип - безобидный жидок со скрипочкой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, если обидел -- Вы, скорее всего, без скрипки и опасный.</text>
                                                  <subject>Спасибо, я всё понял.</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5244471&amp;style=mine#t5244471</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5242167&amp;style=mine#t5242167</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5241655&amp;style=mine#t5241655</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5235767&amp;style=mine#t5235767</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5224759&amp;style=mine#t5224759</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223991&amp;style=mine#t5223991</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223735&amp;style=mine#t5223735</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223479&amp;style=mine#t5223479</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5221943&amp;style=mine#t5221943</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5221687&amp;style=mine#t5221687</parent>
            </comment>
            <comment id="5222455" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5222455#t5222455</url>
              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-18 07:31:14</date>
              <text>Большое спасибо за развернутый ответ.&lt;br /&gt;Есть над чем подумать.</text>
              <subject>Re: полемика</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5221687&amp;style=mine#t5221687</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5192759&amp;style=mine#t5192759</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5193015" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193015#t5193015</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-11-15 16:42:00</date>
      <text>&amp;gt; Проханов много лет кидался камнями, живя в стеклянном доме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас это тоже касается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Звон битого стекла мы слышим вторые сутки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не нашёл, чтоб кто ещё счел нужным реагировать, кроме Шурыгина.</text>
      <comments>
        <comment id="5193783" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193783#t5193783</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2005-11-15 16:58:58</date>
          <text>Значит туго в "Завтра" с наивными идеалистами!</text>
          <comments>
            <comment id="5194039" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5194039#t5194039</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-11-15 17:02:58</date>
              <text>Там вообще туго.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193783&amp;style=mine#t5193783</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193015&amp;style=mine#t5193015</parent>
        </comment>
        <comment id="5197111" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5197111#t5197111</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2005-11-15 18:46:50</date>
          <text>Плохо искали! ;-) Эх! Прежний пионер был умнее...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВЕРНИТЕ НАМ ПРЕЖНЕГО ПИОНЕРА!!!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193015&amp;style=mine#t5193015</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5193527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193527#t5193527</url>
      <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
      <date>2005-11-15 16:47:13</date>
      <text>По существу статьи невозможно делать выводы, не будучи уверенным в достоверности фактов. Более того, отсутствуют ссылки на источники информации. &lt;br /&gt;О политических взглядах Проханова обывателю достоверно известно следующее - Проханов длительное время поддерживал Зюганова. Следовательно не мог при этом не знать, кто финансирует КПРФ, а также какие функции эта партия выполняет. Сейчас произошло резкое охлаждение к КПРФ, совместно с Белковским Проханов входит в штаб поддержки кандидата Квачкова и обсуждает "Перспективы военной оппозиции в России".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.apn.ru/?chapter_name=events&amp;data_id=2559&amp;do=view_single' rel='nofollow'&gt;http://www.apn.ru/?chapter_name=eve&lt;wbr /&gt;nts&amp;data_id=2559&amp;do=view_single&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Интересно было бы узнать Ваше мнение по поводу проекта "квачков". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5198135" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5198135#t5198135</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-15 19:32:49</date>
          <text>Указание источников в газетной статье, да ещё статье ЭЛЕКТРОННОЙ - анахронизм. Даже ребёнок может проверить подлинность за пять минут. Обычно я указываю источники, когда речь идёт о малодоступых или косвенных материалах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О Квачкове Вы сами и ответили: "Проект Квачков". Особого расчёта здесь нет. Есть казнокрадство. Люди уж не знают под чего деньги освоить. Денег много, аппетиты - ещё больше. Вот политтехнологи и "парятся". Конечно сам "политтехнолог" - шут. Он получает небольшой процент от сворованных чиновником денег. По мере роста политической культуры шутов будут отстреливать. Не чиновников же. Дальновидная ящерица на чёрный день хвост отращивает. Отстрел будет не по политическим соображением, а из-за перепроизводства. Одно дело, когда на политтехнологическом небосклоне блистал Павловский. Другое, когда Павловских десяток. А когда счёт пойдёт на сотни, начнут отгонять от хлебных мест дрыном. Один двинет проект "Квачкова", а другой "Кондрашкина", третий "Петушкова". Начнётся отстрел конкретный. Не чубайсов, и даже не петушковых, а профессора Одесского университета Гогии Лордкипанидзе, выпускника ПТУ Притоньевской птицефабрики академика Цыпы Бухарестского, президента Планетарной ассоциации гиперполитологов Рувима Аршмитклингеля. Конкуренция вещь серьёзная. Вон Лапутина как разрулили.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5193527&amp;style=mine#t5193527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5194551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5194551#t5194551</url>
      <user name="otrizala2" username="otrizala2" />
      <date>2005-11-15 17:38:05</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Только полемизировать совсем не умеете. Если хотите, могу Вас научить в своём ЖЖ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напишите, если не затруднит, постик типа "правила полемики в жж и вобще и просчеты дилетантов". Кому как не Вам. В английских коледжах даже дебатные общества и команды есть, правила, тезис, аргумент защита, то се, очки защитывают как в футбол. Не одному Шурыгину будет полезно, а то у нас в Русском так сказать сегменте жж все больше "мат мат в огороде бузина мат мат в киеве дядька мат". </text>
      <subject>please please please</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5195063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195063#t5195063</url>
      <user name="limonka_lj" username="limonka_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37448482/8805886" height="80" width="100" />
      <date>2005-11-15 17:47:34</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/limonka_lj/'&gt;http://www.livejournal.com/users/limonk&lt;wbr /&gt;a_lj/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Лимонов о Дугине и Проханове</subject>
      <comments>
        <comment id="5195831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195831#t5195831</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2005-11-15 18:22:25</date>
          <text>Галковский &lt;a href="http://upravda.ru/archive/87.html" rel="nofollow"&gt;о Лимонове&lt;/a&gt; ;-)</text>
          <comments>
            <comment id="5210167" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210167#t5210167</url>
              <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
              <date>2005-11-16 17:09:20</date>
              <text>Дугин о Проханове &lt;a href='http://www.arctogaia.com/public/txt-prohan.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.arctogaia.com/public/txt-pro&lt;wbr /&gt;han.htm&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5212471" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212471#t5212471</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-16 18:20:13</date>
                  <text>Автор сидит в коляске, грохочущей по лестнице из "Броненосца Потёмкина". Ребята допрыгались. Точнее, допрыгались хозяева, которые как обычно выпятили французских дуроломов и решили, что проблема маскировки решена на десятилетия. Скоро они убедятся, что это ошибка. БОЛЬШАЯ ошибка. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210167&amp;style=mine#t5210167</parent>
                </comment>
                <comment id="5214519" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5214519#t5214519</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-11-16 22:34:00</date>
                  <text>Обычно я не читаю Дугина, поскольку считаю его типичным "Удушьевым Ипполитом Маркелочем", т.е. пустопорожней и совершенно несерьёзной балаболкой. "О чём бишь "Нечто"? Обо всём" - это 1:1 сказано про Дугина. Однако эту статью я прочитал с удовольствием. Она саморазоблачительна на удивление. Я много раз обращал внимание на то, что вокруг прохановской газеты кто только не пасётся, но мне не приходило в голову обратить внимание на прочные сектантские корни всех этих господ. А теперь стало ясно, что всё это не случайно - ниточка-то через столетия тянется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот цитатка из Дугина:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Евразийство и геополитика, империя и третий путь, консервативная революция и национал-большевизм, континентализм и традиционализм, новые правые и новые левые, неосоциализм и неонационализм, православный нонконформизм и исламский фундаментализм, национал-анархизм и панк-коммунизм, конспирология и метаполитика стали постоянными темами “Дня”, разрывая дрему банальных клише ординарных “консерваторов”."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь просто дан ценнейший список того, что нужно незамедлительно и безо всякого разбора отправить "фтопку".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обидно то, что изначально газета "День" замышлялась как газета "высоколобой" оппозиции, а не просто листок для выступлений всевозможного сброда. Первые выпуски газеты действительно отличались довольно высоким качеством, но потом постепенно получилось то, что мы сейчас видим. Однажды мне попался на глаза какой-то старый номер газеты "Завтра". Я долго хохотал - некто опубликовал то ли статью, то ли вирши, посвятив свой опус Александру Невзорову и ... Джохару Дудаеву! В одном, как говорится, флаконе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно вкусен конец дугинской статьи: автор всерьёз предлагает призвать на помощь каких-то кликуш и в религиозном экстазе родить "Новую Русь". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своём нынешнем виде газета очень вредна, так как вместо прочистки мозгов она увлекает людей, настроенных оппозиционно, разного рода сомнительными идеями, предлагая читателям обширное меню из псевдогеополитики, эзотерики, сектантства и откровенного мракобесия. В то время как надо заниматься прополкой, вырывая идейные сорняки с корнем.</text>
                  <subject>&amp;quot;Истоки и смысл русского фанатизма&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5218359" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5218359#t5218359</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-17 09:01:54</date>
                      <text>&amp;gt; так как вместо прочистки мозгов она увлекает людей, настроенных оппозиционно,&lt;br /&gt;&amp;gt; разного рода сомнительными идеями&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За этим и держат. И не только их. ;-)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5214519&amp;style=mine#t5214519</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210167&amp;style=mine#t5210167</parent>
                </comment>
                <comment id="5216055" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5216055#t5216055</url>
                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                  <date>2005-11-16 23:47:00</date>
                  <text>Теперь надо, чтобы Лимонов написал о Галковском, а Проханов обо всех остальных. Чтобы аккуратненько было. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5210167&amp;style=mine#t5210167</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195831&amp;style=mine#t5195831</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5195063&amp;style=mine#t5195063</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5197367" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5197367#t5197367</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-15 19:13:01</date>
      <text>по версии Кононенко: &lt;a href='http://www.livejournal.com/poll/?id=612009'&gt;http://www.livejournal.com/poll/?id=612&lt;wbr /&gt;009&lt;/a&gt; Ура!!!</text>
      <subject>Д.Е. Галковского в Президенты!!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5198903" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5198903#t5198903</url>
      <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
      <date>2005-11-15 20:17:47</date>
      <text>Интересно, а кто такой г-н Сатаров? Ельцина нет, Бурбулиса нет, Гусинского нет, ... нет, а Сатаров есть. Чудо природы, наверное.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5200439" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200439#t5200439</url>
      <user name="strepetaa" username="strepetaa" />
      <date>2005-11-16 03:03:57</date>
      <text>&amp;gt; Мне кажется мы беседовали долго, и поколебать мою позицию Вам не удалось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прокол, прокол. Ссылки нет - это правильно. Но кто-то ведь может поискать и найти. Я вот нашел. И Галковский там выглядит ну очень бледно. Собственно, не выглядит никак - отвечает очень выборочно, после и вовсе замолкает. Оппонент попался какой-то не такой, видать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и здесь тон странный, сразу настораживает - какое-то юношеское взблеивание, от Галковского неслыханное. Какая "позиция", опомнитесь? Вы что - гимназист на диспуте? Где ваша фирменная поза "я ничего не утверждаю, я только факты даю"? где трубка, где качалка? Э-э-х...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спору нет, полемист вы знатный. Но иногда все-таки петуха пускаете. Спокойнее надо, обдуманнее.</text>
      <comments>
        <comment id="5204791" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204791#t5204791</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-16 13:05:28</date>
          <text>Покачиваясь в качалке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Я вот нашел.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поздравляю. Может поделитесь. А то Ваша ссылка случайно выпала из поста. </text>
          <comments>
            <comment id="5212983" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212983#t5212983</url>
              <user name="strepetaa" username="strepetaa" />
              <date>2005-11-16 19:28:57</date>
              <text>Знаете, лень по второму разу искать. Просто некоторое время назад  я почти весь ваш ЖЖ пропахал - не без удовольствия, признаюсь. Но "перечитывать не тянет". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что, у Вас проблемы найти что-то в собственном ЖЖ? Или это был "риторический прием"? Если первое - не стесняйтесь, просите помощь зала. Помогут, я уверен.</text>
              <comments>
                <comment id="5220407" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5220407#t5220407</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-11-17 17:55:30</date>
                  <text>Надо бы вам дать ссылку на то место, где "Галковский выглядит бледно в споре с Шурыгиным". Я, к примеру, Шурыгина не читаю, да и штудировать его журнал в поисках гипотетического "спора с Галковским" не собираюсь. Тем более, что сам Галковский утверждает, что и искать бесполезно, так как Шурыгин "все потер" (а я Галковскому склонен верить).&lt;br /&gt;Вы же утверждаете обратное. По всем канонам публичной дискуссии - вам это и доказывать.</text>
                  <subject>Нехорошо получается!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5220919" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5220919#t5220919</url>
                      <user name="strepetaa" username="strepetaa" />
                      <date>2005-11-17 19:23:01</date>
                      <text>Вообще-то спор был у Г., а не у Ш., и вроде бы никто его не тер. Довольно смешно хозяину журнала требовать от меня, чтобы я искал что-то в его собственном журнале, не находите? Тем более что этот хозяин, судя по его словам, сам отлично помнит ту дискуссию. Вот для Вас, например, я бы постарался - но, по счастью, избавлен от такой необходимости: володимир уже нашел все ссылки. Наслаждайтесь. Демагоги они оба, конечно, но все-таки Ш. заметно убедительнее, да и дыхалка у него покрепче. Г. под конец срывается на совсем уже визг ("знаете, почему вас ломает? Вы НЕ РУССКИЕ."). Качалка отшвырнута в угол, трубка давно погасла...&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Нехорошо получается!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5220407&amp;style=mine#t5220407</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5212983&amp;style=mine#t5212983</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5204791&amp;style=mine#t5204791</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200439&amp;style=mine#t5200439</parent>
        </comment>
        <comment id="5219127" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5219127#t5219127</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-17 10:06:52</date>
          <text>&amp;gt; Ссылки нет - это правильно. Но кто-то ведь может поискать и найти. Я вот нашел. И Галковский там выглядит ну очень бледно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблем с поиском у меня нет никаких.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шурыгин начал разбухать в №77 &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/20050.html" rel="nofollow"&gt;Солдаты и офицеры&lt;/a&gt;, потом начал вещать в №78 в духе "&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/20269.html?thread=717101#717101" rel="nofollow"&gt;11 войн, прекрасные люди, офицер -- это умный солдат, русский тип офицера -- это крестьянин&lt;/a&gt;" (шовинистическая клевета), кончил в №80 тем, что на "шуршание бумагами о дипломах" Галковского &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/20833.html?thread=746593#746593" rel="nofollow"&gt;воспроизвёл антирусскую пропаганду о Крымской войне&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спорить, собственно, можно только не по фактам, а по общефилософским соображениям ("кибертроника"). &lt;br /&gt;Факты же таковы:&lt;br /&gt;- Сравнение потерь мировых войн;&lt;br /&gt;- Необразованность советских министров;&lt;br /&gt;- Фиктивность Генштаба;&lt;br /&gt;- Ошибки войны в Афганистане;&lt;br /&gt;- Российский генералитет недееспособен (по сути -- богатые рабы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бледный вид у Дмитрия Евгениевича от чего был-то? -- что 11 "войн" не прошёл, и зону не топтал? А то много загадочного вида и мало сути. Помнится, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="golosptic" &gt;&lt;a href="http://golosptic.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://golosptic.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;golosptic&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; угрожал: "Не трогай Крылова, не то расскажу ТАКОЭ..." Д.Е. тронул, никто ничего не рассказал. Трёп.</text>
          <comments>
            <comment id="5222199" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5222199#t5222199</url>
              <user name="sibarit" username="sibarit" />
              <date>2005-11-18 02:45:07</date>
              <text>- в 1-й мировой войне рыло немецкого кабана было во Франции, от нас он отлягивался  задними ногами, и весьма успешно. А во 2-й мировой мы его уделали в одиночку, союзнички пришли добивать.&lt;br /&gt;- необразованность советских министров искупалась образованностью ученых, по рекомендациям которых строили ЦАГИ и Байконур etc. Ставить министром Лагранжа пробовал Наполеон - результат был плачевный. Руководитель должен быть волевиком со здавым смыслом, и уметь заставлять размазней-ученых крутиться, как американский генерал - руководитель амерского атомного проекта, или наш Берия.&lt;br /&gt;- фиктивность Генштаба? Рейстаг сгорел, Гитлер сгорел. &lt;br /&gt;- в Афганистане ошибки? Какие?&lt;br /&gt;- Российский генералитет плох, тут правда. А советский был так еще на уровне, самая сильная военная держава мира была, худо-бедно.&lt;br /&gt;Так что в том споре счет был 1:0 в пользу Шурыгина. По фактам. Это даже при том, что серьезные военные историки обычно чураются столь ярких полемистов, как Фоменко-Носовский, или факир Ноарбеков, или хозяин данного ЖЖ. Уж больно гениален ДЕГ, всю история обернул на 180 градусов, как Зингер швейную иголку. Не могу представить себе Раковского, вступающего здесь в полемику с Шукшинским героем. Что проку в гисторическом образовании, если в ВУЗах лгут, а ДЕГу открыта ПРАВДА. Тогда лучше ставить министром девственного человека, чем кретина, укатанного институтскими байками  лжеистории. Разве не так?</text>
              <subject>Факт таков - мы победили</subject>
              <comments>
                <comment id="5223223" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5223223#t5223223</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-18 11:35:05</date>
                  <text>&amp;gt; А во 2-й мировой мы его уделали в одиночку&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М-дэ??? Правда, порох для СССР давали англичане из Индии, легировки для брони - США... А кто в СССР занимался военной промышленостью до войны? Ну да, гениальнейший русский националист Джугашвили -- разрешил штатовцам построить Сталинградский завод, обманул белых дураков, заставил на себя работать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про одиночку -- "нашёл чем хвастаться" -- что дипломатия на африканском уровне. Умные страны воевали вшестером и русской кровью. А ты гордись, Ванечка: руки тебе отрубили немецкие фашисты! Ты молодец, защитил нас! Каштаны в огне такие горячие, а у нас ручки нежные, достань нам, милый, ради Христа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; фиктивность Генштаба? Рейстаг сгорел, Гитлер сгорел&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удосужьтесь почитать приведённые мной ссылки. Галковский: "в Афганистане допустили кучу ошибок!" Шурыгин: "Так Генштаб был против!" Галковский: "Так чего стоит Генштаб, о который ноги вытирают?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про советский генштаб 41-45 было бы интересно не "рейхстаг сгорел", а подробнее узнать: фамилии-имена, биографии, какие решения принимали, черновики расчётов операций. А то, может, черновики советского генштаба на английской написаны. Гордись, Ваня, ты -- гений, раз понял, что мы написали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Руководитель должен быть волевиком со здавым смыслом, и уметь заставлять размазней-ученых крутиться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пральна!!! Плёткой их, ссук гражданских, по сусалам! Если такие умные, чего строем не ходят? Небось под танком насрут в штаны тёплую кучу, а туда же -- формулки свои на бумажечках писюкать. Это ж конечно легче, чем окоп рыть. Ты вот попаши, как я, на комбайне двадцать лет, а потом звизди о цифрах и прочей херне." Хунвэйбины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЦАГИ... Байконур... ГИРД, ага. Помню, в "Науке и жизни" туманные статейки: "эксперименты в космосе очень много дают экономике. Такие результаты, ой, вы токо поглядите, какие результаты. Правда, не скажем -- секрет, но верьте, всё это очень-очень окупается."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; в том споре счет был 1:0 в пользу Шурыгина. По фактам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имею другое мнение. Счёт был 3:9 в пользу Галковского. Вы преувеличиваете роль фактов: их наличие бесспорно важно (у Шурыгина, кстати, фактов тоже немного -- про "107 дивизию" и про "Генштаб против Афганистана"). Но понимание истинного смысла факта не менее важно. Например, непонятно, почему при гениальном советском генералитете отступали аж до Москвы. Почему мощнейший СССР не завоевал соседние территории той же Азии. И много таких почему, на которые у Вас всегда найдётся оправдание (я тоже могу: "немцы, сцуко, опасные"; "не нужем нам берег турецкий, мы нефтью заплатим") -- но не будет серьёзных, настоящих ответов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А советский был так еще на уровне, самая сильная военная держава мира была&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А куда ваш советский генералитет делся-то? Чего бы не натравить его на Чечню, гении бы вопрос решили -- одной десантной бригадой за 24 часа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Тогда лучше ставить министром девственного человека, чем кретина, укатанного институтскими байками лжеистории. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охохо. Во-первых, не вижу особого ущерба министрам от институтских баек -- они ими не руководствуются. Во-вторых, а Вы докажите, что министрами ставят людей, которые не знают настоящей истории. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то по ЖЖ пробегали впечатления одного нашего от англичанина-соседа по общаге. Так вот этот самый вьюнош получил образование в своей английской спецшколе, и наизусть знал всю историю действий Ост-индийской британской компании 19 века. Не глухо: "сипаи", "туги", "шиваизм" -- а какие были народы, какие князья, когда с кем воевали, как их бороли, политические ходы. Потому что это НЕ байки и не ЛЖЕ история. (И не только про Индию, по мелочам тоже: ЮАР, Латинскую Америку, Египет.)</text>
                  <subject>Царь Пирр, не труби о победе</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5222199&amp;style=mine#t5222199</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5219127&amp;style=mine#t5219127</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5200439&amp;style=mine#t5200439</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5201719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201719#t5201719</url>
      <user name="Alexandr" username="newsanek" />
      <date>2005-11-16 09:39:54</date>
      <text>Приятно Вас снова читать. Но, почему Вы не пишете про Францию? Все - таки, главные  официальные события последних месяцев.   </text>
      <comments>
        <comment id="5202231" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202231#t5202231</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-11-16 09:50:35</date>
          <text>Да, это было бы интересно узнать. Про мнение Д.Е. насчёт французских беспорядков кто-то уже спрашивал.</text>
          <subject>Франция</subject>
          <comments>
            <comment id="5209143" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5209143#t5209143</url>
              <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890446/5412488" height="92" width="90" />
              <date>2005-11-16 15:29:20</date>
              <text>Зачем же Дмитрию Евгеньевичу делать прогнозы. Вот, успокоятся, он нам партию и разберет.</text>
              <subject>Re: Франция</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202231&amp;style=mine#t5202231</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201719&amp;style=mine#t5201719</parent>
        </comment>
        <comment id="5208119" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208119#t5208119</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-11-16 14:53:32</date>
          <text>мусульманских подростков...</text>
          <subject>Небось подобные прохановы-дугины поджигают</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201719&amp;style=mine#t5201719</parent>
        </comment>
        <comment id="5211959" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5211959#t5211959</url>
          <user name="andy_dutch" username="andy_dutch" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18458887/4137133" height="100" width="73" />
          <date>2005-11-16 18:09:15</date>
          <text>... хотелось бы. Например: "Спокойно - это просто идут переговоры об агро-дотациях (евробюджет). Как договорятся, так и машины перестанут жечь." Да, и еще как-то странно помер предъыдущий председатель евро-банка: в бассейн нырнул ... и не вынырнул. А в УП не освещено. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201719&amp;style=mine#t5201719</parent>
        </comment>
        <comment id="5217591" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217591#t5217591</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-17 05:07:13</date>
          <text>О беспорядках была написана заметка для УП, но из-за слома компьютера не была опубликована. Публикация заметки потеряла актуальность, а писать статью сейчас рано - процесс идёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу пока обратить внимание на два факта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В этом году произошла чудовищная подстава Франции по голосованию Евроконституции. Всё было на мази, много десятилетий французы бежали с этой евроконституцией впереди паровоза. И вот СПОТКНУЛИСЬ САМИ ОБ СЕБЯ. Главное дейтсвующеее лицо подставы, её локомотив - Саркази. Карьеру Саркази сделал как отменно замечательный министр внутренних дел и внутренней безопасности. По этому поводу у него была замечательная многолетняя пресса. Как он действовал реально, можно себе представить. Думаю, он был главный инициатор инсценировки покушения на Жака Ширака и т.д. Теперь Саркази получил фейерверк из горящих машин. Французы люди логичные - приятно смотреть. 12-летние подростки во всех заявлениях специально подчёркивают - это всё из-за Саркази, это Саркази виноват. Политические тяжеловесы во Франции пока по поводу Саркази отмалчиваются. Это ЕЩЁ ХУЖЕ. Припомнят в нужный момент. Всё и сразу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Этническая иммиграция во Франции весьма разношёрстная. Это разные этнические группы. мало пересекающиеся друг с другом. Одно дело арабы, другое китайцы, третье негры. Не менее сильные различия по конфессиям. Наиболее интегрированы во французское общество арабы. Арабские подростки, жгущие машины - в сущности, французы. Они родились и выросли во Франции, арабы (оснобенно алжирские) и французы (южные) очень похожи друг на друга, часто имеют общую кровь. Жгут машины, в общем, французские детишки и это тип поведения вполне для французов характерный. Политическое хулиганство детей это во Франции ТРАДИЦИЯ. Так что Глюксман в этом отношении прав. Гавроши они и есть гавроши. Т.э. даже в этом отношении мы имеем дело с внутренней жизнью Франции.   </text>
          <comments>
            <comment id="5218103" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5218103#t5218103</url>
              <user name="Alexandr" username="newsanek" />
              <date>2005-11-17 07:40:38</date>
              <text>Хм. Я тоже, примерно, так и подумал сразу. Только, думал больше на немцев. (Месть за провал или попытка исправить ситуацию в нужное русло там, где сами французы плохо смыслят/могут). (Остальным возможным участникам как - то США и Британия соверщить  подобное было либо сложно (США), либо непонятно зачем (Британия) ) &lt;br /&gt;Вот только один вопрос, неужели французы не могут решить проблему Саркози как - нибудь попроще? Уволить (грубо), припугнуть криминалом (наверняка есть или сочинить), просто припугнуть и тп. &lt;br /&gt;Или, на таком уровне фигура становится несменяемой?&lt;br /&gt;Или, его еще хотят использовать себе на пользу и надеются "перевоспитать".    &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5220151" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5220151#t5220151</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-17 16:57:23</date>
                  <text>&amp;gt; неужели французы не могут решить проблему Саркози как - нибудь попроще? Уволить (грубо), припугнуть криминалом (наверняка есть или сочинить), просто припугнуть и тп. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...или сказать: "Брат, ты неправ!" 8-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Министра внутренних дел пугать... Бывает, но очень редко. Увольнять? В демократии это только очки добавит: "антисемиты завидуют умному венгерскому цыгану". Как народу объяснят причину? "Из-за него вольные франки-свободные французы сорвали ЕС." -- "Воды Дми... Шираку!" Потому и приносят в жертву 0.05% автопарка. "Слышь Колян, какого дьябля у меня тачку спалили, А???"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня всегда интересовало, почему во Франции ДВЕ Великие Ложи. И в какой из них Саркози НЕ состоит -- в Национальной?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5218103&amp;style=mine#t5218103</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217591&amp;style=mine#t5217591</parent>
            </comment>
            <comment id="5219895" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5219895#t5219895</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-17 15:07:04</date>
              <text>Ну вот, я значит сделал верные &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/shlyahtich/208492.html" rel="nofollow"&gt;выводы&lt;/a&gt; :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217591&amp;style=mine#t5217591</parent>
            </comment>
            <comment id="5222967" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5222967#t5222967</url>
              <user name="RED" username="__red_dnf__" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45639279/2036788" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-18 08:30:51</date>
              <text>Это в стране где война компроматов - тончайшее из искусств? И такими методами... Буквально дубьём. Блин, ну в конце концов дорого же ужастно! Сумма ущерба от всей этой вакханалии будет просто космическая. &lt;br /&gt;У них там отработанная схема - мажут в "коррупцции" чиновников с завидной частотой. А тут вон аж как. Не понимаю, а точнее чё-то не вижу.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217591&amp;style=mine#t5217591</parent>
            </comment>
            <comment id="5236279" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5236279#t5236279</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-19 13:11:30</date>
              <text>Вообще-то, большинство французов поддерживает как раз Саркози.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5217591&amp;style=mine#t5217591</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5201719&amp;style=mine#t5201719</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5202487" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202487#t5202487</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-11-16 10:34:12</date>
      <text>&amp;lt; Звон битого стекла&amp;gt;&lt;br /&gt;Прошу занести в протокол: зашевелили плавниками и те, чьи платежные ведомости в других папках.</text>
      <subject>чёй-то они.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5202743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202743#t5202743</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-16 11:15:39</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вот у вас Проханов "не тот", и Дугин, и Джемаль, и Буш, и даже истукан острова Пасхи.&lt;br /&gt;А кто "тот", есть ли на планете хоть один человек, которому вы дадите комплимент. Если отбросить политику, просто по его человеческим качествам? Или литературная деятельность не предполагает увидеть в человеке что-то хорошее?</text>
      <comments>
        <comment id="5202999" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202999#t5202999</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-16 11:29:26</date>
          <text>Почему же, Буш тот. Президент Соединнёных Штатов Америки. Сын президента США, окончил Йельский университет, принадлежит к аристократическому роду из Новой Англии. Можно спорить о том хороший это президент или плохой, можно спорить о степени влияния президента на внешнюю и внутреннюю политику США, но то что Буш президент всамделишный, не вызывает никаких сомнений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот корифей всех наук, вышибленный с первого курса второстепенного вуза, явно выдаёт себя не за того, кем является на самом деле. Точнее, его выдают. Нарядили в платья, нарумянили-насурьмили и сватают русскому народу. </text>
          <comments>
            <comment id="5206839" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5206839#t5206839</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-16 14:02:19</date>
              <text>про вузы вы, кстати, правильно подметили. Сейчас в нашем обществе это, пожалуй, единственный объективный критерий, по которому можно хоть как-то судить о человек. "Хотел, не хотел учиться". Тем более что поступление в советские вузы было более-менее объективным (Не берем пару-тройку «идеологических» вузов, типа МГИМО или ИСАА), в отличие от современной системы высшего образования, где "были бы деньги".&lt;br /&gt;Я вот поступал еще в советский вуз, в 1989 году, на биофак МГУ. Пробивался сам, без репетиторов и «волосатых лап», потому и считаю этот процесс объективным. Кстати, всякие советские разнярядки, которые критикуют сейчас либералы, - квоты для нацменьшинств, рабфак, «афганцы» и пр. – объективность тоже с очень скорым временем ставила на место. Например, у нас на курсе из нацменьшинств до диплома дошел только один якут и один армянин (из 20-25 человек), из рабфаковцев – 1-2 и т.п. – за неуспеваемость всех повыгоняли. То есть «дали шанс, а ты уж там сам». Было, было такое.&lt;br /&gt;А потому меня тоже настораживают люди из «элиты» или стремящиеся в нее попасть с «незаконченным высшим» или «заочным политехническим». Это получается, что с юности такой человек себе дал установку «не напрягаться», либо мозгов у них и вправду нет и не было (а таковые, как известно, в зрелости уже не появляются), либо планировал жить на ренту, оставленную родителями. Что ждать от такого человека «на вершине»? В лучшем случае «унтер пришибейства», а скорее – «не напрягаться, а воровать».&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5207863" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5207863#t5207863</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-11-16 14:51:22</date>
                  <text>Куча дипломов МГУ есть и/или МГИМО а людишки? "Целовальяики рук Брежнева-ельцина"</text>
                  <subject>кроме диплома есть еще - факты казнокрадства и &amp;quot;нарядил</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5401399" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5401399#t5401399</url>
                      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
                      <date>2005-12-03 23:35:46</date>
                      <text>Например, у меня первое высшее - Ленинградская корабелка.&lt;br /&gt;Второе высшее - МГИМО (на дневном МЭО, платил за учебу).&lt;br /&gt;И рук никому не целовал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у Вас?&lt;br /&gt;Не смогли получить и клевещете на других?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>У Вас приступ зависти?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5401911" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5401911#t5401911</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2005-12-04 05:41:23</date>
                          <text>Какая зависть, что Вы...&lt;br /&gt;У меня высшее математическое, да еще и такое элитное, что дальше ехать некуда...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я - совсем о другом - о том, что даже при хорошем образовании - МГУ например,&lt;br /&gt;есть людишки,  которые по своей сути - 100% лакеи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. остальным качествам досталось 0%.</text>
                          <subject>И рук никому не целовал.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5401399&amp;style=mine#t5401399</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5601079" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5601079#t5601079</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2006-01-02 22:31:59</date>
                          <text>Кстати, не отрицаю, что и на нашем физтехе и при таком же элитном высшем математическом получались люди очень гнилые, в т.ч. гэбэшные стукачи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас имею честь преподавать в Питерском весьма известном институте...&lt;br /&gt;Благодаря этому полюбил диффуры. Студентам , чтобы интересно было - все задачи свожу к "уравнению с раздевающимися переменными"...:)</text>
                          <subject>Re: У Вас приступ зависти?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5401399&amp;style=mine#t5401399</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5207863&amp;style=mine#t5207863</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5206839&amp;style=mine#t5206839</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202999&amp;style=mine#t5202999</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5202743&amp;style=mine#t5202743</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5206327" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5206327#t5206327</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-11-16 13:44:00</date>
      <text>после расстрела Белого Дома (1993)- в частности у меня там компутер сгорел...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проханов и Невзоров (в уродливом домашнем халате) вальяжно рассуждали на темы&lt;br /&gt;"Мы - русские"_ "Мы- воители нации"&lt;br /&gt;"Мы знали - чем это кончится, НО МЫ звали на бой!" &lt;br /&gt;Противно!</text>
      <subject>Помню противный диалог Проханова и Невзорова</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5208375" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208375#t5208375</url>
      <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
      <date>2005-11-16 14:57:05</date>
      <text>&lt;q&gt;Покачиваясь в креслице&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;покачивание это - оно везде у Д. Е. Галковского... пЭрманентное... оно и понятно - сила аргументации возрастает  - в разы... &lt;br /&gt;правда, есть такое профессиональное заболевание - виброболезнь.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Как показали работы Института машиноведения (ИМАШ), наиболее значительные нарушения для здоровья отмечены для водителей транспортных средств, пилотов и работников с пневмоинструментом... Различают вредные нарушения физиологического и функционального состояния. Симптомами физиологического нарушения являются головная боль, онемение пальцев рук, боли в кистях и предплечье, судороги, смещение порогов болевой чувствительности, повышение чувствительности к охлаждению, бессонница. При подобных нарушениях или, иначе говоря, вибрационной болезни возникают и развиваются патологические изменения спинного мозга, сердечно-сосудистой системы, костных тканей и суставов, изменяется капиллярное кровообращение. Функциональные нарушения выражаются в ухудшении зрения, изменении реакции нарушении координации движений, возникновении галлюцинаций, а также в более быстрой утомляемости"</text>
      <comments>
        <comment id="5208887" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208887#t5208887</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2005-11-16 15:22:16</date>
          <text>Спасибо, повеселили. Вы кресло-качалку видели когда-нибудь?</text>
          <comments>
            <comment id="5211447" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5211447#t5211447</url>
              <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
              <date>2005-11-16 17:46:52</date>
              <text>конечно же - нет... не волнуйтесь - все высосано из пальца.. и юмор - глуповатый и натужный...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208887&amp;style=mine#t5208887</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208375&amp;style=mine#t5208375</parent>
        </comment>
        <comment id="5209911" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5209911#t5209911</url>
          <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
          <date>2005-11-16 16:43:47</date>
          <text>Если бы у вас были дети, Вы бы знали, что покачивание успокаивает и расслабляет организм. А трясение отвлекает внимание ребенка от раздражающих факторов, как то: от мокрых пеленок, голодного урчания в животике, холода, шума, ругани взрослых и вообще ОТ ЖИЗНИ. </text>
          <subject>Качаться - полезно</subject>
          <comments>
            <comment id="5211703" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5211703#t5211703</url>
              <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
              <date>2005-11-16 17:51:16</date>
              <text>все,наверно, от интенсивности зависит? ну, как разница между одним бокалом красного вина в неделю и поллитровкой в день?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у Галковского интенсивность такая, что качалка, наверно-из чугуна.. садово-парковая такая... &lt;br /&gt;что не пост с остроумным ответом - то убийственная приправа - "покачиваясь в креслице"...&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Качаться - полезно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5209911&amp;style=mine#t5209911</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5208375&amp;style=mine#t5208375</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5219383" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5219383#t5219383</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-11-17 14:18:48</date>
      <text>// ...предупреждаю - спасай себя, спасай семью. О себе, может быть, думать поздно, жизнь прожита, а детям жить. Детей найдут где угодно - а Лондоне, на Каймановых островах, в Новой Зеландии. Найдут и убьют. Русских я знаю. Как социум русские никому мстить не будут. Русские это киселеподобная размазня. Но их государство убьёт всех по седьмое колено.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но как тогда СПАСАТЬ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит - спасение - НЕВОЗМОЖНО?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>спасай семью?- Мягко, в щадящем режиме???.)))</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5219639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5219639#t5219639</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-17 14:45:40</date>
      <text>Часто называют Проханова "паропускателем". Газета "Завтра" -- это такой  клапан, который немного приоткрывается, чтобы выпустить пар народного недовольства. И вся энергия уходит в гудок.</text>
      <subject>Словечко</subject>
      <comments>
        <comment id="5220663" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5220663#t5220663</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-11-17 17:57:45</date>
          <text>Для такой цели больше бы подошло специальное издание под названием "Клоака" (название "Гудок" уже занято). В целях экономии средств печатать можно на клозетной бумаге, причём сразу в рулонах. И выпускать тогда можно будет уже не пар, а нечто другое :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то вполне по силам было бы иметь хотя бы одну оппозиционную газету, но добротную, в которой печатались бы только приличные люди. А "ипполит маркелочам" самое место в андеграундном издании.</text>
          <subject>Re: Словечко</subject>
          <comments>
            <comment id="5222711" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5222711#t5222711</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-18 08:13:01</date>
              <text>Газету "Завтра" я не читаю года с 93-го. Точнее, пока был жив Кожинов, читал там его статьи (в других местах его почти не публиковали), а также рубрику "Табло" на 1 странице. И вы знаете, что интересно. В этом самом "табле" иногда публиковали информацию, которую обычным журналистам добыть ой как трудно... Был, был у "Завтра" (может и сейчас есть) информированный источник в органах власти. Шурыгин как-то об этом умалчивает.</text>
              <subject>Re: Словечко</subject>
              <comments>
                <comment id="5231159" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5231159#t5231159</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-11-18 20:40:56</date>
                  <text>Я продолжал читать газету "Завтра" значительно дольше. Как минимум, до президентских выборов 1996 года. После этого читал тоже, но нерегулярно. Изредка заглядываю даже сейчас, но у меня изменилось внутреннее отношение к этой газете. Иногда они до сих пор публикуют приличных авторов. Мне даже жаль, что какие-то интересные вещи я при этом могу пропустить. Но очень трудно примириться с тем, что огромное количество материалов - это всякого рода маргинальные вещи. Правильной была бы такая политика: не создавать разнопёстрый восточный ковёр "для всех", а отбирать наиболее продуманный материал и формировать как бы "ядро", вокруг которого могла бы как-то группироваться оппозиция. Сейчас такого "ядра" нет, а есть "лебеди, раки и щуки". Мне обидно, что меня как сторонника в итоге обменяли на сотню идиотов из подворотни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рубрика "Табло" с псевдоаналитическими слухами мне не нравилась. Как правило, они представляли собой страшилки типа "войска НАТО завтра высадятся на Чукотке". Слухи эти, конечно, не оправдывались. Скорее всего, у газеты были информаторы, близкие к структурам власти, но сейчас хорошо известно, что таких людей специально использовали для вбрасывания в печать всяких специально сочинённых слухов. (Об этом механизме есть и в известном бестселлере Елены Трегубовой.) Мне скорее нравилась юмористическая колонка, и многие вещи оттуда запомнились. Скажем, такой шедевр как "Бурбулис при рукопожатиях не передаётся". Или перед ельцинской кардиохирургией: "Шунт гороховый" и "Окочурин".</text>
                  <subject>Re: Словечко</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5222711&amp;style=mine#t5222711</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5220663&amp;style=mine#t5220663</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5219639&amp;style=mine#t5219639</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5236791" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html?thread=5236791#t5236791</url>
      <user name="Безумный Пьеро" username="bezpiero" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67893972/536222" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-19 13:59:27</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не пишите больше о симулякрах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я бои в грязи видел летом в Крыму - кубок СНГ, тетки с сиськами смачными. Здорово. А когда этим занимаются наши "публицисты" всех напрвлений - это отвратительно. Публицистика пала. Нету публицистики. Есть дядьки в каке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, не пишите больше о симулякрах.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>