<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-20 13:57:00</date>
    <text>Кажется придумал, как бороться с "проблемой 50 записей" - на 45 посте буду переносить дискуссию в следующую ветку. Просьба писать по теме предыдущей ветки здесь. Или кто знает, как предотвратить свёртывание текстов?</text>
    <subject>61. ПОЛИТБЕСЕДА-2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/15730.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/16232.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="569899" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=569899#t569899</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-02-20 03:20:12</date>
      <text>Ответ следующую на реплику &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vladislav_h" &gt;&lt;a href="http://vladislav-h.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vladislav-h.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vladislav_h&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из ветки №60: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Subject: Re: &lt;br /&gt;(Осторожно): Но так всё-таки, каков численный состав японского батальона? 2500 или 1000 человек? Кроме того, лично я не вижу никаких идеологических натяжек в рассуждении автора о структуре японской дивизии, например. Достаточно сравнить ее структуру со структурой советской стрелковой дивизии образца 1941 года:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rkka.ru/org/str/rd.html' rel='nofollow'&gt;http://www.rkka.ru/org/str/rd.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы легко можем прикинуть, что из 14483 человек личного состава непосредственно лупит по врагу из вверенного ему оружия менее половины. И еще обратите внимание на отдельный автобат в 126 грузовых машин: это и есть несколько тысяч "кули", не так ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это вот к чему. Как говорил своим студентам самый знаменитый в мире археолог Индиана Джонс (в "Последнем крестовом походе", кажется): "Археолог не ищет истину. За этим -- добро пожаловать на философский факультет. Археолог ищет факты". Вы как раз с философского факультета. Следовательно, для Вас и ваших коллег создание разного рода обобщающих концепций -- прямая профессиональная обязанность. Лично Вы честно выполнили свою работу и мы видим впечатляющий её итог: основным, если не единственным движущим фактором мировой истории являются англичане с их неутомимой закулисной деятельностью по защите и продвижению интересов Британии. Нормальная концепция, ничуть не хуже других, провозглашающих главной движущей силой истории классовую борьбу, например, или мировой сионистский заговор, или, там, теорию пассионарности наций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблемы с этими замечательными, логичными, непротиворечивыми концепциями начинаются лишь при их непосредственном соприкосновении с презренной реальностью: обязательно находятся факты, много фактов, слишком много фактов, которые ну никак не укладываются в рамки этих концепций, не объясняются ими. Что с этим делать и как с этим бороться -- не знаю: я-то уж точно не философ и по складу мышления скорее "археолог-фактолюб". С нетерпением и неизменной надеждой продолжаю ждать от Вас и Ваших коллег той самой теории, после ознакомления с которой можно было бы (дальше я цититую Мартина Лютера Кинга) "словами старинного негритянского гимна воскликнуть: "Свободен, наконец! Свободен, наконец! Спасибо, всемогущий Боже, я свободен, наконец!"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но так всё-таки, каков численный состав японского батальона? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я про это и говорю. Что это за война такая загадочная, если через сто лет в историческом журнале всерьёз обсуждаются подобные вопросы. И (осторожно), что это за историческая наука, ведущая дискуссию на подобном уровне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается головных концепций, то пока я вижу здесь только одну концепцию такого сорта - Ваше объяснение несложного устройства моего внутреннего мира. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле внутренний мир Дмитрия Галковского богат и сложен. Я выдающийся философ, великолепный писатель, прекрасный историк, обаятельный собеседник и блестящий полемист. Просто я ко всему этому ещё очень добрый и скромный, и даю людям возможность высказаться ;-)&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="571179" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=571179#t571179</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2004-02-20 18:57:29</date>
          <text>&amp;gt; На самом деле внутренний мир Дмитрия Галковского богат и сложен. Я выдающийся философ, великолепный писатель, прекрасный историк, обаятельный собеседник и блестящий полемист. Просто я ко всему этому ещё очень добрый и скромный, и даю людям возможность высказаться ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну дык! А то я сомневался! :)</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=569899&amp;style=mine#t569899</parent>
        </comment>
        <comment id="571435" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=571435#t571435</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2004-02-20 19:28:19</date>
          <text>Да, и ещё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но так всё-таки, каков численный состав японского батальона? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Я про это и говорю. Что это за война такая загадочная, если через сто лет в историческом журнале всерьёз обсуждаются подобные вопросы. И (осторожно), что это за историческая наука, ведущая дискуссию на подобном уровне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Журнал "Родина" не научный исторический журнал. Это журнал вполне себе популярный, для ширнармасс. Для самого автора статьи -- историка-профессионала -- вопроса о численности японского батальона, есссно, не существует. Человек мягко поправляет запутавшегося в вопросе дилетанта: "Товарищ не понимает..." :)</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="571691" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=571691#t571691</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-02-21 01:20:22</date>
              <text>Журнал "Родина" научно-популярное издание, вроде "Знания-Силы" с уклоном в гуманитарную область, а не жёлтая или детская пресса. Если бы автор статьи был действительно профессионалом, он бы (для начала) сделал краткий обзор источников данных о численности русских и японских войск, установил вилку разброса в цифрах, показал историческую динамику этого разброса и оценил достоверность. Или же сослался на авторитетную работу по этому вопросу (если таковая имеется). Вместо этого он встал в пятую позицию и стал нести мещанскую ахинею в стиле: "Вот вы говорите, что в Москве этническая преступность, а у меня сосед армянин - замечательный человек".  </text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments>
                <comment id="572459" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=572459#t572459</url>
                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                  <date>2004-02-21 02:40:13</date>
                  <text>Ой-ё! Ну, Дмитрий Евгеньевич! Ну, не падайте Вы так на ровном месте! Ну ведь другие, совсем другие критерии для статей в научных журналах и в научпопах! Вы просто посмотрите обычные статьи в "Родине", вспомните статейки в "Науке и жизне", да просто вспмните ФОРМУ статей в "Знании-Силе"... А потом всомните, как оформлялись статьи в любом, пусть даже самом совковом, но НАУЧНОМ журнале. Чесслово, просто неудобно об  этом говорить. </text>
                  <subject>Re:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="572715" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=572715#t572715</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-02-21 03:10:31</date>
                      <text>&amp;gt;Ой-ё! Ну, Дмитрий Евгеньевич! Ну, &lt;br /&gt;&amp;gt;не падайте Вы так на ровном месте!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Узнаю брата Колю. Кстати, как сейчас ФИДО? "Функционирует"? </text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="574507" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=574507#t574507</url>
                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                          <date>2004-02-21 20:21:27</date>
                          <text>Правда не понял, о чём Вы. Меня зовут Владислав, живу и работаю в Иркутске. В Москве не был лет сто. Никогда раньше с Вами не пересекался, разве что в начале 90-х с удовольствием читал выдержки из Вашего замечательного "Бесконечного тупика" в разных толстых журналах: "Новый мир", "Наш Современник" и т.п. Если чем-то Вас обидел -- приношу свои самые искренние извинения. Никогда в жизни Вашим врагом по переписке не был. "Мамой кланус!" (с) :)</text>
                          <subject>Re:</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=572715&amp;style=mine#t572715</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=572459&amp;style=mine#t572459</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=571691&amp;style=mine#t571691</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=571435&amp;style=mine#t571435</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=569899&amp;style=mine#t569899</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="570667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=570667#t570667</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-02-20 11:08:39</date>
      <text>Ответ на реплику &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="conchis" &gt;&lt;a href="http://conchis.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://conchis.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;conchis&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из ветки №60.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Понятно также, что несмотря на лицемерное &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;участие европейцев в американской оккупации, &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;именно они планируют все акции сопротивления &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;в Ираке (кстати, весьма грамотно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Непонятно, если позволите.&lt;br /&gt;&amp;gt;Какие именно европейцы лицемерно участвуют &lt;br /&gt;&amp;gt;и планируют все акции в Ираке? Британцы &lt;br /&gt;&amp;gt;к ним не относятся?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется никаких данных об участии европейцев нет и по обстоятельствам текушей политической жизни быть не может. Данные в таких областях появляются спустя десятилетия. Поэтому остаётся опираться на элементарную логику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Акции в Ираке хорошо спланированы и скоординированы. Несомненно управление идёт из единого штаба, в распоряжении которого находится большое количество людей и материальных средств. Кроме того, штаб обладает стратегической информацией о дислокации воинских частей, о перемещении по территории страны вип-персон, о структуре блок-постов и о деятельности "полевой жандармерии". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Никакой персонификации террористических акций в Ираке нет. Какое-то внятно подполье отсутствует, национальные движения находятся на стадии формирования. За исключением курдов, занимающих наиболее проамериканскую позицию, население длительное время контролировалось тоталитарным режимом и отвыкло от какой-либо политической инициативы. Сам тоталитарный режим Хуссейна демонтирован до основания, его представители превращены в "колоду джокеров" и не имеют никакого влияния.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Следовательно иракское сопротивление инспирируется сторонними силами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Реально таких сил может быть две. Либо - сами американцы, либо - Европа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. По общей конфигурации терактов и их идеологической интерпретации в СМИ наиболее вероятным выглядит "европейский вариант". Хотя процентов 10% (убийства шиитского духовенства) вполне могли осуществить и американцы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кооперация среди европейцев скорее всего такая: англичане снабжают информацией, а действуют франконемцы. Кроме основной задачи (борьба за энергетические ресурсы), террор косвенно способствует европейской консолидации. Террористы пытаются нанести урон европейским частям (полякам, испанцам и т.д.), чтобы дать политические аргументы местным антиамериканским лидерам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видите, я мыслю очень просто. Я вообще человек простой.</text>
      <comments>
        <comment id="573483" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=573483#t573483</url>
          <user name="мятущаяся обезьяна" username="homo_habilis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12310911/864942" height="100" width="88" />
          <date>2004-02-21 12:09:28</date>
          <text>&amp;gt; население длительное время контролировалось тоталитарным &lt;br /&gt;&amp;gt; режимом и отвыкло от какой-либо политической инициативы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но так ведь и про чеченцев можно сказать, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Индустриальное общество Хуссейн не смог построить полностью,&lt;br /&gt;архаические структуры остались. Они остались и в Чечне.&lt;br /&gt;Поэтому субъект политической инициативы присутствует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не стал бы утверждать, что террористические акции в Ираке&lt;br /&gt;проходят на необходимом уровне интенсивности. Представляется,&lt;br /&gt;что это не так. Какие-то акции проводились еще во время оккупации,  осуществляли их смертники, но на фоне быстрой капитуляции регулярных сил они прошли незамеченными. &lt;br /&gt;Эйфория прошла, а теракты остались. Ну и ничего, на Филиппинах тоже взрывают. Наверное, я что-то не о том как-то...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Ваша теория заговора спецлужб против общества (своих взрывают)&lt;br /&gt;это интересное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=570667&amp;style=mine#t570667</parent>
        </comment>
        <comment id="598059" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=598059#t598059</url>
          <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
          <date>2004-02-27 09:35:07</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо за ответ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня отсутствует понимание утверждения пункта 1: Существование единого штаба, управляющего сопротивлением и его ресурсами в течении столь длительного времени, проблематично. Вычисляется аналитиками и принимаются меры противодействия.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;По пункту 2: персонификация есть и она выражена американцами в денежном эквиваленте. Подполье там вполне внятное, организованное на уровне кланов и их союзов, которые были обделены и обижены окуппантами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По пункту 3: Допускаю, без принятия пунктов 1 и 2.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По пункту 4: Только две? Почему не принимается в расчет "исламская" и "арабская" силы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="598315" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=598315#t598315</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-02-27 10:00:37</date>
              <text>&amp;gt;Существование единого штаба, &lt;br /&gt;&amp;gt;управляющего сопротивлением и его &lt;br /&gt;&amp;gt;ресурсами в течении столь длительного &lt;br /&gt;&amp;gt;времени, проблематично.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же, Англия колупается с ирландцами столетиями. Надеюсь Вы не будете отрицать, что ирландские боевики объединены в единую организацию и управляются из центра, находящегося далеко за пределами Северной Ирландии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Подполье там вполне внятное, &lt;br /&gt;&amp;gt;организованное на уровне кланов &lt;br /&gt;&amp;gt;и их союзов, которые были обделены &lt;br /&gt;&amp;gt;и обижены окуппантами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да? Ну и назовите сих тараканищ. Вот в Чечне действительно действует вполне внятное и организованное подполье. Все знают Басаева, Удугова, Яндарбиева и т.д. А про иракцев я чего-то не слышал. То есть слышал длительное время, что подпольем руководит некий могущественный и неуловимый джин. Но джина, как известно, из кувшина за шиворот вытащили и направила на осмотр к Ухогорлоносу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Почему не принимается в расчет &lt;br /&gt;&amp;gt;"исламская" и "арабская" силы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что организовать конвейер террактов на территории, оккупированной самой высокоорганизованной и оснащённой армией в мире, может только очень крупное государство. Надеюсь, Вы понимаете, что в своё время США воевало не с Северной Кореей и не с Северным Вьетнамом, а СССР - не с Афганистаном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="598571" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=598571#t598571</url>
                  <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                  <date>2004-02-27 11:22:01</date>
                  <text>"Почему же, Англия колупается с ирландцами столетиями. Надеюсь Вы не будете отрицать, что ирландские боевики объединены в единую организацию и управляются из центра, находящегося далеко за пределами Северной Ирландии."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему "колупается столетиями" - тут я могу привести обширную библиографию, тема очень сложная и обширная. Поэтому риторическую часть ответа на риторическую часть вопроса опускаю. Что имеем сейчас и здесь: ирландские боевики не объединены в единую организацию, после Good Friday Agreement PIRA раскололась. Что касается "центра", то частично он в США, именно оттуда благодаря деятельности представителей ИРА от ирландской общины шли "финансовые потоки". Вы хотите сказать, что за ИРА стоит государство? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ну и назовите сих тараканищ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Местные:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цены пока нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Muqtada al-Sadr (армия ислама, шииты, Наджаф)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По 1 млн $ за голову:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Rashid Taan Kazim (суниты-баатисты, Aнбар)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Khamis Sirhan al-Muhammad (пойман) (суниты-баатисты, Aнбар)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hani Abd al-Tilfah al-Tikriti (суниты)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nayif Shindakh Thamir-Ghalib (Ан-Наджаф)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пришлые:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10 млн $ за голову&lt;br /&gt;Abu Musab al-Zarqawi (Ansar al-Islam) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про подполье в Чечне можем побеседовать отдельно. Эта тема мне очень интересна сама по себе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Потому что организовать конвейер террактов на территории, оккупированной самой высокоорганизованной и оснащённой армией в мире, может только очень крупное государство."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы считаете, что ЕС - государство? Почему Вы считаете, что присутствует именно одна сила?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Надеюсь, Вы понимаете, что в своё время США воевало не с Северной Кореей и не с Северным Вьетнамом, а СССР - не с Афганистаном."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;США воевало в Корее и Вьетнаме не только с СССР.&lt;br /&gt;В  Афганистане СССР воевало не только с США.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=598315&amp;style=mine#t598315</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=598059&amp;style=mine#t598059</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=570667&amp;style=mine#t570667</parent>
        </comment>
        <comment id="57266731" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=57266731#t57266731</url>
          <user name="Andrey Eg" username="Andrey Eg" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115917595/46333829" height="50" width="50" />
          <date>2012-12-21 11:29:06</date>
          <text>"...англичане снабжают информацией, а действуют франконемцы..." Англичане снабжают информацией и деньгами, а действуют советские. Вы зря недооцениваете уровень подготовки элитных частей в СССР.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=570667&amp;style=mine#t570667</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="570923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=570923#t570923</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-02-20 15:20:47</date>
      <text>Ответ на реплику &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="madius" &gt;&lt;a href="http://madius.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://madius.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;madius&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'а в ветке №60.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Извините, пожалуйста, что отнял у Вас время на этот спор, который, наверное, действительно был бессмысленным. Начал я его, собственно, потому, что у меня в какой-то момент сложилось впечатление, что Ваши утверждения базируются на Вашей системе взглядов в большей степени, чем на фактах. Т. е. я имел смелость предположить, что на каком-то этапе у Вас действительно на основе фактов сложилось некоторое мировоззрение, под которое Вы затем стали подгонять остальные факты. Наверное, я ошибаюсь. Еще мне бы хотелось сказать, что мне очень интересна Ваша концепция и я во многом с ней согласен, но иногда создается впечатление, что некоторые Ваши суждения слишком прямолинейны. Безусловно, я даже не думал спорить с Вашим мировоззрением. Лично у меня пока еще нет никакого комплексного взгляда на историю 19-20 вв., но мне хотелось бы его обрести. Именно поэтому я попросил Вас уточнить ряд моментов. Может быть, мне действительно следует верить всему на слово, т.к. это написано под Вашим лейблом. Но у меня не получается, к тому же я за свою недолгую жизнь прочитал несколько книжек, в которых излагается иная точка зрения, и поверил их авторам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, пожалуйста, меня за резкость комментариев. Она объясняется, во-первых, горячностью, свойственной молодым людям, к которым я отношусь, во-вторых, тем, что я отнесся к Вашему постингу как к произведению публицистического, а не художественного жанра, поэтому счел возможным давать комментарии в жестком полемическом ключе. В следующий раз буду аккуратнее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, Юра (полное имя — Юрий Дмитриевич Квашнин, хотя для Вас, наверное, я все равно буду оставаться анонимом).&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не считаю Вас в чём-то виноватым, просто в известный момент Вас переклинило. На мой взгляд, спор должен иметь позитивную динамику. Тогда у диалога появится сюжет и смысл. Сначала Вы усомнились в каких-то моих декларациях. Я показал, что эти декларации имеют фактические основания. Вы попытались оспорить эти основания - ничего не получилось. Здесь надо было или признать мою правоту или перевести критику на более высокий уровень. То есть, я утверждаю "если А, то В". Вы спорите: "а почему А?". Это правильно. Но когда я показываю "почему", надо или прекращать спор, или идти дальше: почему "то"? почему "В"? Иначе говоря, надо с известного момента принимать сообщаемые мною факты на веру или проверять их самостоятельно. Потом - делать за меня ходы самому: "что ответит Галковский на это утверждение". Тогда Вы начнёте думать на ход вперёд и с Вами можно будет играть в интеллектуальные игры. А так я говорю А, а Вы "В". Я опять "А", а Вы опять "В". Это не спор, а гомосексуальный флейм ФИДО. Если Вы хотите спорить, то должны научиться отыгрывать назад. Это, как и отступление, не проигрыш, а манёвр. Более того, правильное отступление и свидетельствует о владении тактикой боя. Вы вот упёрлись с Италией, а чего этим доказали? Народ-то видит, что прав я. Только поставили себя в смешное положение. Чуточку - в дискуссии, в отличие от спорта, почти никогда не бывает чистой победы. Побеждают по очкам и очень медленно. Из-за этого, кстати, никогда не надо прыгать на "поверженном" противнике. Состояние "нокаута" здесь невозможно, а акцентирование достигнутого преимущества выглядит хвастливой гиперболой. Народ сам всё увидит и оценит. То есть гораздо продуктивнее ошибку противника назвать неточностью, чнм неточность - ошибкой. Великодушие в споре - самая убийственная тактика. На сердитых воду возят - никогда злой человек добряка не переспорит. Посему злыдни и предпочитают действовать не языком, а кулаками. </text>
      <comments>
        <comment id="575019" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=575019#t575019</url>
          <user name="Madius" username="madius" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50290548/1477046" height="100" width="97" />
          <date>2004-02-22 08:28:33</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо Вам за то, что Вы мне объяснили, как надо вести интеллектуальные игры. Вы абсолютно правы в том, что надо уметь отыгрывать назад, проявлять великодушие в споре и т. д. И все-таки смею уточнить несколько моментов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите, что я уперся с Италией. Суть спора состояла в том, что Вы настаивали на том, что она вступила в войну вследствие того, что a) на нее оказала давление Англия, b) у Центральных держав не было никаких шансов на победу. Я же утверждал, что эти факторы не были решающими и Италия приняла сторону Антанты главным образом потому, что со стороны Антанты последовали более вразумительные предложения (в основном речь шла о территориальных приобретениях). Вы последовательно приводили аргументы в пользу Вашей точки зрения. Я делал то же самое. Кто из нас проиграл по данному вопросу? Вы пишите, что "народ видит", что правы Вы. Честно говоря, вступая с Вами в дискуссию, мне было совершенно безразлично, что скажет народ. Я спорю с Вами для того, чтоы уяснить некоторые моменты, а не для того, чтобы "уесть Галковского" на глазах народа. Быть может Вы правы, этот самый народ действительно признал Вашу правоту. Но, тем не менее, Вы не смогли в достаточной мере аргументировать Вашу позицию, и поэтому я с ней не согласился. А под конец Вы сказали, что Ваши аргументы верны потому, что они даются под Вашим лейблом. Вполне возможно, что для "народа" это действительно самый большой аргумент, но, к сожалению, не для меня.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, Вы пишите, что "акцентирование достигнутого преимущества выглядит хвастливой гиперболой". С этим не поспоришь и мне, действительно, следовало бы не акцентировать внимание на некоторых моментах, где моя версия выглядела более убедительной. Но я боюсь, что народу может показаться, что иногда с точки зрения "акцентирования преимущества" некоторые Ваши реплики также были неуместны. Например, когда я привел пример с Японией и сам же от него отказался, Вы стали мне подробно объяснять, почему этот аргумент был неверен, тогда как могли бы ограничиться абзацом про Эфиопию.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, в самом конце, когда я признаю, что Вы вели дискуссию лучше и умнее, Вы пишите мне ответ, в котором даете несколько ценных советов по поводу того, как правильно вести спор. Безусловно, я полностью согласен со всем, что Вы написали, но я боюсь, что народу это может показаться прыганием на поверженном противнике, а ведь народ, который, безусловно, не любет злыдней, еще больше не любят людей, которые, по его мнению, проявляют в споре высокомерие.       </text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="575275" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=575275#t575275</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-02-22 10:54:36</date>
              <text>Я и говорю - не умеете спорить. Основа любого спора - взаимный интерес. Вот Вы пишете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я спорю с Вами для того, чтобы уяснить &lt;br /&gt;&amp;gt;некоторые моменты, а не для того, чтобы &lt;br /&gt;&amp;gt;"уесть Галковского" на глазах народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо. А я зачем с Вами спорю? Моменты в рассматриваемом вопросе для меня давно уяснены. Как Вы сами заметили, по заявленной теме Вы не можете сообщить ничего нового. "Уедать" мне Вас совершенно неинтересно, обороняться от уедания - тем более.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выходит странная вещь. Вы с человеком спорите, а он с Вами - нет :-)</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=575019&amp;style=mine#t575019</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=570923&amp;style=mine#t570923</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="580139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=580139#t580139</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-23 14:40:45</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Вопрос у меня к вам, как к знатоку истории русской революции. Согласно вашей концепции (как я ее понимаю), дореволюционная Россия была и колонией и метрополией (то есть имела место быть самоколонизация). Революцию 1917 года вы рассматриваете как антиколониальную, то есть русские крестьяне свергли и "съели" русских "белых" колонизаторов-дворян. Однако началось все со свержения царя. В нем крестьяне не участвовали, а участвовали сплошь князья-бояре, причем высшего ранга, вплоть до великих князей и князей императорской крови. То есть получается "нестыковочка". Солоневич пишет, что, свергая царя, правящий класс пытался защититься от неизбежно ждавшего его после войны банкротства. &lt;br /&gt;Тогда "восстание масс" следует рассматривать как ответ на попытку правящего слоя (уже азиатского к тому моменту) узурпировать власть и учредить "Бразилию". &lt;br /&gt;Уточню: февраль 1917 - это удавшийся декабрь 1825-го. Декабристы планировали как раз Бразилию со всеми прелестями третьесортного режима третьеразрядной страны. А раз так, то агенты "Азии" гнездились в самом правящем классе и никакими крестьянами не были. Быть может, революция Октября 1917 года была "правильной" в том смысле, что русские низы, путем огромных жертв свергли правящий класс и пробили таки дорогу модернизации??? Но если так, то история России не закончилась в 1917 году. Она продолжается и по сей день. И революция - лишь попытка убрать гигантский тромб российского правящего класса, который сделал ставку на подчинение страны внешним силам и консервацию отсталости в феврале 1917-го. &lt;br /&gt;Замечу, что в 1991 году деградировавший высший класс Советского Союза также сделал ставку на деградацию и, в отличие от февраля 1917 года – выиграл. &lt;br /&gt;Поэтому вопрос: не был ли именно высший класс Российской империи насквозь азиатским? Не были ли "крестьяне" прогрессивным элементом по сравнению с генералами и великими князьями, свергнувшими царя?</text>
      <comments>
        <comment id="614187" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=614187#t614187</url>
          <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
          <date>2004-03-03 02:19:52</date>
          <text>&amp;lt;Декабристы планировали как раз Бразилию со всеми прелестями третьесортного режима третьеразрядной страны&amp;gt;&lt;br /&gt;Вообще-то декабристы планировали великую державу и вынашивали большие завоевательные планы: Балканы, включая Грецию, Ближний Восток, включая Палестину. Ну а Константинополь и проливы - так даже и не дискутировались, это ж святое.&lt;br /&gt;Декабристы были кадровые военные и стремились воевать. Их категорически не устраивала миролюбивая после 1815 года внешняя политика Александра Павловича. </text>
          <comments>
            <comment id="614699" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=614699#t614699</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-03-03 03:47:52</date>
              <text>"Декабристы" ничего не планировали и НЕ МОГЛИ планировать. П.ч. были исполнителями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть неплохой советский фильм о смещении Хрущёва. Был небольшой "пересменок" и в отсутствие цензуры несколько относительно правдивых фильмов сняли. Там есть замечательная сцена с Брежневым по поводу перевода валюты в швейцарские банки:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дорогой, ты, это... понимаешь, чтобы там всё чисто было. Это такое дело. Должен сам понять: всё на помощь международному коммунистическому движению. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Декабристы как действовали? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вариант А" - путч удался, всем должности, чины, ордена, имения. Путч был мягкий. Константин счёл достаточным вывести гвардию на Сенатскую площадь, чтобы Николай ещё раз подумал и прогнулся. Всё-таки родной брат, а очень многое зависело от позиции импратрицы-матери. Да и сам Николай действовал до поры до времени так же мягко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вариант Б" - путч неудался. Что в этом случае должны говорить подследственные? "Украли деньги партии по личному приказу товарища Брежнева?" Нет: "Хотели помочь поселянам". Поэтому-то декабристские главари подробнейшим образом рассказывали о своих политических прожектах, трясли документами: мы психические, у нас ИДЕЯ, Константин совершенно непричём. Николай это прекрасно понимал и следственной комиссии приказал: "Не искать виновных, но каждому дать возможность оправдаться". А что такое "каждый" при абсолютизме? Да наследник престола. "Всё во имя человека, всё для блага человека". И имя этого человека вы знаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот почему Николай долго колебался с казнью декабристов, а его жена была против и даже сказала, что она на месте жён-декабристок также поехала бы в Сибирь. </text>
              <comments>
                <comment id="615211" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=615211#t615211</url>
                  <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
                  <date>2004-03-03 04:30:40</date>
                  <text>А Константин и был ни при чем. Помилуйте, ему-то даже и знать ничего не надо было, да и к чему цесаревичу быть в курсе мятежных замыслов?! Ни от возмущения 14 декабря, ни от (планировавшегося) мятежа и цареубийства во время летних маневров 1826 года он ничего не проигрывал, а выиграть мог корону Российской империи. Удалось бы стать императором - хорошо, не удалось - наместником Польши быть тоже неплохо. &lt;br /&gt;А что до планов войн и завоеваний, то о них на следствии упоминалось только эпизодически (что-то такое было на допросах Ал-ра Поджио и Пестеля, может быть, еще Никиты Муравьева и двух-трех человек), это комиссию не интересовало. Всякие идеи разгрома Оттоманской Порты и водворения в Палестину евреев, дабы в России воду не мутили и народ к пьянству не приучали, да округления границ в Средней Азии по направлению к Индии,  остались в бумагах, написанных до 14 декабря.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=614699&amp;style=mine#t614699</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=614187&amp;style=mine#t614187</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/15915.html?thread=580139&amp;style=mine#t580139</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>