<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-24 02:08:00</date>
    <text>(ответ на комментарий &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в ветке №15)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, сами по себе Вы не представляете большой пищевой ценности. Поэтому вполне можете существовать в виде улитки хоть 90 лет. И я - "Димка-дурачок из 9 квартиры". Чего с меня взять? Денег - нет, социальная значимость - 0. А вот РОССИЯ. Ого-го. Это, знаете ли, НЯКА. Один Норильск чего стоит. А алмазы? А нефть? А многомиллионный рынок? В виде слизняка зверушка с такой пищевой ценностью просуществует секунд 30. С панцирем - 2 минуты. Поэтому у крупных социальных организмов есть специальные приборы для сопротивления реальности: рога, жала, клещи, иглы. Или, говоря языком социологии, у них есть свой правящий класс. Класс этот не пашет, не сеет, а существует в виде всякого рода бесполезных наростов. Знаете, как на гусенице ядовитые волостки. Гусеница горбится, траву жрёт, у себя на спине этих сорняков выращивает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но конкуренция не дремлет. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;"Не взяли в лоб, возьмём пропагандой". Появляются книжки с картинками, где объясняется что никаких рогов и клещей государству не надо, что надо эти рога-клещи выломать с корнем, а потом  жить поживать, добра наживать. Что происходит дальше - понятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю, что конечно самое главное и самое страшное жало человека (да отчасти и животного) это интеллект.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и всё. Вот РЕАЛЬНАЯ цель ЛЮБОЙ социальной демагогии. "Побрить гусеницу."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако я не понимаю Вашего пафоса. Нас "приготовили" ещё в 17-ом. Чего ж Вы сейчас с ножницами бегаете. Всё уже давно обработано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Что касается Думы, то мне кажется Вы не понимаете самого смысла "нижней палаты парламента". Это, как и любые "народные выборы", не "процессор" или "винчестер", а "предохранитель". Т.е. социальный спектакль. Конечно, дореволюционная Дума спектаклем была плохим. Это непрекращающийся двенадцатилетний "Норд-Ост". Как Вы выразились "помещики" там ползали на четвереньках между рядов и звонили домашним по мобильникам: "Не волнуйтесь, я ещё жив!" А на трибуне шла джигитовка кавказских "зоциаль-демократов". Придумали "Думу", как и "Норд-Ост" конечно не кавказцы. Тут работали МАСТЕРА. Мастера, любящие Россию ("няка!").&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>16. ЗАЧЕМ БРЕЮТ ГУСЕНИЦ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/4438.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="100980" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=100980#t100980</url>
      <user />
      <date>2003-10-23 18:13:01</date>
      <text>Однако, в общем-то "хомо" он ведь "сапиенс", это его видовой признак, как клюв у дятла, так что действия человека, даже самые нелепые, имеют рациональную подоплёку. Из ГуестБоок Самиздата, авторство Д.Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Evgeny Karavaev&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="101236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=101236#t101236</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2003-10-23 21:15:33</date>
      <text>Хотя Дмитрий Евгеньевич и не любит анекдоты ( особенно таких бородатых), не могу удержаться..&lt;br /&gt;Ответы Дмитрия Евгеньевича в последних ветках очень напоминают мне известную историю:&lt;br /&gt;"Больной y психотеpапевта:&lt;br /&gt;- Доктоp, в последнее вpемя меня сильно, пpосто маниакально беспокоит &lt;br /&gt;  состояние pоссийской экономики ( внешней политики, демократии,социального расизма и т.д.)!&lt;br /&gt;Доктоp игpиво:&lt;br /&gt;- Hy что вы, батенька. Hет никакой pоссийской экономики, не сyществyет &lt;br /&gt;  ее пpосто, это все миф, выдyмки, бpед! Вы, навеpное, водочкой балyетесь!?..."</text>
      <subject>про пафос</subject>
      <comments>
        <comment id="112756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=112756#t112756</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-26 15:35:35</date>
          <text>Физики играли в футбол и повредили ногу. Лежат в рентгеновском кабинете, спрашивают:&lt;br /&gt;- Доктор, я смогу играть в футбол?&lt;br /&gt;Доктор отвечает:&lt;br /&gt;- Конечно сможете. В настольный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После этого физики начали играть в настольный футбол и повредили голову. Лежат в рентгеновском кабинете, спрашивают:&lt;br /&gt;- Доктор, я смогу заниматься физикой?&lt;br /&gt;Доктор отвечает:&lt;br /&gt;- Конечно сможете. Купите набор "Юный физик" и занимайтесь.</text>
          <subject>Развитие темы анекдотов</subject>
          <comments>
            <comment id="113268" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=113268#t113268</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2003-10-26 16:45:19</date>
              <text>Это Вы сами сочинили?  ( Обиженно) -ну и не смешно совсем</text>
              <subject>Re: Развитие темы анекдотов</subject>
              <comments>
                <comment id="113524" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=113524#t113524</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-10-26 16:57:47</date>
                  <text>Да какой "сам". Я реалист. Образы берём из жизни, творчески развиваем...</text>
                  <subject>Re: Развитие темы анекдотов</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=113268&amp;style=mine#t113268</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=112756&amp;style=mine#t112756</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=101236&amp;style=mine#t101236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="437364" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=437364#t437364</url>
      <user />
      <date>2003-12-17 23:36:48</date>
      <text>&amp;gt; Вот и всё. Вот РЕАЛЬНАЯ цель ЛЮБОЙ социальной демагогии. "Побрить гусеницу."&lt;br /&gt;&amp;gt; Однако я не понимаю Вашего пафоса. Нас "приготовили" ещё в 17-ом. Чего ж Вы сейчас с ножницами бегаете. Всё уже давно обработано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый Дмитрий Евгеньевич, о 1917 годе можно говорить очень много и очень плохо — причем, совершенно справедливо, но только НЕ в контексте "побритой гусеницы". Если вспомнить Белорусскую операцию "Багратион" 1944 года с 300 орудий на километр фронта, вспомнить штурм Кениксберга, когда по воспоминания участников, орудий было столько, что у каждого конкретного расчета была проблема, а где же, собственно, пристроить свою пушку? Ну, и послевоенные дела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Тут кто-то бранил советских генералов, за испытание атомной бомбы на своих солдатах. Это нехорошо. Но дело в том, что и его любимые американцы баловались тем же. Есть в сети фотки, кому нужно,найдет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Владислав&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="57150068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html?thread=57150068#t57150068</url>
      <user name="Andrey Eg" username="Andrey Eg" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115917595/46333829" height="50" width="50" />
      <date>2012-12-11 17:55:53</date>
      <text>45 000 военнослужащих советской армии и 15 000 зэков, против 900 американских добровольцев. Америкосы использовали эмигрантов 1 волны, желающих получить гражданство, комуняки - коренных жителей России. А так, да, очень похоже: ядерный грибок и люди через эпицентр побежали и поехали.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>