<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-08-31 21:00:00</date>
    <text>По наводке юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zadumov" &gt;&lt;a href="http://zadumov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-files.livejournal.net/userhead/1512?v=1416213861" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zadumov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zadumov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;’a прочитал интервью Сорокина «Взгляду». Он там удостоил абзаца мрачного нелюдима Галковского:&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;- Любая ваша книжка обречена на читательский интерес. А как быть дебютанту или самому обычному писателю или художнику?&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо просто делать свое дело, вот и все. А что нам остается? Если вы посмотрите список бестселлеров, то что там стоит в первых рядах? Это же не имеет отношения к литературе, это же все некие полые внутри проекты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;- Но в невидимой очереди за признанием некоторые стоят всю жизнь!&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- С другой стороны, не надо искусственно загонять себя в андеграунд, это тоже чревато. Андеграунд искусственным быть не может, он всегда вынужденный. И если он был уместен в 70–80-е, то сейчас – люди, которые загоняют себя… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот история с Галковским. Это талантливый человек, но он как бы искусственно загнал себя в совершенно андеграундную ситуацию. Недавно я прочитал его интервью, где он высказался о том, что, оказывается, мы, постмодернисты, виноваты в гибели интеллигенции в России. То есть по его рецепту в конце 80-х надо было дать сильно по голове Пригову, Сорокину и Пелевину, чтобы они не совращали интеллигентские массы. Цитирую почти дословно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его умозаключения, как мне кажется, есть следствие того, что человек пересидел в искусственно созданном андеграунде больше, чем нужно. Это тоже пагубно, ибо порождает паранойю, разрушающую его собственное творчество...&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мрачный, инфернальный затворник сам не издаёт свои книги, искусственно отгородил себя от общества.  Но это ладно. Он ещё выдвигает безумные претензии к солнечным постмодернистам! Постмодернист он как. Он ОБЩИТЕЛЬНЫЙ. Вот Кулик, например. «Человек-собака». Не вылазит из телевизора. Как в будке сидит. Недавно включил, смотрю, он с Толстой&amp;Смирновой гутарит за духовность. Галантерейно гутарит.  И думаете, Т&amp;C прям вот так разбежались и взяли интервью у «собаки», которая голая на четвереньках на людей бросалась (и была посажана за это в тюрьму)? (Буквально.) Не-ет. Дела так не делаются. Сначала надо связаться с человечком, согласовать контакт, договориться об «интересе». Потом Кулик должен посмотреть график, когда у него деловые встречи, когда поездки за границу, когда интервью. Занят человек-собака. У него график плотный: «Представлять русскую культуру на международной арене». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему человек-собака при деле? Общительный. Умеет общаться. Другое дело Галковский. Мало того, что сам себя лишил квартира-работы-денег-признания, он ещё людям мешает, людей из андеграундной злобы оскорбляет. Например, взял и в «Независимой газете» организовал травлю достойных людей. Так и живут писатели и художники в России под градом побоев, плевков, оскорблений. И чего Галковский беснуется! Ведь талантливый. Взял бы и издал свою книгу, встретился с читателями. Снял фильм, вёл бы передачу на телевидении. В конце концов, женился бы и нарожал детей. Нет, живёт в норе, бросается на людей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём ЖЖ. Галковский отгородил себя при помощи ЖЖ от людей. Западло ему общаться с окружающими. Сидит в башне из слоновой кости, ни с кем не разговаривает. Написал 3 000 постов, получил 27 000, бирюк недоделанный. Другое дело общительный и толерантный Сорокин:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;- Вам, кстати, очень грамотный «Живой журнал» ведут – sorokin-news. Дотошно и подробно освещают все публикации, связанные с вашим творчеством.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Люди, которые его ведут, делают это с большим удовольствием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;- А кто это делает, если не секрет?&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А я вот не знаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;- Мне казалось, что это кто-то из вашего близкого окружения, потому что там отслеживаются все ваши перемещения по Европе или по Уралу.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я никому не докладываю о своих планах. Нет, все новости вылавливаются из потока сообщений. В ЖЖ у меня нет агента или доверенного редактора.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это большая честь, чтобы сам (!) Сорокин кому-то что-то докладывал. Не по чину честь читателям. Для этого есть «представитель по связям с общественностью». Анонимный и бесплатный. Он за Сорокина всё и пишет. Больно надо писателю о клавиши руки марать. Он же общительный. Общается с общественностью. Международной. Здесь презентация книги в Париже, там деловая поездка в США.  Разумеется, всё за счёт государства. Что ж Кулик встречу с собой сам на ТВ организовывать-проплачивать должен?  Это образ поведения нечёсаного андеграунда: «не мытьём, так катаньем». Бездарные книги, так сам граф Хвостов их за свой счёт издаёт, сам людям на улице раздаёт. Бесплатно. А талантливые писатели они как – они продают свои книги, получают гонорары. А совсем талантливые, так их книги ещё за счёт общества печатаются. Для этого есть культурные фонды, академия искусств, государство, наконец. Таким людям достаточно «делать своё дело» и не думать о куске хлеба. Вообще. Пиши, дорогой, сами всё напечатаем. Миллионов не обещаем, это уже коммерция (хотя возможно и это, пуркуа па?), а крышу над головой, хлеб для детей и беспроблемное общение с читателями гарантируем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а уж если человек САМ ото всего этого отказывается, тогда конечно. Больной человек он и есть больной. Андеграунд. Умные писатели они не так поступают. Они в конкурентной борьбе даже плевки удачливых коллег используют. Плюнет метр на какого-нибудь Голохвастовского, Голохвастовский плевок с материалом вокруг вырежет, сделает аппликацию в рамочке и повесит на стенку. В случае чего небрежно ввернёт при разговоре с издателем. Издатель начнёт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий, ну ты сам посуди. Тираж 1000 экземпляров, а гонорарий 750 баксов. Нереально. Давай на 500 выйдем. 200 сразу, 300 через год, когда тираж будет реализован. Себе в убыток, ты ж не Сорокин. Тебя вообще никто не печатает, но у нас культурное издательство, мы в виде исключения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут ему, злодею, и ввернуть:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сорокин, ну как же. Помнится он писал обо мне весьма резко. Ну да что между нашим братом литератором не бывает.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Издатель наживку и клюнет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как, о Вас слышал сам Владимир Георгиевич?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глядишь и на 750 удастся выйти. А ля герр ком а ля герр. Вот что значит – общительность.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это, конечно, паранойя. Никто меня за 750 издавать не будет. И за 500. Руки об говно марать. 500 это, извините, деньги. За 500 можно в хорошем московским ресторане с бабой посидеть, винца неплохого попить, живую музыку послушать. Поговорить о Сорокине или Минаеве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главное не это. Сорокин или Пелевин это ЛЮДИ. Они поставлены в центр, о нас думают. Как бы нам легче и лучше жилось. Страшно подумать, если в истеблишмент ввести такого человека как Галковский. Он ведь, свинья, начнёт бить стёкла в присутственных местах, писать книги про экскременты, а то и украдёт кассу Союза писателей или организует продажу участков в Переделкине. С него станется. Русские это такие люди. Ещё мистер Херцен сказал: «Русские?  А что русские? - Воруют!» Куда ж их в приличное общество? Только андеграунд, и то провинциальный. Чтобы никакого негативного обаяния, а так: купил-выпил, статья в стенгазете «За кадры нефтяников»: «позор дебоширу и пьянице Сорокину».</text>
    <subject>293. ПЛЕВОК ДЕРЖАВИНА КАК ОРДЕН</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/75027.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7038999" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7038999#t7038999</url>
      <user name="Александр Пивинский" username="_a_moi_5_kopeek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122855952/8752101" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-31 17:36:45</date>
      <text>Пописать на книгу об экскрементах?&lt;br /&gt;СМИшная инсталяция.&lt;br /&gt;В духе Кулика.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7039255" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039255#t7039255</url>
      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
      <date>2006-08-31 17:48:07</date>
      <text>Странный Вы человек, Д.Е.&lt;br /&gt;Вас все читают, все считают гением (и я тоже) - ну, кроме кучки психов-националистов и немзеров жалких. &lt;br /&gt;Я вашу книжку в 324-й раз открыл просто цитату найти на эпиграф - и зачитался на 3 часа. &lt;br /&gt;Насчет тиражей - когда бы вы захотели выступить в "популярном жанре" - было бы и это. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но цепляетесь вы к разным глупостям так, как будто вы непризнанный графоман. Странно...</text>
      <comments>
        <comment id="7039767" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039767#t7039767</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2006-08-31 17:59:00</date>
          <text>// Странно...//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что книжка, которую Вы открываете в 324 раз(!) - до сих пор официально не издана - не странно?? "Официально" - я имею ввиду: в каком-нибудь издательстве, с выходными данными, с поступлением в книготорговую сеть - а не только в те точки, где литературой торгуют друзья и знакомые автора. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как так получается, что даже БТ до сих пор не издан??</text>
          <comments>
            <comment id="7040023" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023#t7040023</url>
              <user name="Владимир" username="wg_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
              <date>2006-08-31 18:05:15</date>
              <text>Что значит "официально" не издан?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все, кому нужно, давно закупились БТ (вот и у меня на полке стоит, хоть я и далеко не поклонник творчества Д.Е.).</text>
              <comments>
                <comment id="7041047" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041047#t7041047</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-08-31 18:19:46</date>
                  <text>Крупным тиражем, с презентацией в каком-нибудь библио глобусе, и рекламы побольше.  &lt;br /&gt;&amp;gt;Все, кому нужно&lt;br /&gt;А нужно, чтобы еще и "кому не нужно", для мейнстриму. </text>
                  <comments>
                    <comment id="7041559" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041559#t7041559</url>
                      <user name="Владимир" username="wg_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
                      <date>2006-08-31 18:28:14</date>
                      <text>&lt;i&gt;Крупным тиражем, с презентацией в каком-нибудь библио глобусе, и рекламы побольше. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е. - все-таки не Сорокин (сразу предупреждаю, что я совершенно не поклонник последнего).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В лучшем случае - те же 2 тыс. тиража, и тираж разойдется в основном по книжным лавкам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы.&lt;br /&gt;Весь юмор ситуации состоит в том, что продержись столь ненавидимый Д.Е. "совок" еще годик-другой, и БТ наверняка бы издали в престижном советском издательстве. БТ ведь как раз - совершенно в духе позднесоветского разоблачительства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но пришел Рынок. А при Рынке - увы... "Не нать"&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>А хо-хо не хо-хо? в смысле - ничего не треснет?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7042071" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042071#t7042071</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-08-31 18:47:10</date>
                          <text>А БТ поувлекательнее Сорокина будет, там чего только нет (разве что про экскременты и суп из магнитофона).&lt;br /&gt;&amp;gt;Но пришел Рынок&lt;br /&gt;Вот пускай Рынок и разбирается, раз пришел. </text>
                          <subject>от 10 000 на Мск-Спб - не думаю, разберут в два счета</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7043351" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043351#t7043351</url>
                              <user name="Владимир" username="wg_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
                              <date>2006-08-31 19:01:48</date>
                              <text>Ну это для нас с Вами поувлекательней. &lt;br /&gt;(Может быть)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, что за книжки тиражом 10 тыс. по сходному "профилю" разбирали за последние лет 5 "в два счета"?&lt;br /&gt;Сейчас по 10 тыс. издают книги, которые в школьную программу входят, т.е. автоматом пользуются определенным спросом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, "Магнит" и, кажется, "Пропаганда" лежат себе в "Фаланстере".&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: от 10 000 на Мск-Спб - не думаю, разберут в два счета</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7046935" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7046935#t7046935</url>
                                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                  <date>2006-08-31 20:56:46</date>
                                  <text>Да ну? Смешно это, Владимир. &lt;br /&gt;Мне вот недавно пришлось продать не просто перевод, а все права на перевод, включая право на переиздание (с которого/ых я уже не получу ни копейки) просто потому, что на мне висели солидные долги за квартплату.&lt;br /&gt;И вполне вероятно, что через некоторое время книга будет лежать во многих магазинах в свободном доступе и даже, возможно, по нормальной цене. &lt;br /&gt;Только лично для меня это ничего не изменит. &lt;br /&gt;Грубо говоря, как холодильник пустым стоит, так и останется.</text>
                                  <subject>Re: от 10 000 на Мск-Спб - не думаю, разберут в два счета</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043351&amp;style=mine#t7043351</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7056919" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7056919#t7056919</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2006-09-01 11:44:07</date>
                                  <text>&amp;gt;за последние лет 5 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В два счета" для такого тиража это годик другой налаженного распределения по торговым точкам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;которые в школьную программу входят&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Протягиваю руку и беру две ближайшие книжечки с полочки, давно я не прибирался на полочке у себя, чего там нет только...) Тээк-с, Дугин. А. "Философия традиционализма", 5000, мгмммм, тээээк-с, Суворов В. "День "М"" 7000... ну и ещё, да, вот уж действительно РАРИТЕТ, Штарк. Ф. "Волшебный мир немецкого языка" 2000 - одно время на полгода исчез, сейчас вот снова лежит, видно, допечатали; а вот Стеблин-Каменский, переиздание единственного на русском языке учебника древнеисландского после 1955 в 2002, тираж, конечно, десертный - 400 экземпляров моментально слизали: в Москве, оказывается, проживает четыре сотни оригиналов, которые считают возможным приобрести книгу - уверяю, интересного мало в этом - по древнеисландской грамматике за двести рублей, тоооненькую такую, в переплете из туалетной бумаги. МЕГАПОЛИС. &lt;br /&gt;Авдеев-то свою бухгалтерию по 5000 только ну печатает, скажите, а много людей его читают? - книги по РАСОЛОГИИ лежат в "библио-глобусе" на самом видном месте, с лотманами, лихачевыми и толкиенами корешок в корешок. А вы о "фаланстере". Головин - "оригинал", "андеграунд" - тоже лежит в "фаланстере", но в "доме книги" на Н. Арбате ему вот почему-то тоже хочется полежать. И он лежит (по крайней мере, лежал в том году, РАЗОБРАЛИ). Вот как работает "изд-во Арктогея" (а всего-то полтора человечка подсуетились, больше-то просто нет - а если десять).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;лежат себе в "Фаланстере"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня зайду, спасибо за информацию. А в "фаланстер" только жжисты ходят или нежжисты тоже?</text>
                                  <subject>Re: от 10 000 на Мск-Спб - не думаю, разберут в два счета</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043351&amp;style=mine#t7043351</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042071&amp;style=mine#t7042071</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041559&amp;style=mine#t7041559</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7042839" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042839#t7042839</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-08-31 18:54:39</date>
                          <text>Да, да, это всё случайно. В СССР БТ бы конечно пошёл на ура (шёл 6 лет).  </text>
                          <subject>Re: А хо-хо не хо-хо? в смысле - ничего не треснет?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7043607" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043607#t7043607</url>
                              <user name="Владимир" username="wg_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
                              <date>2006-08-31 19:06:13</date>
                              <text>Ну, собственно понятно, что БТ (отсчитываю от 91-го 6 лет) не могли издать в 86-м году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот продержись ситуация 1990-91 гг. еще с пару лет - вполне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь печатали отрывки из него в "Нашем современнике", в других толстых журналах, даже в подростковой "Смене", кажется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7047959" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047959#t7047959</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-08-31 21:47:51</date>
                                  <text>Да, русским чтобы опубликоваться у себя на родине надо ловить момент. Мож, раз в сто лет и обломится. Если подсуетиться во время пересменка. Ну, а на нет и суда нет - неподфартило. И то - ушами хлопать не надо.</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7150615" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7150615#t7150615</url>
                                      <user name="Ренат Гильфанов" username="ren_gilfanov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38007519/7829436" height="100" width="66" />
                                      <date>2006-09-05 11:32:40</date>
                                      <text>Русским, значит? Ну вот я вроде как не совсем русский. Даже совсем и не русский. И у меня ни одной книги нет. А обещаний издать за последние восемь лет было несколько. "Издать? Вас? С удовольствием!" Житинскй почти в тираж уже отправил, да вот беда, не сложилось. Финансы, брат...&lt;br /&gt;Т.е, я уже как-то смирился с тем, что книги, видимо, никогда не будет. Да меня не особо это и тревожит - до такой степени отчуждения от всех этих издательских дел я дошел.&lt;br /&gt;Я в том смысле, что и по отношению к вам, Дмитрий, кто-то может быть вполне себе "андеграундом".</text>
                                      <subject>Re:</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047959&amp;style=mine#t7047959</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="7590935" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7590935#t7590935</url>
                                      <user name="dura2" username="dura2" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
                                      <date>2006-09-17 07:34:25</date>
                                      <text>Дмитрий Евгеньевич!У вас есть почитатели, их немало. Позвольте им объявить сбор средств для полноценного издания книги, и оно состоится. Но, вы, вероятно, желаете, чтобы вас не просто официально издали, а сделали достойно предложение, попросили вежливо, с уважением и т.п.: "Досточтимый господин Галковский, нижайше просим вас разрешить издать ваш гениальный труд..." Это правильно, но когда такое бывало? И времена здесь совершенно не важны. А по мне такая форма существования ваших трудов очень полезна. Поскольку я весьма рядовой потребитель (и посредственный по уровню образованности), то ваши труды побудили меня обратиться к другим трудам и авторам. Ваши приемы изложения откровенно провакационны. Хотя слово имеет негативную коннотацию - говорю это комплементарно. Форма вашего философского существования органична и нормальна. Философам, поэтам, писателям и прочим "уродам" не привыкать обходиться без лазурных бассейнов, омаров, обедов за 500 баксов... Только одно пожелание от нас, пигмеев - поменьше бы пустопорожних междусобойных перебрехов, а побольше интеллектуальных провокаций. Еще раз простите, что вякаю на вашем Олимпе.  </text>
                                      <subject>Re:</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047959&amp;style=mine#t7047959</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043607&amp;style=mine#t7043607</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042839&amp;style=mine#t7042839</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041559&amp;style=mine#t7041559</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041047&amp;style=mine#t7041047</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023&amp;style=mine#t7040023</parent>
                </comment>
                <comment id="7041815" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041815#t7041815</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2006-08-31 18:33:40</date>
                  <text>//Что значит "официально" не издан?//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз. Официально - значит в каком-нибудь издательстве, имеющем лицензию на издательскую деятельность. А не в самоделкинском "Самиздате". Продукцию из самоделкинского "самиздата" можно в лучшем случае раздать знакомым книготорговцам. А продукция издательства распространяется по отлаженной схеме, по всей стране и окрестностям. При этом она получает хоть какую-нибудь рекламу (также на автомате), вносится в каталоги, её закупают библиотеки, к ней проявляют повышенное внимание всякие критики, телеведущие и т.п. Пока книга не вышла "официально", о ней ведущей передачи по радио о литературных новинках можно вроде бы как молчать; а если выйдет, то надо (можно) хоть как-то отреагировать. И т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Все, кому нужно, давно закупились БТ//&lt;br /&gt;Откуда такие сведения? Как Вы определили, например, кому из читающих екатеринбуржцев (или нижегородцев) эта книга нужна, а кому - нет? И просто ли им её достать? </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023&amp;style=mine#t7040023</parent>
                </comment>
                <comment id="7047191" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047191#t7047191</url>
                  <user name="д'Митрий" username="mitinglas" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60310279/2907584" height="75" width="100" />
                  <date>2006-08-31 21:29:56</date>
                  <text>Фига себе! Я вот, на пример, желаю приобрести книгу, но совершенно не представляю где подобное можно осуществить! Приходится читать исключительно электронную версию...</text>
                  <comments>
                    <comment id="7052823" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7052823#t7052823</url>
                      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-01 06:30:58</date>
                      <text>Ни у меня в городе, ни в Киеве достать невозможно :(, везде спрашивал, и на книжных базарах, и в больших книжных магазинах.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047191&amp;style=mine#t7047191</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023&amp;style=mine#t7040023</parent>
                </comment>
                <comment id="7052055" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7052055#t7052055</url>
                  <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
                  <date>2006-09-01 05:58:06</date>
                  <text>читал отрывки из бт в сети. раз в месяц захожу в большой книжный магазин. если бы увидел бт в новинках, не пожалел бы 300 р. думаю, таких людей много. можно на издании денег наварить. галковский--автор почти известный. многие купили бы просто из любопытства. но господа издатели не спешат. с чего бы это? вариант ответа: галковский в "серой" зоне: для просто литератора слишком хорош, для гения тоже чего-то не хватает. вобщем, не попадает ни в одну устойчивую категорию. значит, ему и нам надо ждать пока найдется комбинатор, который бы на него поставил. пазл пока не сложился. такие дела...</text>
                  <subject>все, кому нужно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023&amp;style=mine#t7040023</parent>
                </comment>
                <comment id="7054359" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7054359#t7054359</url>
                  <user name="ziusia" username="ziusia" />
                  <date>2006-09-01 08:58:45</date>
                  <text>Мне нужно:) Никак закупится не могу. В магазинах нет. Так и пользуюсь распечатками на принтере</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023&amp;style=mine#t7040023</parent>
                </comment>
                <comment id="7055383" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7055383#t7055383</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-01 10:30:23</date>
                  <text>Я до сих пор не могу купить "БТ". Готов переплатить. Живу в Питере.</text>
                  <subject>Ага. Щас.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7090967" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7090967#t7090967</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2006-09-03 10:26:23</date>
                      <text>Я до сих пор не могу купить "БТ". Готов переплатить. Живу в Питере.&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;-------------------------&lt;br /&gt;Попросите кого-нибудь из знакомых москвичей. В книжной лавке Литинститута пусть посмотрят.</text>
                      <subject>Re: Ага. Щас.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7055383&amp;style=mine#t7055383</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040023&amp;style=mine#t7040023</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039767&amp;style=mine#t7039767</parent>
            </comment>
            <comment id="7045399" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045399#t7045399</url>
              <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
              <date>2006-08-31 19:49:49</date>
              <text>как не издан, когда он у меня на полке стоит??</text>
              <comments>
                <comment id="7053591" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7053591#t7053591</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-01 07:53:08</date>
                  <text>//Как не издан, когда он у меня на полке стоит??//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмите БТ с полки и попытайтесь найти выходные данные сего "издания". После безуспешной попытки вы убедитесь, что стоящее у Вас на полке имеет статус... рукописи. Ну рукописи переплетённой, заботливо отпечатанной АВТОРОМ, но рукописи. Предположим, некий литературовед или какой академический сухарь захочет сослаться на БТ, А в ссылках на источники принято указывать, где оный источник был издан. Тут придётся, если исследователь следует правилам научного сообщества, ссылаться так: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Д.Галковский, "Бесконечный тупик", неопубликованно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, бывают и ссылки на рукописи - но на рукописи ЗАРЕГИСТРИРОВАННЫЕ, внесённые в каталоги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, &lt;i&gt;издание&lt;/i&gt; какой либо книги означает, что она&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Внесена в каталоги, т.е. имеет выходные данные и зарегистрирована во всевозможных указателях, базах данных и т.п.&lt;br /&gt;2. Распространяется по книготорговой сети по отлаженной схеме (об этом см дискуссию выше)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно, что такие вещи приходится разъяснять :-(((</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045399&amp;style=mine#t7045399</parent>
                </comment>
                <comment id="7062807" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7062807#t7062807</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-02 10:15:52</date>
                  <text>Действительно. Написал Солженицын клеветническую книжонку. Очернил светлые идеалы. А его за шкирку - раз: почему антисоветчину издаешь? "Побойтесь Бога", -- говорит -- "только написать успел". Э-э, нет: она же у него НА ПОЛКЕ СТОИТ. Ну все, тут и крыть нечем. "Убедили"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ах, простите: ошибочка вышла-с. Она же у Вас на полке стоять должна. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045399&amp;style=mine#t7045399</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039767&amp;style=mine#t7039767</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039255&amp;style=mine#t7039255</parent>
        </comment>
        <comment id="7042327" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042327#t7042327</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-31 18:50:08</date>
          <text>Вам 27 лет, Вы уже и в Лондонах-Нью-Йорках побывали, и главой крупной столичной газеты, и телефонная книжка у Вас в сотовый еле помещается. А сколько в ресторанах сидючи выпито-съедено, сколько всего романтически перепробовано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А моя катушка на размоте. Вот я и цепляюсь к разным пустякам: дом, семья, уважение, читатели, Родина. Ничего этого уже не будет. Да мне, как выяснилось, этого и не надо. Нафига козе баян? Вот Сорокину очень нужен загородный дом с садом или счёт в банке. Потому что он общительный. А мне что? Карту Одессы на стену заплёванной кухни: меня сам Павловский (!) читал. </text>
          <comments>
            <comment id="7045655" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045655#t7045655</url>
              <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
              <date>2006-08-31 19:54:35</date>
              <text>насчет семьи дело не в мое, но вот насчет читателей - они есть, уверяю вас&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да и Родина тоже &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну кто такой Сорокин? поп-писатель ничтожный</text>
              <comments>
                <comment id="7045911" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045911#t7045911</url>
                  <user name="Vladimir Vladimirovich" username="_moss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119071184/1652520" height="100" width="100" />
                  <date>2006-08-31 20:08:10</date>
                  <text>Сорокин - &lt;a href="http://users.livejournal.com/_moss/93126.html"&gt;наше все&lt;/a&gt;! Из того факта, что Д.Е. его не любит, не следует, что нужно бросаться их противопоставлять друг другу по всем категориям.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7055127" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7055127#t7055127</url>
                      <user name="Arthénice" username="_niece" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17934451/3991032" height="100" width="85" />
                      <date>2006-09-01 09:57:54</date>
                      <text>&lt;i&gt;Крюков поднял голову и вошел в залу. Он был приятельски знаком со всеми, кто был в зале, но едва кивнул им головой; те ему тоже едва ответили, точно место, где они встретились, было непристойно, или они мысленно сговорились, что для них удобнее не узнавать друг друга. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ну, что я могу сказать ему? Что? — думал Алексей Иванович. — Какой я для него судья, если я и сам здесь?"&lt;/i&gt; </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045911&amp;style=mine#t7045911</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045655&amp;style=mine#t7045655</parent>
                </comment>
                <comment id="7046423" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7046423#t7046423</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2006-08-31 20:44:23</date>
                  <text>Согласен. Сорокин-просто утырок, недоделка. Чего с ним полемизировать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я, Дмитрий, пользуясь случаем, выражаю своё запоздалое восхищение Вашим опусом "Кремляди". Написано сильно, тем более если учесть, что это просто статья. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стиль хорош.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так-то.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7046679" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7046679#t7046679</url>
                      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
                      <date>2006-08-31 20:50:40</date>
                      <text>спасибо )</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7046423&amp;style=mine#t7046423</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045655&amp;style=mine#t7045655</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042327&amp;style=mine#t7042327</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039255&amp;style=mine#t7039255</parent>
        </comment>
        <comment id="7050263" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7050263#t7050263</url>
          <user name="viktor_puks" username="viktor_puks" />
          <date>2006-09-01 01:30:55</date>
          <text>тю, гражданин Ольшански, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хоть ты и человек четырежды конченный - троцкист, русофоб и пролетар &lt;br /&gt;со средним образованием, однакож не смертничек, типа Гельмана, поэтому &lt;br /&gt;возразим тебе: allerdings, мы, психи-националисты,тоже щитаем Галковского &lt;br /&gt;гением. А как-же иначе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При нас брателлу будут В ШКОЛАХ изучать. В старших классах и в младших тож. &lt;br /&gt;Хотя, конечно, он мудак преизрядный, но любим мы его вовсе не за это &lt;br /&gt;а за то, что он русский и гений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слава России !</text>
          <comments>
            <comment id="7091479" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7091479#t7091479</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2006-09-03 10:29:45</date>
              <text>При нас брателлу будут В ШКОЛАХ изучать. В старших классах (...)&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;===========================&lt;br /&gt;УЖЕ изучают. См. учебник Н.Шром и Д.Невской "Современная постмодернистская литература". Только вот ТЕКСТ недоступен.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7050263&amp;style=mine#t7050263</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039255&amp;style=mine#t7039255</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7039511" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039511#t7039511</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-08-31 17:48:47</date>
      <text>Ваши друзья, Дмитрий Евгеньевич, Вас высоко ценят.&lt;br /&gt;Недругам Вы ничего не докажете.&lt;br /&gt;Надо просто ломать ситуацию, а им "поломать телевиденье".</text>
      <comments>
        <comment id="7040535" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040535#t7040535</url>
          <user name="Aenn Seidhe Priest" username="seidhepriest" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41686926/6100291" height="72" width="100" />
          <date>2006-08-31 18:11:40</date>
          <text>Издаваться on-demand. Понабрать заказов (preorders) на издание, с предоплатой, и отправляться печатать тираж. Необязательно в России...</text>
          <comments>
            <comment id="7040791" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040791#t7040791</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-08-31 18:16:28</date>
              <text>Можно и так. Можно и по-другому. Можно создать "Клуб одиноких сердец писателя Галковского". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"- Если только захочу, гору с места сворочу.&lt;br /&gt;- Захоти же! Не хочу." (стишок из детской книжки)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо только кому-то очень сильно захотеть.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040535&amp;style=mine#t7040535</parent>
            </comment>
            <comment id="7042583" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042583#t7042583</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-08-31 18:50:54</date>
              <text>Можно ещё с шарманкой по электричкам ходить.</text>
              <comments>
                <comment id="7043095" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043095#t7043095</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2006-08-31 18:55:42</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич! Вы не в духах. Как Вам помочь?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042583&amp;style=mine#t7042583</parent>
                </comment>
                <comment id="7043863" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043863#t7043863</url>
                  <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
                  <date>2006-08-31 19:13:33</date>
                  <text>А Гельман вас в придворные философы не взял? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ. Лучше уж с шарманкой по электричкам&lt;br /&gt;ЗЗЫ. Я бы в "Фонд на издание Галковского" пару сотен баксов с удовольствием внес (за экземпляр с авторским автографом).</text>
                  <comments>
                    <comment id="7047703" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047703#t7047703</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-08-31 21:44:42</date>
                      <text>Хочешь, сделаю тебя придворным читателем. Только роликовые коньки надень - прикольнее будет. </text>
                      <comments>
                        <comment id="7051287" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7051287#t7051287</url>
                          <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
                          <date>2006-09-01 04:47:40</date>
                          <text>Ты еще забань меня, Гений - как бы я еще что нибудь обидное не сказал. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047703&amp;style=mine#t7047703</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7043863&amp;style=mine#t7043863</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042583&amp;style=mine#t7042583</parent>
                </comment>
                <comment id="7044119" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7044119#t7044119</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-08-31 19:20:58</date>
                  <text>И пойдем, если надо будет. Все мы у Господа приживалы, в какой-то пьесе Чехова сказано.</text>
                  <subject>черт, мне тоже грустно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7042583&amp;style=mine#t7042583</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7040535&amp;style=mine#t7040535</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039511&amp;style=mine#t7039511</parent>
        </comment>
        <comment id="7188759" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7188759#t7188759</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-09-06 15:35:51</date>
          <text>здесь в ЖЖ и идет, не заметили?</text>
          <subject>а вот она - ломка телевидения</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7039511&amp;style=mine#t7039511</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7041303" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7041303#t7041303</url>
      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125001121/6122607" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-31 18:27:08</date>
      <text>Розанов - наше всё!</text>
      <subject>Воистину так!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7044375" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7044375#t7044375</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2006-08-31 19:22:39</date>
      <text>Но ведь с Вами в самом деле опасно иметь дела. Рано или поздно всё кончится скандалом. А кому оно надо? Это же простые люди, благоговеть не умеют. Деньги - их бог.&lt;br /&gt;Простите их. </text>
      <comments>
        <comment id="7047447" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047447#t7047447</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-31 21:42:15</date>
          <text>Я и говорю - мизантроп. Где Галковский прошёл - там перевёрнутые урны, кал на стенах, расквашенные сопатки, пустые бутылки. Есенин отдыхает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот у людей руки и опускаются. Вроде хотят подписать с Галковским договор, достают пупырь самогона, гнилую воблу, эмалированную кружку. А он этак губой: "Извините, я не пью". Как есть, дебошир очкастый.</text>
          <comments>
            <comment id="7055639" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7055639#t7055639</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2006-09-01 10:39:57</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, почему же не хлопнуть рюмку, закусить можно варёным яйцом, как дядя Гиляй на Сухарёвке. Главное что - уважить людей, Вам пустяки, а им приятно.&lt;br /&gt;Второй способ: Вы очень умный, хорошо понимаете жизнь, знаете её тайные пружины. Деньги заработать для Вас пустяк. Отвлекитесь от дум на полгода - заработайте денег и станьте сами себе издателем?</text>
              <comments>
                <comment id="7091735" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7091735#t7091735</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2006-09-03 10:41:40</date>
                  <text>Эх, горе. Вы Достоевскому тоже предложили бы отвлечься от дум и подзаработать денег? Кстати, он и пытался - да только что из этого вышло...&lt;br /&gt;НЕ ДЕЛО писателя зарабатывать деньги на свои издания.&lt;br /&gt;И насчет всего остального...Раньше люди как-то понимали, чем писатель отличается от остальных людей. Тонкостью душевной организации. Белый писал: "Если Блок порежет себе палец, то ему в тысячу раз больнее, чем обыкновенному человеку".&lt;br /&gt;А теперешние - НЕ ПОНИМАЮТ. Удивляются, почему Дм.Евг ТАК реагирует. Удивляются, почему не идет и не продается - буквально.&lt;br /&gt;Интересно - вот начали Галковского печатать во "Взгляде". Теперь - не публикуют. Почему? Что произошло? Боятся? Чего боятся?</text>
                  <comments>
                    <comment id="7103767" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7103767#t7103767</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2006-09-03 20:16:34</date>
                      <text>Но ведь, в отличие от Достоевского, Дмитрий Евгеньевич несколько раз упоминал о своей способности научить правильному ведению бизнеса. И что люди, воспользовавшиеся данным им знанием, преуспели.&lt;br /&gt;Что конечно не отрицает особой восприимчевости Гения к мелким и не очень житейским передрягам.&lt;br /&gt;но может быть: Врач, исцели себя сам?</text>
                      <comments>
                        <comment id="7170583" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7170583#t7170583</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2006-09-05 19:19:42</date>
                          <text>Правильно. Научить бизнесу он может, а зарабатывать деньги иным путем, кроме писательского - не должен. Это значит - зарывать талант в землю. Ради временного пожертвовать вечным.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7181847" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7181847#t7181847</url>
                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                              <date>2006-09-06 10:18:24</date>
                              <text>Но ведь таланты дмитрия Евгеньевича многочисленны. Что же, получается талант сочинительства зарывать нельзя, а талант предпренимателя, талант руководителя - можно? Сколько нак Руси писателей, пусть и гениальных, есть , было и будет? А Гениальных предпренимателей, русских предпренимателей, - были ли они вообще?&lt;br /&gt;А Вы говорите - не должен. Как раз и должен. </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7170583&amp;style=mine#t7170583</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7103767&amp;style=mine#t7103767</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7091735&amp;style=mine#t7091735</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7055639&amp;style=mine#t7055639</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7047447&amp;style=mine#t7047447</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7044375&amp;style=mine#t7044375</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7044631" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7044631#t7044631</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-08-31 19:25:02</date>
      <text>А бывали же гении, которых только после смерти признвали..Ван Гог, например. Жизнь, она расставит всех по своим местам. Ольшанского на помойку журналистики, Сорокина в шлак, Пелевина в Пустоту. Пишите, что-нибудь серьезное, не разменивайтесь на журналистику и Вечность обеспечена.</text>
      <subject>Жизнь как жизнь</subject>
      <comments>
        <comment id="7044887" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7044887#t7044887</url>
          <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890446/5412488" height="92" width="90" />
          <date>2006-08-31 19:37:28</date>
          <text>Проблема ДЕГ в том, что Вечность он себе типа обеспечил, а денег на бренное существование нет.  &lt;br /&gt;А тут еще поклонники с уговорами: "Да ну, Дмитрий Евгеньевич, зачем вам деньги, вы же гений!" Вот он и раздражается. Ему ведь тоже хочется с девочками в ресторан, и в Лондон-Париж, и Орден от Английской Королевы. И все на свои деньги а не с барского плеча.</text>
          <subject>Re: Жизнь как жизнь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7044631&amp;style=mine#t7044631</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7045143" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7045143#t7045143</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-08-31 19:46:22</date>
      <text>Девочки-мальчики в ресторанах..Этого всем охота! Надо искать подходы-выходы на тусовку, тем более, что талант есть. Москва опять же. Странно, что нужные люди еще не трутся вокруг Галковского?Как вокруг Генри Миллера в свое время. И практическая жилка вроде бы есть, а чего-то не хватает. </text>
      <subject>Плевок в Пустоту</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7046167" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7046167#t7046167</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48978982/5706944" height="100" width="63" />
      <date>2006-08-31 20:08:40</date>
      <text>Как мне кажется, развивается. Собственно, что удивляетесь на колкости Сорокина? Вы его первым боднули, он ответил. То есть, признал в Вас, говоря Вашим языком, "зверушку одноранговую". Что в целом не плохо для него, но Вам от этого ни холодно, ни тепло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, Дмитрий Евгеньевич, Вы лучше публике расскажите про свои творческие планы, вот это нам интереснее. И у меня личный вопрос: каким Вы видите будущее РФ в перспективе 5, 10, 15 и 20 лет? Чем это государство станет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо. </text>
      <subject>Мизантропия у ДЕГа</subject>
      <comments>
        <comment id="7048471" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048471#t7048471</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-31 21:58:08</date>
          <text>Причём здесь мизантропия? Мне улыбнулась удача, меня упомянул знатный советский писатель. Я размазываю кашу по скатерти, развиваю успех. У меня может из-за этого ещё десяток френдов появится. Вот накручу юзеров до двух тысяч, потом ресурс толкну за тыщу баксов: памперсы рекламировать или службу знакомств. Тысячи мне на неделю гудеть хватит - наберу хоровод проституток, сфотографируюсь на фоне, помещу в новый ЖЖ. Две тыщи юзверей накручу за неделю, снова толкну. Вот и получится - носик-ротик-оборотик - писатель не хуже Сорокина. Вот такие творческие планы на "5, 10, 15 и 20 лет".</text>
          <subject>Re: Мизантропия у ДЕГа</subject>
          <comments>
            <comment id="7052567" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7052567#t7052567</url>
              <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
              <date>2006-09-01 06:26:00</date>
              <text>ДЕ, вы давно наблюдаете издательский мир. наверное, имеете 6-е чувство. знаете, кто как поступит в той или иной ситуации. все уже было, многое было лично с вами. ждать любви от мира бесполезно. можно играть с конкретными персонами, и добиваться желаемого. Вам мешает высокое качество продукции и самомнение. Если бы Вы сосредоточили скажем 25% своих сил на интриганстве, скромную задачу издания своих трудов давно бы выполнили. думаю, и в арабских эмиратах все также. не хотите играть, обзываете основных игроков плохими словами, не ждите что они откроют Вам калитку, которую стерегут. А перед лицом истории Вы, конечно, заслуживаете. Так что выбор все еще за Вами, и время все еще есть. А мы, читатели, может даже зависим от этого выбора. Может, если Вы схитрите, и Ваши книжки выйдут заметным тиражом, от этого многим людям большая польза будет.</text>
              <subject>Re: Мизантропия у ДЕГа</subject>
              <comments>
                <comment id="7054103" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7054103#t7054103</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-01 08:24:15</date>
                  <text>Вот не хотелось бы этого, чтобы и ДЕГ вместе с нами со всеми, кто приспособился, того... &lt;br /&gt;А хочется жить в такой стране, где Галковского издают. Сейчас жить тошно.</text>
                  <subject>Re: Мизантропия у ДЕГа</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7052567&amp;style=mine#t7052567</parent>
                </comment>
                <comment id="7054615" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7054615#t7054615</url>
                  <user name="ziusia" username="ziusia" />
                  <date>2006-09-01 09:15:25</date>
                  <text>Да ладно вам. 25% на интриганстве 25% на жополизстве, 25% на коммерсантсве, 25% на снобизме... там чуток, тут чуток, а потом глядь: что осталось? о чем писать? о том как съели  любимую девочку на др? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Преступно расстрачивать то, что дано богом на интриганство. Просто надо найти своего издателя. Или издатель  рано или поздно найдет ДЕ. Тот, который водки не предложит и воблой трясти перед носом не будет. Все наладится. 46 лет - не возраст:)</text>
                  <subject>Re: Мизантропия у ДЕГа</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7052567&amp;style=mine#t7052567</parent>
                </comment>
                <comment id="7061527" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7061527#t7061527</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-01 23:43:30</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Если бы Вы сосредоточили скажем 25% своих сил на интриганстве&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я на "интриганстве" сосредоточил не 25%, а 95% своих сил. Всё, что я сейчас имею, это исключительно благодаря "интриганству". Вы думаете мне сложнее или проще было бы издать БТ, текст которого состоял из 1000-страничного повторения фразы "Билл был хорошим парнем, но последнее время у него что-то не ладилось"? Всё было бы ТОЧНО ТАК ЖЕ. В конце концов я пропихнул через издательскую трубу полиграфический продукт с определёнными физическими параметрами. Не более того. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И "плохими словами" я людей стал обзывать исключительно для того, чтобы издать свою книгу. На хрен мне ничтожные шестидесятники были нужны. В БТ о них одно упоминание на 1000 страниц и то случайно. "Евреи" мне тоже были совершенно до лампочки. Я в БТ их вставил для интересу, чтобы издали. Думал, в Москве много евреев живёт, заинтересуются. Нет там никакого антисемитизма, и семитизма тоже нет. Есть филологическая игра, вроде Набокова с "Лолитой" накануне уже начинающейся сексуальной революции. ПРИКОЛ. Допустим, Роднянская это поняла и выступила иницатором публикации БТ в "Новом мире". А Кожинов опубликовал отрывки в "Нашем современнике". Мне же лично было глубоко наплевать и на евреев, и не Кожинова, и на Роднянскую. На русских вот не наплевать, но из соображений скорее физиологических. Я умеренно плотоядное млекопитающее, мне не наплевать на поджелудочную железу. Я её буду по мере сил беречь и в разумных пределах о ней думать. В разумных пределах.</text>
                  <subject>Re: Мизантропия у ДЕГа</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7052567&amp;style=mine#t7052567</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048471&amp;style=mine#t7048471</parent>
            </comment>
            <comment id="7053079" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7053079#t7053079</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48978982/5706944" height="100" width="63" />
              <date>2006-09-01 06:32:42</date>
              <text>да ладно Вам. :) Плюньте на Сорокина. Дмитрий Евгеньевич, я ж все-таки серьезно спрашивал о планах и ваших прогнозах в отношении "РФ". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,</text>
              <subject>Хе-хе</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048471&amp;style=mine#t7048471</parent>
            </comment>
            <comment id="7057943" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7057943#t7057943</url>
              <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
              <date>2006-09-01 13:33:15</date>
              <text>Сначала рыдал над постом. Потом хохотал над комментариями. В итоге все равно не понял, что хотел сказать Сорокин в своем интервью во "Взгляде". Понял только - вроде ДЕГа хотят обидеть. Предлагаю всем галковскоманам перестать любить Сорокина. Я вот лично его любить больше не буду. ДЕГа заобижал. Негодяй какой-та. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048471&amp;style=mine#t7048471</parent>
            </comment>
            <comment id="7143703" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7143703#t7143703</url>
              <user name="vratnik" username="vratnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50435193/10088059" height="100" width="83" />
              <date>2006-09-05 03:35:19</date>
              <text>хоровод за штуку?и на полчаса не хватит...точно,шо необщительный...</text>
              <subject>Re: Мизантропия у ДЕГа</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048471&amp;style=mine#t7048471</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7046167&amp;style=mine#t7046167</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7048215" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048215#t7048215</url>
      <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-31 21:51:51</date>
      <text>а возможно ли вообще сейчас жить исключительно писательством? то что нельзя позволить обеды по $500 это и так понятно. но даже на элементарное пропитание "издавая книжки" наскрести сейчас, как представляется, проблемно. и ситуация здесь ухудшается и будет еще быстрее ухудшаться: теряет российское население (вместе с мировым) интерес к чтению, как показывают всевозможные исследования и постоянное падение объемов книжных продаж в россии. кажется, что пописывают книги сейчас скорее в качестве старомодного хобби, для респектабельности что ли, в то время как основные доходы получают с другого (пьесы, сценарии, политическая публицистика, использование имени как бренда и т.п.). феномен коммерческого успеха духлесса - одноразовый. написать другую похожую вещь - и уже никто не купит.</text>
      <comments>
        <comment id="7048727" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048727#t7048727</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-31 22:03:46</date>
          <text>Да, да, да, куда податься писателю в стране писателей, обезумевшей от нефтедолларов, и москвичу в самом богатом городе мира. Буквально приходится перебираться от одной корочки хлеба к другой. В Объединённых Эмиратах ПЛЕВОК Дмитрия ибн Евгеньевича стоил бы 500 баксов. В шёлковую тряпочку бы заворачивали и хранили в Музее Арабской Культуры как реликвию.  </text>
          <comments>
            <comment id="7048983" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048983#t7048983</url>
              <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
              <date>2006-08-31 22:18:47</date>
              <text>причину такой ситуации вы как раз и назвали: "обезумевшей от нефтедолларов". интеллект и все с ним связанное - это, упрощенно говоря, средство как обойтись без денег или как их раздобыть. а когда нефтедоллары самы из трубы текут, тут философия уже ни к чему, тут такие плевки как духлесс становятся духовной пищей. есть потребность читать не о "вечном", а о том, что делать, когда от икры тошнит.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048727&amp;style=mine#t7048727</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7048215&amp;style=mine#t7048215</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7049239" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7049239#t7049239</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-31 22:25:03</date>
      <text>ОНО ещё и рисует:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.srkn.ru/graphic/4.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.srkn.ru/graphic/4.shtml&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про ОНО даже некдоты сочиняют:&lt;br /&gt;Сидит писатель Сорокин и размышляет:&lt;br /&gt;И для чего только выдумали целых 33 буквы, хватило бы трех- пяти.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.peoples.ru/anekdot/6311.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.peoples.ru/anekdot/6311.shtm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если серьёзно - поспрашивал "товарищей", откуда взялся такой Сорокин, о котором официальные хроники сообщают скупые факты: "родился в 1955 год, окончил "керосинку", писать начал в 1972 году"...&lt;br /&gt;Оказалось, что свои книги Сорокин пишет в соавторстве с неким Игорем Смирновым, ныне профессором словесности Мюнхенского университета, а ранее - сотрудником Института русской культуры (Пушкинский дом).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отец Сорокина о котором ни он, ни его многочисленные биографисты не распространялись, - известный синолог, профессор Георгий Сорокин. В частности, Георгий Сорокин "налаживал связь Мао Дзе Дуна с советским руководством с начала 1940-х годов".&lt;br /&gt;Вот такое рассказывают.&lt;br /&gt;А про поездки за границу таких "писателей" - вы зря думаете, что их там за писателей считают. Вот, например, о "поездке" Сорокина в США:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А пока жертвой визовой политики США стал писатель-декадент В. Г. Сорокин. Американский консульский чиновник («молодой человек с безумием в глазах», как определил его Сорокин) осведомился об имени и звании просителя и, узнав, что тот писатель, потребовал, чтобы писатель рассказал о своем творчестве. Рассказ писателя произвел на чиновника неизъяснимое действие — тот стал что-то быстро черкать на анкете, после чего объявил: «Господин Сорокин, посольство США считает нецелесообразным выдать вам въездную визу». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;psКстати, Дмитрий Евгеньевич, вы не отсюда аналогию с норой почерпнули?:&lt;br /&gt;Владимир Сорокин - писатель для нашего времени знаковый, пусть и глубоко мне несимпатичный. Очень любопытен Виктор Пелевин, и то, что ему ставят в вину - популярность, доступность, - на самом деле надо рассматривать как заслугу. Жаль, что забился в нору Дмитрий Галковский и не вылезает даже чтобы ужалить - его литературный дар несомненен.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://old.russ.ru/columns/critic/20040409.html' rel='nofollow'&gt;http://old.russ.ru/columns/critic/20040&lt;wbr /&gt;409.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Дважды два художник</subject>
      <comments>
        <comment id="7050519" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7050519#t7050519</url>
          <user name="izograf" username="izograf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48897478/9684854" height="99" width="98" />
          <date>2006-09-01 04:07:49</date>
          <text>Насчет Смирнова - интересно.&lt;br /&gt;У меня давно подозрение, что проект "сорокин" - коллективный.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Дважды два художник</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7049239&amp;style=mine#t7049239</parent>
        </comment>
        <comment id="7061783" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7061783#t7061783</url>
          <user name="countryman" username="countryman" />
          <date>2006-09-02 01:57:09</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; родился в 1955 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;АААА!!!! ему 50 лет?!!!&lt;br /&gt;т.е. это взрослый дядя, маститый литератор В.*.Сорокин...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про консульство США он наврал, никакого действия его рассказ не мог произвести&lt;br /&gt;у меня жена в консульстве США работала&lt;br /&gt;перевидали там этих писателей-декадентов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;шлепнули отказ и забыли, next up!&lt;br /&gt;приходи через год с деньгами, еще раз отказ шлепнем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7049239&amp;style=mine#t7049239</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7049495" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7049495#t7049495</url>
      <user name="ПРИЛЕЖНЫЙ УЧЕНИК" username="prilezhny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40775276/1008950" height="79" width="90" />
      <date>2006-08-31 23:13:01</date>
      <text>Можно так повернуть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А можно эдак. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же сами знаете, Вы - мастер!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7049751" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7049751#t7049751</url>
      <user name="polisof" username="polisof" />
      <date>2006-08-31 23:27:29</date>
      <text>как всегда. Очень весело пишете и искрометно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы выбрали себя сами и зло заметили 2\3 правды о ебществе, чтобы представить этот свой свободный выбор как вынужденное изнание, а не скит :) Вы склочный, мелочный, себялюбивый, а время нынче лихое. Розанов знаете тоже не слишком вписался, но и не слишком от этого маялся. Впрочем судьба это не свобода, но уж точно не неволя.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы просто никогда не будете играть по правилам или "как бы без правил", и что-нибудь нарочно ляпните в самый важный момент, чтобы нарочно издание ваше расстроилось, интервью не напечатали и т.п. А когда вам НУЖНО вы прекрасно все устраиваете. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы любите подглядывать и в веселой злобе находите равновесие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А читая вас, опять смеялся и думал, какой вы сукин сын.    </text>
      <subject>Смеялся, смеялся</subject>
      <comments>
        <comment id="7050007" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7050007#t7050007</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-01 01:07:14</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Вы склочный, мелочный, себялюбивый,&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите уж сразу - людей по судам затаскал. Например, в "Консерваторе" сотрудничало 40 человек. В конце концов заплатили всем, кроме меня. Видят, что мелочный да склочный, и решили проучить. И то! Галковский что учудил: в ЖЖ люди на ушах стояли, вопль "верните деньги!" с МКС слышали. А интриган взял и отмолчался. Вот и решили подлеца наказать - чтобы не травмировал людей молчанием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;что-нибудь нарочно ляпните в самый важный момент, чтобы нарочно издание ваше расстроилось, интервью не напечатали&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы недооцениваете уровень моей подлости. Все интервью со мной я написал сам. А деньги за них в 9/10 случаев получили те, кто интервьюировал. В лучшем случае с их стороны был список вопросов. Более того, я даже делал интервью с третьими людьми, а другие их публиковали под своими именами и получали деньги. И ни разу никто ни одно моё интервью не отверг. Потому как я всегда писал в десятку: то, что могут пропустить и что подойдёт для аудитории именно этого издания. Был даже случай, когда я организовал для другого человека телеинтервью. С телевидения молодой человек пришёл и испугался. Я говорит, слова забыл. Делать нечего. Я сел перед камерой и полчаса с человеком беседовал. Телевизионщик понял как надо работать, меня из кадра попросил, уселся сам и повторил все вопросы. Сейчас возглавляет один из телевизионных каналов. </text>
          <subject>Re: Смеялся, смеялся</subject>
          <comments>
            <comment id="7057687" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7057687#t7057687</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-01 13:26:37</date>
              <text>Ну как же, Дмитрий Евгеньевич: недавно тут юзер "Эвва" рассказывала мне "всю правду" о том, что произошло между Вами и Холмогоровым в "Консерваторе". По ее версии, дело было так: Холмогор был заведующий неким отделом, куда Вы писали статьи. А поскольку, по ее словам, Лейбман практически не платил ничего на содержание газеты и все жили почти впроголодь (с задержками зарплаты по несколько месяцев), то бедняга Холми в итоге, когда уже дело шло к концу, решил выплатить Вам очередной гонорар "не по высшей ставке, а по средней". А то, мол, писала Эвва, Галковский-то, известно - статьи писал огромадные, на полосу - где ж денег-то взять?!&lt;br /&gt;Ну вот. А Галковский, мол, страшно разобиделся, долго скандалил, требовал "доплатить" - как будто не понимал, что денег и так нет, и если ему "доплачивать", то прочим честным сотрудникам отдела вообще денег не достанется! Вот так, мол, и расплевались. А всё почему? Потому что "мизантроп".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, чушь какая-то, а? Диалог был в чужом журнале, сейчас вот не могу найти ссылку...</text>
              <subject>Как поссорились Холмогоров с Галковским (версия Евы)</subject>
              <comments>
                <comment id="7058711" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058711#t7058711</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-01 15:36:06</date>
                  <text>Я не ссорился с Холмогоровым, потому что с ним никогда не дружил. Он стал писать у меня в гестбуке лет 8 назад, и с самого начала стал сильно доставать. Тогда всего-то в инете было 15 человек. Из них один - Холмогоров. Это уже Проблема. А был ещё Козлачков в самом расцвете сил. Набирающий обороты Паркер. Я на ушах стоял, чтобы хоть какой-то диалог вести. И бизнес - в разумных пределах. Получалось так: я размещаю адрес магазина, где можно купить только что вышедший "Бесконечный тупик", а мне Паркер: "Засунь свою книгу в жопу, мудак". Я чего-то лепечу о Тургеневе, а мне Холмогоров: "Дмитрий Евгеньевич, пользуюсь гостепиимством вашего гестбука, чтобы сказать NN, что он гнойный пидор, я уже послал торпеду. В течение недели его зарубят топором - следите за прессой". Я рассказываю о своём детстве, а Козлачков: "Лечись, Димон!" Вы учтите, что банить в гестбуке было довольно трудоёмко, надо было писать письмо провайдеру и т.д. А главное, с кем говорить-то? Я бы и Холмогорова забанил, и его жену, и Крылова. Но относились они ко мне с интересом, а альтернативы, считайте, не было. Я делал вид, что мне интересно беседовать, но в конце концов подсчитал трудозатраты и лавочку закрыл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После открытия ЖЖ всё началось по новой. Опять Холмогоров, опять вокруг него какие-то скандалы, полусумасшедшие бабы, сексуально озабоченный Крылов и т.д. Только это ещё стало явно политизировано, причём с еврейско-чекистским уклоном. Я скрыл большинство записей раннего ЖЖ, там на 100 записей 90 мат. Я это предвидел и долго в ЖЖ не хотел идти. Согласился, когда два человека пообещали помогать выщищать мусор и т.д. Сначала я сильно разозлился, потому что козлачковиана усилилась на порядок, но потом оценил возможность бана и то, что интернет действительно стал массовым. О своём появлении в ЖЖ не жалею. Я познакомился благодаря ему с массой интересных людей, со многими лично, в том числе и с Вами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Холмогорова я по старой памяти терпал до конца и даже дальше. "Сверх сил". Надо сказать, что я человек терпеливый. Мой отец страшно пил, матушка была вспыльчивая и сварливая, с детства у меня был горб в виде капризной сестры, которую на меня глупые родители свалили (двухлетнюю на восьмилетнего - прикиньте), в школе я был двоечником, которого учителя прессовали 6 дней в неделю. У меня нервы из легированной стали. Я сразу себе пометил, ещё в 1998: "в шестом ряду слева по ходу самолёта клиент с проблемами". И по мере необходимости Холмогорова нейтрализовывал. По типу "не сильно мешает - уже польза". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но всему есть пределы. Я меняю своё отношение к людям редко и с большой форой. То есть человек давно уже опустился в другую категорию, а я ещё из-за этического консерватизма по старой памяти считаю порядочным человеком. Вдруг исправится. Холмогоров не исправился. Наоборот, развился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "Консерватора", то я за всё время сотрудничества видел Холмогорова-Крылова пару раз, Холмогоров однажды чего-то вякнул о деньгах, но он ничего не решал. В "Консерватор" меня пригласил Ольшанский и деньги платил Ольшанский. Конечно все там воровали по чёрному, это было видно невооружённым взглядом. "Еву" я вообще не помню. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что по ликвидации "Консерватора" все авторы, кроме меня, получили компенсацию, это факт. Я не то чтобы не скандалил, а вообще не общался со всей этой публикой. Всё общение - несколько реплик в ЖЖ. Мне после закрытия "Консерватора" даже никто не позвонил. А я этого не заметил. У меня такая философия. Они должны были воровать и воровали - это правильно. То, что кинули Галковского - они и должны были кинуть. Это "правильное поведение". Неправильности начались позднее.  </text>
                  <subject>Re: Как поссорились Холмогоров с Галковским (версия Евы)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7058967" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058967#t7058967</url>
                      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
                      <date>2006-09-01 16:13:37</date>
                      <text>&amp;gt;А то, что по ликвидации "Консерватора" все авторы, кроме меня, получили компенсацию, это факт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Адольфыч получил от мертвого осла газы и преиодически об этом кричит на углах. Думаю, многие ничего не получили и молчат. Меня и самого так однажды заделали. Ничего, впредь наука была.</text>
                      <subject>Re: Как поссорились Холмогоров с Галковским (версия Евы)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7060759" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7060759#t7060759</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-01 23:12:07</date>
                          <text>По-моему, все получили компенсацию. Если кого-то и "забыли", в любом случае я иду с большим отрывом. Причём я уверен, что формально за меня деньги получили. Мотивировка же должна быть. В денежный вопросах мотивировка железная.    </text>
                          <subject>Re: Как поссорились Холмогоров с Галковским (версия Евы)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7061015" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7061015#t7061015</url>
                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                              <date>2006-09-01 23:21:13</date>
                              <text>&lt;a href='http://www.nazlobu.ru/opinions/article796.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.nazlobu.ru/opinions/article7&lt;wbr /&gt;96.htm&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>поздравляю с публикацией !</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7070231" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7070231#t7070231</url>
                                  <user name="polisof" username="polisof" />
                                  <date>2006-09-02 21:08:24</date>
                                  <text>Дмитрий Евгеньевич, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я мог быть не точен в деталях, но верен существу мною сказанного. Вы не ищите публичного, ясного успеха, потому что вполне сознательно полагаете, что он может быть (в наше время?) основан только на низости, которая состоит в том, чтобы "не говорить всю правду". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конкретные истории могут быть разными, а вот то, что называют сценарием - прослеживается. Вы начали свою "карьеру" по моим воспоминаниям со статей типа "Разбитый компас", в которой писали, что в СССР философии нет вообще и все обществоведы и философы серая мыши на прокорме гос-ва. Это так сказать вызов общественному мнению, для того чтобы быть замеченным. Все по правилам, хотя может слишком резво. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно всем и вам как знатоку общественного поля, что вторым ходом может быть либо встраивание в существующее положение дел, либо создание собственного канона. Вы предпочли продолжать раздавать апплеухи общественной мысли, литературе и историографии, что естественно сделало из вас "маргинала", хотя позволило вам сделать такой межевой эсктремистский пара-канон. В последнее время в "Кремлевском Взгляде" вы продолжали разрушать все общечеловечские представления под ноль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы всерьез ожидаете или ожидали, что все остальные "деятели культуры" пойдут сдаваться и скажут: "Д. Е. принимайте нас в ваш канон, мы обо всем и в самом главном ошибались"?!. Так никогда не было, этого не бывает:) Вы знаете это лучше других, что так не бывает.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Бывает же по другому. Вы либо не говорите всем "всю правду в откровенно резкой форме" и тогда вам остальные позволят иметь право на "собственное мнение", либо вы делаете свое мнение каноном для многих и тогда он должен быть "удобен для жизни" и "неизбежен" для ваших последователей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, в разрезе медиястратагем Митя Ольшанский тоже иногда предъявляет "всю правду в резкой форме", но по очереди, а не одновременно всем группам и гуру сразу. А его "канон" так же далек от мейнстрима как и ваш, но печатается Митя больше и официальнее. Без сравнения А. И. Солженицын не сразу писал Архипелаг Гулаг и 200 лет вместе, а по очереди. Вы понимаете о чем я, как говорят в Одессе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это не обязательно цынизм или продажность, а некоторый род адекватности. Ключевая грань ИМХО не терять достоинства и отвечать за сказанное вслух, а говорить "всю правду" - это заведомо абсурдно и в личной и в общественной жизни. Отсюда мой скромный вывод - вы сами выбрали свой путь, ибо не можете не понимать того, как надо "себя вести", но так себя не ведете. А это может оттого, что вы как человек, видимо сложились совсем особо-уникально, что близкой вам группы не нашлось, а подстраиваться под чужих вы не желаете. Поэтому. Если и когда вы всерьез этого захотите, вы сделаете это завтра - станете весьма и весьма популярны и актуальны, а люди станут соотноситься с вашим веским суждением (но про Чеченцев в 1991 вы будете рассказывать только самым близким друзьям, как это делают в сходных ситуациях Англичане).</text>
                                  <subject>Re: Выбор или изгнание?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7071255" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7071255#t7071255</url>
                                      <user name="polisof" username="polisof" />
                                      <date>2006-09-02 21:20:38</date>
                                      <text>когда вы официально опубликуете БТ? Для подпольного канона нынешнее состояние очень подходит, но я НЕ ВЕРЮ, что в РФ не нашлось человека, котрый бы предложил вам 10 000 у.е. с тем чтобы опубликовать 5000 экз. и тем самым войти в каноны русской философской мысли и литературы. Не верю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для справки в Москве долларовые миллионеры исчисляются 100 тысяч и конечно тысячи из них с удовольствием стали бы меценатами вашего монумента. А для канона текст доджен быть публичным, тут альтернативы нет.  </text>
                                      <subject>И наконец</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7082007" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7082007#t7082007</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2006-09-03 02:44:28</date>
                                          <text>А причём здесь "человек"? "Человек" это мои личные проблемы. Найдётся человек - купит квартиру и яхту. Найдётся другой - отнимет последнее. В моей жизни была и помощь и грабёж. Речь об обществе и о государственном механизме. Ведь Пелевин или Сорокин это ГОСУДАРСТВО, а не счастливый-несчастный случай. "Накопил и купил" это из советской рекламы. Реальная советская (и постсоветская) жизнь - "позвонил и достал". Андеграунд в пост-СССР сделал карьеру не андеграундными, а чиновничьеми методами. Государственные дотации, чиновничья чехарда, "выход звонком", "зондирование письмом". Я этот "ЦК ВЛКСМ" знаю прекрасно. Изучал. Изучение государственного аппарата это "вспомогательная историческая дисциплина". Вы что думаете, Дмитрий Евгеньевич сидит в креслице, покачивается, и выдумывает на пустом месте сногсшибательные исторические концепции? У меня десятки тетрадей с конспектами, таблицами, графиками. Плюс картотека. Это если брать докомпьютерный период. И я историю советских карьер очень даже замечательно вижу. Это для просточка-дурачка Гельман вольный торговец, а Пригов поэт. На самом деле это  ЦК ВЛКСМ с телефонными книжками.</text>
                                          <subject>Re: И наконец</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7071255&amp;style=mine#t7071255</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7070231&amp;style=mine#t7070231</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="7082263" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7082263#t7082263</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2006-09-03 02:53:48</date>
                                      <text>(Покуривая трубочку.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с чего Вы решили, что я отмороженный правдоруб? Я правду дозирую и очень сильно. Работаю в щадящем режиме. Если брать как шкалу футурологический конгресс Лэма, вкалываю людям отрезвин где-то до уровня "Му-му". Им кажется, что они сидят в роскошном ресторане на Багамах: на столике авокадо, фаршированное омарами, трюфеля и французское шампанское, рядом лазурный бассейн. А я говорю - ребята, Вы во второстепенном московском общепите: оливье, борщ, драники, за окном поздняя осень. Бедно, но чисто. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какую картинку вижу я, я оставляю при себе. Я даже холмогорова-крылова обслуживаю на 15%. Ну, 25.</text>
                                      <subject>Re: Выбор или изгнание?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7070231&amp;style=mine#t7070231</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="7089943" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7089943#t7089943</url>
                                      <user name="Макакий Макакиевич Резус, эсквайр" username="pe3yc" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11931620/370817" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-03 09:35:38</date>
                                      <text>Спасибо, почитал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Медиястратагема&lt;/i&gt; и &lt;i&gt;цынизм&lt;/i&gt; так себе, а вот &lt;i&gt;апплеухи&lt;/i&gt; - это сильно. Аплодирую стоя.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7070231&amp;style=mine#t7070231</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7061015&amp;style=mine#t7061015</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7060759&amp;style=mine#t7060759</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058967&amp;style=mine#t7058967</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058711&amp;style=mine#t7058711</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7605527" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7605527#t7605527</url>
                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                      <date>2006-09-19 16:09:42</date>
                      <text>&lt;i&gt;"Еву" я вообще не помню.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не "Ева", а "ЕВВА": ЕВгения долгиноВА.&lt;br /&gt;Помните, сидела "на культуре", такая прокуренная?</text>
                      <subject>Re: Как поссорились Холмогоров с Галковским (версия Евы)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058711&amp;style=mine#t7058711</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7057687&amp;style=mine#t7057687</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7050007&amp;style=mine#t7050007</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7049751&amp;style=mine#t7049751</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7050775" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7050775#t7050775</url>
      <user name="daimon_hi" username="daimon_hi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42201169/8249940" height="80" width="100" />
      <date>2006-09-01 04:11:03</date>
      <text>А может, вам Дмитрий Евгеньевич, помереть (тьфу-тьфу-тьфу!)? А перед этим отрезать себе ухо? И тогда мы дружно воздвигнем вам монумент ("Не надо мне монументов! В сердцах себе воздвигните мне монумент!") И вас все полюбят, и Тупик издадут миллионными тиражами, и введут в школьную программу... ТО, что у вас нет денег, объяснят тем, что вы продолжали традиции русского бессребреничества или юродства. Грустно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7051031" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7051031#t7051031</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-09-01 04:26:35</date>
      <text>Я профессионально занимаюсь книжной торговлей с 1990 года. Начиная где-то с 1998 года  в России принята книгоиздательская политика, направленная на пропаганду советских ценностей и западного мультикультуризма и толерантности. В рамках этой политики существует специальный чекистский проект по фальсификации истории ХХ века. После дефолта 1998 года большинство издательств было разорено и остались несколько крупных, которые на нефтянные деньги  публикуют тонны либерастической и коммунистической направленности литературы. Зайдите в любой книжный магазин - сплошной советский агитпроп либо просто низкопробное бульварное чтиво.  Качественная публицистика и исторические исследования потонули в море просоветской пропагандистской литературы. Причем пропаганда продается гораздо дешевле хорошей книги и этим обеспечивается ее преобладание в условиях "рынка". Некоторые неугодные издания подвержены прямому запрету (работы "нацистских преступников"), большинство других негласно не приветствуется. Для пресечения распространения нежелательной литературы регулярно проводятся облавы на книжных рынках, стационарные точки, замеченные в продаже нежелательной литературы, систематически закрываются. </text>
      <subject>О книгоиздании в РФ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7051543" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7051543#t7051543</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2006-09-01 05:44:51</date>
      <text>" – Сударыня, ... я может быть, желал бы называться Эрнестом, а между тем принуждён носить грубое имя Игната, – почему это, как вы думаете? Я желал бы называться князем де Монбаром, а между тем я только Лебядкин, от лебедя, – почему это? Я поэт, сударыня, поэт в душе, и мог бы получать тысячу рублей от издателя, а между тем принуждён жить в лохани, почему, почему? Сударыня! По-моему, Россия есть игра природы, не более!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://samisdat.com/3/311-089.htm' rel='nofollow'&gt;http://samisdat.com/3/311-089.htm&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7053335" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7053335#t7053335</url>
      <user name="klaidden" username="klaidden" />
      <date>2006-09-01 07:04:46</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не знаю, наверное оффтопик, да и вообще неинтересно, но вот я, бывший финансовый брокер, сейчас уже год умираю, ни как не могу умереть, от неизвестной болезни в центре Нью-Йорка (на самом деле так). Вчера стоял на крыльце, разговорился с соседом парнишкой-немцем, членом какой-то социалистической Партии Манхеттена на тему того что они финансируются Британской Империей. Было предельно весело; не скрою, тайно использовались Ваши разработки в этой сфере. Оппонент долго не соглашался с тезисом, но мы славно побеседовали за "tchai'ем". Хотя я уже скорее всего хуже разговариваю, еле пишу уже (раньше даже стихи писал). Жалко, наверное, не дождемся какой-нибудь книги "Англия" (на английском) от Вас, на прилавке "Барнз энд Нобла", чтобы прямо по Индексу оттуда можно было зачитывать как раньше в литературных салонах. А еще лучше чтобы делаешь знак и роботы в ливреях зачитывали бы требуемое место из БТ на английском и затем бы кланялись и отходили. Но не о Сорокине же в самом деле говорить.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пути Господни неисповедимы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7053847" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7053847#t7053847</url>
      <user name="krekman" username="krekman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2331573/652232" height="75" width="100" />
      <date>2006-09-01 08:14:20</date>
      <text>Ну вот, в Вашем посте всплыл Минаев. Похоже ситуация, описанная Вами по отношению к себе повторится и с этим молодым человеком - придет Минаев в издательство и намекнет, что меня-де сам Галковский отчихвостил...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7056151" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7056151#t7056151</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2006-09-01 10:48:12</date>
      <text>гордые владельцы пустых журналов любят Д.Е. горячее и непритворней, чем бессмысленные тысячники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как они реплики подают исправно! Залюбуешься невольно...</text>
      <subject>сисистически значимо</subject>
      <comments>
        <comment id="7056663" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7056663#t7056663</url>
          <user name="klaidden" username="klaidden" />
          <date>2006-09-01 11:39:13</date>
          <text>Так в этом и весь прикол этого странного места. &lt;br /&gt;"Пустые" ведь невольно любуются на Вас - все по Ницше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: сисистически значимо</subject>
          <comments>
            <comment id="7057175" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7057175#t7057175</url>
              <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
              <date>2006-09-01 12:03:33</date>
              <text>Глядят на нас Ницшие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не болейте! Вызлравливайте.&lt;br /&gt;Д.Е. перечитайте.&lt;br /&gt;"Я Галковскому лично обязан, у меня тут месяц пневмония была, спасался чтением его.&lt;br /&gt;Только ДЕГа мог читать и вот выжил пока."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не сидите за компом в 7 утра - выйдите на утренние улицы Манхеттена, пробежечку там, зарядочку, водные процедуры.</text>
              <subject>Многоочито и слюденокрыло.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7056663&amp;style=mine#t7056663</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7056151&amp;style=mine#t7056151</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7056407" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7056407#t7056407</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-01 11:28:42</date>
      <text>И Сорокин теперь в русской литературе. Надо же, еще при жизни. Третьим примечанием на 371 странице 11-го тома, но все же. "Знатный советский писатель периода раннего Галковского. Анализ  напечатанных под его фамилией текстов свидетельствует, что, под влиянием распространеннго в его эпоху душевного расстройства, считал себя пишущим на русском языке. Погиб, как известно,..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, мизантропия входит в моду. Не иначе как заразное заболевание -- терроризм-с.  Жил-был математик, доказал гипотезу Пуанкаре. Ему премию вручают, а он отказывается. Просто так, разумеется -- разве могут быть разумные причины отказываться от премии? Ни боже мой! Это ш денги.  Да таких лечить надо! От необщительности. В андеграунд себя загоняет. А кто подучил? Чье, товарищи, тлетворное влияние отравило жизнь молодого ученого?</text>
      <subject>Вслед за Голдштейном</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7057431" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7057431#t7057431</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-09-01 12:21:01</date>
      <text>На ДЕ налаяла шавка из подворотни. Кто читал, тот понимает. Sapienti sat. Особенно смешно, что ДЕ учат жить и правильно обслуживать "девочек" из Гослитиздата. Галковский и сам умный, ведь верно. Так что помогите жить материально.</text>
      <subject>Спор ни о чем.</subject>
      <comments>
        <comment id="7058199" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058199#t7058199</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-01 14:25:32</date>
          <text>Бессмысленно обвинять Сорокина в том, что он Сорокин. Как любой писатель (а Сорокин писатель) он имеет право публиковать свои произведения, тем более, что они пользуются спросом. И конечно высказываться по поводу своих коллег. Ничего обидного в словах Сорокина обо мне я не нашёл. Скорее классик отнёсся к моей ситуации с сочувствием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто Сорокину ПОМОГАЕТ ГОСУДАРСТВО. И сильно помогает. Я меня государство топит. Правда несильно: захотело бы - убило. Но топит. Это нечестная конкуренция. И потом Сорокин неправ до издевательства, говоря, что я представитель андеграунда. Я гораздо общительнее и обаятельнее его. Я могу совершенно спокойно безо всякой подготовки держать внимание зала в 500 человек два часа и даже этого не заметить. Реально на такое способен или человек в ареоле всеобщего внимания (президент, футбольный тренер) или профессиональный актёр. Я и есть актёр, только, разумеется, слабый. Слабый, но профессиональный. Поэтому, кстати, совершенно немыслимо представить человека, который стал бы ко мне плохо относиться после личного общения. Меня на машине подвозят и в половине случаев от денег отказываются. Я думаю о своём, машинально с шофёром разговор поддерживаю. С чучмеком о милиционерах, с русским о чучмеках, с "жигулями" о "москвиче". И люди потом меня помнят. Дооолго. Хотя внешне - ни кожи, ни рожи.  </text>
          <subject>Re: Спор ни о чем.</subject>
          <comments>
            <comment id="7059223" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059223#t7059223</url>
              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-01 16:23:52</date>
              <text>&amp;gt;Просто Сорокину ПОМОГАЕТ ГОСУДАРСТВО ....меня государство топит&lt;br /&gt;Эта проблемма в принципе решаема? Как можно "влиять" на государство? Или это бесполезно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я могу совершенно спокойно безо всякой подготовки держать внимание зала в 500 человек два часа и даже этого не заметить. Реально на такое способен или человек в ареоле всеобщего внимания (президент, футбольный тренер) или профессиональный актёр. Я и есть актёр, только, разумеется, слабый. Слабый, но профессиональный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное не место и не время для такого вопроса, но как можно стать таким "слабым" акером?&lt;br /&gt;Это свойство какой черты личности и характера?</text>
              <subject>Re: Спор ни о чем.</subject>
              <comments>
                <comment id="7059735" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059735#t7059735</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-01 16:59:18</date>
                  <text>Врождённое свойство, как музыкальный слух. Развиваться может, но не сильно. Слабый актёр я потому, что у меня нет для этого внешних данных - я не красив и не уродлив. Кроме того, я из-за сложной внутренней жизни стараюсь упрощать реальность. Настоящий актёр реальнось усложняет и в мутной воде ловит рыбу. </text>
                  <subject>Re: Спор ни о чем.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059223&amp;style=mine#t7059223</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058199&amp;style=mine#t7058199</parent>
            </comment>
            <comment id="7061271" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7061271#t7061271</url>
              <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-01 23:22:52</date>
              <text>а неужели есть конретные примеры "топления"? может не топит, а просто забыло о существовании, как это ни обидно? сорокин в фаворе, да. но его "классиком", по вашему выражению, все же государство не назначило, и не раскручивало его, а решило просто использовать уже имеющуюся популярность, заработанную лично им. наподобие как популярные молодежные поп-группы подряжают за деньги на предвыборную агитацию. а ведь буквально лет пять назад то же государство в лице некоторых молодежных движений, призывало чуть ли не сжигать его книги, и даже прокуратура по поводу порнографии дело возбуждало. может вам просто надо как-то поотчеливее заявить чем вы можете быть этому государству полезны? </text>
              <subject>Re: Спор ни о чем.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058199&amp;style=mine#t7058199</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7057431&amp;style=mine#t7057431</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7058455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7058455#t7058455</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2006-09-01 14:36:20</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, сейчас перечитывал "как Россия стала независимым государством", а окончания не нашел :-( Я чего то пропустил? &lt;br /&gt;При "матушке Екатэрэн", или при Александре I?</text>
      <subject>Офтопик</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7059479" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059479#t7059479</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2006-09-01 16:47:30</date>
      <text>А кто такой Сорокин? Кто-нибудь реально его читал?</text>
      <subject>воровкин</subject>
      <comments>
        <comment id="7059991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059991#t7059991</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2006-09-01 17:37:24</date>
          <text>А то. Специально читали-с. Как микстуру перед завтраком. Чтобы понимать, что есть "литературный процесс" В САМОЙ ЛИТЕРАТУРНОЙ стране мира. Рецепт очень простой. У убогих русских есть метафизическое поклонение Слову. Берете слово, дальше побольше мата, и вместо Слова у Вас норма, дерьмо, по-нашему. Потом, когда дерьмо приелось, заменяете норму на лед. Мата уже не нужно, только проституток сажать на бутылки. А Слово тогда где? А Вам хорошие слависты объяснят, что это продолжение Крученых, Хлебникова и пр., короче авангардизм. Русский человек после такого восторга буддистом захочет стать. Кстати, у Сорокина и прикид под  Гребенщикова. Знаете, кто хоть раз читал Достоевского, не станет упражняться с Сорокиным.</text>
          <subject>Re: воровкин</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059479&amp;style=mine#t7059479</parent>
        </comment>
        <comment id="7060503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7060503#t7060503</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2006-09-01 20:32:37</date>
          <text>Чтобы книги Сорокина покупали, они должны постоянно поддерживаться озвученной рекламой. До Монреаля она не доходит, вот никто его книги и не спрашивает. Если что-то выходит у него новое, можно взять 2-3 на магазин. К примеру "Кода да Винчи" ушло у нас уже почти 200 экз. (за 2 года) "Бесконечного тупика" около 50 экз. (за 5 лет). Сорокина всех его книг за всё время около 30 экз.</text>
          <subject>Re: воровкин</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059479&amp;style=mine#t7059479</parent>
        </comment>
        <comment id="7063063" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7063063#t7063063</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2006-09-02 11:04:20</date>
          <text>Сорокин -- это "писатель-фекалист". Я однажды ради любопытства прочитал какой-то его рассказ. Это оказалась страшная дрянь. Даже пересказывать не хочется. Тратить время на таких "аффтаров" совершенно не стоит. Однако некоторые умудряются видеть там "глубины".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Всё было пасмурно и серо, и лес стоял как неживой" (c)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со времён Галича ничего в этом смысле не изменилось.</text>
          <subject>Re: воровкин</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059479&amp;style=mine#t7059479</parent>
        </comment>
        <comment id="7119127" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7119127#t7119127</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2006-09-04 08:55:25</date>
          <text>Я читал. Слышал фамилию, и когда встретил в магазине - купил (очень хорошее издание). После прочтения (осилил пару повестей, в том числе знаменитую "очередь"), воровато оглядываясь, чтобы не заметили дети, засунул двухтомник в мусорное ведро, поглубже, чтобы сверху не было видно.</text>
          <subject>Re: воровкин</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7059479&amp;style=mine#t7059479</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7060247" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7060247#t7060247</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-09-01 20:08:04</date>
      <text>К Достоевскому надо добавить Стивена Кинга. А кому не смешно? А это же концепция. Неужто не понятно, что ДЕГ вне этой игры?</text>
      <subject>Достоевский трип.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7062039" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7062039#t7062039</url>
      <user name="bratia" username="bratia" />
      <date>2006-09-02 05:56:57</date>
      <text>Сорокин не врубается. Его амплуа - острослов-десятиклассник. Ум живой, но несерьёзный. Глобальных "узоров на стекле", вроде кругов на полях социума, видеть не хочет - хорошо у Карабаса за пазухой. Поэтому весь его выпад проникнут страхом. Любая подвешенная кукла боится чика ножниц.</text>
      <comments>
        <comment id="7063319" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7063319#t7063319</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-02 13:26:43</date>
          <text>Skazali Vy verno.  Ne v brov' a v glaz. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7062039&amp;style=mine#t7062039</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7062551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7062551#t7062551</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-02 06:17:15</date>
      <text>Достоевский тоже мало получал, по сравнению с  Толстым и Тургеневым. Даже в тюрьме сидел, причем, при царизме. С долгами только перед самой смертью рассчитался. Но думаю, что Толстой завидовал Достоевскому,а не наоборот, потому что у Достоевского почитатели - умные порядочные русские люди, а у Толстого - дураки, да жулики. В лучшем случае - почитатели авторитета, а не книг Толстого. Иной человек может одеваться хоть в лохмотья и ругать того же Толстого, а его все слушает. А иному нужно одеваться за 5000 долларов, салоны красоты посещать, иначе, вышел на улицу - и до первого мента. Вот это и есть основные почитатели Толстого. Генсек Горбачев в университете знакомую девушку просил по театрам его водить, и рассказывать, где смеяться надо, а где плакать, чтобы шерсть звериная не видна была на людях.&lt;br /&gt;Так вот, не "плевал" Сорокин на Галковского в своем интервью, а наоборот, высказался с сочувствием: "Эх, мне бы десятую часть таланта Галковского, да я б миллионером стал! А Галковский с таким счастьем и прозябает. Ну что делать, если Бог ума не дал "гуляке праздному". &lt;br /&gt;И Сорокину, и Ерофееву Виктору тоже хотелось бы писать так, как Галковский, и им "летать охота". А приходится словесным поносом исходить за деньги.&lt;br /&gt;Галковский живет хуже Достоевского только тем, что не женат. Но и Достоевскому тяжело далось устройство семейной жизни - не сразу.&lt;br /&gt;Галковскому (со стороны это виднее), к примеру, надо перестать рассказывать потенциальным невестам, как он от премии отказался. Это мужчины и взрослые тети могут понять, что он побрезговал взять деньги у людей, которых считает своими идейными врагами. А молодым девушкам это объяснить невозможно. Подобные саморазрушительные эксцессы пугают их на биологическом уровне. Девушкам надо говорить, что премию посулили, но "зажали", потребовав поунижаться. Тогда, глядишь, и найдется добрая женская душа - отсудит премию. Вопрос-то по-другому зазвучит: "У Гения - премию украли!!!" &lt;br /&gt;А так, я бы не сказал, что Галковский плохо живет (не в тюрьме, интернет есть). Дай ему большой гонорар, все равно же раздаст более нуждающимся, выражаясь его же языком - планида у него такая. А чтобы деньги в дом шли, супруга нужна.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Премию украли</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7063575" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7063575#t7063575</url>
      <user name="Коммик" username="stalinist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31620184/7221367" height="100" width="76" />
      <date>2006-09-02 14:37:47</date>
      <text>Даже талантливым людям приходится решать вопрос о смысле жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы его, кажется, до сих пор откладывали; настало время и о душе подумать.</text>
      <subject>Даже талантливым людям приходится решать вопрос о смы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7092503" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=7092503#t7092503</url>
      <user name="mcparker" username="mcparker" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69286970/7161212" height="98" width="99" />
      <date>2006-09-03 11:25:57</date>
      <text>это я пишу sorokin_news, и я не Сорокин.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56771351" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75287.html?thread=56771351#t56771351</url>
      <user name="gam_" username="gam_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92650936/3366247" height="100" width="99" />
      <date>2012-11-19 13:01:31</date>
      <text>"очередь за признанием" - это сильно. то есть для того, чтоб тебя признали, надо не сделать что-то, достойное признания, а попасть в специальную тусовку и отстоять в невидимой очереди. и говорят ведь как о нормальном и очевидном. у людей штамп в голове: хотите признания - в очередь, сукины дети, к таким же страждущим. сознание не видит никаких противоречий. колбасу и сапоги перестали распределять среди очередников, а вот признание всё ещё...  гаденько. </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>