<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-10-01 04:47:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps263.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XIV&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Когда Ленина разбил инсульт, Владимир Ильич, после частичной ремиссии, стал подозревать в сумасшествии своих товарищей и настоятельно советовал им пройти обследование у западных светил психиатрии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После 1927 года в СССР стала нарастать кампания по уничтожению всех людей, получивших хоть какое-то образование до революции. Маяковский не нашёл ничего лучшего как в эту кампанию включиться и по возможности её возглавить. Героический пафос революции у него сменился сатирическим сарказмом по отношению к её врагам, причем под врагами понимались все не работающие на производстве (то есть и сам автор).&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала была написана пьеса «Клоп» (осень 1928 года). Забавный парадокс пьесы в том, что она формально является комедией положений и повторяет сюжет мольеровского «Мещанина во дворянстве», однако  извращённая (в общем – вредительская) культура советского общества является комедией положений сама по себе: низший слой общества объявлен социальным и нравственным эталоном и ему поют дифирамбы. У героя пьесы благородное пролетарское происхождение с благородной фамилией столбового дворового человека. Но он хочет пролезть в уничтоженный высший класс, не понимая, что у него уже все есть: благородная ЦПШ с благородной кепкой и благородной поллитровкой. Товарищ Журден хочет быть дворянином, не понимая, что это плохо и что у него всё есть. При этом он вовсе не богатый буржуа, а слесарь-сантехник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что это очень плохая пьеса, на уровне грубого скетча, причём она груба социально – настолько, что его до сих пор ни разу нормально не ставили. Если убрать вторую, футуристическую часть (провальную), то сюжет такой: русский рабочий (хам) женится на еврейке-парикмахерше (хамке). Многочисленные режиссёры «Клопа» умудрились героически обойти смысл пьесы, что, несомненно, является рекордом для книги Гиннеса и ещё раз свидетельствует о глубочайшем неформате чудака Маковского с точки зрения советской культуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно, как такая пьеса могла бы упрочить социальное положение Владимира Владимировича. Если она не провалилась (усилиями Мейерхольда), то только потому, что инерция официальной маяковскофилии была велика, и критики отказались верить, ЧТО написал Маяковский на самом деле (думаю, неожиданно даже для самого себя).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со второй пьесой («Баня» - осень 1929 года), всё обстоит ещё хуже. В ней Маяковский решил сдать своего опального благодетеля. Луначарский был им выведен в образе партбюрократа Победоносикова (партийная кличка молодого Луначарского «Миноносец «Легкомысленный»»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было глубоко неверно по нескольким обстоятельствам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, опала Луначарского была достаточно мягкой и социального заказа на его травлю не было. Тем более из уст беспартийного попутчика и даже клиента. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, критика Маяковского была достаточно абстрактной, и в лице Победоносикова, при небольшом желании, можно было легко узнать любого члена советского руководства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, наконец, в-третьих, - это относится и к «Клопу», - юмор Маяковского простодушен и грубоват. Ему чужды двусмысленности и намёки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому если Булгаков умудрился написать позитивную пьесу о белогвардейцах, понравившуюся даже Сталину, то кармой Маяковского было  писать просоветские пьесы, бесящие коммунистов. Исключительно жестокая казнь Мейерхольда это личная месть Сталина за образ Победоносикова (Мейерхольд был режиссёром и этой пьесы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков, опытный и коварный прозаик, умел посмотреть на свои произведения разными глазами, в том числе и глазами Сталина. И убрать всё, что ЯВНО и ГРУБО того или иного человека будет бесить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский был прост, как правда, и после 1927 года писал себе развёрнутые смертные приговоры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Маяковского-комедиографа во второй пьесе получалась злейшая пародия на советское общество, что ясно даже школьнику. Когда я учился в 10 классе советской школы и изучал Маяковского, то нашёл для себя универсальную формулу демагогии, которая лилась на граждан тогдашнего СССР:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Победоносиков: Итак, товарищи, этот набатный, революционный призывный трамвайный звонок колоколом должен гудеть в сердце каждого рабочего и крестьянина. Сегодня рельсы Ильича свяжут «Площадь имени десятилетия советской медицины» с бывшим оплотом буржуазии «Сенным рынком». Кто ездил в трамвае до 25 октября? Деклассированные интеллигенты, попы и дворяне. За сколько ездили? Они ездили за пять копеек станцию. В чем ездили? В желтом трамвае. Кто будет ездить теперь? Теперь будем ездить мы, работники вселенной. Как мы будем ездить? Мы будем ездить со всеми советскими удобствами. В красном трамвае. За сколько? Всего за десять копеек».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы можете прочитать этот фрагмент с кавказским акцентом и понять, что сделали с Мейерхольдом, который писал Молотову перед смертью:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Когда следователи в отношении меня, подследственного, пустили в ход физические методы (меня здесь били – больного 65-летнего старика: клали на пол лицом вниз, резиновым жгутом били по пяткам и по спине; когда сидел на стуле, той же резиной били по ногам сверху, с большой силой… В следующие дни, когда эти места ног были залиты обильным внутренним кровоизлиянием, то по этим красно-синим-желтым кровоподтекам снова били этим жгутом, и боль была такая, что, казалось, на больные, чувствительные места ног лили крутой кипяток, я кричал и плакал от боли. Меня били по спине этой резиной, руками меня били по лицу размахами с высоты) и к ним присоединили еще так называемую «психическую атаку», то и другое вызвало во мне такой чудовищный страх, что натура моя обнажилась до самых корней своих:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нервные ткани мои оказались расположенными совсем близко к телесному покрову, а кожа оказалась нежной и чувствительной, как у ребенка; глаза оказались способными (при нестерпимой для меня боли физической и боли моральной) лить слезы потоками. Лежа на полу лицом вниз, я обнаруживал способность извиваться и корчиться, и визжать, как собака, которую плетью бьет ее хозяин... следователь все время твердил, угрожая: "Не будешь писать (то есть сочинять, значит!?) будем бить опять, оставим нетронутыми голову и правую руку, остальное превратим в кусок бесформенного окровавленного искромсанного тела".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мейерхольда кроме всего прочего вынудили дать обширные показания на ЛЕФ, изображающие это детище Маяковского подпольной контрреволюционной организацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За письмо ему переломали пальцы по одному, а потом утопили в параше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После того, как Мейерхольда арестовали, его жену, актрису Зинаиду Райх, зарезали в квартире. Квартира была по советским меркам большая, её Берия (ещё один член Политбюро с солнечного Кавказа) разделил на две части: одну дал своей постоянной любовнице-грузинке, вторую личному шофёру-грузину. Лаврентия Павловича можно понять - у Мейерхольда на стенах висели прекрасные персидские ковры, вах какие ковры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps264.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;До революции Мейерхольд, русский дворянин из немцев, был режиссёром императорских театров, после революции вступил в партию большевиков и стал сводить счёты со своими театральными врагами, используя коммунистическую демагогию. В которую так же не верил, как и Маяковский, и за которую, как и он, несёт полную ответственность.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps265.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps266.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В конце 30-х Мейерхольд строил новое здание театра имени себя (на 1 500 мест). Здание находилось на площади Маяковского, сейчас там концертный зал Чайковского. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пьеса «Баня» написана гораздо лучше «Клопа», вероятно, третья пьеса была бы ещё лучше, талантливый Маяковский быстро учился и был ещё молод. Но именно «Баня» (начало 1930 года) провалилась, публика стала уходить из зала. Мейерхольд и Маяковский использовали свое журналистское лобби, чтобы нейтрализовать ситуацию, им удалось не довести дело до скандала, но после десятилетия успехов и триумфов удар был очень болезненный. Впервые свою пьесу Маяковский посмотрел за четыре дня до самоубийства - 10 апреля 1930 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps267.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Главаря? Это какой же партии?&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XV&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Обеспечив себе спокойную старость в 1937 году, Маяковский совершает ещё одну глупость. В обстановке завинчивания гаек и уничтожения остатков НЭПа, он организует ЧАСТНУЮ выставку «20 лет работы», посвящённую собственному возвеличиванию. Выставка открывается 1 февраля, туда не приходит не только руководство партии, но и большинство известных литераторов (и тем и другим Маяковский разослал персональные приглашения). Что, в общем, естественно, тем более что и 20-летия никакого нет (начало творчества – 1912 год), да и вообще юбилеи для 36-летнего человека не по чину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps268.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Правда в 1930 году Маяковскому вполне могло быть и 40 лет. Ведь по официальным документам он родился даже не в 1893, а в 1894, то есть достиг роста 180 см. в 12 лет. Исходя из этого фото можно уже предположить, каким был бы Маяковский лет в 50.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Тогда Маяковский совершает третью глупость: рвёт со своими единомышленниками по ЛЕФу и подает заявление о вступлении в РАПП - государственную организацию пролетарских писателей, скопище личных врагов. Лефовцы об этом решении не поставлены в известность. Их просто кидают. А с рапповцами условия перехода не согласованы, для них это тоже неожиданность. Неожиданность приятная. Вместо того, чтобы ввести Маяковского в руководство своей организации, они начинают к нему относиться как к щенку, требуют покаянных речей и выполнения рутинной работы в низовых организациях (ведения кружков на фабриках и т.д.). Оказавшегося в изоляции поэта начинают ошикивать на публичных выступлениях. Освистывает его молодёжь, именно тот контингент, который приходил на выставку и создал иллюзию её успеха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps269.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пронзительная фотография Маяковского незадолго до смерти: один против всех в свете прожектора, освещающего тёмную лестницу. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;У впечатлительного Маяковского наступает нервный срыв, он ссорится со своей возлюбленной (на пустом месте) и стреляется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует версия, что Маяковского убили его друзья из ГПУ по наущению Бриков, обеспокоенных постепенной потерей контроля над своим донором. Не говоря уже о технической фантастичности подобного предположения (Маяковский застрелился на глазах актрисы Полонской), это не соответствует менталитету Бриков и вообще нравам эпохи, ещё относительно вегетарианской. 1930 это не 1936. Именно потому, что азиатская дегенерация проходила стремительно, даже смежные года того времени принадлежат к разным эпохам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, в умертвии Маяковского Брики косвенно поучаствовали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К началу 1930 года стало ясно, что Маяковского хотят убрать вслед за Луначарским. Поскольку на мягкую опалу власть становилась всё менее способна, дело было бы громкое. Был бы более жесткий аналог проработки Есенина: «борьба с маяковщиной» и т.д. Основные пункты этой проработки обозначены в «труде» Шенгели: «буржуазный попутчик», «люмпен-интеллигент», «одиночка», «заумные стихи, непонятные народу», «отрыв от пролетариата и его партийного авангарда». По обстоятельствам биографии и темперамента Маяковский не умел прогибаться и каяться, поэтому проработка могла пойти по самому жесткому варианту. Ещё до начала компании он уже умудрился совершить массу ошибок. Легко представить что было бы дальше. Это или переход в коммунистическую оппозицию или сутяжничество. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кампания, судя по всему, должна была начаться скоро, и Брики решили умыть руки, уехав на пару месяцев в Англию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В то, что за время их отсутствия Маяковский покончит с собой, они не верили, он говорил про самоубийство постоянно и это всем давно надоело. Был расчет, что развитие ситуации убыстрится, и в их отсутствие произойдет некая развязка неопределенного и запутанного положения, чреватого никому не нужными скандалами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, так и получилось. Очень вероятно, что  Брики, находясь в Москве, смогли бы предотвратить трагедию. В Лондоне они жили у матери Лили, последнее письмо, которое от них успел получить Маяковский, было открыткой с видом британского парламента, где депутаты-лейбористы Уолхед и Коутс спрашивали, когда Владимир Владимирович намеревается приехать в Лондон. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Советская» часть биографии Маяковского изучена очень мало. Она не только скрыта, но и прямо фальсифицирована. В конце 20-х рассматривался вариант легальной эмиграции Маяковского. (Именно так поступили с его патроном. В конце концов, Луначарского назначили послом в Испанию (тогда ещё мирную) и он умер во Франции.) Маяковского познакомили с французской фотомоделью Татьяной Яковлевой, после брака ей бы разрешили жить в СССР, а Маяковский получил бы возможность жить на два дома и большую часть времени проводить в Европе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про эту историю написано довольно много. Считается, что с Яковлевой Маяковского познакомила Эльза Триоле, а встреча произошла так. Яковлева сильно простудилась и пошла к врачу, Маяковский тоже был простужен – в приёмной врача всё и произошло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps270.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Татьяна Яковлева.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Всё было несколько иначе. В пригороде Парижа функционировал закрытый масонский клуб, находящийся в Ла Фазендри. Праздничная деятельность подобных заведений показана в фильме Кубрика «Широко закрытыми глазами» - конечно с кинематографическими преувеличениями. Ла Фазендри использовался как дом свиданий и клуб знакомств для левой интеллигенции. На балу в Ла Фазендри Маяковский и познакомился с Яковлевой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сопоставьте эти две картинки: советская районная поликлиника с кашляющими трудящимися и охотничья вилла в лесу Сен-Жермен, - и поймёте, что вас кто-то водит за нос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps271.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;На этой фотографии отчётливо видно, какое  впечатление Маяковский производил на женщин.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Женитьба на Яковлевой была сознательно сорвана Брик с помощью своей парижской сестры – по понятным причинам. Но совсем непонятно, зачем Эльза Триоле познакомила Маяковского с ищущей выгодного мужа хищницей Яковлевой. Это могло быть только осуществлением некоего «высочайшего мнения».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps272.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XVI&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Вернёмся к началу нашего повествования: к сравнительной характеристике Булгакова и Маяковского. Это отличная тема для школьного сочинения, ибо, как я уже писал, они наполовину близнецы, наполовину антиподы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Булгаков, и Маяковский писали пьесы, собственно Маяковский написал «Клопа» и «Баню» под влиянием успеха булгаковских пьес. В «Клопе» в словаре будущего есть устаревшее слово: «булгаков». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков был музыкален, любил оперу и даже брал в молодости уроки сольфеджио. Маяковский начисто лишён музыкального слуха.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Оба были азартными игроками и играли во всё что можно: в карты, бильярд, рулетку. За игрой они и встречались. Сергей Ермолинский вспоминает: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Если в бильярдной находился в это время Маяковский и Булгаков направлялся туда, за ними устремлялись любопытные. Ещё бы - Булгаков и Маяковский! Того гляди разразится скандал.&lt;br /&gt;Играли сосредоточенно и деловито, каждый старался блеснуть ударом. Маяковский, насколько помню, играл лучше.&lt;br /&gt;- От двух бортов в середину, - говорил М.А.Булгаков.&lt;br /&gt;Промах.&lt;br /&gt;- Бывает, - сочувствовал Маяковский, похаживая вокруг стола и выбираю удобную позицию. - Разбогатеете окончательно на своих тётях манях и дядях ванях, выстроите загородный дом, и огромный собственный бильярд. Непременно навещу и потренирую.&lt;br /&gt;- Благодарствую. Какой уж там дом!&lt;br /&gt;- А почему бы?&lt;br /&gt;- О, Владимир Владимирович, но и вам клопомор не поможет, смею уверить. Загородный дом с собственным бильярдом выстроит на наших с вами костях ваш Присыпкин.&lt;br /&gt;Маяковский выкатил лошадиный глаз и, зажав папиросу в углу рта, мотнул головой:&lt;br /&gt;- Абсолютно согласен.&lt;br /&gt;Независимо от результата игры прощались дружески. И все расходились разочарованные".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков был классическим писателем: работал дома за письменным столом, сидя в халате и тапочках. Маяковский сочинял буквально на ходу – ходил часами по улицам или, на худой конец, по своему кабинету.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Булгаков, и Маяковский были людьми психически нормальными, но крайне нервными, ранимыми, зависящими от своего окружения и обстановки. В целом Булгаков был более устойчив к внешнему давлению и более адекватен, но из-за многолетней травли и постоянной угрозы ареста у него развились нервные тики и агорафобия. Некоторое время Михаил Афанасьевич вообще не мог один ходить по улице, и, выздоравливая, как о величайшем достижении сообщал, что в одиночку совершил десятиминутную прогулку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Маяковского тоже периодически возникали тики, он мог часами плакать навзрыд. Когда его стали прессовать на 1/100 «среднебулгаковского» уровня, он быстро достиг стадии ограниченной вменяемости и покончил с собой. Конечно, так и не задумавшись, ЧТО постоянно испытывал «автор дядей ваней», - в том числе, и по его вине. Ибо эмпатия была ему чужда органически. Маяковский постоянно был влюблён, умел красиво ухаживать, но абсолютно не понимал женской психологии. Он не понимал душевных движений даже Лили Брик, хотя прожил с ней более десяти лет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков читал душу женщины как книгу, и менее всего его любовь была слепым чувством. Если он любил, то любил также (или, по крайней мере, сознательно прощал) женские уловки, капризы и хитрости. Которые видел с кристальной ясностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков был врачом. Маяковский всю жизнь боялся заразиться (мизофобия). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Булгаков, и Маяковский отчётливо и совершено справедливо сознавали собственную исключительность, а также стремились оставить послание потомкам - «месседж». У Маяковском об этом кричит каждая строчка, умирающий Булгаков, в конце правки «Мастера и Маргариты» прошептал: «чтобы знали… чтобы знали…».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков и Маяковский, конечно, литературные вершины российского межвоенья. Если не считать эмиграцию, поставить рядом некого. Разве что Алексея Толстого и Андрея Белого, но это люди другого времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобный масштаб – их главное сходство. Особенно в сочетании с жизненными установками. Ведь и Булгаков, и Маяковский были «живчиками», ориентированными на счастливую жизнь, успех, деньги, материальные блага. Разумеется, об этом мечтают все люди, но не так много людей прилагают к достижению этого серьёзные усилия, и совсем мало - усилия исключительные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот здесь мы видим главное различие между нашими героями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков всю жизнь играл на повышение, занимался культуртрегерством. Это великий просветитель, причём просветитель не заунывный, а весёлый. Как Мольер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский решил построить своё материальное благополучие на культурной дегенерации, «револьверном лае». Он ненавидел и презирал Россию, свой народ, великую русскую культуру. Его «нравоучения» это пропаганда мытья рук и правил дорожного движения – буквально. То есть отношения к людям как к зверям, которые должны правильно питаться, гадить в специальных закутках и не заниматься самодавом. На этом была построена и его антирелигиозная пропаганда, в которую он ударился перед смертью, доказывая свою абсолютную лояльность: икона – источник заразы, икону поцеловал – раздуло губищу, все кто христосовался на праздник – сдохли от «лошадиного нарыва». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В жизни Маяковский последовательно и аккуратно обгадил всех своих благодетелей, оставшись перед смертью в полном одиночестве и достав даже после смерти: без ведома и разрешения своей любовницы, он назвал её в посмертной записке членом своей семьи и тем самым разрушил семью её. Никакого наследства эта женщина не получила, за что пострадала непонятно – она любила Маяковского и была согласна выйти за него замуж. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тактика Маяковского была конгениальна стратегии советской власти. Как говорил Ленин своему подельнику: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы могли бы ради денег жениться на купеческой чувырле, а потом её бросить? Нет? И я бы не смог. А товарищ Татарута смог. Этом-то он и ценен!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полезный татарута получил от советской власти всё что только мог: массовые тиражи, деньги, тысячи хвалебных статей, всесоюзную популярность, право жить где хочет (хоть в США) и делать что угодно: просаживать тысячи в рулетку, поплёвывать на советский планктон и разъезжать по Москве в личном автомобиле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков в это же время удостоился многолетних помоев, допросов и обысков и униженно обивал пороги госучреждений в попытке получить визу. При всём том объективно его произведения пользовались не меньшей популярностью и все прекрасно понимали, что это исключительно талантливый человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И дальше советская власть явно развивалась в направлении отнюдь не булгаковском. Гайки завинчивались крепко, по-маяковски, маразм крепчал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же случилось потом? Если не знать заранее, догадаться невозможно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков дошёл до последней черты и решил покончить с собой. Напоследок он по инициативе возлюбленной написал письмо советскому правительству – то есть в никуда. В письме нет никаких покаяний или обещаний. Только или отпустите или убейте. «МОЧИ НЕТ».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В это время Маяковский подводит итог своему 20-летнему триумфу, организует выставку. Пьеса «Баня» идет в нескольких  театрах. Ну и что, что не получается? Деньга капает, а «успешные» пьесы Булгакова благополучно сняты со сцены. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;14 апреля. Маяковский стреляется.&lt;br /&gt;17 апреля. Булгаков идет на его похороны. &lt;br /&gt;18 апреля. Сталин звонит Булгакову и просит продолжать работу, гарантируя поддержку.&lt;br /&gt;19 апреля. Булгаков бросает свой пистолет в пруд Новодевичьего монастыря.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти?</text>
    <subject>PS-41. ЧТО ДОСТАТОЧНО ЗНАТЬ О МАЯКОВСКОМ - 6</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/260708.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/261276.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="98026480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98026480#t98026480</url>
      <user name="vvm1955" username="vvm1955" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126255808/8920611" height="100" width="64" />
      <date>2016-10-01 02:07:46</date>
      <text>&lt;br /&gt;Обеспечив себе спокойную&lt;b&gt; старость в 1937(?) году,&lt;/b&gt; Маяковский совершает ещё одну глупость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;опечатка в дате?</text>
      <comments>
        <comment id="98028528" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98028528#t98028528</url>
          <user name="dannallar" username="dannallar" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87435169/6189168" height="74" width="100" />
          <date>2016-10-01 03:21:42</date>
          <text>Подразумевается арест и последующее уничтожение.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98026480&amp;style=mine#t98026480</parent>
        </comment>
        <comment id="98068208" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068208#t98068208</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 20:46:09</date>
          <text>По-моему это сарказм.&lt;br /&gt;Мол, герой сделал всё, чтобы в 1937 его настигла мучительная смерть.</text>
          <comments>
            <comment id="98068464" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068464#t98068464</url>
              <user name="vvm1955" username="vvm1955" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126255808/8920611" height="100" width="64" />
              <date>2016-10-01 20:52:21</date>
              <text>хм?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068208&amp;style=mine#t98068208</parent>
            </comment>
            <comment id="98070768" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98070768#t98070768</url>
              <user name="pannopm" username="pannopm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82622339/17426462" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 23:28:03</date>
              <text>именно так</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068208&amp;style=mine#t98068208</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98026480&amp;style=mine#t98026480</parent>
        </comment>
        <comment id="98099696" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98099696#t98099696</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-10-03 12:32:08</date>
          <text>    &lt;i&gt;Остап был холоден. &lt;br /&gt;       -- Слушайте, господин из Парижа, а знаете ли вы, что наши бриллианты почти что у меня в кармане! И вы меня интересуете постольку, поскольку я хочу обеспечить вашу старость! &lt;/i&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98026480&amp;style=mine#t98026480</parent>
        </comment>
        <comment id="98167024" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98167024#t98167024</url>
          <user name="григорий николаев" username="nicholsss" />
          <date>2016-10-05 06:03:25</date>
          <text>ну почему же!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98026480&amp;style=mine#t98026480</parent>
        </comment>
        <comment id="98174192" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98174192#t98174192</url>
          <user name="Lana Hakobyan" username="Lana Hakobyan" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125100945/76111338" height="50" width="50" />
          <date>2016-10-05 08:08:17</date>
          <text>конечно, он же умер в 1930, чуть выше "Впервые свою пьесу Маяковский посмотрел за четыре дня до самоубийства - 10 апреля 1930 года."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98026480&amp;style=mine#t98026480</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98027504" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504#t98027504</url>
      <user name="Сергей Муханов" username="sergei_muhanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118647696/52097319" height="87" width="100" />
      <date>2016-10-01 02:57:00</date>
      <text>Написанное ОМЕРЗИТЕЛЬНО. Вам бы не помешало как-то исправиться (покаяться, есть варианты), что ли. Я не настаиваю на своей праведности, но автор ушёл далеко в АД. С изумлением гляжу на эти строки. Нет пунктуации для меня...</text>
      <comments>
        <comment id="98033136" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98033136#t98033136</url>
          <user name="tapirr" username="tapirr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54425213/5649497" height="50" width="50" />
          <date>2016-10-01 06:40:00</date>
          <text>А не пояните ли свою мысль?</text>
          <comments>
            <comment id="98044912" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98044912#t98044912</url>
              <user name="medved_kuznets" username="medved_kuznets" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125505292/76896378" height="95" width="100" />
              <date>2016-10-01 10:33:06</date>
              <text>что же тут пояснять? как можно такое глумление беспочвенное не считать чем-то достойным?</text>
              <comments>
                <comment id="98045680" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045680#t98045680</url>
                  <user name="bkl" username="bkl" />
                  <date>2016-10-01 11:15:25</date>
                  <text>Очень люблю Маяковского, никакого глумления здесь не заметил.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98044912&amp;style=mine#t98044912</parent>
                </comment>
                <comment id="98053616" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053616#t98053616</url>
                  <user name="tapirr" username="tapirr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54425213/5649497" height="50" width="50" />
                  <date>2016-10-01 14:08:20</date>
                  <text>В чём именно заключается глумление?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ли в тексте неправда?</text>
                  <comments>
                    <comment id="98058736" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058736#t98058736</url>
                      <user name="mqowen" username="mqowen" />
                      <date>2016-10-01 15:52:34</date>
                      <text>И неправда глумлению не тождественна и правда ему не помеха...</text>
                      <comments>
                        <comment id="98212336" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98212336#t98212336</url>
                          <user name="smolensk_mogil" username="smolensk_mogil" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84808539/17994781" height="100" width="68" />
                          <date>2016-10-05 14:39:58</date>
                          <text>Подумаешь.  Можно подумать, что Маяковский жалел неприятных ему людей...   Так с какой стати  жалеть покойника, тем более, что ему все равно. Почитателям, конечно обидно. Ну и хрен с ними.   Не нравится - не надо читать.  А то прямо "я прочел "Гаврлииду" три раза и все три раза с омерзением." 0: )))</text>
                          <comments>
                            <comment id="98222064" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98222064#t98222064</url>
                              <user name="mqowen" username="mqowen" />
                              <date>2016-10-05 17:40:51</date>
                              <text>Да никто над Маяковским не глумится, просто здесь дураков много.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98212336&amp;style=mine#t98212336</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058736&amp;style=mine#t98058736</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053616&amp;style=mine#t98053616</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98044912&amp;style=mine#t98044912</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98033136&amp;style=mine#t98033136</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98059504" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98059504#t98059504</url>
          <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 16:06:24</date>
          <text>Галковскому покаяться. Перед Мухановым.&lt;br /&gt;Заинтригован.</text>
          <comments>
            <comment id="98084080" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98084080#t98084080</url>
              <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
              <date>2016-10-02 17:35:48</date>
              <text>Покайся, Иваныч! Тебе скидка выйдет! (с)</text>
              <comments>
                <comment id="98085616" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98085616#t98085616</url>
                  <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-02 18:45:02</date>
                  <text>У &lt;a href="http://sergei-muhanov.livejournal.com/132574.html" rel="nofollow"&gt;себя &lt;/a&gt;пишет: "отвращение", "мерзость" и даже "похабство". Ну похабство-то где? Скорее всего, упоминание фильма Кубрика. И правда, святые ж люди.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98084080&amp;style=mine#t98084080</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98059504&amp;style=mine#t98059504</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98065136" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98065136#t98065136</url>
          <user name="ivan_ushakoff" username="ivan_ushakoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125886743/77481945" height="89" width="91" />
          <date>2016-10-01 18:22:12</date>
          <text>автор (Галковский) конечно гениальный человек, но Маяковского он перехвалил.&lt;br /&gt;Маяковский - это советская туфта. Что из него помню, так это "про ванную, которая белее белого света".&lt;br /&gt;На мировое явление это не тянет. Он существует в литературе до тех пор, пока у власти евреи и чекисты.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98066160" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066160#t98066160</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 19:33:51</date>
          <text>"Натаскали грязи в лимб! Ходют и ходют!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тьфу блядь, тилигенты."&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98069232" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98069232#t98069232</url>
          <user name="singapur17" username="singapur17" />
          <date>2016-10-01 21:30:16</date>
          <text>Автор объективен, насколько это возможно. Ваши шаблоны потрескались, ваши пристрастия задеты? Не понимаю, при чем тут автор.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98070256" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98070256#t98070256</url>
          <user name="llobba" username="llobba" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101920767/28489803" height="50" width="50" />
          <date>2016-10-01 23:04:06</date>
          <text>Хочешь быть умным - бегай. Греки советовали. А читать не надо.</text>
          <comments>
            <comment id="98073840" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98073840#t98073840</url>
              <user name="vozan68" username="vozan68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-02 06:16:04</date>
              <text>Гггг.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98070256&amp;style=mine#t98070256</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98168304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98168304#t98168304</url>
          <user name="arkroman" username="arkroman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114944626/24179317" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-05 06:31:51</date>
          <text>Вам бы хорошо прочитать встречу с Маяковским, описанную И. Буниным. Маяковский там сожрал торт из тарелки Сибеллиуса, если не ошибаюсь. Демонстративно, хамски, по-пролетарски. Если смотреть на Маяковского через призму его реальных поступков, то автор пишет вполне себе вежливо. </text>
          <comments>
            <comment id="98236912" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98236912#t98236912</url>
              <user name="Сергей Муханов" username="sergei_muhanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118647696/52097319" height="87" width="100" />
              <date>2016-10-06 00:09:07</date>
              <text>Уважаемый  &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  data-ljuser="arkroman" lj:user="arkroman" &gt;&lt;a href="http://arkroman.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=142" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://arkroman.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;arkroman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;!&lt;br /&gt;Иван Алексеевич был довольно желчным человеком. Вам бы он, возможно, попенял на то, как вы написали фамилию «Сибелиус». Или на пропущенный предлог. А может, и отвечать бы вам не стал, а черканул где-нибудь в дневниках, что его замучили, предположим, «малограмотные оппоненты из новых». Да ещё вашу фамилию упомянул – вот бы вы тогда отмывались...&lt;br /&gt;Но даже если Маяковский действительно «демонстративно сожрал» торт из чужой тарелки, то есть всё было в таких красках, какими вы меня пугаете, то я хочу сказать следующее.&lt;br /&gt;Во-первых, «хамски» и «по-пролетарски» – это далеко не одно и то же. Это вовсе не слова-синонимы. Это в вас какая-то классовая неприязнь говорит?&lt;br /&gt;Во-вторых, я вижу в действиях молодого хулигана прежде всего эпатаж, стремление привлечь внимание публики любой ценой. Футуристы в нашей стране одними из первых поняли, что снискать всеобщий интерес можно путём скандала. Лично я – против скандалов и эпатажа, но я вынужден признать, что теперь без них в искусстве пробиться невероятно сложно. Судя по всему, первыми скандалистами в отечественном мире искусства стали как раз футуристы. Впоследствии это стало торной дорогой. В СССР публику эпатировали, скажем, обэриуты, на Западе – Сальвадор Дали, чьё творчество целиком является, по сути, сплошным эпатажем.&lt;br /&gt;В-третьих. Повторюсь, я против эпатажа, но я признаю того же Дали выдающейся личностью, хотя мне глубоко антипатично его творчество. Однако я хорошенько подумаю, прежде чем публично отзываться о нём в стиле Дмитрия Евгеньевича Галковского, как то: &lt;br /&gt;«Это тот случай, когда сердце заменило ум. У Пастернака не было ни того, ни другого».&lt;br /&gt;Или:&lt;br /&gt;«Справа неведома зверушка в тюбетейке. Национальность шпиона часто установить очень сложно, а одежду он одевает какую надо». (Это о Горьком)&lt;br /&gt;Допускаю, что господин Галковский и сам эпатирует. Тогда так ли страшен Маяковский с чужим тортом?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98168304&amp;style=mine#t98168304</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98215408" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98215408#t98215408</url>
          <user name="Tania  Neizvestnaya" username="Tania  Neizvestnaya" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125421120/76820972" height="50" width="50" />
          <date>2016-10-05 16:11:22</date>
          <text>Полностью с  Вами согласна. Написанное, действительно, омерзительно. Даже спорить  не хочется с автором сего "опуса", потому как не поймёт.</text>
          <comments>
            <comment id="98222832" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98222832#t98222832</url>
              <user name="mqowen" username="mqowen" />
              <date>2016-10-05 17:45:36</date>
              <text>Зря вы так, Галковский очень ранимый человек, вы ему в споре отказали, а он плачет...&lt;br /&gt;Сидит в ванне, пускает резиновых утят и плачет...</text>
              <comments>
                <comment id="98224112" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98224112#t98224112</url>
                  <user name="Tania  Neizvestnaya" username="Tania  Neizvestnaya" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125421120/76820972" height="50" width="50" />
                  <date>2016-10-05 18:09:04</date>
                  <text>Я просто следую совету Пушкина: «Хвалу и клевету приемли равнодушно  и….»     Надеюсь, продолжение Вы знаете.</text>
                  <subject>ÐÐ°ÑÐºÐ¾Ð²ÑÐºÐ¸Ð¹</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98222832&amp;style=mine#t98222832</parent>
                </comment>
                <comment id="98224624" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98224624#t98224624</url>
                  <user name="Tania  Neizvestnaya" username="Tania  Neizvestnaya" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125421120/76820972" height="50" width="50" />
                  <date>2016-10-05 18:12:30</date>
                  <text>Я просто следую совету Пушкина: «Хвалу и клевету приемли равнодушно  и….»     Надеюсь, продолжение Вы знаете.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98222832&amp;style=mine#t98222832</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98215408&amp;style=mine#t98215408</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
        <comment id="98254320" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98254320#t98254320</url>
          <user name="Виктор Сербенов" username="Самоделкин" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115381765/45417261" height="90" width="90" />
          <date>2016-10-06 12:31:30</date>
          <text>Они не считают это глумлением. Ну конечно, они просто блистают своим остроумием и умением интерпретировать разнообразные сплетни.  Великие мертвы, а "мёртвые сраму не имут". Ну а господа блогеры, интерпретирующие разнообразные истории о великих, в своих глазах подросли. Ну и пусть так считают. Мы то с вами понимаем как дело было ;-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98027504&amp;style=mine#t98027504</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98028272" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98028272#t98028272</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 03:18:46</date>
      <text>Раскаялся тиран?</text>
      <comments>
        <comment id="98029040" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029040#t98029040</url>
          <user name="alextr98" username="alextr98" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
          <date>2016-10-01 03:33:49</date>
          <text>Опять кровавые жидомасоны подкузьмили, однако.</text>
          <comments>
            <comment id="98060272" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98060272#t98060272</url>
              <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 16:37:20</date>
              <text>Живи и комментируй. Твои цифры все видят и знают. Неси свой крест</text>
              <comments>
                <comment id="98062320" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98062320#t98062320</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-10-01 17:16:45</date>
                  <text>Вы записали меня в армию диванных жидомасонов?</text>
                  <comments>
                    <comment id="98074096" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074096#t98074096</url>
                      <user name="vozan68" username="vozan68" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                      <date>2016-10-02 06:17:30</date>
                      <text>В выкресты жеж.</text>
                      <comments>
                        <comment id="98080240" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98080240#t98080240</url>
                          <user name="alextr98" username="alextr98" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                          <date>2016-10-02 13:20:03</date>
                          <text>Я долго смеялся!</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074096&amp;style=mine#t98074096</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98062320&amp;style=mine#t98062320</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98060272&amp;style=mine#t98060272</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029040&amp;style=mine#t98029040</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98028272&amp;style=mine#t98028272</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98029296" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029296#t98029296</url>
      <user name="Северный варвар" username="postoronni" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55233610/6658924" height="98" width="99" />
      <date>2016-10-01 03:46:53</date>
      <text>Опять концептуальный косяк всех таких вот совкоедов - как бы уесть и пламенных революционеров, и Сталина с азиатчиной, который их прижал к ногтю. И чтоб еще противоречия не было.</text>
      <comments>
        <comment id="98071792" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98071792#t98071792</url>
          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
          <date>2016-10-02 01:24:03</date>
          <text>да, тяжелая задача у галковских. но они стараются!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029296&amp;style=mine#t98029296</parent>
        </comment>
        <comment id="98101488" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98101488#t98101488</url>
          <user name="atakent" username="atakent" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126159014/76660612" height="98" width="100" />
          <date>2016-10-03 14:43:44</date>
          <text>Какиех таких свокоедов? Как можно есть то, чего уже давно нет? Совок - географическая старость. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029296&amp;style=mine#t98029296</parent>
        </comment>
        <comment id="98350576" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98350576#t98350576</url>
          <user name="Mayhem" username="ripperfrvr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99387746/14957482" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-23 04:31:32</date>
          <text>Да никакого косяка - европейцев убили азиаты, азиатов убили африканцы.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029296&amp;style=mine#t98029296</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98029808" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98029808#t98029808</url>
      <user name="Радомир Радоар" username="radoar" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121807842/62258428" height="99" width="100" />
      <date>2016-10-01 04:16:21</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Читаю с интересом, благодарю.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98030064" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98030064#t98030064</url>
      <user name="Олег" username="olelookoyeah" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58054728/12068051" height="100" width="76" />
      <date>2016-10-01 04:20:09</date>
      <text>Очевидно  ошибка: "Исключительно жестокая казнь Мейерхольда это личная месть Сталина за образ Победоносцева "&lt;br /&gt;Победоносикова.</text>
      <comments>
        <comment id="98053360" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053360#t98053360</url>
          <user name="lemming444" username="lemming444" />
          <date>2016-10-01 14:03:13</date>
          <text>Победоносиков на Российкой простер совиные крылышки.</text>
          <comments>
            <comment id="98219760" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98219760#t98219760</url>
              <user name="Тэк" username="piyavking" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111731334/2044651" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-05 16:56:11</date>
              <text>)))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053360&amp;style=mine#t98053360</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98030064&amp;style=mine#t98030064</parent>
        </comment>
        <comment id="98107888" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98107888#t98107888</url>
          <user name="zanusia" username="zanusia" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24211174/5646041" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:29:50</date>
          <text>Мейерхольда подтянули за повторное письмо поехавшейх Райх. Нельзя хамить вождю особенно в 39 году. Тем более, эту семейку предупредили разогнав театр имени Мейерхольда.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98030064&amp;style=mine#t98030064</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98030320" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98030320#t98030320</url>
      <user name="sturm_human" username="sturm_human" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126395368/78263546" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 04:21:05</date>
      <text>Не очень понятно - речь в начале поста идёт о компании или кАмпании? Или это стилистический изыск? Можно и "компанию". ( Маяковский присоединился к шайке выродков. И,мало того, пожелал возглавить ). Ну и сволочь!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98030576" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98030576#t98030576</url>
      <user name="Andrew  Mironenko" username="Andrew  Mironenko" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125493074/76921563" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-01 04:51:12</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98031088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031088#t98031088</url>
      <user name="Вредный Старикашка" username="vas_pop" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112562941/27394987" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 05:11:43</date>
      <text>Как всегда эпатажен и интересен.&lt;br /&gt;Только безоговорочно верить ему нельзя, а доверять - вообще безрассудство.&lt;br /&gt;После Галковского охота перечитать "Краткий курс истории ВКПб" и освежить в памяти афоризм о лучшем, талантливейшем поэте нашей эпохи - странный такой эффект от разоблачительства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И зациклен на узком круге литераторов. А они шумными толпами бродили по советским просторам.</text>
      <comments>
        <comment id="98031344" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031344#t98031344</url>
          <user name="Валерий Сальников" username="Палыч" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117435692/49661148" height="90" width="90" />
          <date>2016-10-01 05:21:29</date>
          <text>Ага! Тоже -грешен-читаю Галковского с удовольствием. &lt;br /&gt;Эдакий литературный отдел "Экспресс-газеты" : понятно, что слономуховщина, на бобах разведённая , но завлекательно.&lt;br /&gt;В самый раз для чтения в транспорте.</text>
          <comments>
            <comment id="98031600" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031600#t98031600</url>
              <user name="Вредный Старикашка" username="vas_pop" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112562941/27394987" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 05:23:55</date>
              <text>Эге ж.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031344&amp;style=mine#t98031344</parent>
            </comment>
            <comment id="98037744" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037744#t98037744</url>
              <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
              <date>2016-10-01 08:14:58</date>
              <text>В том нет греха...&lt;br /&gt;В том нет греха, что в разных книгах Ты ищешь Правды и Христа, То видишь свет в посте, в веригах, То вдруг пытливая мечта Тебя властительно уносит К далеким, чуждым берегам…</text>
              <comments>
                <comment id="98041072" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98041072#t98041072</url>
                  <user name="Валерий Сальников" username="Палыч" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117435692/49661148" height="90" width="90" />
                  <date>2016-10-01 09:17:30</date>
                  <text>Ага! Особенно голод и одиночество способствуют - много, помню , чего в голову приходило , пока "качал связь"  посреди переметаемой позёмкой украинской степи .</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037744&amp;style=mine#t98037744</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031344&amp;style=mine#t98031344</parent>
            </comment>
            <comment id="98054128" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054128#t98054128</url>
              <user name="lemming444" username="lemming444" />
              <date>2016-10-01 14:11:42</date>
              <text>"В часы досуга". А там уж - кто как как оный проводит. Кто в транспорте, а кто,извините, в отхожих местах пользует. Галковского почитать - "что жилы отворить", как говорил один нелюбимый им поэт. Потому и читаем, плюёмся - а читаем. Гораздо веселее Розанова  выходит. </text>
              <comments>
                <comment id="98057968" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98057968#t98057968</url>
                  <user name="Валерий Сальников" username="Палыч" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117435692/49661148" height="90" width="90" />
                  <date>2016-10-01 15:49:51</date>
                  <text>Ну почему же "плюёмся" ? Я , например, смеюсь.&lt;br /&gt; Благо и лексика у ДЕГа -"средняя школа девятый класс"- приятно молодость вспомнить.&lt;br /&gt;А Розанова читают философы - их не так много в наших палестинах.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054128&amp;style=mine#t98054128</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031344&amp;style=mine#t98031344</parent>
            </comment>
            <comment id="98061040" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061040#t98061040</url>
              <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 16:47:27</date>
              <text>Надо писать: "Верую ибо нихуя более достоверного не читал"</text>
              <comments>
                <comment id="98062064" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98062064#t98062064</url>
                  <user name="Валерий Сальников" username="Палыч" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117435692/49661148" height="90" width="90" />
                  <date>2016-10-01 17:13:23</date>
                  <text>Верую? Галковскому?&lt;br /&gt;Не напишу.&lt;br /&gt;Потому что врать нехорошо.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061040&amp;style=mine#t98061040</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031344&amp;style=mine#t98031344</parent>
            </comment>
            <comment id="98304752" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98304752#t98304752</url>
              <user name="inojj" username="inojj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116685068/47977489" height="90" width="100" />
              <date>2016-10-08 18:50:07</date>
              <text>Да, да! И голенищи из комара скроит и верблюда через угольное ушко пропустит. Очень похоже  на похождения Фандорина,  эдакий детектив  в литературных декорациях. Совсем не так давно Пикуль изголялся  над историческими персонажами, но кто его сейчас читает?</text>
              <comments>
                <comment id="98306032" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98306032#t98306032</url>
                  <user name="Валерий Сальников" username="Палыч" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117435692/49661148" height="90" width="90" />
                  <date>2016-10-08 21:33:05</date>
                  <text>Не поверите , но у меня в голове вертелось определение Галковского как "Пикуль от литературоведения" :-)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98304752&amp;style=mine#t98304752</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031344&amp;style=mine#t98031344</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031088&amp;style=mine#t98031088</parent>
        </comment>
        <comment id="98034160" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98034160#t98034160</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 06:54:57</date>
          <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Многие пытались поймать Дмитрия Евгеньевича на лжи, только ни у кого не получилось.&lt;br&gt;Будьте уверены, все так и было.&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="98035184" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035184#t98035184</url>
              <user name="Вредный Старикашка" username="vas_pop" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112562941/27394987" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 07:24:37</date>
              <text>Дело не в фактах, а в их интерпретации.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98034160&amp;style=mine#t98034160</parent>
            </comment>
            <comment id="98038000" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038000#t98038000</url>
              <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
              <date>2016-10-01 08:16:17</date>
              <text>Некоторые называют это лукавством.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98034160&amp;style=mine#t98034160</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031088&amp;style=mine#t98031088</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98031856" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031856#t98031856</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2016-10-01 05:28:45</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments>
        <comment id="98099952" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98099952#t98099952</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-10-03 12:50:33</date>
          <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич!</text>
          <comments>
            <comment id="98286064" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98286064#t98286064</url>
              <user name="eggoga" username="eggoga" />
              <date>2016-10-07 10:58:51</date>
              <text>Не завидуйте, крепче спать будете.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98099952&amp;style=mine#t98099952</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98031856&amp;style=mine#t98031856</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98032112" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98032112#t98032112</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126877912/75594734" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 05:56:12</date>
      <text>Я думаю, человеческая жизнь вообще очень иронична. Даже через толстый слой советского хамства, на обломках разрушенной культуры, эта грустноватая полуулыбка всё равно проглядывает. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98032368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98032368#t98032368</url>
      <user name="starcom68" username="starcom68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125387482/13305126" height="96" width="100" />
      <date>2016-10-01 06:05:02</date>
      <text>Пистолет Булгакова нашли при чистке Новодевичьего пруда?</text>
      <comments>
        <comment id="98053104" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053104#t98053104</url>
          <user name="mqowen" username="mqowen" />
          <date>2016-10-01 14:02:34</date>
          <text>&lt;br /&gt;14 апреля.Булгаков стреляет Маяковский.&lt;br /&gt;17 апреля. Идет на его похороны. &lt;br /&gt;18 апреля. Сталин звонит Булгакову и просит продолжать работу, гарантируя поддержку.&lt;br /&gt;19 апреля. Булгаков бросает свой пистолет в пруд Новодевичьего монастыря.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="98077936" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077936#t98077936</url>
              <user name="starcom68" username="starcom68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125387482/13305126" height="96" width="100" />
              <date>2016-10-02 11:15:20</date>
              <text>И что, я читать умею, какое отношение эти 4 строки имеют к ответу на вопрос?</text>
              <comments>
                <comment id="98078192" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078192#t98078192</url>
                  <user name="mqowen" username="mqowen" />
                  <date>2016-10-02 11:16:05</date>
                  <text>)))))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077936&amp;style=mine#t98077936</parent>
                </comment>
                <comment id="98078448" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078448#t98078448</url>
                  <user name="mqowen" username="mqowen" />
                  <date>2016-10-02 11:16:28</date>
                  <text>Читать вы не умеете... </text>
                  <comments>
                    <comment id="98086640" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086640#t98086640</url>
                      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                      <date>2016-10-02 19:21:44</date>
                      <text>замечательный "диалог". в "аналы". однозначно.</text>
                      <comments>
                        <comment id="98087408" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98087408#t98087408</url>
                          <user name="mqowen" username="mqowen" />
                          <date>2016-10-02 19:23:24</date>
                          <text>О боже ты ещё и пидар... </text>
                          <comments>
                            <comment id="98088176" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98088176#t98088176</url>
                              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                              <date>2016-10-02 19:47:14</date>
                              <text>у кого чего болит ...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98087408&amp;style=mine#t98087408</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086640&amp;style=mine#t98086640</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078448&amp;style=mine#t98078448</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077936&amp;style=mine#t98077936</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053104&amp;style=mine#t98053104</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98032368&amp;style=mine#t98032368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98032880" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98032880#t98032880</url>
      <user name="Дмитрий Гемусов" username="Дмитрий Гемусов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126381857/78288333" height="90" width="90" />
      <date>2016-10-01 06:37:07</date>
      <text>От Маяковского остался лишь исторический и политический каркас /на что и реагирует ДЕГ по природе своего таланта/. Как поэт он давно умер.</text>
      <comments>
        <comment id="98167792" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98167792#t98167792</url>
          <user name="Александр Олешкевич" username="Александр Олешкевич" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109584086/36885456" height="86" width="90" />
          <date>2016-10-05 06:15:11</date>
          <text>А когда вы его "как поэта" читали? Небось, только в очень средней школе.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98032880&amp;style=mine#t98032880</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98033904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98033904#t98033904</url>
      <user name="poslushat_radi" username="poslushat_radi" />
      <date>2016-10-01 06:49:00</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98034416" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98034416#t98034416</url>
      <user name="u_smile2" username="u_smile2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123141485/52373883" height="100" width="93" />
      <date>2016-10-01 07:07:39</date>
      <text>Очень понравилось. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98034672" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98034672#t98034672</url>
      <user name="renardetraisin" username="renardetraisin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113103039/41746874" height="86" width="100" />
      <date>2016-10-01 07:12:48</date>
      <text>Спасибо большое!))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98034928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98034928#t98034928</url>
      <user name="keinechance" username="keinechance" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125855665/74067056" height="89" width="100" />
      <date>2016-10-01 07:15:05</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Божественно!&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98035440" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035440#t98035440</url>
      <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 07:27:57</date>
      <text>Пока не понятны все-же причины самоубийства. Ну критика, ну провалы, ну снижение статуса...&lt;br /&gt; Маяковский могучий мужик, у него сила в каждом жесте и в каждой строчке, а тут затяжная депрессия, постоянные разговоры о самоубийстве.&lt;br /&gt; Похоже какой-то фактор нам пока неизвестен.&lt;br /&gt; Может всё проще - прогрессирующая дурная болезнь?</text>
      <comments>
        <comment id="98043888" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043888#t98043888</url>
          <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-01 10:17:11</date>
          <text>&lt;i&gt;могучий мужик, у него сила в каждом жесте&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внешнее впечатление обманчиво. В цикле обращается внимание на несоответствие внешней стороны поэта внутренней. Иначе М. укатил бы в Париж у русской красавице, а не продолжил бы возиться с Бриками.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035440&amp;style=mine#t98035440</parent>
        </comment>
        <comment id="98063088" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063088#t98063088</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-01 17:30:32</date>
          <text>Лиля Б. на последнем этапе жизни выражалась в кругу новых друзей,  что "Володя был полный импотент".</text>
          <comments>
            <comment id="98067440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98067440#t98067440</url>
              <user name="bkl" username="bkl" />
              <date>2016-10-01 20:22:04</date>
              <text>Уестествить Лилю Б (посмотрите фото) - это подвиг.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063088&amp;style=mine#t98063088</parent>
            </comment>
            <comment id="98072816" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072816#t98072816</url>
              <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-02 03:24:05</date>
              <text>Пикантные подробности наверно неуместны в контексте литературоведческого текста, но вынужден отметить что женщина может практически не замечать хроническую гонорею, а вот мужчина готов "в петлю прыгнуть в Англетере". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Нет Есенин это не насмешка ,в горле горе комом - не смешок ,   , вижу взрезанной  рукою, чуть помешкав, собственных костей качаете мешок."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Есенина и Маяковского весь мир был под ногами, на самоубийство их мог толкнуть только удар ниже пояса.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063088&amp;style=mine#t98063088</parent>
            </comment>
            <comment id="98083568" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083568#t98083568</url>
              <user name="Энлиль Маратович" username="Энлиль Маратович" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125402521/76794617" height="50" width="50" />
              <date>2016-10-02 17:01:21</date>
              <text>"Лиля Б. на последнем этапе жизни выражалась..."&lt;br /&gt;Причём речь шла о размере детородного органа М...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063088&amp;style=mine#t98063088</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035440&amp;style=mine#t98035440</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98035696" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035696#t98035696</url>
      <user name="renardetraisin" username="renardetraisin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113103039/41746874" height="86" width="100" />
      <date>2016-10-01 07:28:29</date>
      <text>Спасибо большое!))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98035952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035952#t98035952</url>
      <user name="slon_batyr" username="slon_batyr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119868947/58990510" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 07:29:29</date>
      <text>По мотивам этого цикла (о Булгакове и Маяковском) мог бы получиться КРУТЕЙШИЙ фильм - если бы руки русских режиссеров росли бы оттуда, откуда надо</text>
      <comments>
        <comment id="98066928" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066928#t98066928</url>
          <user name="VitTal" username="vittal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110878687/10063163" height="100" width="75" />
          <date>2016-10-01 19:55:49</date>
          <text>Вот, кстати, да. Отличная мысль!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035952&amp;style=mine#t98035952</parent>
        </comment>
        <comment id="98350832" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98350832#t98350832</url>
          <user name="Mayhem" username="ripperfrvr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99387746/14957482" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-23 04:33:05</date>
          <text>Двачую.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98035952&amp;style=mine#t98035952</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98036208" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98036208#t98036208</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-01 07:45:29</date>
      <text>С каких это пор Майергольд сделался немцем ?)))</text>
      <comments>
        <comment id="98038256" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038256#t98038256</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 08:19:59</date>
          <text>Немец и лютеранин, потом принял православие, а  у вас он числился по-другой епархии?&lt;br /&gt;Карл Казимир Теодор Майергольд.</text>
          <comments>
            <comment id="98038512" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038512#t98038512</url>
              <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
              <date>2016-10-01 08:23:54</date>
              <text>По паспорту числится немец и лютеранин,по профилю угадывается папа ашкеназ.Родословную смотреть в Еврейской энциклопедии.</text>
              <comments>
                <comment id="98043632" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043632#t98043632</url>
                  <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
                  <date>2016-10-01 10:14:17</date>
                  <text>Вы, наверное, и Эйзенштейна евреем считаете? :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="98056688" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98056688#t98056688</url>
                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124085270/3991329" height="100" width="81" />
                      <date>2016-10-01 15:17:17</date>
                      <text>почему бы и нет? что такого?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В годы войны участвовал в деятельности Еврейского антифашистского комитета, принял участие в съёмках пропагандистского короткометражного фильма на английском языке «To the Jews of the World» (К евреям мира) и в радиопрограмме «To Brother Jews of All the World» (К братьям евреям всего мира, июль 1941), в которых призывал англоязычных евреев к единству в борьбе с фашизмом".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://jewish-memorial.narod.ru/Eisenstein.htm'&gt;http://jewish-memorial.narod.ru/Eisenst&lt;wbr /&gt;ein.htm&lt;/a&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043632&amp;style=mine#t98043632</parent>
                    </comment>
                    <comment id="98067184" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98067184#t98067184</url>
                      <user name="db1967" username="db1967" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114930195/14352436" height="100" width="66" />
                      <date>2016-10-01 20:02:09</date>
                      <text>У некоторых при определении национальной принадлежности вариант "немец" не предусмотрен. И это логично. Немец - это же иностранец! А тут - местные вроде. Откуда тут немцы?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043632&amp;style=mine#t98043632</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038512&amp;style=mine#t98038512</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038256&amp;style=mine#t98038256</parent>
            </comment>
            <comment id="98087152" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98087152#t98087152</url>
              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
              <date>2016-10-02 19:23:10</date>
              <text>а габитус куда деть-то?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038256&amp;style=mine#t98038256</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98036208&amp;style=mine#t98036208</parent>
        </comment>
        <comment id="98262768" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98262768#t98262768</url>
          <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
          <date>2016-10-06 15:30:10</date>
          <text>Да. Давно так не смеялся. Немец Меир Гольд. И того хуже - русский дворянин. От Рюриковичей, наверное. Тот же Бланк из Пензы, только в профиль. Достаточно погуглить "родословная Мейерхольда". В этом ключи - Райх, Брики,- а Галковский этого не видит.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98036208&amp;style=mine#t98036208</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98036720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98036720#t98036720</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-01 07:55:26</date>
      <text>Полная сатурналия в старом Риме длилась 12 дней,в течении которых чернь шиковала.Когда ставилось все с ног на голову.Ноябрь 1917го начался с грандиозной попойки из винных погребов Зимнего.Период 1917-1929года,после которого скоморохов мочили.Сам же гороховый король,он же козел отпущения по обычаю после окончания действа получал топориком Харуна по голове.Но совецкий ловко ускакал,но достали и в Мексике.Традиции надо чтить.</text>
      <comments>
        <comment id="98106608" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98106608#t98106608</url>
          <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:07:05</date>
          <text>Интересная мысль. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98036720&amp;style=mine#t98036720</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98037232" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232#t98037232</url>
      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
      <date>2016-10-01 08:08:32</date>
      <text>&lt;i&gt;Исключительно жестокая казнь Мейерхольда это личная месть Сталина за образ Победоносикова (Мейерхольд был режиссёром и этой пьесы).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Постановка "Бани" - 16 марта 1930.&lt;br /&gt;Арест - 20 июня 1939.&lt;br /&gt;То есть Сталин ждал более 9 лет?</text>
      <comments>
        <comment id="98040048" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98040048#t98040048</url>
          <user name="Северный варвар" username="postoronni" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55233610/6658924" height="98" width="99" />
          <date>2016-10-01 08:55:57</date>
          <text>Что вы с козырей-то сразу?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
        <comment id="98040304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98040304#t98040304</url>
          <user name="avcc" username="avcc" />
          <date>2016-10-01 09:02:50</date>
          <text>Такие люди, как Сталин, могут ждать и 50 лет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
        <comment id="98043120" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043120#t98043120</url>
          <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-01 10:08:19</date>
          <text>Почему нет? Казни Каменева, Зиновьева и Ко ждал даже больше.</text>
          <comments>
            <comment id="98045424" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045424#t98045424</url>
              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
              <date>2016-10-01 10:49:17</date>
              <text>Вы бы еще вспомнили апокриф про "месть - это блюдо, которое особенно вкусно, когда оно остыло" или что-то в этом духе.&lt;br /&gt;Казни Каменева и Зиновьева он не ждал, а готовил их, и произвел тогда, когда это стало возможным.&lt;br /&gt;А Мейерхольда он мог убрать в любой момент.&lt;br /&gt;Мог, конечно, поиграть с ним, как кошка с мышкой (так он сделал с Бухариным и многими другими). Но не 9 же лет!&lt;br /&gt;Не та Мейерхольд была фигура, чтобы Сталин ему "мстил".</text>
              <comments>
                <comment id="98045936" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045936#t98045936</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-10-01 11:23:37</date>
                  <text>По официальной версии, травля Мейерхольда началась после того, как Сталину не понравился спектакль "Дама с камелиями", а Зинаида Райх написала в письме Сталину, что он не разбирается в искусстве.&lt;br /&gt;Но это тоже было в 1934-м.</text>
                  <comments>
                    <comment id="98048752" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98048752#t98048752</url>
                      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
                      <date>2016-10-01 12:36:15</date>
                      <text>Вот именно. Зачем ждать до 1939?</text>
                      <comments>
                        <comment id="98049264" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049264#t98049264</url>
                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                          <date>2016-10-01 12:45:04</date>
                          <text>Но зачем-то же ждал. &lt;br /&gt;Более того, Зинаиду Райх не арестовали, как ЧеЭса врага народа Мейерхольда, а убили семнадцатью ножевыми ударами.</text>
                          <comments>
                            <comment id="98058992" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058992#t98058992</url>
                              <user name="mqowen" username="mqowen" />
                              <date>2016-10-01 15:55:41</date>
                              <text>Но зачем-то же ждал... </text>
                              <comments>
                                <comment id="98061808" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061808#t98061808</url>
                                  <user name="medved_kuznets" username="medved_kuznets" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125505292/76896378" height="95" width="100" />
                                  <date>2016-10-01 16:59:04</date>
                                  <text>видимо только для того и ждал, чтобы ДЕГ смог Маяковского обвинить в смерти Мейерхольда</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="98063600" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063600#t98063600</url>
                                      <user name="mqowen" username="mqowen" />
                                      <date>2016-10-01 17:42:42</date>
                                      <text>Нууу, он бы и так смог...</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061808&amp;style=mine#t98061808</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058992&amp;style=mine#t98058992</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049264&amp;style=mine#t98049264</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98048752&amp;style=mine#t98048752</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045936&amp;style=mine#t98045936</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045424&amp;style=mine#t98045424</parent>
                </comment>
                <comment id="98046192" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046192#t98046192</url>
                  <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
                  <date>2016-10-01 11:35:39</date>
                  <text>А кто вам сказал, что Мейерхольд "не та фигура"? Может его статус был повыше рОзенфельдов...</text>
                  <comments>
                    <comment id="98046960" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046960#t98046960</url>
                      <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                      <date>2016-10-01 11:55:06</date>
                      <text>Николай Андреевич Райх, например, был членом РСДРП с 1897 года и "персональным пенсионером" в СССР.</text>
                      <comments>
                        <comment id="98047984" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98047984#t98047984</url>
                          <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
                          <date>2016-10-01 12:15:48</date>
                          <text>Еще можно вспомнить небожителя Станиславского. Только после его смерти всесильный Сталин дотянулся до Мейерхольда.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046960&amp;style=mine#t98046960</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046192&amp;style=mine#t98046192</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045424&amp;style=mine#t98045424</parent>
                </comment>
                <comment id="98060016" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98060016#t98060016</url>
                  <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-01 16:31:22</date>
                  <text>=) Орлы не ловят мух</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045424&amp;style=mine#t98045424</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043120&amp;style=mine#t98043120</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
        <comment id="98046704" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046704#t98046704</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-10-01 11:43:11</date>
          <text>Сталин в 1930-м был не всесилен. Еще и ГУЛАГа толком не было.</text>
          <comments>
            <comment id="98049008" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049008#t98049008</url>
              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
              <date>2016-10-01 12:38:52</date>
              <text>Но он был всесилен и в 1934 после уьийства Кирова и в 1937.</text>
              <comments>
                <comment id="98049520" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049520#t98049520</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-10-01 12:50:56</date>
                  <text>С ЯгОдой тоже тянули два года до 1938-го. </text>
                  <comments>
                    <comment id="98049776" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049776#t98049776</url>
                      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
                      <date>2016-10-01 13:00:36</date>
                      <text>Два, но не 9.&lt;br /&gt;И Мейерхольд - не Ягода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё равно, что сравнивать  Михоэлса с Берией.</text>
                      <comments>
                        <comment id="98052080" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052080#t98052080</url>
                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                          <date>2016-10-01 13:46:10</date>
                          <text>Мейерхольд был выездным и его театр имел европейскую известность.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="98054384" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054384#t98054384</url>
                              <user name="mqowen" username="mqowen" />
                              <date>2016-10-01 14:30:17</date>
                              <text>И в 39-ом этот фактор никуда не делся.</text>
                              <comments>
                                <comment id="98054640" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054640#t98054640</url>
                                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                  <date>2016-10-01 14:39:20</date>
                                  <text> &lt;i&gt;1930 это не 1936. Именно потому, что азиатская дегенерация проходила стремительно, даже смежные года того времени принадлежат к разным эпохам. &lt;/i&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="98055664" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98055664#t98055664</url>
                                      <user name="mqowen" username="mqowen" />
                                      <date>2016-10-01 15:06:15</date>
                                      <text>Доказательство в стиле приписываемом большевикам...</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="98067696" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98067696#t98067696</url>
                                          <user name="bkl" username="bkl" />
                                          <date>2016-10-01 20:27:25</date>
                                          <text>Это утверждение, а не доказательство. Попробуйте опровергнуть - у вас пупок развяжется.. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="98072304" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072304#t98072304</url>
                                              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                                              <date>2016-10-02 01:33:26</date>
                                              <text>а что тут опровергать то?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 20-х власть в руках азиатов - жидов. до революции жители местечек специализировались на торговле, спаивании крестьян, контрабанде, и ... революциях (тероре).&lt;br /&gt;В 1918-1928 они составляли костяк сов власть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;местечковые жиды - это азия. дно! дальше некуда копать. так что все лругое - однозначно лучше.&lt;br /&gt;после 38 их отодвинули от кормушки - до сих пор бесятся.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="98079728" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98079728#t98079728</url>
                                                  <user name="bkl" username="bkl" />
                                                  <date>2016-10-02 13:13:20</date>
                                                  <text>какое это имеет отношение к фразе ДЕ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1930 это не 1936. Именно потому, что азиатская дегенерация проходила стремительно, даже смежные года того времени принадлежат к разным эпохам. </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="98087664" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98087664#t98087664</url>
                                                      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
                                                      <date>2016-10-02 19:26:23</date>
                                                      <text>такое и имеет: &lt;br /&gt;если азиатов убирать от кормушки, то это не азинтская дегенерация, а ровно наоборот.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="98088432" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98088432#t98088432</url>
                                                          <user name="bkl" username="bkl" />
                                                          <date>2016-10-02 19:58:53</date>
                                                          <text>если азиат убирает азиатов то ровно наоборот не получается. &lt;br /&gt;В общем ерунду вы написали.</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98087664&amp;style=mine#t98087664</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98079728&amp;style=mine#t98079728</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072304&amp;style=mine#t98072304</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="98079984" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98079984#t98079984</url>
                                                  <user name="Alexandr Gimatov" username="alex_gimatov" />
                                                  <date>2016-10-02 13:15:43</date>
                                                  <text>... на свете живет.&lt;br /&gt;С жидами ложится, с жидами встает.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072304&amp;style=mine#t98072304</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98067696&amp;style=mine#t98067696</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98055664&amp;style=mine#t98055664</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054640&amp;style=mine#t98054640</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054384&amp;style=mine#t98054384</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052080&amp;style=mine#t98052080</parent>
                            </comment>
                            <comment id="98061296" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061296#t98061296</url>
                              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
                              <date>2016-10-01 16:52:10</date>
                              <text>Точно так же, как и Михоэлс</text>
                              <comments>
                                <comment id="98064112" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064112#t98064112</url>
                                  <user name="berezark" username="berezark" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                                  <date>2016-10-01 18:03:20</date>
                                  <text>Сталин не всегда чувствовал себя уверенно когда нужно было производить политические дистинкции среди деятелей нового искусства. Например, по поводу значения для Советов поэта Мандельштама,  он собирался учесть мнение Пастернака (говоря с ним по телефону). Хотя, в принципе, и сам давно имел о нем представление. Но П. не попал в такт намерению вождя, поскольку больше был занят собой.&lt;br /&gt;Так и тут, Сталину вполне могло понадобиться 9 лет, чтобы как следует приглядеться и вынести твердое мнение о ненужности и вредности творчества Мейерхольда в той ситуации. Хотя "Баня" вполне могла послужить затравкой.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="98089712" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98089712#t98089712</url>
                                      <user name="chlovis" username="chlovis" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-10-02 23:11:13</date>
                                      <text>&amp;gt;Сталину вполне могло понадобиться 9 лет&lt;br /&gt;Пока на альфа-центаврианский переведут, пока сигнал дойдет, потом обратно...&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064112&amp;style=mine#t98064112</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061296&amp;style=mine#t98061296</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052080&amp;style=mine#t98052080</parent>
                            </comment>
                            <comment id="98066416" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066416#t98066416</url>
                              <user name="Виталий" username="alar563" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117528108/9722865" height="60" width="96" />
                              <date>2016-10-01 19:36:21</date>
                              <text>вот именно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весной 1930 после провала спектакля по пьесе Маяковского «Баня», театр имени Мейерхольда выехал на гастроли за границу. Как вспоминал потом Михаил Чехов, он сказал Мейерхольду: «Вам не надо возвращаться в Москву, вас там погубят». Из заграничного турне Мейерхольд и Райх возвратились с безрадостным настроением. Ожидаемый триумф, по большому счету, не состоялся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 1932 году на стадии генеральной репетиции была запрещена постановка «Самоубийцы».&lt;br /&gt;Луначарский как покровитель футуризма сохранял влияние до 1933 года.&lt;br /&gt;В 1934 году спектакль «Дама с камелиями», главную роль в котором играла Зинаида Райх, посмотрел Сталин, и спектакль ему не понравился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из обвинительного заключения:&lt;br /&gt;"В 1934-1935 гг. Мейерхольд был привлечен к шпионской работе. Являясь агентом английской и японской разведок, вел активную шпионскую работу, направленную против СССР... Обвиняется в том, что является кадровым (?) троцкистом, активным участником троцкистской организации, действовавшей среди работников искусства"...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052080&amp;style=mine#t98052080</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049776&amp;style=mine#t98049776</parent>
                        </comment>
                        <comment id="98068720" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068720#t98068720</url>
                          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
                          <date>2016-10-01 21:23:11</date>
                          <text>Михоэлс был мировой звездой. Его не решились арестовать. Пришлось инсценировать гибель.&lt;br /&gt;А вот Берию арестовали и приговорили.&lt;br /&gt;&lt;img src="https://www.stihi.ru/pics/2015/12/14/1167.jpg" alt="" width="600" /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="98076144" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98076144#t98076144</url>
                              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
                              <date>2016-10-02 09:46:57</date>
                              <text>Да ну? А я и не знал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь о другом. Мейерхольда, как и Михоэлса, Сталин мог убрать, когда хотел. Неудобно было арестовывать Михоэлса - приказал убить. Но не ждал 9 лет.  Кстати, если бы хотел убрать Мейерхолда в наказание за "Баню", но неудобно его было арестовывать, поскольку тот был не менее знаменит, чем Михоэлс, не стал бы ждать 9 лет, а тоже приказал бы кокнуть сразу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни Мейерхольд, ни Михоэлс, ни многочисленные другие жертвы из числа "деятелей культуры" (Мандельштам, Бабель...) не были "трудными" клиентами: для их ликвидации не требовалось никаких дворцовых интриг, как это было с "соратниками".  </text>
                              <comments>
                                <comment id="98078960" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078960#t98078960</url>
                                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                  <date>2016-10-02 13:04:53</date>
                                  <text>Вы просто рассматриваете "Сталина", как абсолютно самовластное и суверенное правительство на территории СССР. &lt;br /&gt;"Сталин" - это диспетчер, что говорят делает, если делает что не говорят - могут наказать, для того, чтобы сделать что-то, о чем не говорят, надо испросить разрешения.&lt;br /&gt;Если ему сказали ЕСТЬ МНЕНИЕ пока не трогать, он скрипит зубами и не трогает.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="98081520" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98081520#t98081520</url>
                                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                                      <date>2016-10-02 14:57:25</date>
                                      <text>Ну и отчего же ИНСТАНЦИЯ соизволила разрешить поправить тов. Меерхольда и почему только в 39-м? "За что, собственно"?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="98084848" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98084848#t98084848</url>
                                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                                          <date>2016-10-02 17:59:52</date>
                                          <text>В 1939-м началась мировая война. Зачем трудящимся театры? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Комитет по делам искусств при Совнаркоме СССР признал, что театр им. Мейерхольда окончательно скатился на чуждые советскому искусству позиции и стал чужим для советского зрителя.&lt;br /&gt;В своем приказе Комитет по делам искусств дал оценку театру им. Мейерхольда, который в течение всего своего существования не мог освободиться от чуждых советскому искусству насквозь буржуазных, формалистических позиций. Полным банкротом оказался театр им. Мейерхольда в постановке пьес советской драматургии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Комитет по делам искусств при Совнаркоме СССР постановил:&lt;br /&gt;а) ликвидировать театр им. Мейерхольда, как чуждый советскому искусству;&lt;br /&gt;б) труппу театра использовать в других театрах;&lt;br /&gt;в) вопрос о возможности дальнейшей работы Всеволода Мейерхольда в области театра обсудить особо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и дальше:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Совет Народных Комиссаров СССР постановляет:&lt;br /&gt;1. Ввести с 1 сентября 1940 года в 8, 9, и 10 классах средних школ и высших учебных заведениях плату за обучение.&lt;br /&gt;2. Установить для учащихся 8-10 классов средних школ следующие размеры платы за обучение:&lt;br /&gt;а) в школах Москвы и Ленинграда, а также столичных городов союзных республик — 200 рублей в год;&lt;br /&gt;б) во всех остальных городах, а также селах — 150 рублей в год.&lt;br /&gt;Примечание. Указанную плату за обучение в 8-10 классах средних школ распространить на учащихся техникумов, педагогических училищ, сельскохозяйственных и других специальных средних заведений.&lt;br /&gt;1. Установить следующие размеры платы за обучение в высших учебных заведениях СССР:&lt;br /&gt;а) в высших учебных заведениях, находящихся в городах Москве и Ленинграде и столицах союзных республик, — 400 рублей в год;&lt;br /&gt;б) в высших учебных заведениях, находящихся в других городах, — 300 рублей в год&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неча глупостями заниматься - все на производство. Всё для фронта, всё для победы. </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98081520&amp;style=mine#t98081520</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078960&amp;style=mine#t98078960</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="98082800" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98082800#t98082800</url>
                                      <user name="Владимир Колышкин" username="ultima_thule_w" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125715668/37955974" height="100" width="83" />
                                      <date>2016-10-02 16:04:04</date>
                                      <text>а кто эти "говорят"?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078960&amp;style=mine#t98078960</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98076144&amp;style=mine#t98076144</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068720&amp;style=mine#t98068720</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049776&amp;style=mine#t98049776</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049520&amp;style=mine#t98049520</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98049008&amp;style=mine#t98049008</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046704&amp;style=mine#t98046704</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
        <comment id="98072048" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072048#t98072048</url>
          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
          <date>2016-10-02 01:29:47</date>
          <text>не надо тут с вопросами на логику, не поймут...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
        <comment id="98106352" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98106352#t98106352</url>
          <user name="fill val" username="fill vall" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125345919/76697461" height="100" width="93" />
          <date>2016-10-03 21:42:19</date>
          <text>Так Булгаков  же и предсказал конец Меерхольда, и не от трапеции с голыми боярами: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"- Помилуйте, Филипп Филиппович, да ежели его еще обработает этот Швондер, что ж из него получится? &lt;br /&gt;Боже мой, я только теперь начинаю понимать, что может выйти из этого Шарикова!&lt;br /&gt;- Ага? Теперь поняли. А я понял через десять дней после операции (Вел.Окт.Ревалюции). &lt;br /&gt;Ну так вот, Швондер и есть самый главный дурак. &lt;br /&gt;Он не понимает, что Шариков для него еще более грозная опасность, чем для меня. &lt;br /&gt;Ну, сейчас он всячески старается натравить его на меня, не соображая, &lt;br /&gt;что если кто-нибудь, в свою очередь, натравит Шарикова на самого Швондера, &lt;br /&gt;то от него останутся только рожки да ножки."&lt;br /&gt;Меерхольд и есть Швондер, Шариков – Отдел очистки" т.г. ГПУ.&lt;br /&gt; Дальше "Еврейское счастье" </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
        <comment id="98106864" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98106864#t98106864</url>
          <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:12:15</date>
          <text>Сталин ждал 9 лет, а пьеса в это время не шла! Это важно. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98037232&amp;style=mine#t98037232</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98038768" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98038768#t98038768</url>
      <user name="vozan68" username="vozan68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 08:30:56</date>
      <text>Меерхольд тоже под Луначарским ходил, если выражаться на слэнге 90ых.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98039024" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039024#t98039024</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-01 08:32:43</date>
      <text>Что-то не могу найти в русском нете текст басни"Ворона и Мейерхольд"Буренина?Может быть у кого-нибудь есть ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98039280" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039280#t98039280</url>
      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
      <date>2016-10-01 08:34:23</date>
      <text>&lt;i&gt;Надо сказать, что это очень плохая пьеса, на уровне грубого скетча, причём она груба социально – настолько, что его до сих пор ни разу нормально не ставили&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Со второй пьесой («Баня» - осень 1929 года), всё обстоит ещё хуже.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;юмор Маяковского простодушен и грубоват. Ему чужды двусмысленности и намёки&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пьеса «Баня» написана гораздо лучше «Клопа», вероятно, третья пьеса была бы ещё лучше&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то нелогично</text>
      <comments>
        <comment id="98042608" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98042608#t98042608</url>
          <user name="longyeng" username="longyeng" />
          <date>2016-10-01 09:53:49</date>
          <text>Боюсь, всё дело в том, что это типичнейшая груша.</text>
          <comments>
            <comment id="98069744" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98069744#t98069744</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 21:43:19</date>
              <text>Как есть, обыкновенный грушоид!&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98042608&amp;style=mine#t98042608</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039280&amp;style=mine#t98039280</parent>
        </comment>
        <comment id="98086896" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086896#t98086896</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-02 19:22:24</date>
          <text>"Лучше" в смысле качества драматургии, а "хуже" в смысле гибельности этой драматургии для ее автора. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039280&amp;style=mine#t98039280</parent>
        </comment>
        <comment id="98107120" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98107120#t98107120</url>
          <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:17:58</date>
          <text>* Со второй пьесой («Баня» - осень 1929 года), всё обстоит ещё хуже.&lt;br /&gt;Здесь "хуже" подразумевается в смысле ошибок, совершаемых Маяковским политически. Чтобы составить свое мнение следует прочитать жеж )</text>
          <comments>
            <comment id="98124016" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98124016#t98124016</url>
              <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
              <date>2016-10-04 09:05:31</date>
              <text>Так лучше или хуже? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со второй пьесой («Баня» - осень 1929 года), всё обстоит ещё хуже.&lt;br /&gt;Пьеса «Баня» написана гораздо лучше «Клопа»,</text>
              <comments>
                <comment id="98131184" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98131184#t98131184</url>
                  <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-04 11:47:33</date>
                  <text>Не читал, но ДЕГ же явно говорит: "Пьеса «Баня» написана гораздо лучше «Клопа», ". Поверим ему на слово! ) </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98124016&amp;style=mine#t98124016</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98107120&amp;style=mine#t98107120</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039280&amp;style=mine#t98039280</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98039536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039536#t98039536</url>
      <user name="igara" username="igara" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95547894/8316186" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 08:36:53</date>
      <text>А про стиходуэль Есенина - Маяковского? На предсмертное есенинское:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   "В этой жизни умирать не ново,&lt;br /&gt;    Но и жить, конечно, не новей"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в "Сергею Есенину" отвечает - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В этой жизни&lt;br /&gt;           помереть&lt;br /&gt;                  не трудно.&lt;br /&gt;Сделать жизнь&lt;br /&gt;          значительно трудней"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, это важно для понимания самоубийства Маяковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а Вы не могли бы набросать список литературы для чтения, порекомендовать что-то вроде плана чтения?</text>
      <comments>
        <comment id="98050800" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98050800#t98050800</url>
          <user name="galinovsv" username="galinovsv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123464191/56647752" height="60" width="44" />
          <date>2016-10-01 13:19:54</date>
          <text>Публичная дуэль поэтов - это разговор двух глухих на незнакомых друг другу языках. Так и здесь, не исключено, что каждый говорил о своем, не сподобясь  договориться заранее о значении употребляемых ими терминов, а мы приписываем им некую общность мировоззрения, что, скорее всего, неверно, если учесть всю разницу между ними и органическое взаимное неприятие .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Александр Блок&lt;br /&gt;Поэты&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За городом вырос пустынный квартал&lt;br /&gt;На почве болотной и зыбкой.&lt;br /&gt;Там жили поэты,- и каждый встречал&lt;br /&gt;Другого надменной улыбкой.&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;......................&lt;br /&gt;...Пускай я умру под забором, как пес,&lt;br /&gt;Пусть жизнь меня в землю втоптала,-&lt;br /&gt;Я верю: то бог меня снегом занес,&lt;br /&gt;То вьюга меня целовала!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24 июля 1908</text>
          <comments>
            <comment id="98073072" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98073072#t98073072</url>
              <user name="igara" username="igara" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95547894/8316186" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-02 05:27:56</date>
              <text>Они старались выражаться как можно точнее и на одну, самую важную тему - о смерти. Один кровью писал, другой, работая несколько месяцев над одним стихом, написал не менее 50-60 вариантов этих двух строк, а потом сделал разбор этого стихотворения в одной из самых важных своих работ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём здесь "глухих", "незнакомых", "общность мировоззрения", "взаимное неприятие"..</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98050800&amp;style=mine#t98050800</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039536&amp;style=mine#t98039536</parent>
        </comment>
        <comment id="98071024" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98071024#t98071024</url>
          <user name="pannopm" username="pannopm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82622339/17426462" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 23:40:46</date>
          <text>Для понимания самоубийства Маяковского ничего в этой его отповеди не нахожу, а вот жирнейший мазок на (авто)портрете подлеца - по-моему, самое оно. Всегда брала оторопь от этого его высказывания. Как-то неожиданно и сразу становилось понятно: очень плохой человек - даже если по-прежнему приводило в восторг прочее (футуристическая и революционная романтика, более поздняя стихотворная эквилибристика и рифма - "вот же может, а!") </text>
          <comments>
            <comment id="98073328" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98073328#t98073328</url>
              <user name="igara" username="igara" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95547894/8316186" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-02 05:32:48</date>
              <text>Вы читали "Как делать стихи"? Он там подробно всё поясняет. Много месяцев над "Сергею Есенину" работал, тему самоубийства очень тщательно проработал.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98071024&amp;style=mine#t98071024</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039536&amp;style=mine#t98039536</parent>
        </comment>
        <comment id="98073584" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98073584#t98073584</url>
          <user name="igara" username="igara" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95547894/8316186" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-02 05:51:47</date>
          <text>Кстати,  про "Булгаков дошёл до последней черты и решил покончить с собой", вспомнил - говорят, кинорежиссёр Довженко тоже собирался самоубиться как раз в этот момент. И тоже из-за травли и давления, вот времечко-то было. Но постоял в почётном карауле у гроба Маяковского и, как опять же говорят, внезапно передумал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти?" И на что Вы намекаете, Дмитрий Евгеньевич?</text>
          <comments>
            <comment id="98074608" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074608#t98074608</url>
              <user name="apalgo" username="apalgo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
              <date>2016-10-02 07:12:36</date>
              <text>может на божье провидение намекает</text>
              <comments>
                <comment id="98075632" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98075632#t98075632</url>
                  <user name="igara" username="igara" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95547894/8316186" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-02 09:04:44</date>
                  <text>Хех, :) у меня две версии. Либо намёк на то, что творческие личности, Мастеры всякие, доведённые до ручки, загнали Ивана Бездомного в гроб. Либо, что увидев каково рупорам и официальным фаворитам поняли, что такой власти не долго быть и надо подождать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074608&amp;style=mine#t98074608</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98073584&amp;style=mine#t98073584</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039536&amp;style=mine#t98039536</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98039792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98039792#t98039792</url>
      <user name="proshka_tjubik" username="proshka_tjubik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125781203/77323629" height="71" width="100" />
      <date>2016-10-01 08:40:40</date>
      <text>И в последний момент до тоскливой кончины  в ЖЖ, я наткнулся на жёлтый квадрат!&lt;br /&gt;Уже по вводному предложению  - "Когда Ленина разбил инсульт, Владимир Ильич, после частичной ремиссии, стал подозревать в сумасшествии своих товарищей и настоятельно советовал им пройти обследование у западных светил психиатрии." - совершенно ясно понял, что кроме несомненного обладания литературным даром, автор философ и друг Теофраста Бомбаста фон Гогенгейма.&lt;br /&gt;На самом деле было немного не так: в редкие периоды ремиссии Владимир Ильич подозревал в сумасшествии своих соратников и настоятельно советовал им, а не указывал. К сожалению, у Владимира Ильича товарищей не было. &lt;br /&gt;Просмотрев тексты ниже, вполне согласен с выводом автора, что Владимир Ильич был не худший вариант, потому что лучше может и не быть, а хуже может быть всегда. &lt;br /&gt;И руководствуясь нетленным принципом - лучше меньше, да лучше, хочется пожелать автору больших творческих успехов в титанической борьбе за счастье будущих поколений интеллигенции, которые смогут зарабатывать на жизнь своим трудом, а не выклянчивать подачки у их же грабящих бесчисленных покровителей и благодетелей.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98040816" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98040816#t98040816</url>
      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
      <date>2016-10-01 09:09:00</date>
      <text>&amp;gt; &lt;i&gt;Существует версия, что Маяковского убили его друзья из ГПУ по наущению Бриков, обеспокоенных постепенной потерей контроля над своим донором. Не говоря уже о технической фантастичности подобного предположения (Маяковский застрелился на глазах актрисы Полонской)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже что весь цикл написан чтобы выгородить Бриков и снять с них всякие подозрения.&lt;br /&gt;Лиля хотела выйти замуж за Маяковского? А зачем он ей, если ему уже вскоре было бы не на что покупать машинки для неё? Наоборот, их отъезд выглядит, как способ создать себе алиби и показать свою непричастность к убийству.&lt;br /&gt;Полонская могла дать любые показания, которые ей продиктуют, бабе веры нет.&lt;br /&gt;"Предсмертные записки" ГПУ умело фабриковать хорошо, тем более по такому случаю могли постараться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; &lt;i&gt;Был бы более жесткий аналог проработки Есенина: «борьба с маяковщиной»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есенин никогда и не позиционировал себя как агитатор большевизма, поэтому его можно было "прорабатывать". А устроить "борьбу с маяковщиной" - это опасно для устоев. Выгоднее убить его. Тем более человек-то действительно опасный, на пузе перед властями не ползал как Булгаков, но в качесте "одобрения режима" иногда выдавал такие перлы (подозреваю что вполне сознательно), что лучше бы молчал.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="98064624" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064624#t98064624</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-01 18:13:21</date>
          <text>Еще при Советах знал одну пожилую, но активную даму, которая имела доступ к архиву М. &lt;br /&gt;Она уверяла, что в его поздних личных записях чувствовалось колоссальное разочарование Советской властью. И   кому надо это вполне могло быть известно.</text>
          <comments>
            <comment id="98107376" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98107376#t98107376</url>
              <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-03 22:24:36</date>
              <text>Конечно самоубился. В те годы как раз пошло разочарование у одних, и зверство у других. Разочарование, наверное, было иногда таким мощным, что скрывать его было невозможно... </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064624&amp;style=mine#t98064624</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98040816&amp;style=mine#t98040816</parent>
        </comment>
        <comment id="98068976" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98068976#t98068976</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 21:26:42</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; А устроить "борьбу с маяковщиной" - это опасно для устоев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И не таких фигур объявляли врагами народа. Троцкий, Зиновьев. Каменев вообще отцы-основатели.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98040816&amp;style=mine#t98040816</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98041840" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98041840#t98041840</url>
      <user name="cdtnjxrf09" username="cdtnjxrf09" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112618542/40831212" height="90" width="100" />
      <date>2016-10-01 09:38:55</date>
      <text>Блестяще написано, как всегда. Спасибо!</text>
      <comments>
        <comment id="98107632" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98107632#t98107632</url>
          <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:26:04</date>
          <text>Присоединяюсь с одной оговоркой: в этом тексте ДЕГ превзошел себя ) </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98041840&amp;style=mine#t98041840</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98043376" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98043376#t98043376</url>
      <user name="bkl" username="bkl" />
      <date>2016-10-01 10:10:53</date>
      <text>"Главаря? Это какой же партии?" Блеск (как и весь цикл). Спасибо огромное.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98044656" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98044656#t98044656</url>
      <user name="bkl" username="bkl" />
      <date>2016-10-01 10:32:27</date>
      <text>&amp;gt; Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть Маяковский своей смертью помог Булгакову ? &lt;br /&gt;Человек сказавший  - "других писателей у меня для вас нет"  понял, что Писатели скоро кончатся.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98045168" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045168#t98045168</url>
      <user name="medved_kuznets" username="medved_kuznets" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125505292/76896378" height="95" width="100" />
      <date>2016-10-01 10:36:20</date>
      <text>Какая гадость, этот ваш цикл... Ведь вам же самому нравится Маяковский, что ж вы на него помои льете? при чем ладно бы, это были бы факты, так нет же - просто ваши фантазии и домыслы.</text>
      <comments>
        <comment id="98063344" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063344#t98063344</url>
          <user name="Александр Беседин" username="_shunya_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124279981/9134459" height="100" width="83" />
          <date>2016-10-01 17:37:04</date>
          <text>Про мёртвых - только правду!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045168&amp;style=mine#t98045168</parent>
        </comment>
        <comment id="98064880" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064880#t98064880</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-01 18:18:18</date>
          <text>Раз уж мы признали, что М. несмотря на развитое сознание во всем  содействовал большевикам и чекистам - то никакие сверх того помои его образ не исказят и не испортят.</text>
          <comments>
            <comment id="98065904" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98065904#t98065904</url>
              <user name="medved_kuznets" username="medved_kuznets" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125505292/76896378" height="95" width="100" />
              <date>2016-10-01 19:17:50</date>
              <text>это вы признали, меня к "вам" не причисляйте</text>
              <comments>
                <comment id="98067952" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98067952#t98067952</url>
                  <user name="berezark" username="berezark" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                  <date>2016-10-01 20:30:10</date>
                  <text>Не пойму, что вы не признаете?</text>
                  <comments>
                    <comment id="98092528" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98092528#t98092528</url>
                      <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                      <date>2016-10-03 07:05:17</date>
                      <text>Это у человека подростковое осознание, что папа не Шварцнеггер, а мама не Джулия Робертс.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98067952&amp;style=mine#t98067952</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98065904&amp;style=mine#t98065904</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064880&amp;style=mine#t98064880</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98045168&amp;style=mine#t98045168</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98046448" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98046448#t98046448</url>
      <user name="j_mcnulty" username="j_mcnulty" />
      <date>2016-10-01 11:42:17</date>
      <text>Господин Галковский уже немалое количество постов потратил на препарирование личной жизни русских литературных классиков. А мне недавно  в книжном магазине в глаза бросилось издание под названием "Малгобекский бастион. Поворотный момент битвы за Кавказ. Сентябрь–октябрь 1942 г." Без суровой "правды" и деления своего народа на "советских" и несоветских. Это все, что нужно знать о русскости Галковского.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98047216" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98047216#t98047216</url>
      <user name="galinovsv" username="galinovsv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123464191/56647752" height="60" width="44" />
      <date>2016-10-01 11:56:01</date>
      <text>С восхищением цитирую: " То есть отношения к людям как к зверям, которые должны правильно питаться, гадить в специальных закутках и не заниматься самодавом. " Шедевр! Я смеялся, как не смеялся лет 50, с того случая, когда во второй в четверти пятого класса не принялся за "Похождения Швейка" - до боли в животе! Это перевешивает 90% советской сатиры вместе с ее юмором, а жванян и петронецкий видятся на фоне этого блестящего пассажа просто как шевеление клопов вонючих каких-то.&lt;br /&gt;Браво!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98047472" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98047472#t98047472</url>
      <user name="galinovsv" username="galinovsv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123464191/56647752" height="60" width="44" />
      <date>2016-10-01 12:05:42</date>
      <text>&lt;i&gt;14 апреля. Маяковский стреляется.&lt;br /&gt;17 апреля. Булгаков идет на его похороны.&lt;br /&gt;18 апреля. Сталин звонит Булгакову и просит продолжать работу, гарантируя поддержку.&lt;br /&gt;19 апреля. Булгаков бросает свой пистолет в пруд Новодевичьего монастыря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти? &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответ на это вопрос мог бы дать Коровьев, он же Фагот.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98048240" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98048240#t98048240</url>
      <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 12:19:54</date>
      <text>Маяковский , это примерно такая джигурда тех времён - психопатический клоун-дегенерат , точно как нынешняя джигурда :-) .... хорошо хоть , что у того хватило ума застрелидзе , потому что естественный финал таких вот организмов - он всегда один , и всегда предсказуем . </text>
      <comments>
        <comment id="98051568" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051568#t98051568</url>
          <user name="alextr98" username="alextr98" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
          <date>2016-10-01 13:41:32</date>
          <text>нынешняя джигурда больше не джигурда, а Джанатан Эль-Аир Браташ Джи Погоржельский фон Ган Эден.</text>
          <subject>нынешняя джигурда :-)</subject>
          <comments>
            <comment id="98052848" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052848#t98052848</url>
              <user name="astropath" username="astropath" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107981935/9724110" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 13:59:20</date>
              <text>Вот, кстати, странно, про Джигурду нынешнего. Он что вообще делает? Поёт? Я не слышал ни одной его песни, и не видел ни одной рекламы ни одного шоу с его участием. Волочкова, например, наверное, хотя бы танцует в шоу, по крайней мере я видел за последние несколько лет несколько реклам с её танцами. Но Джиругда - непонятно.  Просто интересно. Почему я вам этот вопрос задаю - я понимаю, что вам не видны афиши на улицах Мск, но вы вроде сильно мониторите Рунет, вот я и подумал спросить вас. Без иронии, честно.</text>
              <comments>
                <comment id="98053872" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98053872#t98053872</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-10-01 14:08:22</date>
                  <text>Джигурда сбрил усы и начал новую жизнь (то есть окончательно сбрендил).</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052848&amp;style=mine#t98052848</parent>
                </comment>
                <comment id="98056944" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98056944#t98056944</url>
                  <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-01 15:22:50</date>
                  <text>Джигурда когда-то спевал вирши собственного сочинения , подражая Высоцкому - в 90-е годы я что-то такое слышал .... но "оно" потом взялось и говорить таким же хрипатым голосом . Манифестация психоза , надо полагать . А Маяковский , как говорят - тоже петь любил ( хоть и не умел ) , в общем два сапога пара :-)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052848&amp;style=mine#t98052848</parent>
                </comment>
                <comment id="98058224" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058224#t98058224</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-10-01 15:50:27</date>
                  <text>&amp;gt; но вы вроде сильно мониторите Рунет&lt;br /&gt;Боже упаси - мониторить.&lt;br /&gt;Ленту.вру я читаю, но называть это "мониторингом" я бы не стал.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052848&amp;style=mine#t98052848</parent>
                </comment>
                <comment id="98092784" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98092784#t98092784</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2016-10-03 07:08:47</date>
                  <text>Вы продолжаете мыслить категориями 19 века. Новые знаменитости сейчас - видеоблогеры. Они, в ваших терминах, ничего не делают. Но уже знаменитее певцов и вообще всех, кто живет в телевизоре. Джигурда просто пытался поймать тренд, да не очень выходить, потому что он, как и вы, считает, все же, что "надо что-то делать".</text>
                  <comments>
                    <comment id="98104048" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104048#t98104048</url>
                      <user name="astropath" username="astropath" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81677770/9724110" height="100" width="89" />
                      <date>2016-10-03 18:51:21</date>
                      <text>Ну что вы, я знаю про Ким Кардашян, укушенную )</text>
                      <comments>
                        <comment id="98245616" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98245616#t98245616</url>
                          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                          <date>2016-10-06 08:38:24</date>
                          <text>Да вы что, Ким Кардашьян, Линдси Лохан,  - это тоже уже старина. Это псевдо-аристократы, веселящие чернь своими кутежами, список с того же 19 века.  &lt;br /&gt;Я говорю про ивангая, фроста, легион летсплееров и прочих стримеров.</text>
                          <comments>
                            <comment id="98269168" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98269168#t98269168</url>
                              <user name="astropath" username="astropath" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107981972/9724110" height="100" width="98" />
                              <date>2016-10-06 18:21:19</date>
                              <text>Омг, стримеры и летсплееры, как я был слеп... со школы, со школы надо начинать. Культурку зверушкам.</text>
                              <comments>
                                <comment id="98310384" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98310384#t98310384</url>
                                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                                  <date>2016-10-09 12:06:51</date>
                                  <text>Вы уже безнадёжно опоздали. Зверушки вам продвинут так, что мало не покажется. С себя стоило начать лет 20 назад.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98269168&amp;style=mine#t98269168</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98245616&amp;style=mine#t98245616</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104048&amp;style=mine#t98104048</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98092784&amp;style=mine#t98092784</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052848&amp;style=mine#t98052848</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051568&amp;style=mine#t98051568</parent>
            </comment>
            <comment id="98056176" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98056176#t98056176</url>
              <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
              <date>2016-10-01 15:15:39</date>
              <text>Ничего , врачи там разберутся .... :-))))</text>
              <comments>
                <comment id="98057712" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98057712#t98057712</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-10-01 15:47:45</date>
                  <text>Да, вскрытие покажет.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98056176&amp;style=mine#t98056176</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051568&amp;style=mine#t98051568</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98048240&amp;style=mine#t98048240</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98048496" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98048496#t98048496</url>
      <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
      <date>2016-10-01 12:25:02</date>
      <text>Браво, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98050544" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98050544#t98050544</url>
      <user name="upplay" username="upplay" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92070268/21613153" height="64" width="100" />
      <date>2016-10-01 13:09:11</date>
      <text>отреагирует пусть сначала многоразноуважаемый Г. на такое: мол,он написал ПЕРВЫЙ гипертекстовый роман! за тупик. &lt;br /&gt;А "игра в классики" Кортасара-это блять,ниалё? Нихуя ни жипертекст? И так во всём. ловить иво на фактах-бесуполезно.одеяло ибо растягивается.&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="98051824" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051824#t98051824</url>
          <user name="astropath" username="astropath" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111475387/9724110" height="75" width="100" />
          <date>2016-10-01 13:44:15</date>
          <text>Бравушки ))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98050544&amp;style=mine#t98050544</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98051056" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051056#t98051056</url>
      <user name="astropath" username="astropath" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111475387/9724110" height="75" width="100" />
      <date>2016-10-01 13:38:01</date>
      <text>Спасибо &lt;br /&gt;P.S. Вообще в комментариях феерия. Попадаются люди, а попадается и: "А Кортасара-это блять,ниалё? Хуями жипертекст? И так во всём, ловить-итить иво на факах!". Михрютка, ааргх.</text>
      <comments>
        <comment id="98093296" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98093296#t98093296</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2016-10-03 07:10:32</date>
          <text>Ну застрял человек в старой шутке, бывает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051056&amp;style=mine#t98051056</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98051312" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98051312#t98051312</url>
      <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115332350/36244306" height="62" width="100" />
      <date>2016-10-01 13:41:11</date>
      <text>Эх, как это все страшно. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98052336" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052336#t98052336</url>
      <user name="apalgo" username="apalgo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
      <date>2016-10-01 13:54:31</date>
      <text>Судя по комментариям,осеннее обострение в самом разгаре...</text>
      <comments>
        <comment id="98054896" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98054896#t98054896</url>
          <user name="lemming444" username="lemming444" />
          <date>2016-10-01 14:40:16</date>
          <text>Ну, судя по тексту - да. Хотя, давно уже в этом журнале, благодаря усилиям автора, обострение практически всесезонное.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052336&amp;style=mine#t98052336</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98052592" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052592#t98052592</url>
      <user name="Илья Осокин" username="Илья Осокин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123945757/50862357" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-01 13:55:14</date>
      <text>Замечательный цикл, спасибо.&lt;br /&gt;Непонятно только, почему тут в комментариях сплошная отборная мерзость?</text>
      <comments>
        <comment id="98093552" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98093552#t98093552</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2016-10-03 07:13:04</date>
          <text>Это как раз классическое содержание комментов журнала ДЭГа. Еще, кстати, и не так густо, как бывало.&lt;br /&gt;Ну плющит людей - не влезают слова Галковского в голову и ни так, и ни этак.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98052592&amp;style=mine#t98052592</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98057200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98057200#t98057200</url>
      <user name="Pavel Alaev" username="alaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111692972/9167141" height="100" width="86" />
      <date>2016-10-01 15:28:31</date>
      <text>Помнится, читал когда-то "Баню", и совершенно не было чувства, что Маяковский там лишь притворяется сторонником советской власти. Он кажется человеком, искренне уверенным, что социализм - светлое будущее всего человечества. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Машина у него есть - так когда социализм построят, машина будет у каждого. Лишь бы победоносиковы не помешали. Ещё автор призывал к истреблению канарееек, по той же причине. </text>
      <comments>
        <comment id="98070000" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98070000#t98070000</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71601866/14879477" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-01 21:56:42</date>
          <text>Если идиоту мешают прекрасные птички канарейки и он их призывает истре-блять, то ни в какое  "построение"  "социализма" он не верит: он просто идиот-мизантроп.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98057200&amp;style=mine#t98057200</parent>
        </comment>
        <comment id="98084336" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98084336#t98084336</url>
          <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124460756/73889850" height="50" width="50" />
          <date>2016-10-02 17:38:04</date>
          <text>Вы правы. У коммунистической идеологии есть вполне очевидная метафизическая составляющая - ожидание явления Нового мира и Новых людей, которые не отягощены злом частной собственности. Маяковский, конечно же, был одержим этой утопической идеей. А люди "старого мира" для него были досадным пережитком прошлого.</text>
          <comments>
            <comment id="98085360" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98085360#t98085360</url>
              <user name="Pavel Alaev" username="alaev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111692972/9167141" height="100" width="86" />
              <date>2016-10-02 18:32:57</date>
              <text>Видимо, так. Вообще, в этом журнале популярна вульгаризация марксистской доктрины, не всегда уместная.</text>
              <comments>
                <comment id="98093808" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98093808#t98093808</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2016-10-03 07:14:42</date>
                  <text>При всем уважении, вульгаризация марксисткой доктрины была совершена задолго до этого журнала. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98085360&amp;style=mine#t98085360</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98084336&amp;style=mine#t98084336</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98057200&amp;style=mine#t98057200</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98058480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058480#t98058480</url>
      <user name="Sergey Sforza" username="Сергей Сфорца" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125056498/75918470" height="90" width="90" />
      <date>2016-10-01 15:52:12</date>
      <text>А теперь бы, в довершении картины эпохи, про Алексея, нашего, понимаешь, про свет Максимовича. Очень прошу.</text>
      <comments>
        <comment id="98060784" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98060784#t98060784</url>
          <user name="art_63rus" username="art_63rus" />
          <date>2016-10-01 16:46:32</date>
          <text>Уже упоминалось, что Максимыч по другой епархии - по шпионо-политической. А здесь цикл по литературе.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058480&amp;style=mine#t98058480</parent>
        </comment>
        <comment id="98077424" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077424#t98077424</url>
          <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
          <date>2016-10-02 10:30:12</date>
          <text>Кстати, про Максимыча очень было бы интересно. &lt;br /&gt;В шпионско-диверсионном ряду условных "британцев" он, видимо, имел ранг повыше Сталина, например. &lt;br /&gt;Из-за некоторого литературного таланта, в первую очередь. Но и др. "очереди" важны.&lt;br /&gt;Как и Троцкий. &lt;br /&gt;Но свои роли Максимыч и Троцкий исчерпали раньше Сталина. &lt;br /&gt;Плюс, Троцкий сбрендил на почве соперничества со Сталиным и уже откровенно своей писаниной (будучи довольно популярным диверсантом) мешал подготовке военной фазы Второй мировой войны.&lt;br /&gt;Потому, видимо, Сталину и разрешили потешить свою кавказскую бандитскую натуру. &lt;br /&gt;Прикончить надоедливых жужжалок.&lt;br /&gt;Три в одном. &lt;br /&gt;И ненужные уже персонажи утилизированы, и следы заметны, и персонажу Сталину заложена мина в багаж.</text>
          <comments>
            <comment id="98079472" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98079472#t98079472</url>
              <user name="bkl" username="bkl" />
              <date>2016-10-02 13:09:45</date>
              <text>Посмотрите у ДЕ есть замечательный пост "Малина красная" &lt;br /&gt;(это про клиента)</text>
              <comments>
                <comment id="98082032" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98082032#t98082032</url>
                  <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
                  <date>2016-10-02 15:46:43</date>
                  <text>Я читал этот пост. &lt;br /&gt;Там много интересного. &lt;br /&gt;И нового, в том числе. &lt;br /&gt;Но Максимыч - проходимец такого масштаба, что о нём в полной мере ещё не скоро напишут. &lt;br /&gt;Но покровы срывать нужно, помалу. &lt;br /&gt;Ибо это имеет большую практическую пользу. &lt;br /&gt;Кстати, до сих пор мне непонятно - почему в САСШ Максимычу поручили написать тупейшую и малохудожественную повесть "Мать", но, в то же время и разрешили написать "Город жёлтого дьявола". &lt;br /&gt;Делу агитации среди рабочего класса это мало послужило, но там Максимыч прописал истины и сегодня непонятные многим среднестатистическим  людям, рассуждающим о политике. &lt;br /&gt;Похоже, проходимец был капитально просвещённым, но имел железную выдержку и до конца своих дней менял колпаки и тюбетейки клоуна "по вызову". &lt;br /&gt;Но вызывали его крупные планетарные деятели. &lt;br /&gt;Пока проходимец ещё вписывался в современные пейзажи.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98079472&amp;style=mine#t98079472</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077424&amp;style=mine#t98077424</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98058480&amp;style=mine#t98058480</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98060528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98060528#t98060528</url>
      <user name="YouStas Polyakov" username="YouStasLoveless" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113793796/43113442" height="48" width="48" />
      <date>2016-10-01 16:43:13</date>
      <text>Теперь так:&lt;br /&gt;14 апреля. Маяковский стреляется.&lt;br /&gt;17 апреля. Булгаков идет на его похороны. &lt;br /&gt;18 апреля. Сталин звонит Булгакову и просит продолжать работу, гарантируя поддержку.&lt;br /&gt;19 апреля. Булгаков бросает свой пистолет в пруд Новодевичьего монастыря.&lt;br /&gt;Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Завистник Булгаков убил Маяковского, это же очевидно!</text>
      <comments>
        <comment id="98066672" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066672#t98066672</url>
          <user name="apalgo" username="apalgo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
          <date>2016-10-01 19:54:57</date>
          <text>что-то все поэты носят пистолеты..короткоствол же .статья же..или поэтам можно?&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="98100208" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98100208#t98100208</url>
              <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
              <date>2016-10-03 13:16:01</date>
              <text>Может наградной от Луначарского?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066672&amp;style=mine#t98066672</parent>
            </comment>
            <comment id="98102768" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98102768#t98102768</url>
              <user name="Энлиль Маратович" username="Энлиль Маратович" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125402521/76794617" height="50" width="50" />
              <date>2016-10-03 16:36:25</date>
              <text>что-то все поэты&lt;br /&gt; носят пистолеты.&lt;br /&gt;как неосторожно,&lt;br /&gt;иль поэтам можно?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066672&amp;style=mine#t98066672</parent>
            </comment>
            <comment id="98223088" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98223088#t98223088</url>
              <user name="Анатолий" username="skribacov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126427896/55374342" height="100" width="90" />
              <date>2016-10-05 17:55:42</date>
              <text>У Маяковского было пять пистолетов, с разрешением от ОГПУ.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98066672&amp;style=mine#t98066672</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98060528&amp;style=mine#t98060528</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98061552" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061552#t98061552</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-10-01 16:55:12</date>
      <text>Национально-освободительная организация «Народная воля» приговаривает иностранного шпиона, вредителя, вора и врага народа Галковского Д.Е. к смертной казни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За ложь, клевету, пропаганду низкопоклонничества перед Западом, национального унижения и самоунижение Великого Русского народа.&lt;br /&gt;За шпионаж и вредительство в пользу иностранных разведок.&lt;br /&gt;За информационно-пропагандистское обслуживание геноцида русского народа.&lt;br /&gt;За создание русофобской организации.&lt;br /&gt;За воровство, мошенничество и мародёрство.</text>
      <comments>
        <comment id="98065648" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98065648#t98065648</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-01 18:57:50</date>
          <text>А что как Галковскому это не понравится?&lt;br /&gt;Что тогда останется от  "Народной воли"?</text>
          <comments>
            <comment id="98094064" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98094064#t98094064</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-10-03 07:16:13</date>
              <text>Азиатская неволя</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98065648&amp;style=mine#t98065648</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061552&amp;style=mine#t98061552</parent>
        </comment>
        <comment id="98104816" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104816#t98104816</url>
          <user name="wejk" username="wejk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118063524/48578205" height="66" width="100" />
          <date>2016-10-03 19:51:08</date>
          <text>У меня к НЕ уважаемой "Народной воле" две просьбы: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Включить меня, Чувиляева Павла Александровича, в ваш расстрельный список перед многоуважаемым Дмитрием Евгеньевичем Галковским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Как можно скорее осуществить мою казнь. Ехать недалеко: город Мытищи Московской области. При необходимости дам точный адрес. Желательно приехать всей "волей", захватив деньги и ценности. Лосиный остров большой, ям на всех хватит. А лопатами для копания себе могил я вас, так и быть, обеспечу. Для хорошего дела не жалко. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С НЕ уважением и презрением, &lt;br /&gt;Павел Чувиляев.   </text>
          <comments>
            <comment id="98105072" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98105072#t98105072</url>
              <user name="morejam101" username="morejam101" />
              <date>2016-10-03 20:17:51</date>
              <text>Хм…&lt;br /&gt;Мне почему то вспомнилось «галантерейщик и кардинал — это сила».&lt;br /&gt;Видите ли, любезнейший, вы не того масштаба фигура, чтоб тратить на вас время, при этом сильно рискуя жизнью.&lt;br /&gt;Размен неэквивалентный.&lt;br /&gt;К тому же, вы уже наказаны тем, что у вас есть Галковскеры.&lt;br /&gt;Они вам уже давно яму выкопали своим бодреньким пером, макая его в говнильницу.&lt;br /&gt;И убьёт вас ближайший, так называемый  «экономический кризис».&lt;br /&gt;Смиритесь с этим.</text>
              <comments>
                <comment id="98105584" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98105584#t98105584</url>
                  <user name="wejk" username="wejk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118063524/48578205" height="66" width="100" />
                  <date>2016-10-03 20:25:10</date>
                  <text>1) "Любезнейший" -- это официант. А я с вами не любезничал, и не собираюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) За свои слова надо отвечать. Не отвечаешь -- не мужчина. Смиритесь с этим. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) Усё ясно: за вами никого нет. С ТРЕПЛОМ не общаюсь. Даже если вы, как настоящая женщина, решите оставить за собой последнее слово и напишете сто пятьсот комментариев.   </text>
                  <comments>
                    <comment id="98105840" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98105840#t98105840</url>
                      <user name="morejam101" username="morejam101" />
                      <date>2016-10-03 20:28:23</date>
                      <text>Не уважаете?&lt;br /&gt;Теперь для меня обретает новый смысл фраза "Как дальше жить?"</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98105584&amp;style=mine#t98105584</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98105072&amp;style=mine#t98105072</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104816&amp;style=mine#t98104816</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061552&amp;style=mine#t98061552</parent>
        </comment>
        <comment id="98108144" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98108144#t98108144</url>
          <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:41:42</date>
          <text>Прям вот сегодня днем суд приговорил Антона Носика за разжигание. У него про Сирию было в таком же духе. Полмиллиона рублейс. Я щетаю, нормально. </text>
          <comments>
            <comment id="98126576" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98126576#t98126576</url>
              <user name="morejam101" username="morejam101" />
              <date>2016-10-04 10:13:12</date>
              <text>Ну, во-первых, организация «Народная воля» не признаёт власти ЕбнеПутинских воро-мразей, фактически оккупационной администрации, с их «законами», писаными ворами в интересах воров и кормушечными «судами».&lt;br /&gt;ЕбнеПутинские воро-мрази – террористическая диктатура воровской хунты, захватившая власть в ходе нескольких, кровавых, государственных переворотов типа «майдан», в ходе нескольких эпических, экономических афёр, ныне имитирующая «демакратию».&lt;br /&gt;Их «законы» и «право», это инструменты геноцида русского народа.&lt;br /&gt;Но если воры грызутся меж собой за воровской общак, то нам это только на пользу.&lt;br /&gt;Если ЕбнеПутинцы какому носику прищемят щупальца, то это замечательно.&lt;br /&gt;Во-вторых.&lt;br /&gt;Носик и носикомые - твари отвратительные.&lt;br /&gt;Но в этом, конкретном случае, Носик был абсолютно прав.&lt;br /&gt;Лично я не страдаю комплексом «гуских нацианалистофф» - «пойду, на зло жидам отморожу себе уши».&lt;br /&gt;Если Носик близок к истине, то отрицать это, как минимум, глупо.&lt;br /&gt;В-третьих.&lt;br /&gt;Для Носиков и Галковскерых, по сути близнецов-братьев, их преследование за ложь и клевету, даже в рамках существующего законодательства, это только «пеар».&lt;br /&gt;А у нас это связано с колоссальными затратами средств, нервов и времени(нашей единственной жизни), причём с туманными перспективами на счёт положительных результатов.&lt;br /&gt;Рашкованская, дегенеративная культурка, существует по «законам шоу-бизьнеса», когда скандалы и метание кала, с фокусировкой общественного внимания на калометателях, это «производственная необходимость».&lt;br /&gt;Они так бабло насасывают, фактически, с чисто экономической точки зрения, для них всё это реклама - продвижение «продукта» - дегенеративной культурки и самих дегенератов, как генераторов этой культурки.&lt;br /&gt;Если же издержки от того, что они гадят и вредят, будут сопоставимы с ценой их жизни, то выгода от этого станет не столь очевидной.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="98130928" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98130928#t98130928</url>
                  <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-04 11:44:42</date>
                  <text>Компот - блюдо на любителя. Ничо не понял. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98126576&amp;style=mine#t98126576</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98108144&amp;style=mine#t98108144</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98061552&amp;style=mine#t98061552</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98062576" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98062576#t98062576</url>
      <user name="bezumny_zayec" username="bezumny_zayec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125168598/72989362" height="100" width="64" />
      <date>2016-10-01 17:20:50</date>
      <text>Умри, Денис, лучше не напишешь:-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98063856" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98063856#t98063856</url>
      <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
      <date>2016-10-01 17:43:39</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98064368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064368#t98064368</url>
      <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-01 18:05:26</date>
      <text>Вот времена-то были! Что ни писатель - явление. Расстреливали за идеи! А сейчас уже никого ничем не удивишь...</text>
      <comments>
        <comment id="98108912" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98108912#t98108912</url>
          <user name="Техасец" username="texasec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44114488/9918825" height="96" width="73" />
          <date>2016-10-04 02:21:32</date>
          <text>Что НЕ писатель. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98064368&amp;style=mine#t98064368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98065392" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98065392#t98065392</url>
      <user name="berezark" username="berezark" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
      <date>2016-10-01 18:49:08</date>
      <text>Жаль, что ДЕГ не использовал в значительной степени скандальные мемуары артистки Елизаветы Лавинской о нравах, царивших вокруг семейства Бриков. Главная задача завсегдатаев кружка была - подбирать партнеров своим супругам. Лавинская и сама чуть не с первой встречи понесла от Маяковского, родив ему потом  (при наличии своего  мужа) сына.&lt;br /&gt;Книжка в конце 60-х выходила в издательстве "Московский рабочий", но сейчас все следы ее куда-то исчезли. Внучка поэта говорит, что мемуары бабки изданы далеко не полностью, и дожидаются своего часа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается цикла в целом, то в какой-то степени ущербно выглядит отсутствие упоминаний об Андрее Платонове. &lt;br /&gt;Конечно, писать о нем труднее, так как тот не был светской фигурой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато интересен во всех смыслах Павел Васильев. По таланту он уровня Есенина,  и не уступал ему также по скандальности и авантюрности. В 1934 перед Сталиным и ЦК стихотворно высмеял экспедицию челюскинцев на кремлевском банкете в честь их возвращения. Но расстрелян был только через три года в возрасте 27 лет, и не за это, а за антисемитизм, по наводке Маргариты Алигер и Джека Алтаузена. Которых перед этим обидел за то, что они публично издевались над  стихами, посвященными его возлюбленной Наталье Кончаловской (в будущем матери Никиты Михалкова).&lt;br /&gt;Маргарита Алигер, возлюбленная Фадеева, прожила блестящую жизнь, но закончила дни, упав на даче  в помойную яму, в которой пробыла слишком долго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; "Не называй никого счастливым прежде его смерти", говаривал Солон, один из семи греческих мудрецов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98069488" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98069488#t98069488</url>
      <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71642284/14879477" height="100" width="88" />
      <date>2016-10-01 21:32:48</date>
      <text>Маяковский-7 , вероятно, будет о том, зачем Джугашвили назначил Маяковского главным поэтом азиатского сссссср. Для   "клопов" в "бане".....   советским  "клопам" сойдёт и Маяковский..........</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98071536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98071536#t98071536</url>
      <user name="marsek" username="marsek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91975997/12785159" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-02 00:47:53</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98072560" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072560#t98072560</url>
      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
      <date>2016-10-02 01:47:33</date>
      <text>"После 1927 года в СССР стала нарастать кампания по уничтожению всех людей, получивших хоть какое-то образование до революции." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну-ну. &lt;br /&gt;Кожинов приводил данные демографических потерь (из разных источников): &lt;br /&gt;17-18 миллионов с 1918 по 1927&lt;br /&gt;и 4-5 миллионов с 1928 до войны 1941.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для сравнения: либерасты за 90-е - 00-е уморили 7 миллионов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По  одному этому показателю "сталинисты" вдвое травояднее либерастов, а по сравнению с "жидо-комиссарами" и вовсе гуманисты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="98074352" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074352#t98074352</url>
          <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126539097/28365979" height="100" width="98" />
          <date>2016-10-02 06:30:24</date>
          <text>Чтобы подкосить нацию, достаточно бывает убить и 10 тысяч человек. Прицельное уничтожение людей-носителей культуры нации наносит бОльший ущерб, чем бессистемное выкашивание.</text>
          <comments>
            <comment id="98075376" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98075376#t98075376</url>
              <user name="bkl" username="bkl" />
              <date>2016-10-02 08:41:53</date>
              <text>Да.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074352&amp;style=mine#t98074352</parent>
            </comment>
            <comment id="98087920" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98087920#t98087920</url>
              <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
              <date>2016-10-02 19:38:13</date>
              <text>ну так и прикиньте сами: &lt;br /&gt;в 1918-1924 имеем ГВ и военный коммунизм. В Москве, Питере и других крупных городах снабжение продовольствием - строго регламентировано: пайки от "советской власти".&lt;br /&gt;представители сов. власти, рабочие на завода, революционные солдаты получают пайки,&lt;br /&gt;а дворяне, высшее сословие и прочие служащие (образованные) - нет. &lt;br /&gt;Кого таким образом уморили в первую очередь красные комиссары?&lt;br /&gt;А красный террор. За убийство одним жидом другого (Урицкого) большевички расстреляли &lt;br /&gt;10.000 русских. без суда и следствия, как заложников. Думаете дворников и посудомоек расстреливали?&lt;br /&gt;Да нет, тот же образованный класс. А сколько таких "заложников" расстреляли бессудно по все й стране именно в годы ГВ?  А что пишет Галковский:&lt;br /&gt;"После 1927 года в СССР стала нарастать кампания по уничтожению всех людей, получивших хоть какое-то образование до революции." &lt;br /&gt;Не кого уже было уничтожать. Так, несколько тысяч "недобитых". И ясно почему подмели: подросли еврейские кадры, окончившие университеты, и старые русские перестали быть жизненно важными.&lt;br /&gt; </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98074352&amp;style=mine#t98074352</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072560&amp;style=mine#t98072560</parent>
        </comment>
        <comment id="98075888" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98075888#t98075888</url>
          <user name="marat_189" username="marat_189" />
          <date>2016-10-02 09:14:41</date>
          <text>У каждого из политбухгалтеров тут свои числа...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072560&amp;style=mine#t98072560</parent>
        </comment>
        <comment id="98092272" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98092272#t98092272</url>
          <user name="art_63rus" username="art_63rus" />
          <date>2016-10-03 06:58:11</date>
          <text>Подумайте почему поляки не могут простить  Катынь. Хотя всего несколько тысяч.&lt;br /&gt;На зверином уровне понимают  что отнимают лучшее. &lt;br /&gt;Советские не понимают. Для советских цифры все. </text>
          <comments>
            <comment id="98094576" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98094576#t98094576</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-10-03 07:22:23</date>
              <text>Если бы. Он цифрами пользоваться не умеет. Родовая болезнь советских - неверная интерпретация статистики.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98092272&amp;style=mine#t98092272</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072560&amp;style=mine#t98072560</parent>
        </comment>
        <comment id="98094320" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98094320#t98094320</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2016-10-03 07:21:15</date>
          <text>Вы там выше что-то про логику упоминали. Вам уже пора узнать что это такое и как ей пользоваться. Ладно бы вы в кванторах запутались, но вы даже пересечение множеств составить не можете, не говоря о том, чтобы предикат над ним вычислить.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072560&amp;style=mine#t98072560</parent>
        </comment>
        <comment id="98096368" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98096368#t98096368</url>
          <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
          <date>2016-10-03 08:11:58</date>
          <text>А что, думаете, получивших образование до революции было миллионы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и цифра 4-5 миллиона выглядит заниженной. Это может быть прямые потери, а не демографические. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98072560&amp;style=mine#t98072560</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98076400" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98076400#t98076400</url>
      <user name="fill val" username="fill vall" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125345919/76697461" height="100" width="93" />
      <date>2016-10-02 09:49:11</date>
      <text>В искусстве главное не ЧТО, а КАК. &lt;br /&gt;Малограмотный паренёк из глухомани, до всего дошёл сам. &lt;br /&gt;Маяковский САМ СТАЛ, русским поэтом, поэтом огромным, фамилию не менял на УДОБНУЮ русскую. &lt;br /&gt;Такие родятся готовыми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В консерваторию отбирают уже шестилетних. Их приводят родители, Они подходят к роялю и сразу начинают играть, не верите – поинтересуйтесь.&lt;br /&gt;Он многое вбирал на слух, как дети, впечатывалось в память. Строгановка уже тогда была в таком же состоянии как сейчас. Про Баухаус не слышали.&lt;br /&gt;"Не хочешь учиться, учи других, не хочешь работать – руководи". И ведь практикуется! а кто придумал и "монополизировал", практикует это самое  "Саврименнаё искуство"? Искуство чиво? Посмотрите на них внимательно...&lt;br /&gt;О каких благодетелях идёт речь, кто кому обязан? Что за торгашество ему приписывается, это РИНОК, да но не здесь ...&lt;br /&gt; Да за такими охота — пойди-найди... раз в сто лет появляется. В деревнях балагуры да златоусты, от куда что берётся, только слушай. Поспрашивайте фольклористов кто в поле, это гигантский пласт.&lt;br /&gt;Он и не "сочинял", из него лилось. &lt;br /&gt;Это в Италии "легко" стать художником — вокруг полно шедевров, и тот кто не может взять верхнее "ля", считается калекой; В Германии музыкантом — по выходным улицы пустеют — все по поют в хоре; в России — поэтом.&lt;br /&gt;В Британии — евреем.&lt;br /&gt;Быть "русским" это быть-находиться в Русском культурном космосе. А  Пушкин "разрешил", но только русским, говорить о русских  всё, что считают нужным — "Спор славян между собою". &lt;br /&gt;Евреев  сюда никто не приглашал, мнения ихнее не испрашивал, они здесь от лукавого ...&lt;br /&gt;У них свой интерес ... Комментарии авторов-евреев бессмыслены и беспощадны, ходят по кругу, всё-таки местечковое происхождение уже в четвёртом поколении не пропьёшь, никогда из них русских не будет.&lt;br /&gt;"Праститя нас русских!"&lt;br /&gt;Заризня-болесть – от сюда хлопушки-хохотушки-хохлóушки...... типа – а у Вас есть посвидка?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98077168" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077168#t98077168</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2016-10-02 10:24:21</date>
      <text>Так уж получилось, что в советские времена художественная литература, практически, не выполняла своей самой замечательной роли - сообщать читателям разносторонние: опыт и размышления литературно одарённых людей-писателей. &lt;br /&gt;А обслуживала интересы власти. &lt;br /&gt;Получается, сегодня это часть следственных материалов по деятельности власти. Что тоже интересно. &lt;br /&gt;Галковский часто упоминает вёрткого и услужливого ловкача Катаева. &lt;br /&gt;И это навеяло. &lt;br /&gt;В 1979 году "Новый мир" издал повесть Катаева "Уже написан Вертер". &lt;br /&gt;Был скандал. &lt;br /&gt;Но это следствие. &lt;br /&gt;До сих пор непонятны причины, по которым кто-то чрезвычайно влиятельный отдал команду напечатать эту повесть. &lt;br /&gt;Можно предположить, что это была отчаянная и уже безнадёжная попытка проигрывавшей группировки Брежнева-Щёлокова нанести серьёзный удар противостоящей и побеждающей группировке Косыгина-"Андропова". &lt;br /&gt;Но на что наделся еврее-татарин "Брежнев" в ситуации, когда, практически весь истэблишмент СССР состоял из новиопов, в большинстве - евреев или смешанных полуеврейских семей? &lt;br /&gt;И почему в этой опаснейшей и, во многом, самоубийственной операции согласился поучаствовать вёрткий и услужливый ловкач Катаев? &lt;br /&gt;Лично мне эта окололитературная история совершенно непонятна.</text>
      <comments>
        <comment id="98078704" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078704#t98078704</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-02 11:41:10</date>
          <text>Катаеву уже за 80 было. Вполне мог и "от себя написать" .&lt;br /&gt;Возраст такой, что пора бы о душе подумать.&lt;br /&gt;Да и выговориться надо было, пока не  стало поздно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Публикация — тут да.</text>
          <comments>
            <comment id="98081776" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98081776#t98081776</url>
              <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
              <date>2016-10-02 15:35:29</date>
              <text>Такая одна из версий относительно Катаева вполне логична. &lt;br /&gt;В возрасте многие взгляды пересматриваются, житейская жадность может отойти на другие планы. &lt;br /&gt;И иногда хочется высказаться, а там - будь, что будет. &lt;br /&gt;Ну, а Брежнев на что надеялся? &lt;br /&gt;Что пошёл на такой, внешне, безрассудный поступок. &lt;br /&gt;Непонятно.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98078704&amp;style=mine#t98078704</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077168&amp;style=mine#t98077168</parent>
        </comment>
        <comment id="98096112" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98096112#t98096112</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2016-10-03 07:58:22</date>
          <text>С Вашей подачи я тоже реанимировал  этот вопрос. &lt;br /&gt; Похоже, что Катаев всю жизнь ломал себя, чтобы выжить, ползал и пресмыкался перед властью и перед нацией-гегемоном. Многие русские таланты, кто не шел на это, гибли.&lt;br /&gt;Но  он, как человек высокосознательный, знал истину и знал ей цену. &lt;br /&gt;Совесть сверлила его, и однажды он заставил себя распрямиться и высказать эту истину.&lt;br /&gt;Вот содержательная статья:&lt;br /&gt;h t t p :// w w w .litrossia. r u /item/8110-i-vozdukh-pakhnet-smertyu (пробелы убрать)&lt;br /&gt;Окончательно механизм издания повести не совсем ясен, но главную роль сыграл тогда Суслов. &lt;br /&gt;Ему мог тогда  возразить только Андропов, но Суслов его переиграл.&lt;br /&gt;Нельзя забывать, что Суслов - один из организаторов "борьбы с космополитизмом" в сталинские времена.</text>
          <comments>
            <comment id="98098928" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98098928#t98098928</url>
              <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
              <date>2016-10-03 11:39:28</date>
              <text>Теоретически, можно допустить, что и Суслов, темнущий человек из темнущей семьи, перековался на старости лет. &lt;br /&gt;Но, в таком случае, на что надеялись Брежнев-Суслов-Щёлоков? &lt;br /&gt;Вся начальственная еврейская и полуеврейская Москва окрысилась после этой публикации. &lt;br /&gt;Противопоставить этому можно было лишь обращение к населению. &lt;br /&gt;Но не такому мелкому и сомнительному деятелю как Брежнев это было по силам. &lt;br /&gt;И тогда эта публикация была заведомо проигрышным шагом, самодобиванием. &lt;br /&gt;Или мы чего-то не знаем?</text>
              <comments>
                <comment id="98102256" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98102256#t98102256</url>
                  <user name="berezark" username="berezark" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                  <date>2016-10-03 15:32:24</date>
                  <text>Брежнев был стар и всю идеологию свалил на Суслова.&lt;br /&gt;Ну а Суслов, возможно, как и Катаев оказался способен на алогичный (с точки зрения всей предыдущей жизни) поступок. В старости такое бывает. Как некрасовский Влас, кулак, и кровопийца, ото всего богатства отказался и сделался странником.</text>
                  <comments>
                    <comment id="98130672" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98130672#t98130672</url>
                      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
                      <date>2016-10-04 11:20:11</date>
                      <text>Суслов был опытным царедворцем. &lt;br /&gt;И потомственным спецслужбистом у разных хозяев. &lt;br /&gt;Здесь Суслов или пошёл на совершенно безумную авантюру, или мы многого не знаем. &lt;br /&gt;Если о смерти "Брежнева" существует несколько равнообоснованных версий - то об убийстве Суслова,(где-то в 1981 году, лень справляться) пишется более определённо. &lt;br /&gt;На что рассчитывали "Брежнев"-Суслов-Щёлоков и примкнувший к ним Катаев в 1979 году? &lt;br /&gt;Непонятно.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98102256&amp;style=mine#t98102256</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98098928&amp;style=mine#t98098928</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98096112&amp;style=mine#t98096112</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98077168&amp;style=mine#t98077168</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98080752" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98080752#t98080752</url>
      <user name="vladkostromin" username="vladkostromin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126415118/77827556" height="64" width="64" />
      <date>2016-10-02 13:49:47</date>
      <text>а где Маякоский на первой картинке?</text>
      <comments>
        <comment id="98086384" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086384#t98086384</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-02 19:19:57</date>
          <text>Анти-нимфа. </text>
          <comments>
            <comment id="98102000" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98102000#t98102000</url>
              <user name="vladkostromin" username="vladkostromin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126415118/77827556" height="64" width="64" />
              <date>2016-10-03 15:21:42</date>
              <text>а почему два?</text>
              <comments>
                <comment id="98125296" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98125296#t98125296</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2016-10-04 09:37:05</date>
                  <text>Нимфы это прелестные девушки. Их оппоненты фавны -- с рожками, копытами и хвостами. Классические фавны мальчики, ну а тут вот девочка. Ну, слова подходящего нет для девочки-фавна. </text>
                  <comments>
                    <comment id="98143472" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98143472#t98143472</url>
                      <user name="vladkostromin" username="vladkostromin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126415118/77827556" height="64" width="64" />
                      <date>2016-10-04 15:42:35</date>
                      <text>оппоненты или партнеры?</text>
                      <comments>
                        <comment id="98147568" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98147568#t98147568</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2016-10-04 19:05:43</date>
                          <text>Затрудняюсь подобрать точное слово. Партнеры, конечно, точнее. </text>
                          <comments>
                            <comment id="98220272" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98220272#t98220272</url>
                              <user name="vladkostromin" username="vladkostromin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126415118/77827556" height="64" width="64" />
                              <date>2016-10-05 16:59:31</date>
                              <text>так и есть</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98147568&amp;style=mine#t98147568</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98143472&amp;style=mine#t98143472</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98125296&amp;style=mine#t98125296</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98102000&amp;style=mine#t98102000</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086384&amp;style=mine#t98086384</parent>
            </comment>
            <comment id="98103792" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98103792#t98103792</url>
              <user name="astropath" username="astropath" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81677770/9724110" height="100" width="89" />
              <date>2016-10-03 18:48:18</date>
              <text>Эт не нимфа, это fiend из вселенной Planescape</text>
              <comments>
                <comment id="98104560" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104560#t98104560</url>
                  <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
                  <date>2016-10-03 19:26:13</date>
                  <text>Во как! А я то думал это крыловская поняша.</text>
                  <comments>
                    <comment id="98143728" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98143728#t98143728</url>
                      <user name="astropath" username="astropath" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107981935/9724110" height="100" width="100" />
                      <date>2016-10-04 16:08:22</date>
                      <text>Ну что вы, крыловские поняши идентичны канону из сериала, и вовсе не антропоморфны, чистой воды йифф, </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104560&amp;style=mine#t98104560</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98103792&amp;style=mine#t98103792</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086384&amp;style=mine#t98086384</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98080752&amp;style=mine#t98080752</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98083056" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083056#t98083056</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2016-10-02 16:23:05</date>
      <text>Великолепный цикл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вообще; можно ли сравнить с ДЕГом хоть кого-то из современных сетевых авторов?!</text>
      <comments>
        <comment id="98083824" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083824#t98083824</url>
          <user name="Rus Pravozashita" username="Rus Pravozashita" type="I" />
          <date>2016-10-02 17:20:41</date>
          <text>авторов? смотря что считать автором. автором пасквилей или беспристрастных исследований? пасквиль всегда шит белыми нитками, исследование объективно и беспристрастно, до него нужно подняться.&lt;br /&gt;авторов жанровой литературы? много и хороших, сетевых и не сетевых. читайте книжки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083056&amp;style=mine#t98083056</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98083312" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083312#t98083312</url>
      <user name="Rus Pravozashita" username="Rus Pravozashita" type="I" />
      <date>2016-10-02 16:34:56</date>
      <text>пациента опять прорвало по женской части. Облегчился, хотя и грязно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;москвички, что же вы с ним делали на протяжении стольких лет? колитесь! разводили на аборты? тянули с него подарки и динамили? уууу, шкуры! из-за вас теперь бабам десятилетия это нюхать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маяковский был мазохист, виктимный психопат, поэтому и нуждался в соответствующих "услугах" со стороны Брик. мужчине с креном в виктимность, у которого есть комфорт, легкие деньги и успех, совершенно не интересно любить красивую и умную.  ему не интересно, чтобы его любили. ему даже не интересна женщина, которая бы во что-то ставила его творчество. ему и семья-то не нужна. ему интересно, чтобы ему мочились на голову)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков же был нищая неустроенная гулена, до колик боявшаяся оказаться "на улице", поэтому и нуждался в состоятельных социализированных женщинах со связями, желательно москвичках. Поэтому Лаппу он бросил, ибо "не московский левел", с Белозерской у него не срослись отношения построенные на страсти (что закономерно), а с Шиловской срослось, потому что уж "пригрели", "взяли на содержание гулену". Булгаков был мнительным, обидчивым, тщеславным, и амбициозным, и остро нуждался в папике, отгуляв свою "любофф". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте себе нищую провинциалку с богатым половым послужным списком и серией абортов в анамнезе в поисках выгодной партии и разрывающуюся между "чуйствами" и "папиками", и вы получите Булгакова. Он не "женщин читал", он "жопой чуял где тепло и мягко", как это чует провинциалка после многих лет "такой жизни" в Москве)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага, "женские уловки". "женские уловки" у Булгакова на лицо)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я представляю себе школьника, который делает выводы на основании этого гуано от старого лузера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"читать женщин как открытую книгу". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отсюда и дебилы, взявшие моду социальные и материальные мотивации, свойственные всякой живой твари, привязывать к половым. отсюда дегенеративные установки у молодежи в стиле "женщина = домашнее животное". кстати, с дворянским воспитанием имеющие мало общего, равно как и с крестьянским. а потом и вырастают инвалиды и психопаты после такого "воспитания", причем обоих полов.</text>
      <comments>
        <comment id="98104304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98104304#t98104304</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2016-10-03 18:56:38</date>
          <text>Женщины любую идею переводят на личность. (с)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083312&amp;style=mine#t98083312</parent>
        </comment>
        <comment id="98108400" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98108400#t98108400</url>
          <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-03 22:57:41</date>
          <text>Это вы ДЕГа пациентом? ) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* Булгаков же был нищая неустроенная гулена..&lt;br /&gt;А в мире самого Булгакова кем он был для себя? Он же был франтом, как я понял из цикла, а франты - это такие... странноватые люди.. )</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98083312&amp;style=mine#t98083312</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98085872" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98085872#t98085872</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-02 19:02:04</date>
      <text>Большое спасибо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Литературоведение? Нееет, это детективный триллер. Какой саспенс!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Официальная версия: &lt;s&gt;убийца -- дворецкий&lt;/s&gt; Сталин решил сделать протекцию Булгакову.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каким образом самоубийство Маяковского делает официальную версию невероятной? Казалось бы, наоборот -- Сталин испугался, что Булгаков тоже самоубъется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, Булгаков для Сталина, при всем его увлечении театром, не так уж и важен. Вообще его звонок Булгакову невероятен. Подумаешь, попутчик. Ну, талантливый. Ну и что. Добро бы Булгаков был его фаворитом раньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остается предположить, что самоубийство Маяковского произвело впечатление на третьих лиц, достаточно влиятельных, чтобы побудить Сталина позвонить -- лично! -- Булгакову. И достаточно заинтересованных в протекции для Булгакова. Но кто бы это мог быть? Луначарский?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98086128" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98086128#t98086128</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-02 19:15:30</date>
      <text>Первая картинка чудесная. Стилистика фэнтезийного постнуклеарного аниме идеальна. Особенно хороша анти-нимфа со скрипочкой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помещение писателей в социальный контекст сильно проясняет литературоведение. Но это работает в обе стороны. Судьба писателей говорит очень много и о контексте -- позволяет пррчувствовать дух эпохи. Особенно в литературоцентричной России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Поэт в России больше чем поэт." Но не в смысле нравственного учительства или "властителя дум". Наоборот. Лабораторная крыса -- контрольный экземпляр, судьба которого имеет символическое значение для общества в целом. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98088688" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98088688#t98088688</url>
      <user name="morejam101" username="morejam101" />
      <date>2016-10-02 20:37:54</date>
      <text>Немного о рашкованской «культурке».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шизофреничная чурко-рагуля Евгенсон-Крякенсонский, это типичный представитель рашкованской культурки, больше известной как «дегенеративное искусство».&lt;br /&gt;Это мошенник и урод, два в одном.&lt;br /&gt;Квазимавродо гуской литературки.&lt;br /&gt;Культурка, построенная на отрицании советского, элитарного искусства мирового уровня, обречена быть дегенеративной, замешанной на самых гнусных проявлениях животной природы гомо сапиенса, что мы и наблюдаем ныне.&lt;br /&gt;Мы уже давно поняли, что Галковскер ведёт пропаганду низкопоклонничества, расчеловечивания и национального унижения русского народа.&lt;br /&gt;Всё это спецоперация и многоходовочка разведок Запада, ещё времён «холодной войны», с целью порабощения, закабаления, вымаривания и уничтожения русского народа, с целью превращения Великой Руси в нищую, сырьевую колонию и выжженное пепелище.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того, чтоб разоблачить все лживо-клеветнические пасквили исландского лепрекона, достаточно просто знать русскую жизнь за пределами Садового кольца, не по методичкам иностранных разведок и перестроечным «огонькам».&lt;br /&gt;Коммунисты, в ходе построения социализма в СССР, прекрасно понимали значимость великой, русской культуры.&lt;br /&gt;И делали всё, что от них зависит, чтоб на деле доказывать преимущества социалистической системы.&lt;br /&gt;Ситуацию крайне осложняло то, что русский народ, который гноили под властью Голштинских паразитов, в массе своей, был тёмен и безграмотен.&lt;br /&gt;Чтоб было понятней, о чём речь, поясню.&lt;br /&gt;Для русского крестьянина той эпохи, «словарь Эллочки-людоедки» это жестокая реальность.&lt;br /&gt;Именно этим объясняется некоторая наивность культуры тех времён, которая была связана с тем, что безграмотное крестьянство и рабочие из крестьян, плохо понимали развитую, высокую, элитарную культуру.&lt;br /&gt;Тут как раз и получил популярность Маяковский.&lt;br /&gt;Своими высеченными из гранита стихами и рисунками наглядной агитации, понятными массам, что буквально вчера научились читать.&lt;br /&gt;Для того, чтоб закрепить в русском обществе элитарную культуру, необходима была мощная система прогрессорства, то есть, развитая система народного образования, одной из самых важных скреп которой являлся русский язык и классическая, русская литература.&lt;br /&gt;Именно отсюда, в советских школах изучали Пушкина, Толстова, Достоевского, Тютчева, Фета, Некрасова и так далее.&lt;br /&gt;А не выблядков и стукачей Шуриков Сбрехницыных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коммунисты, одним из доказательств преимуществ социализма, чётко определяли возможность массам приобщаться к элитарной культуре, которую до этого могли позволить себе только «господа и благородия».&lt;br /&gt;И не случайно рашкованская либирастия так любит поглумиться над советским балетом, массой оркестров классической и народной музыки, театром, советским кинематографом, литературой и так далее.&lt;br /&gt;Либирастов бесит, что «совки», из вчерашних «смердов, холопов и черни», могли наслаждаться искусством для миллиардеров, императоров, царей, королей и князей.&lt;br /&gt;Они ненавидят русский народ за то, что он полетел в космос без всяких «господ и благородий», благодаря великолепной системе народного образования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а после победы ЕбнеПутинских воро-мразей, рашкованская культурка могла породить только отвратительные, каловые массы, извергаемые вырожденцами Крякенсонскими, Крылоффыми, МихАлковыми и прочими «тварцами».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы - русская элита – потомственная, русская интеллигенция, бесконечно благодарны товарищу Сталину за то, что в течении десятков лет, святой инквизитор всея Руси Иосиф, ограждал русский народ от дегенеративной культурки и выродков галковскерых.&lt;br /&gt;Я бесконечно счастлив, что успел пожить во времена СССР, без мракобесия, свор недочеловеков, жирования воро-мразей на русских костях, среди людей и праведников, читая правильные книги.&lt;br /&gt;Пока шизофреничные воро-мрази Галковскеры «страдали от свинцовых мерзостей совка», я учился играть на рояле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тебя, смрадный гад, я надеюсь, что пристрелю лично.</text>
      <comments>
        <comment id="98093040" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98093040#t98093040</url>
          <user name="art_63rus" username="art_63rus" />
          <date>2016-10-03 07:10:02</date>
          <text>Поздравляю с повышением градуса до 101.&lt;br /&gt;Старайтесь дальше.&lt;br /&gt;Не забудьте про еженедельный пятничный отчет.&lt;br /&gt;Вольно.</text>
          <comments>
            <comment id="98097904" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98097904#t98097904</url>
              <user name="morejam101" username="morejam101" />
              <date>2016-10-03 10:09:10</date>
              <text>Да, да.&lt;br /&gt;«Бригады в интернете», «кровавая гэбня».&lt;br /&gt;Выли иностранные шпионы и грантососы.&lt;br /&gt;Что, у вас в госдепе, требуют отчётов?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98093040&amp;style=mine#t98093040</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98088688&amp;style=mine#t98088688</parent>
        </comment>
        <comment id="98132976" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98132976#t98132976</url>
          <user name="2trichter" username="2trichter" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125437887/76820443" height="100" width="100" />
          <date>2016-10-04 12:53:52</date>
          <text>Козлачков? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98088688&amp;style=mine#t98088688</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98089456" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98089456#t98089456</url>
      <user name="saragaleeva" username="saragaleeva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120489436/24424444" height="80" width="80" />
      <date>2016-10-02 23:00:37</date>
      <text>Максим Амелин&lt;br /&gt;КЛАССИЧЕСКАЯ   ОДА&lt;br /&gt;   В. В. МАЯКОВСКОМУ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зам. председателя Земшара!&lt;br /&gt;вознагражден за гертруды,&lt;br /&gt;ходи по лезвию пожара&lt;br /&gt;и битому стеклу воды&lt;br /&gt;свободно, без препон и пошлин,&lt;br /&gt;иль стой на площади, опошлен,&lt;br /&gt;в потеках жертвенной мочи, -&lt;br /&gt;лишь в сумрачное время суток&lt;br /&gt;кучкующихся  проституток,&lt;br /&gt;смотри, В. В., не потопчи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотри, в слепящее рекламой&lt;br /&gt;многоочитое табло&lt;br /&gt;неосторожно, самый-самый!&lt;br /&gt;ножищей  в тысячу кило&lt;br /&gt;не звездани, В. В., навылет,&lt;br /&gt;а то напополам распилят&lt;br /&gt;и переплавят на металл. -&lt;br /&gt;Ломая молниями  строчки,&lt;br /&gt;о свежестиранной сорочке&lt;br /&gt;и памятнике кто мечтал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ты, друг всего и вся на свете&lt;br /&gt;и лучший враг всего и вся.&lt;br /&gt;из тех апартаментов в эти&lt;br /&gt;переливающегося,&lt;br /&gt;ты, для горилл и павианов,&lt;br /&gt;как вывернутый  Жорж   Иванов&lt;br /&gt;для павианов и горилл,&lt;br /&gt;поверивших, что солнце - люстра,&lt;br /&gt;но, слава Богу, Заратустра&lt;br /&gt;так никогда не говорил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В четырехстопном ямбе трудно&lt;br /&gt;сложить сочувственную речь&lt;br /&gt;тебе, как тонущее судно&lt;br /&gt;от гибели предостеречь, -&lt;br /&gt;ни славы нет, ни силы класса,&lt;br /&gt;ни рябчика, ни ананаса...&lt;br /&gt;Стань, кем ты не был, кем ты был,&lt;br /&gt;останься, - старцем и подростком,&lt;br /&gt;всех шумных  улиц перекрестком&lt;br /&gt;и жеребцом  для всех кобыл!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98091248" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98091248#t98091248</url>
      <user name="Георгий" username="66george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-03 03:26:14</date>
      <text>Между прочим, существует кукольный мультфильм "Баня", который снимал тот же режиссёр, который снял фильм "Человек с ружьём". Мультфильм невыносимый, но куклы замечательные, особенно английский шпион Понт Кич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98091504" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98091504#t98091504</url>
      <user username="ext_1625578" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120194919/60086634" height="100" width="73" />
      <date>2016-10-03 05:30:07</date>
      <text>Отлично написано. Очень много метких мыслей, а самое главное - эти зарисовки Галковского дают понимание блядской советской эпохе. Была она азиатской или нет, с этим можно спорить, но как же хорошо, что она сгинула! И как со вкусом над ней сегодня глумится Кремль и вообще вся мыслящая Старая площадь! Любо-дорого. Честно говоря, я думал, что совок похоронят в 90-х. Оказалось, грехи у него таковы, что закапывать Совдепию будут ещё лет 100, на бис.</text>
      <comments>
        <comment id="98091760" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98091760#t98091760</url>
          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
          <date>2016-10-03 06:16:45</date>
          <text>да не, вас, либерастов, раньше прикапают...</text>
          <comments>
            <comment id="98098416" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98098416#t98098416</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2016-10-03 10:30:14</date>
              <text>В этом блоге всегда очень приятно наблюдать за поступательной козлачковизацией каждого отдельного тролля. Так что пожалуйста, не переставайте писать, радуйте нас дальше.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98091760&amp;style=mine#t98091760</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98091504&amp;style=mine#t98091504</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98095856" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98095856#t98095856</url>
      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
      <date>2016-10-03 07:57:54</date>
      <text>Про Маяковского больше понравилось, чем про Булгакова. Как-то более цельно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Что не нравится в речи, это постоянное употребление слов навроде "конгениальность" и т.п. Из-за которых приходится лезть в словарь или пропускать не вникая в смысл.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98096624" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98096624#t98096624</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2016-10-03 08:51:13</date>
      <text>Я тоже напишу в стиле комментаторов ( котрым нередко хочется сказать "садись , Четыре " или "Тройка") ,  автора концепция - точка : ОНИ ЗНАЛИ , то есть подлецы , подлецами управление было - смысл . Но раз знали то не желали полной поломки . Это мой ответ на "садись Пять".&lt;br /&gt;А собственно комментарий-вклад : с 28 года Артист , кстати и начавший работать над пьесами для театра , начинает верить в то что и играет - высшее достижение актёрского мастерства . И неплохая мораль произведений , просто тогда на рынке появились использующие моду фашисткие писатели с объективацией христианства и авторы произведений стали ставить точки ради произведений буквально </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98097648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98097648#t98097648</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2016-10-03 09:54:25</date>
      <text>&lt;b&gt;Галеристы следуют совету Галковского.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Всем, кто в Вышке на Шаболовке (оттуда вообще два шага) и не только, очень рекомендую выставку "Булгаков - Маяковский", идущую до середины октября в "Галерее на Шаболовке".&lt;br /&gt;&amp;gt;Бильярдный кий, коллекция записок "из зала" (товарищ Маяковский, вы всегда такой хам?"), похороны Ленина, письма Сталину - и многое другое, в 9 бильярдных ударах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.google.ru/search?q=%D0%91%D1%83%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%20%20%D0%9C%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9%20%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0" target="_blank" rel="nofollow"&gt;ссылка &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98100976" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98100976#t98100976</url>
      <user name="николай андреев" username="николай андреев" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121411579/65344955" height="90" width="90" />
      <date>2016-10-03 14:09:00</date>
      <text>"однако извращённая (в общем – вредительская) культура советского общества"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;автор статьи - сам законченный продукт этой самой "вредительской культуры" в её наиболее примитивном и одиозном проявлении. даже мысли выражает с помощью её новояза.&lt;br /&gt;С кем поведёшься (в смысле переборешься), от того понаберёшься.&lt;br /&gt;Нет, правы были древние, часто "враги похожи" - в своём примитиве точно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98101744" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98101744#t98101744</url>
      <user name="atakent" username="atakent" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126159014/76660612" height="98" width="100" />
      <date>2016-10-03 14:47:59</date>
      <text>В школе у меня была кличка "маяковский" за внешнюю схожесть. Поэтому наверное я его читал с удовольствием, хотя вообще советскую литературу не любил. Особенно стихи Есенина. Но все же лучше я стал понимать маяковского, когда два года назад побывал в его доме-музее в Багдати, под Кутаиси. Случайный таксист грузин (обывший актер театра им. Шота Руставели) показал и многое рассказал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98108656" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98108656#t98108656</url>
      <user name="kot1pirat1" username="kot1pirat1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125375612/76034798" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-03 23:09:22</date>
      <text>* В это время Маяковский подводит итог своему 20-летнему триумфу, организует выставку. (Выставка соравалась!). Пьеса «Баня» идет в нескольких театрах (Неудачно!!).  Ну и что, что не получается? Деньга капает (ТАК И ЕСТЬ), а «успешные» пьесы Булгакова благополучно сняты со сцены.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1 апреля ). Булгаков дошёл до последней черты и решил покончить с собой. Напоследок он по инициативе возлюбленной написал письмо советскому правительству (! ! !). Только или отпустите или убейте (! ! !). «МОЧИ НЕТ».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;14 апреля. Маяковский "стреляется".&lt;br /&gt;17 апреля. Булгаков идет на его похороны.&lt;br /&gt;18 апреля. Сталин звонит Булгакову (и намекает, что без него, Сталина, эта история не обошлась? - или наоборот он тут вообще не причем?) и просит продолжать работу, гарантируя поддержку.&lt;br /&gt;19 апреля. Булгаков бросает свой пистолет в пруд Новодевичьего монастыря. ОН ПОБЕДИЛ! &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98158832" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98158832#t98158832</url>
      <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122714930/10208022" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-05 02:42:59</date>
      <text>&lt;i&gt;Праздничная деятельность подобных заведений показана в фильме Кубрика «Широко закрытыми глазами»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Друг Утят предпочитает делать выводы о "праздничной деятельности" по кинематографу, или самому доводилось попробовать на вкус?;))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98159088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98159088#t98159088</url>
      <user name="Лос охуенос, амиго!" username="los_oxuenos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123594280/12614804" height="100" width="99" />
      <date>2016-10-05 02:57:23</date>
      <text>Бросил читать галковского в связи с тем, что он долбоёб, ещё лет пять назад.&lt;br /&gt;Тут вижу, поэт, маяковский, то-сё. Думаю, дай почитаю, вдруг мне чё нового расскажут...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А галковский-то окончательно в хохла выродился.&lt;br /&gt;Родить-то уж ничего не в состоянии, за историю принялся.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98161648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98161648#t98161648</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-05 04:41:26</date>
      <text>Воля ваша, Дмитрий Евгеньевич, но "Тихий Дон" Шолохова перевесит и булгаковского  "Мастера и Маргариту" и все  агитки Маяковского.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98161904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98161904#t98161904</url>
      <user name="Alexander Seraphim" username="Alexander Seraphim" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191888/37876064" height="100" width="62" />
      <date>2016-10-05 04:41:53</date>
      <text>Ситуация предельно проста и очевидна: сейчас, когда на дворе у нас 2016-й год, доля Маяковского в общекультурном пространстве России, в сущности, равна абсолютному нулю. Как явление литературное и культурное его не существует. Он абсолютно, тотально НЕ ИНТЕРЕСЕН современному читателю (любого возраста - и молодняку, и тем, кому за 80). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Булгаков - молоток оказался; он пока что живее всех живых.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98162928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98162928#t98162928</url>
      <user name="ganvil" username="ganvil" />
      <date>2016-10-05 05:00:08</date>
      <text>ЭК АШКЕНАЗИ ЗАБИРАЕТ ...СЕБЯ УЗНАЮТ ...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98168560" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98168560#t98168560</url>
      <user name="Where the hell is Sparez?" username="sparez" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88704571/12724573" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-05 06:53:54</date>
      <text>Весь пост — какая-то адовая хуета.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98169072" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98169072#t98169072</url>
      <user name="Андрей Герман" username="orhidea777" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125542312/19234982" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-05 07:15:47</date>
      <text>Интересно написано. Не могу знать, насколько это все соответствует действительности, но судя по всему, очень близко к истине.&lt;br /&gt;Возможно кризис Маяковского и закончился так трагично, что в конце жизни активно вел пропаганду против Церкви, религии.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98170864" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98170864#t98170864</url>
      <user name="ivanoff1999" username="ivanoff1999" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92881005/22037547" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-05 07:29:09</date>
      <text>Подпись под фото: "На этой фотографии отчётливо видно, какое впечатление Маяковский производил на женщин."&lt;br /&gt;Поясните плз. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98171888" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98171888#t98171888</url>
      <user name="muromec_51" username="muromec_51" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126584211/78644681" height="94" width="73" />
      <date>2016-10-05 07:45:18</date>
      <text>гениально</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98173424" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98173424#t98173424</url>
      <user name="lilyarotshild" username="lilyarotshild" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114804383/44266913" height="97" width="100" />
      <date>2016-10-05 08:02:58</date>
      <text>Белиберда редкостная.  Автор не в теме вообще. Какие-то враки-перевраки.</text>
      <comments>
        <comment id="98358256" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98358256#t98358256</url>
          <user name="Коля Костёлов" username="Коля Костёлов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125794144/77344118" height="50" width="50" />
          <date>2016-11-06 15:15:21</date>
          <text>Поддерживаю!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98173424&amp;style=mine#t98173424</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98173680" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98173680#t98173680</url>
      <user name="Марина Демичева" username="Марина Демичева" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112602139/40835776" height="90" width="90" />
      <date>2016-10-05 08:04:56</date>
      <text>Автору не откажешь в информированности, а также логике в трактовке эпизодов жизни и творчества поэта. Но уж очень грубо он обходится с Маяковским и на вербальном, и на подсознательном уровне. Автор не любит героя своего исследования, не сочувствует ему, а в этом случае ошибки гарантированы. Я тоже не могу простить Маяковскому довольно грязных приемов даже в поэзии для детей "...о Пете, толстом ребенке и о Симе, который тонкий" (не зря это его творение редко публикуют), его политике натравливания одних категорий населения на другие. Он был груб и беспощаден в своих агитках, мало кто из поэтов такого уровня позволил себе опуститься так низко, поставить свой дар на службу злу. Все верно. Но он уже за это страшно наказан. Не только суицидом, но предательствами друзей, но нелюбовью любимой женщины, многим...&lt;br /&gt;Может быть не стоит писать о нем в таком тоне, просто быть сдержаннее и интеллигентнее. Литературоведческие занятия просто обязывают к этому. Но труд сей отнюдь не бесполезен. Интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98174704" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98174704#t98174704</url>
      <user name="Марина Демичева" username="Марина Демичева" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112602139/40835776" height="90" width="90" />
      <date>2016-10-05 08:09:05</date>
      <text>Маяковский интересен, его читают, его поэзия до 1917 года останется навсегда. Если кто-то не интересуется Маяковским, ему можно только сочувствовать. Картина российской поэзии XX века без Маяковского неполна.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98178032" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98178032#t98178032</url>
      <user name="Тимофей Артемов" username="Тимофей Артемов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126080751/77800824" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-05 08:44:20</date>
      <text>Галковский - яркий пример копрофила.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98183408" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98183408#t98183408</url>
      <user name="полемическое архи полемическое" username="arhipolemos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125302940/43267834" height="100" width="71" />
      <date>2016-10-05 09:24:40</date>
      <text>С советской эпохой, так же как и с прежними великими эпохами – всё то ж:&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Лицом к лицу&lt;br /&gt;Лица не увидать.&lt;br /&gt;Большое видится на расстоянье.&lt;br /&gt;Когда кипит морская гладь —&lt;br /&gt;Корабль в плачевном состояньи.&lt;/em&gt;..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, из того периода великой советской эпохи мне лично всё же Маяковский ближе, нежели Есенин. Именно в поэтическом отношении. Так-то, сами эти личности, они сравнимы не между собой, но только с эпохой – представая концентрированным выражением её величия и трагизма!&lt;br /&gt;Но здесь не об этом. То есть не только об этом, гипре-концентрированном, но и обо всех нас, с разной степенью концентрации выражающих время. Или, как сегодня, выражающих без-временье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот, о том речь, что само это величие эпохи, действительно, может адекватно и соразмерно восприниматься и оцениваться именно что на расстоянии. Потому что вот этот микро-уровень, на котором всё отображает г-н Галковский, на этом уровне всё всегда выглядит мерзопакостным. Даже само великое – только таковым. И в этом виде оно привлекательно только для специфических аналитиков... ну, и конечно же, для галковских. Которые, роясь в тогдашнем "окаменевшем дерьме", как-то толи не замечают, толи нарочно затушевывают тот факт, что это дерьмо, будучи тогда наследием предшествовавшей эпохи и до сих пор не окаменев, только приумножается.&lt;br /&gt;И настолько оно приумножилось, что затопило великую советскую эпоху! И продолжает умножаться, причём так, что тут уже не то что рыться, а барахтаться без всякого просвета на горизонте! Не читал и не буду "Бесконечный тупик", но, возможно, там тоже о чём-то таком... и тогда, получается, г-н Галковский таки нашёл "выход", "свет в конце туннеля", так сказать... с очень большого позволения сказать! Да, вот, нашёл – именно вот в этих проекциях... а точнее, ретро-екциях – на ранний период великой советской эпохи. И в то же время, всё-таки, про-екциях одновременно, – типа, такое говном к говну говна ещё как увидать! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, печально всё это, печально... Хрен с ним с го-ном Галковским. И со всеми ими – галковскими, – имя которым _легион_. Но то, на чём они паразитируют, это наша общая неспособность извлекать уроки из своего, не очень далёкого, прошлого, и делать выводы на перспективу. И, извлекая уроки/делая выводы, здесь и сейчас очищаться!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда Маяковский говорит: &lt;em&gt;Я себя под Лениным чищу&lt;/em&gt;, он ровно про это. Акцент – на _чищу_, само-очищаюсь! Именно _сАмо_! Ибо &lt;em&gt;плыть в революцию дальше&lt;/em&gt;, вообще, куда-то целенаправленно плыть, а не барахтаться, это действие осуществляется НЕ партией, элитой, лично Лениным, Сталиным или Путиным, НО конкретными &lt;em&gt;людьми–лодками&lt;/em&gt;. Которые своим &lt;em&gt;знаньем – силой и оружием&lt;/em&gt;, осуществляя само-очищение от &lt;em&gt;налипшего на бока&lt;/em&gt; дерьма, способны становиться Человеком и сообща плыть _вперёд и вверх_, против мутных потоков расчеловечивающей скверны!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98201840" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98201840#t98201840</url>
      <user name="Gennsdy  Belyaev" username="belyaew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123371735/57733981" height="63" width="100" />
      <date>2016-10-05 11:09:14</date>
      <text>Я 1933 -го года рождения, закончил школу в 1951 -ом. Маяковский был для меня  те годы вторым после Пушкина и уж точно самым первым поэтом, певцом советской власти!&lt;br /&gt;Как же нам нагло врали в советской школе 50 -х годов ... в том числе и о самоубийстве Маяковского. Дескать мол, это он из за неразделенной любви к какой то Брикше. И это про славно погулявшего уж мужика "среднего возраста", в расцвете сил, да еще и во времена НЭПА?&lt;br /&gt;Ну а что им, советским пропагандонам,  еще тогда оставалось делать? Так же как и самому "совсем несдержанному на язык" Владимиру Владимировичу. Вряд ли бы он смог выжить, подстроиться к озверевшей ГБ -шной диктатуре 30 -х годов, оставаясь уважающим себя человеком. Да еще при его то самомнении ...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98210800" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98210800#t98210800</url>
      <user name="Valeriy Smetanin" username="Valeriy Smetanin" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124126883/72617488" height="90" width="90" />
      <date>2016-10-05 13:56:08</date>
      <text>Ну и зачем пользователю Ай Пи комментаторов ?  Чтобы отслеживать &lt;br /&gt;тех, кому известны причины "самоубийства" поэта. Этому вопросу в &lt;br /&gt;своё время было привлечено внимание большой аудитории. Наиболее&lt;br /&gt;достоверной сложилась версия, что убийство В,В, было организовано &lt;br /&gt;Лией Брик, его любовницей. Сама она со своим мужем в это время &lt;br /&gt;отъехала в зарубеж. Впоследствии создала музей Маяковского, на &lt;br /&gt;доходы от которого не бедствовала.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98211824" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98211824#t98211824</url>
      <user name="Stan Stan O" username="stan4420" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108398023/34942398" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-05 14:34:17</date>
      <text>осень...&lt;br /&gt;у буйно-помешанных аффтаров началось обострение...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98213360" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98213360#t98213360</url>
      <user name="Arcobaleno" username="arcobaleno31" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115958462/44634959" height="77" width="100" />
      <date>2016-10-05 15:01:15</date>
      <text>Не могу понять откуда это, какой том ПСС? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Как говорил Ленин своему подельнику: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы могли бы ради денег жениться на купеческой чувырле, а потом её бросить? Нет? И я бы не смог. А товарищ Татарута смог. Этом-то он и ценен!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98216176" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98216176#t98216176</url>
      <user name="Nikolai  Borisov" username="Nikolai  Borisov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126543002/78565893" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-05 16:17:49</date>
      <text>Галковский, ЗАЧЕМ ВАМ ЭТО НУЖНО ОХАИВАТЬ ВЕЛИКОГО ЧЕЛОВЕЧИЩЕ? ВЫ ЭТО ДЕЛАЕТЕ ПО УБЕЖДЕНИЮ? ИЛИ ЗА ДЕНЬГИ? Иуда, осознав. что он натворил, повесился...а ты? тебе не стыдно?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98220528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98220528#t98220528</url>
      <user name="Дмитрий Лукин" username="Spassky Kochan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114431936/43992425" height="90" width="67" />
      <date>2016-10-05 17:02:20</date>
      <text>Занятно написано, с претензией, но я ничему не поверил... Судить о событиях и поступках людей нужно только с современных им позиций &lt;br /&gt;иначе получается паршивая отсебятина... Интересно, Ульянов (Ленин) лично автору некие слова говорил, под стенограмму, поди? Прямая &lt;br /&gt;же речь приведена... Переворот в октябре 17-го и дальнейшая заварушка в России - дело рук евреев, так нечего стенать по последствиям. ..&lt;br /&gt;Маяковский - гигант не только ростом, вот только евреи его почему-то люто не любят...&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="98228976" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98228976#t98228976</url>
          <user name="drpes" username="drpes" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52125979/11167258" height="100" width="86" />
          <date>2016-10-05 19:48:35</date>
          <text>ну, нацистов, вроде Вас, не любит вообще никто))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98220528&amp;style=mine#t98220528</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98225136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98225136#t98225136</url>
      <user name="Tania  Neizvestnaya" username="Tania  Neizvestnaya" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125421120/76820972" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-05 18:18:26</date>
      <text>Я просто следую совету Пушкина: «Хвалу и клевету приемли равнодушно  и….»     Надеюсь, продолжение Вы знаете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98227696" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98227696#t98227696</url>
      <user name="konovalov" username="aldmicon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116511410/46527375" height="100" width="75" />
      <date>2016-10-05 19:12:58</date>
      <text>В общем, сорок раз вокруг ноги... и Галковский верен себе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98249200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98249200#t98249200</url>
      <user name="Subina  Marina" username="Subina  Marina" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126520293/78522495" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-06 10:06:07</date>
      <text>Левша В.В.Маяковский застрелился...правой рукой... Что-то не верится в самоубийство.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98313200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98313200#t98313200</url>
      <user name="Yurii Boldyrev" username="Yurii Boldyrev" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118500204/51887925" height="50" width="50" />
      <date>2016-10-09 22:50:03</date>
      <text>Как и во всех литературоведческих и исторических текстах всё очень субъективно. Например: "Булгаков и Маяковский - две литературные вершины межвоенья". Рассмотрим.  Маяковский поэт, который предлагает Пастернаку объявить его, Маяковского, первым поэтом СССР, а он за это объявит Пастернака вторым. Это предлагается с "литературной вершины"? На вершине так не говорят.  В каком смысле Маяковский - вершина? Как поэт? Но даже вождь народа считает гением и небожителем Пастернака, а не Маяковского, так же, как и все сохранившиеся в то время ценители и знатоки русской поэзии.  Вождь спрашивает у Пастернака, гений ли Мандельштам, то, что Маяковский не гений знают все, кто не зачумлен пропагандой. Теперь о Булгакове.  У него, конечно, справка от вождя, и любовь советского читателя, стосковавшегося по дьяволиаде, ведьмам и чудесам, но, также, как отсюда из будущего видно, что вершины поэзии "межвоенья" - это Мандельштам, Пастернак и Ахматова, также видно, что вершина Платонова выше булгаковской. Всё очень субъективно, и поэтому читать интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98313968" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98313968#t98313968</url>
      <user name="Michael Antonov" username="Michael Antonov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120045333/39450616" height="100" width="100" />
      <date>2016-10-10 03:21:45</date>
      <text>= Мейерхольд, русский дворянин из немцев =&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как мне объяснили на одном еврейском ресурсе, это совсем не так. (С. Меир.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98316016" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98316016#t98316016</url>
      <user name="arisov" username="arisov" />
      <date>2016-10-10 07:12:42</date>
      <text>"Как такое НЕВЕРОЯТНОЕ развитие событий могло произойти?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В голове Галковского и НЕ ТАКОЕ происходит!</text>
      <comments>
        <comment id="98358512" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98358512#t98358512</url>
          <user name="Коля Костёлов" username="Коля Костёлов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125794144/77344118" height="50" width="50" />
          <date>2016-11-06 15:17:45</date>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98316016&amp;style=mine#t98316016</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98349552" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98349552#t98349552</url>
      <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
      <date>2016-10-21 07:39:59</date>
      <text>что сделали с Мейерхольдом, который писал Молотову перед смертью:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Когда следователи в отношении меня, подследственного, пустили в ход физические методы (меня здесь били – больного 65-летнего старика: клали на пол лицом вниз, резиновым жгутом били по пяткам и по спине; когда сидел на стуле, той же резиной били по ногам сверху, с большой силой…"&lt;br /&gt;=================&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще одно письмо:&lt;br /&gt;«Ради ни в чём неповинных моих детей, старушки-матери и жены я умоляю Президиум Верховного Совета СССР сохранить мне жизнь для того, чтобы я мог употребить свои силы на частичное хотя бы искупление самоотверженным трудом в любых условиях своей вины перед партией и народом».&lt;br /&gt;Б.В. Родос, следователь, ведший дело Мейерхольда - перед расстрелом в 1956 году.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98358000" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/261104.html?thread=98358000#t98358000</url>
      <user name="Коля Костёлов" username="Коля Костёлов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125794144/77344118" height="50" width="50" />
      <date>2016-11-06 15:14:19</date>
      <text>Что за чепуха!!! Автор. Вы хоть "Клопа" прочитали?  Хоть раз??&lt;br /&gt; Захотелось пооригинальничать и выслужиться перед полуграмотными придурками? Такую чушь написать!    Вы чистый герой  "Клопа", возьмите себе псевдоним Олег Баян и продолжайте   свое ароматическое литературное поприще!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>