<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-12-16 11:35:00</date>
    <text>Обозрел ответы на предыдущий пост. Ну, что сказать, ребята... Если коротко – НИЧТОЖЕСТВА. Простите, я говорю по-простому, по жежешному. Антер ну. Требовалось-то всего ничего:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) привести текст из утверждённых правил пользования ЖЖ. Не на провансальском языке, а на русском. Судоговорение ведётся на языке одном. Чтобы не было разночтений. Здесь, как в компьютерной программе, важна каждая запятая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) дать точную квалификацию действиям Носика и точную квалификацию МЕСТА Носика в системе юридических отношений между компанией и пользователями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) Сопоставить эти действия с правилами пользования ЖЖ.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Задачка для старшего гимназиста. Тем не менее, люди умудрились запутаться в собственных соплях. Люди, в большинстве случаев очевидно имеющие высшее образование. Это показывает, ДО КАКОЙ СТЕПЕНИ разрушена юридическая культура в РФ. Самое настоящее азиатское варварство. На уровне чеховского «Злоумышленника». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно, пойдём дальше. Гражданин Носик Антон Борисович, 1966 года рождения, зарегистрировавший блог под именем, явдяющимся в русском языке нецензурным ругательством, и используя юзерпик, изображащий половой член с пейсами, поместил высказывание следующего свойства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«&lt;b&gt;Ахмади, сын бл..и&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Интервью в Эксперте закончилось. Ответы доступны на сайте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, по политическим причинам цензуре подвергся мой ответ на вопрос, идущий теперь под номером 14.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я там называл президента Ирана педерастом (насмотревшись вчера фоторепортажей, на которых он упоённо занимается петтингом с мужчинами в лапсердаках). Моё прямодушное определение вырезали, поскольку Эксперт рассчитывает взять у этого ублюдка интервью, и дежурные евнухи из иранского посольства на Божедомке пристально мониторят сайт. Всецело поддерживаю желание коллег взять интервью у этого сына бл..и. Поэтому мнение своё выражу приватно, здесь: президент Ирана, свино.. и сын свино..а Махмуд Ахмадинеджад является слабоумным х..сосом».&lt;/i&gt; (У Носика отточий нет.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я совершенно не собираюсь как-то квалифицировать это высказыание общительного азиата. Европейцы азиатский менталитет знают прекрасно, играют на азиатах, как на клавесине, столетиями и будут играть дальше. Берётся семь котов, привязываются к доске в  соответствии с их вокальными данными. Дальше можно котов поочерёдно дёргать за хвост – будет малиновый звон. А можно и сделать молоточки с булавками – получатся фортеплясы. Помнится, в «Нашем современнике» беседовал с пьющим поэтом-патриотом. Он высказывался о коллегах по литературному творчеству по списку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иванов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Сидоров – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Кузнецов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Васильев – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Кириллов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Никодимов – кстати, хороший мужик&lt;br /&gt;Фролов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я спросил о Никодимове: за что такая честь? Последовал ответ: я его лично знаю, он мой сборник в издательстве пропихнул. Что было бы, если азиата опубликовал Васильев? Правильно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иванов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Сидоров – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Кузнецов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Васильев – кстати, хороший мужик&lt;br /&gt;Кириллов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Никодимов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Фролов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если с Фроловым поэт-патриот пил? Или Cидоров заныкал поллитровку? Тогда будет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иванов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Сидоров – ...твою мать!&lt;br /&gt;Кузнецов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Васильев – кстати, хороший мужик&lt;br /&gt;Кириллов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Никодимов – сволочь-подлец-бездарость&lt;br /&gt;Фролов – Человек&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подбираем семь разных «мыслевсхлипов», выстраиваем до-ре-ми-фа-соль-ля-си и на поэте-патриоте можно играть хоть симфоническую музыку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каков мыслительный процесс Носика? В Иране нас не любят. Руководство Ирана состоит из шелудивых собак, пожирающих свою блевотину. Дикая страна кровожадных азиатов, рвущаяся к атомной дубинке. А Израиль? Да живёт падишах Израиля сто и ещё сто лет, да увидит он внуков своих внуков. Целунецки в попку родимку милую, тайную полицию латиноамериканской хунты.  Хунты с атомной... конечно не дубинкой, а мечом Зигфрида, охраняющим Мировую Цивилизацию от азиатского варварства. Или Аллаха возьмём. Разве это Бог? Одно название. А вот Иегова. Он великий. Или пятница. Какой же идиот будет отдыхать в пятницу. Для отдыха есть специальный день – суббота. Это все знают.  Посмотришь на иранского политика и сразу видно: педераст-педофил. А вот Щаранский... Даже смешно сравнивать. Абсурд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, как говорится. усё ясно и какие-либо дискуссии просто смешны. ТАБУЛА РАСА. Я о другом. О юридических нормах.</text>
    <subject>326. ЮРИСТЫ, АУ!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/83626.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/84172.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="8799481" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799481#t8799481</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-16 11:48:12</date>
      <text>Ну вот, намекаете на то что израиль не светочь европейского разума в азиатском болоте, так же говорите что у израиля есть атомное оружие, так можно и до отрицания холокоста дойти. Вы ломаете священные основы национальной идеи многонационального российского народа. Как нам после этого путина на третий срок-то избирать!?</text>
      <comments>
        <comment id="8799737" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799737#t8799737</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-12-16 12:07:23</date>
          <text>Действительно, среди огромного идейного болота РФ, на унылом безликом ландшафте непоколебимо высится Белая Башня/Дом (Саркел) - символ неугасимой еврейской веры. Всё остальное зыбко, кратковремено и коряво. Как же можно поднимать юридическую руку на такое, тем более, что главные юристы-златоусты тоже живут в этой Башне? А что у нас останется? Кто будет осеменять это болото бессмертными (в смысле повторяющимися уже века) кошерными идеями?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799481&amp;style=mine#t8799481</parent>
        </comment>
        <comment id="8800249" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800249#t8800249</url>
          <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
          <date>2006-12-16 12:34:34</date>
          <text>А никак.</text>
          <comments>
            <comment id="8808953" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808953#t8808953</url>
              <user name="beefglass" username="beefglass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-16 07:39:24</date>
              <text>Если у Путина выпадет держава из руки на царствование по Росее. То можно его провести в региаональные падишахи по Чечне или Татарстану. &lt;br /&gt;У него в сейфе уже приготовлены чалма и четки.</text>
              <subject>РЕГИОНАЛЬНОЕ ПАДИШАХСТВО</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800249&amp;style=mine#t8800249</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799481&amp;style=mine#t8799481</parent>
        </comment>
        <comment id="8808697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808697#t8808697</url>
          <user name="beefglass" username="beefglass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-16 07:33:09</date>
          <text>Израиль плоть от плоти ближневосточный полип. Большинство населения израиля, так называемые североафриканские (мароканские) евреи. Генетически те же арабы. Больше всего мароканские евреи похожи на мароканских "парижан". Для них главная заслуга цивилизации, это возможность сидеть на пассобии и курить траву. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мозг в Израиле не просто отстутствует, для него там нет генетического ресурса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тех Вуди Аленов, которых вы можете встретить в Нью-Йорке или Питере, вы не встетите в Бер Шеве или Хадере. Израиль оптимален для эмиграции бухарских,грузинских и адыгских евреев. &lt;br /&gt;Картинки нарисованные об израиле кистью CNN или сохнута, так же реалны как чартеры на ковре самолете. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>НОСТАЛЬГИЯ ПО ВУДИ АЛЛЕНУ</subject>
          <comments>
            <comment id="8812793" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8812793#t8812793</url>
              <user name="oubique" username="oubique" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
              <date>2006-12-17 08:13:12</date>
              <text>Кто Израиля не хвалит, тот ужасный экстремист.</text>
              <subject>Re: НОСТАЛЬГИЯ ПО ВУДИ АЛЛЕНУ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808697&amp;style=mine#t8808697</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799481&amp;style=mine#t8799481</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8799993" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799993#t8799993</url>
      <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
      <date>2006-12-16 12:24:06</date>
      <text>Браво, браво.</text>
      <comments>
        <comment id="8818681" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8818681#t8818681</url>
          <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-18 07:43:13</date>
          <text>&lt;i&gt;Каков мыслительный процесс Носика? В Иране нас не любят. Руководство Ирана состоит из шелудивых собак..&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исходя из того, что по мнению уважаемого Яроврата в Израиле, многих других местах нас не любят, я прошу  гражданина Яроврата высказать, что он думает про правительство Израиля, и прочих мест, где нас не любят.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8799993&amp;style=mine#t8799993</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8800505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800505#t8800505</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-16 12:44:04</date>
      <text>Что писать в своем дневнике - безусловно, личное дело автора журнала. Не спамит человек окружающих - ну и пусть себе развлекается. &lt;br /&gt;Ведь такое же благо цивилизаионное - можно его не читать...&lt;br /&gt;Зачем эти разборы персональных дел скучных рядовых персон, Дмитрий Евгеньевич? Ведь столько интересных вопросов, тем...</text>
      <subject>Последний раз - обещаю...</subject>
      <comments>
        <comment id="8801017" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8801017#t8801017</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-12-16 01:16:07</date>
          <text>"Что писать в своем дневнике - безусловно, личное дело автора журнала. ...."</text>
          <subject>:)</subject>
          <comments>
            <comment id="8801273" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8801273#t8801273</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-16 01:22:05</date>
              <text>Заметила, заметила - причем сразу же, как отправила комментарий... Мильон раз говорила себе - перечитывай...&lt;br /&gt;А с другой стороны - правда ведь... Дело-то личное, а... все-таки можно же сказать, что нравится, а что - нет...</text>
              <subject>Re: :)</subject>
              <comments>
                <comment id="8802041" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8802041#t8802041</url>
                  <user name="degenerolog" username="degenerolog" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59476128/11196280" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-16 01:28:02</date>
                  <text>А мне эти откровения интересны с точки зрения дегенерологии.</text>
                  <subject>Re: :)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8805625" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8805625#t8805625</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2006-12-16 03:32:57</date>
                      <text>Фу... какой Вы, однако, прагматик... А я дамочка романтическая: мне хочется, чтобы меня удивили - типа листья клена падают с ясеня, а персональные дела - предсказуемы, как и их герои...</text>
                      <subject>Re: :)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8802041&amp;style=mine#t8802041</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8801273&amp;style=mine#t8801273</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8801017&amp;style=mine#t8801017</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800505&amp;style=mine#t8800505</parent>
        </comment>
        <comment id="8802553" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8802553#t8802553</url>
          <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
          <date>2006-12-16 01:57:23</date>
          <text>&lt;p&gt;Носик - не просто автор журнала. Он один из представителей компании, заключившей с Six Apart договор об обслуживании части пользователей LJ.
&lt;p&gt;Поэтому его журнал здесь - журнал официального лица.
&lt;p&gt;Цитированный выше пост А.Носика, как и другие его посты, может использоваться для дискредитации его компании, всех компаний, в которых он занимает посты в высшем менеджементе, а также косвенной дискредитации Six Apart.</text>
          <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
          <comments>
            <comment id="8805113" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8805113#t8805113</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-16 03:25:57</date>
              <text>Ну прикроют Долбоносика да и все ЖЖ поубивают - и что? Найдем себе другую беседку, недолбоносную... </text>
              <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
              <comments>
                <comment id="8806649" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8806649#t8806649</url>
                  <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
                  <date>2006-12-16 04:50:57</date>
                  <text>Ну, скорее Six Apart может разорвать контракт с компанией, один из руководителей которой ведет себя подобным образом.</text>
                  <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8805113&amp;style=mine#t8805113</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8802553&amp;style=mine#t8802553</parent>
            </comment>
            <comment id="8807417" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8807417#t8807417</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-12-16 06:00:57</date>
              <text>Именно так. С поправкой, что журнал Носика всё-таки журнал частного лица, но журнал, который в массовом сознании МОЖЕТ ассоциироваться с официальным мнением компании. Всё равно что старший менеджер "Форда" ездит на "Форде"  и прилепил на стекло лейбл "Дрянь машина". Автомобиль является его личной собственностью, делать такие наклейки не возбраняется. НО... </text>
              <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
              <comments>
                <comment id="8807673" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8807673#t8807673</url>
                  <user name="G" username="babulka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-16 06:04:00</date>
                  <text>Старший менеджер "Форда" с очень большой вероятностью перестанет быть таковым на следующий день после прилепливания наклейки. Акционеры таких шуток очень не любят.</text>
                  <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8807417&amp;style=mine#t8807417</parent>
                </comment>
                <comment id="8808185" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808185#t8808185</url>
                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                  <date>2006-12-16 07:00:52</date>
                  <text>Не совсем так. Журнал Носика с неприличным лейблом появился задолго до того, как он стал управляющим. То есть, хозяева знали кого берут и, вероятно, сделали это с определенной целью: С одной стороны снизить восприятие ЖЖ как источника серьезной информации, а с другой повысить восприятие ЖЖ как источника "легкой" информации. Сделать его неким "клубом любителей мата и порнографии". Естественнно, пользователей станет больше, и не каких-нибудь, а пользователей-потребителей рекламируемой продукции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Странно, что не было не было пока ни одного комментария от юриста. Я думал, юристы завалят ответами или хотя бы студенты юридических вузов.</text>
                  <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8815097" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8815097#t8815097</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2006-12-17 06:06:05</date>
                      <text>&amp;gt;  хозяева знали кого берут&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это если Вы предполагаете, что они тщательно изучили все материалы. Смею Вас заверить, что даже на низовом уровне кадровики редко этим занимаются, а на уровне "знакомые порекомендовали отца-основателя-специалиста в русском интернете для партнёрства" никто не будет тратить время и заморачиваться поиском Nossik-Nossic-Nosik даже на английском языке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; снизить восприятие ЖЖ как источника серьезной информации&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такого восприятия и не было. Проанализируйте демографию: 80% авторов подростки, из них более половины девочки. Вдумываться, что "а вот в далёкой России есть группа в сотню интеллигентов, составляющая 20% тамошнего информационного потока", жителю Калифорнии неинтересно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Странно, что не было не было пока ни одного комментария от юриста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солидарен.</text>
                      <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8816377" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8816377#t8816377</url>
                          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                          <date>2006-12-17 07:00:00</date>
                          <text>Я исходил из того, что хозяин русского ЖЖ - Мамут, а не американцы. Может, и неправильно разобрался.&lt;br /&gt;Но вообще, раскрутка ЖЖ Носиком похожа на стиль "Моск.комс-ца": "Умри тоска - читай МК". А "МК" - среди газет вполне процветает, есть свой читатель в достаточном количестве. Гусев там имеет пол-странички с рекламой "досугов", Думаю, что это его личная "грядка", куда он никого не пускает. При этом, когда его как-то спросили: А зачем Вы публичные дома рекламируете?" Он прямо так и заявил, - чтобы "поддержать принципы свободы слова". То есть, "у него такие принципы".&lt;br /&gt;Мне кажется Носик из этой серии, и с точки зрения "коммерциализации" ЖЖ он ничего предосудительного не делает.</text>
                          <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8815097&amp;style=mine#t8815097</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808185&amp;style=mine#t8808185</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8807417&amp;style=mine#t8807417</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8802553&amp;style=mine#t8802553</parent>
            </comment>
            <comment id="8808441" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808441#t8808441</url>
              <user name="fon_rotbar" username="fon_rotbar" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33264818/7870306" height="65" width="96" />
              <date>2006-12-16 07:21:34</date>
              <text>От чего Долбоёб усилено отмангедавидевается (ибо эпитет открещивается не подходит)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больше того. Абсолютно не ясно, какое таки место занимает SUP вообще, и этот конкретный супчик между шестым Апартом и конечным юзером. Такое впечатление, что и сам долбоёб не знает.</text>
              <subject>журнал официального лица.</subject>
              <comments>
                <comment id="8809209" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809209#t8809209</url>
                  <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
                  <date>2006-12-16 08:05:44</date>
                  <text>Знает, но нам не хочет говорить : наверное, нашел новую &lt;strong&gt;Волшебную Бизнес-Модель&lt;/strong&gt; !</text>
                  <subject>Re: журнал официального лица.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8813305" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8813305#t8813305</url>
                      <user name="fon_rotbar" username="fon_rotbar" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33264818/7870306" height="65" width="96" />
                      <date>2006-12-17 11:11:14</date>
                      <text>Бу-га-га!</text>
                      <subject>Re: журнал официального лица.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809209&amp;style=mine#t8809209</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8808441&amp;style=mine#t8808441</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8802553&amp;style=mine#t8802553</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800505&amp;style=mine#t8800505</parent>
        </comment>
        <comment id="8819193" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819193#t8819193</url>
          <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-18 10:57:44</date>
          <text>Я возьму на себя смелость объяснить Вам в чем причина. Дело в том, что когда одного жида (заметьте, не еврея или иудея, жид в данном случае олицетворяет личные качества Человека) ставят выше другого жида, и при этом жид №2 болезненно считает себя интеллегентом и непризнанным гением, вот тогда и начинаются мелкие пакости и кляузы - "ой, смарите-ка, да этот гад сваей палюбовнице памагает машинку прадать!!! Вот нигадяй какой!!!". Честно говоря, противно, как противны те люди, нескромно объявившие себя аж!!! 20% ЖЖ которые здесь груши околачивают. Да чего там, я сейчас сам себе противен что пишу всё это. Мне бы ща работать, а не объяснять приличному человеку в какой садом он попал.</text>
          <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
          <comments>
            <comment id="8897273" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8897273#t8897273</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-21 04:45:13</date>
              <text>Что Вы! - это я виновата: действительно, неправильно учить кого-либо, что именно ему писать в своем дневнике, тем более -делать это столь прямолинейно... надо было бы вопрос какой-то задать из другой оперы - это вежливее, наверное...</text>
              <subject>Re: Последний раз - обещаю...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819193&amp;style=mine#t8819193</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800505&amp;style=mine#t8800505</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8800761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800761#t8800761</url>
      <user name="Paul Kroopkin" username="kroopkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45319896/10093066" height="100" width="95" />
      <date>2006-12-16 01:08:16</date>
      <text>Вы знаете, очень здорово постарались эти ребята, чтобы их было трудно призвать к ответу.  В прежние времена был суд совести:  "Сударь, Вы оскорбили Президента Ирана, которого у очень уважаю.  Следовательно, Вы оскорбили меня.  Выбирайте оружие, и жду вас завтра на рассвете...  Вы на каком кладбище предпочитаете быть похороненным?  Это так, к слову, для облегчения логистики..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь, отрываясь от частностей, вопрос:  Нужна ли свобода слова, если она работает против свободы мысли?  Как сгармонизировать эти две свободы?  Ведь человечество боролось за свободу слова, имея в виду поддержку свободы мысли.  Но дети отрываются от родителей, и начинают их гробить.  Есть ли решение?</text>
      <comments>
        <comment id="8801529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8801529#t8801529</url>
          <user name="illyge" username="illyge" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23310630/5440727" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-16 01:26:04</date>
          <text>Вы же и ответили на свой вопрос.&lt;br /&gt;Решение есть - раздать всем оружие</text>
          <comments>
            <comment id="8803577" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8803577#t8803577</url>
              <user name="hedj" username="hedj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-16 02:37:01</date>
              <text>Не всем -- раздать оружие только своим.</text>
              <comments>
                <comment id="8803833" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8803833#t8803833</url>
                  <user name="illyge" username="illyge" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23310630/5440727" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-16 02:48:32</date>
                  <text>Своим - это кому? Белым?&lt;br /&gt;Согласен, но подобную сегрегацию осуществить значительно труднее, чем просто легалайз. А легалайз, думаю, сам по себе оздоровит обстановку.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8804345" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8804345#t8804345</url>
                      <user name="hedj" username="hedj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-16 02:54:25</date>
                      <text>Нет, именно что "своим". То есть белый наркоман для нас своим не является, тупорылый вороватый чиновник -- тоже, толстожопый штабной генерал -- аналогично. Но это далеко не все примеры тех, кто паразитирует на обществе. Сама концепция гораздо шире.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается легалайза. В идеале, ещё оружие надо отобрать у тех, у кого сейчас монопольная лицензия на его применение. Впрочем это крайность и утопия. Мы будем действовать умнее.</text>
                      <comments>
                        <comment id="8804857" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8804857#t8804857</url>
                          <user name="illyge" username="illyge" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23310630/5440727" height="100" width="100" />
                          <date>2006-12-16 03:22:16</date>
                          <text> Ну, если наркоманов еще можно как-то отсеять, то установить, который из чиновников вороват, а который тупорыл - это уже совершенно неподъемная задача. Но я вообще не вижу смысла в таком подходе. Оружие нужно для того, чтобы дать простым людям возможность наводить порядок. Наркоманы в этом случае очень быстро закончат мозгами на асфальте. Так же, как и заворовавшиеся чиновники, но эти попозже. Хоть будет у них оружие, хоть нет.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8809721" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809721#t8809721</url>
                              <user name="hedj" username="hedj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-16 09:08:36</date>
                              <text>"Ну, если наркоманов еще можно как-то отсеять, то установить, который из чиновников вороват, а который тупорыл - это уже совершенно неподъемная задача."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем. Выше третьего эшелона чиновников (уровень главы администрации района) честных (совестливых) людей сегодня практически не осталось, и их можно определять даже по соответствующему тупорылому экстерьеру. Толстожопость генерала говорит сама за себя -- это нонсенс в нормальной армии. Но с этими то ещё можно как-то разобраться, а вот с рядовым быдлом и с многочисленной роднёй упырей уже не так всё просто... Так что такой подход к дифференциации действительно не очень перспективен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Оружие нужно для того, чтобы дать простым людям возможность наводить порядок."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это способ, к сожалению, работает не всегда. В условиях разрушенных и хаотичных социальных связей, непосредственный легалайз приведёт к непредсказуемым последствиям. Например, в условиях современного российского мегаполиса с большой вероятностью начнётся новая волна жестокого вооружённого бандитизма, причём тесно сколоченные бандитские банды будут добывать себе оружие у законопослужных вооружённых граждан и у ментов, и безжалостно отстреливать последних. При этом разрозненные горожане не смогут самостоятельно дать организованный отпор умелым бандитам, а менты не смогут контролировать распространение и оборот оружия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Наркоманы в этом случае очень быстро закончат мозгами на асфальте."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В современной системе это невозможно. Если ты станешь отстреливать наркотов, сразу окажешься вне правового поля, и в какой-то момент тебе предстоит отстреливаться от ментов, а они-то сегодня поопытнее в этом деле, чем ты. Также ты имеешь огромные шансы "попасть" при реализации своего права на самооборону, система при этом тебя либо "раскулачит" либо вообще закроет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Заворовавшиеся чиновники"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аналогично. Кончишь ублюдка -- прощайся с нормальной жизнью. Кроме того, в условиях большого города РФ, анархия приведёт к развитию неуправляемого социального кризиса. Читай материалы по революционной русской смуте в Петрограде, начиная с февраля 1917-го года. А ведь тогда оскотинившихся горожан было гораздо меньше, чем сегодня. И чурок всяких не было. И перенаселения тоже не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторые выводы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Надо быть умнее и предусмотрительнее;&lt;br /&gt;2) Надо заранее сплачиваться и налаживать координацию;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Подкинь Жене ссылку на нашу беседу.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="8810745" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8810745#t8810745</url>
                                  <user name="beefglass" username="beefglass" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-12-16 10:46:52</date>
                                  <text> это к корумпированному чиновничеству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне иногда кажется что поддерживыемый уровень коррупции не естественен, а поддерживается искуственно.&lt;br /&gt;Возьмите Кондопогу. Кого там в конце посали? &lt;br /&gt;Если бы не было коррупции, такой ситуации не было бы предпосылок вообще. Потому что не было бы чеченских ОПГ по России.  На сегодняшний день существование чеченских ОПГ, на которых дергажтся чеченские диаспоры-гарнизоны по русским городам невозможно без коррупции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне возможно что Национальный проэкт Главного русского идеолога чеченца Суркова это удержание уровня коррупции как необходимой кормовой базы для Исламизации России.</text>
                                  <subject>ТЕОРИЯ ЗАГОВОРОВ. ЧЕЧЕНИЗАЦИЯ РОССИИ, КАК НАЦИОНАЛЬНЫ</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8811001" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811001#t8811001</url>
                                      <user name="beefglass" username="beefglass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-12-16 10:48:40</date>
                                      <text>-</text>
                                      <subject>Re: ТЕОРИЯ ЗАГОВОРОВ. ЧЕЧЕНИЗАЦИЯ РОССИИ КАК НАЦИОНАЛЬН</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="8811257" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811257#t8811257</url>
                                          <user name="beefglass" username="beefglass" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-12-16 10:52:07</date>
                                          <text> &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ТЕОРИЯ ЗАГОВОРОВ. ЧЕЧЕНИЗАЦИЯ РОССИИ КАК НАЦИОНАЛЬНЫЙ ПРОЭКТ. &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Заголовок не прошел,провокации марсиан?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811001&amp;style=mine#t8811001</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8810745&amp;style=mine#t8810745</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809721&amp;style=mine#t8809721</parent>
                                </comment>
                                <comment id="8816889" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8816889#t8816889</url>
                                  <user name="illyge" username="illyge" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23310630/5440727" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-12-17 09:32:14</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Например, в условиях современного российского мегаполиса с большой вероятностью начнётся новая волна жестокого вооружённого бандитизма, причём тесно сколоченные бандитские банды будут добывать себе оружие у законопослужных вооружённых граждан и у ментов, и безжалостно отстреливать последних.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Неочевидно. Разве сейчас бандитские банды испытывают недостаток в оружии? А у ментов и так сейчас есть оружие, почему же сейчас на них не нападают?&lt;br /&gt; Учти, кстати, что вообще говоря, сейчас оружие продается легально - пусть только охотничье, но вполне серьезные стволы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Насчет наркотов - на них нападать не понадобится, они сами под пули за дозой полезут. В таком случае ты остаешься в правовом поле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Аналогично. Кончишь ублюдка -- прощайся с нормальной жизнью. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл в том, что ублюдка будет кончать тот, кто и так уже почти попрощался с нормальной жизнью. Сейчас такие тоже есть, но навязанное беззубое сознание мешает им достойно распорядиться собой. Может, это и слишком оптимистично, но мне почему-то кажется, что оружие в личном владении само по себе должно освободить человека, развить самосознание, увеличить властность.&lt;br /&gt; Зато один конченный ублюдок заставит задуматься десяток еще не конченных.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8817145" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817145#t8817145</url>
                                      <user name="hedj" username="hedj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-12-17 10:03:22</date>
                                      <text>"Разве сейчас бандитские банды испытывают недостаток в оружии?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне сложно судить. Но я говорю о том, что имея более простой доступ к оружию, создастся более благодатная почва для появления новых банд. Старые уже давно легализовались и с ментами установили перемирие. На ментов не нападают, потому что менты сегодня лучше вооружены, более многочисленны и лучше организованы. Но это хрупкое равновесие не так сложно разрушить, учитывая деградационные явления у ментов и вероятный кризис в социально-экономической сфере. Народ становится всё более озлобленным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Насчет наркотов - на них нападать не понадобится, они сами под пули за дозой полезут. В таком случае ты остаешься в правовом поле."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу. Ты поинтересуйся, как это правовое поле сегодня на практике выглядит. Либо будешь платить, либо сядешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Смысл в том, что ублюдка будет кончать тот, кто и так уже почти попрощался с нормальной жизнью."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня таких мало. Обычно уходят в бутылку, либо тянут. Посмотри даже на тех, кто имеет доступ к оружию. Тех же ментов или военных. Сколько раз толстожопые кремлёвские генералы их в Чечне предавали и хоть бы кто взбунтовался, даже сейчас судят Ульмана, Аракчеева -- их боевые товарищи скрипят зубами, но тянут. Ни один ублюдок ещё не понёс реальной ответственности. Так что об этом говорить, разумеется, можно, но пока всё это мечты. Нужно отказаться сначала от жвачных христианских общественных стереотипов, превратится в свободного язычника, а потом наслаждаться смертью врагов и почитать умереть свободным в бою за благо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Может, это и слишком оптимистично, но мне почему-то кажется, что оружие в личном владении само по себе должно освободить человека, развить самосознание, увеличить властность."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет. Всё не так. Сначала человек должен стать свободным в душе, а оружие это лишь инструмент для реализации и поддержания этого статуса. Раздав овцам короткоствол, ты их не сделаешь свободными людьми.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8816889&amp;style=mine#t8816889</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="12959737" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=12959737#t12959737</url>
                                      <user name="fakeawaken" username="fakeawaken" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44996017/8946701" height="100" width="79" />
                                      <date>2007-08-03 01:40:30</date>
                                      <text>Сейчас оружие крайне трудно получить психически неуравновешенным гражданам(были в общественном транспорте в час пик?), алкоголикам и просто тупому быдлу. Ибо даже для получения гладкоствола требуется пройти довольно сложную и многоэтапную процедуру. Надо ОЧЕНЬ захотеть гладкоствол, чтобы его получить.&lt;br /&gt;Ситуация будет несколько другой, когда можно будет просто зайти в оружейный магазин и купить любую пушку, которая окажется по карману.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, батенька, идеалист. Очень вредное и опасное существо. Слава богу Вы балуетесь в песочнице ЖЖ, а не принимаете реальных решений.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="12980473" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=12980473#t12980473</url>
                                          <user name="illyge" username="illyge" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23310630/5440727" height="100" width="100" />
                                          <date>2007-08-03 08:07:27</date>
                                          <text>Кто мешает сделать аналогичную процедуру для получения короткоствола?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вы, батенька, идеалист. Очень вредное и опасное существо. Слава богу Вы балуетесь в песочнице ЖЖ, а не принимаете реальных решений.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бойтесь-бойтесь меня, это полезно.&lt;br /&gt;На самом деле штука в том, что обычный человек имеет право на такую роскошь, как максимализм (то, что вы назвали идеализмом). А, если по-честному, то он обязан быть максималистом, потому что только в таком формате его позиция имеет шанс быть услышанной. Те, кто принимает реальные решения, естественно, должны учитывать многие факторы. Но, если учитывать эти факторы будем мы, обычные люди, то наше неуверенное бубнение никто не услышит.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=12959737&amp;style=mine#t12959737</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8816889&amp;style=mine#t8816889</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809721&amp;style=mine#t8809721</parent>
                                </comment>
                                <comment id="8817401" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817401#t8817401</url>
                                  <user name="bran1" username="bran1" />
                                  <date>2006-12-17 10:07:39</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="8817657" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817657#t8817657</url>
                                      <user name="hedj" username="hedj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-12-17 10:16:40</date>
                                      <text>Судьбу Хомякова читай здесь (его мощное автобиографическое произведение):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.velesova-sloboda.sled.name/misc/homyakov-report.html' rel='nofollow'&gt;http://www.velesova-sloboda.sled.name/m&lt;wbr /&gt;isc/homyakov-report.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце -- список его остальных книг. На бумаге почти ничего нет, посмотри сам в интернет-магазинах. Что-то можно заказать из Москвы в "Белых Альвах".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Прочитал Хомякова- под впечатлением."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аналогично. До сих пор башню рвёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817401&amp;style=mine#t8817401</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="8817913" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817913#t8817913</url>
                                      <user name="hedj" username="hedj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-12-17 10:23:52</date>
                                      <text>"Если бы была разрешена свободная продажа оружия, появился бы четвертый вариант - отбор у граждан, которые "не умеют им пользоваться". А это уже легче. Хотя необходимо прорабатывать второй и третий варианты."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала неплохо бы с целями определиться. А потом уже за оружие хвататься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. начал вести ЖЖ</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817401&amp;style=mine#t8817401</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="9371385" depth="9" full="false" suspended="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=9371385#t9371385</url>
                                      <user name="Яволод" username="yavolod" />
                                      <date>2007-01-13 08:51:57</date>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8817401&amp;style=mine#t8817401</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809721&amp;style=mine#t8809721</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8804857&amp;style=mine#t8804857</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8804345&amp;style=mine#t8804345</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8803833&amp;style=mine#t8803833</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8803577&amp;style=mine#t8803577</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8801529&amp;style=mine#t8801529</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8800761&amp;style=mine#t8800761</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8803065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8803065#t8803065</url>
      <user name="schwarzalf" username="inner_sight" />
      <date>2006-12-16 02:26:58</date>
      <text>Бедному нищему еврею не хватает денег даже приклеить объявление на столбе, а Дмитрий Евгеньевич издеваться изволит...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8803321" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8803321#t8803321</url>
      <user name="hedj" username="hedj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-16 02:36:08</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, знакомы ли вы с работами русского мыслителя Петра Михайловича Хомякова?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Привожу ссылку на один из разделов трактата Петра Хомякова "Свои и Чужие", чтобы можно было получить некторое представление об авторе и о его идеях. &lt;a href="http://www.miroslavie.ru/library/hom/hom_2.htm#24_11" rel="nofollow"&gt;"Итоги расследования. Разгаданные загадки русской души. Феномен русской интеллигенции"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8804601" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8804601#t8804601</url>
      <user name="Bowin" username="bowin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
      <date>2006-12-16 03:21:54</date>
      <text>м-да, пост про "сына бляди" высветил мыслительный процесс во всем его великолепии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;иное дело, для "дела" излишняя рефлексия не требуется. а требуются люди, которые хорошо выучили, где белое, а где черное - и способны в 4 часа утра оттарабанить свой урок пионерской речевкой</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8805881" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8805881#t8805881</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-16 03:39:49</date>
      <text>бесплатных консультаций не быват. Бо копитализм.</text>
      <subject>Нынче</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8806393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8806393#t8806393</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2006-12-16 04:11:26</date>
      <text>передергиваете уважаемый, пункты а,б,в подразумевали другие ответы, передергиваете.</text>
      <comments>
        <comment id="8815353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8815353#t8815353</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-17 06:09:04</date>
          <text>&amp;gt; подразумевали другие ответы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие -- по отношению к каким?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже Вы от злобы уже что-то не то видите.</text>
          <comments>
            <comment id="8816121" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8816121#t8816121</url>
              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
              <date>2006-12-17 06:37:12</date>
              <text>прежде чем так откровенно изображать мурзилку, прочитате собственно написанное, утомил уважаемый</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8815353&amp;style=mine#t8815353</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8806393&amp;style=mine#t8806393</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8806905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8806905#t8806905</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-16 05:21:30</date>
      <text>Оставив в стороне на минуту карикатурно-одиозную фигуру Носика.(грех над убогим потешаться) Спешу спросить. &lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич считаете ли вы Иран союзником даже не России. А союзником русских проживающих в России? &lt;br /&gt;На мой взгляд Иран сегодня такой друг русских как например Рамзан Кадыров. Для него важно экспансия Ислама во всех направлениях. И Иран готов субсидировать деньги на агрессивный ислам. На строительство новых  мечетей в Москве, Питере, Тамбове и Владимире. Иран во имя продвижения ислама готов  финансировать чеченских робингудов. Чеченские ОПГ на территории России. И лично главного чеченца Росии  В. Суркова который яростно и агрессивно проводит исламизацию России. И в случае изменения ситуации Сурков и Кадыров получат политическое убежище именно в Иране. Иран для России вторая Ичкерия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, на мой взгляд, реакции Носиков, Гос Депа США или умственного кастрата Ольмерта. В данном вопросе совпадают с внутренними интересами славянского населения России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, а то что носик высказывается на уровне 13летнего имбицила... в конце концов он не Галковский. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>АЛЛАДИН - ГЕРОЙ ОСОВИАХИМА.</subject>
      <comments>
        <comment id="8815609" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8815609#t8815609</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-17 06:31:35</date>
          <text>Если отвлечься от создаваемого русскоязычными израильтянами потока дискредитации Ирана (видимо США его скоро мочить будут), то можно заметить, что с Ираном поддерживают дипломатические, культурные и торговые отношения множество стран ЕС (Франция, Германия, Британия) и  является членом множества международных организаций, в том числе &lt;br /&gt;IMF, Interpol, OPEC, UN, UNESCO. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы боитесь вложения денег в ислам? Думаю, вряд ли у нищего закрытого Ирана найдутся лишние деньги на безнадёжную пропаганду в нищей христианской морозной стране. Это скорее Сауд.Аравия может кроме постройки искусственных островов куда-то там вбухивать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя если Вы можете назвать несколько построенных на иранские деньги мечетей в РФ, назовите, конечно, буду рад выслушать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно интересов... Вы думаете, ругань Носика хоть как-то задела интересы Ирана? Хотя бы вообще была кем-то услышана и замечена в Иране? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это в российском информпространстве он навонял, и например при поиске "Иран президент Ахмадинеджад" на русском языке рядовой иранец найдёт этот горячий комплимент. Для него гражданин Израиля москвич Носик -- несомненно русский. И это для него русский назвал его президента по-матушке. (Вспоминается старый анекдот о праве ругать Рейгана в СССР.)</text>
          <subject>Карикатурное пикейножилетство патриотического толка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8806905&amp;style=mine#t8806905</parent>
        </comment>
        <comment id="8815865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8815865#t8815865</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-17 06:35:16</date>
          <text>Дипломатические миссии коварного исламистского Ирана, опутывающего весь мир злокозненными мечетями:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Iranian_diplomatic_missions' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Iranian_di&lt;wbr /&gt;plomatic_missions&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кстати РФ тоже пытается в Иране свою копеечку заработать. Но товарооборот Иран-Германия составляет 5.6 млрд долл, а с преступной Москвой и террористическим Кремлем в два раза меньше. Вот и верь израильскоседалищной русскоязычной пропаганде.</text>
          <subject>Re: АЛЛАДИН - ГЕРОЙ ОСОВИАХИМА.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8806905&amp;style=mine#t8806905</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8807161" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8807161#t8807161</url>
      <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
      <date>2006-12-16 05:54:12</date>
      <text>"высказывание общительного азиата" - bon-mot, надо запомнить и вспоминать, смотря ящик и слушая радио. "Общительный азиат"!</text>
      <subject>высказывание общительного азиата</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8807929" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8807929#t8807929</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2006-12-16 06:04:54</date>
      <text>Иван иваныч.... Не Галковский Великолепный,а именно Иван Иваныч.....&lt;br /&gt;Вы бы что-нибудь бы изобразили.... Скушно излагаете.&lt;br /&gt;В политику двинулись?&lt;br /&gt;Зря.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8809465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809465#t8809465</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46716599/2475315" height="100" width="84" />
      <date>2006-12-16 08:50:49</date>
      <text>У нас все, что не является государством - несерьезно,&lt;br /&gt;Об обществе и о том что надо вести себя в нем &lt;br /&gt;прилично говорит только Галковский.</text>
      <subject>Пришло в голову</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8809977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8809977#t8809977</url>
      <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-16 09:19:23</date>
      <text>Хотите стать специалистом по интернет праву?&lt;br /&gt;Хвалю ...</text>
      <subject>Два глубоких поста Вы поместили ...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8810233" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8810233#t8810233</url>
      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
      <date>2006-12-16 10:36:43</date>
      <text>Интересный типчик гр.Носик&lt;br /&gt;А вот у меня куда-то пропали часть поста и картинка. Из двух различных недавно сделанных записей.&lt;br /&gt;Наверное, Иегова удалил.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8810489" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8810489#t8810489</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-12-16 10:45:54</date>
      <text>Кто-то кого-то ищет и всё такое... Но если туда будет доступ ТОЛЬКО одной фирме-HR - это уже неприятно и ни в какие ворота не лезет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В своем журнале - понятно, пусть человек пишет объявы.&lt;br /&gt;2. Однако "использование служебного положения в личных целях" - это предосудительно.&lt;br /&gt;3. Примеры - за использование инсайдерской (внутре-рыночной и/или внутри-корпоративной) информации любой брокер на бирже/в банке/в фирме  - НЕ ТОЛЬКО вылетит с места, но и "попадет" на иски.&lt;br /&gt;4. Пример Носика напоминает использование милецейского мундира в совке - чтобы "прижать малчик в углу".</text>
      <subject>Есть полезные сайты по поиску работы, там много чего пу</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8811513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811513#t8811513</url>
      <user name="hedj" username="hedj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-16 11:35:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Вы знаете, что участвуете в конкурсе в номинации "Комментатор Года"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может предложите своим благодарным читателям &lt;a href="http://community.livejournal.com/rykov_premia/11676.html" rel="nofollow"&gt;проголосовать&lt;/a&gt; за вас?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Конкурс</subject>
      <comments>
        <comment id="8811769" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811769#t8811769</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-12-17 02:17:57</date>
          <text>done</text>
          <subject>Re: Конкурс</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811513&amp;style=mine#t8811513</parent>
        </comment>
        <comment id="8812537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8812537#t8812537</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2006-12-17 07:17:53</date>
          <text>Спасибо Вам, а то бы проглядели.</text>
          <subject>Re: Конкурс</subject>
          <comments>
            <comment id="8813561" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8813561#t8813561</url>
              <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
              <date>2006-12-17 12:10:50</date>
              <text>Сегодня последний день вроде, торопитесь.</text>
              <subject>Re: Конкурс</subject>
              <comments>
                <comment id="8814073" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8814073#t8814073</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-12-17 12:59:47</date>
                  <text>Как показала практика, торопиться в голосовании не нужно, можно и букоФку пропустить :(</text>
                  <subject>Re: Конкурс</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8813561&amp;style=mine#t8813561</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8812537&amp;style=mine#t8812537</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8811513&amp;style=mine#t8811513</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8812281" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8812281#t8812281</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2006-12-17 06:33:36</date>
      <text>Так ведь нет правил пользования жж на русском. Зря вы упрекаете пользователей.&lt;br /&gt;С другой стороны это показатель работы СУПа - основополагающие документы до сих пор не переведены.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8813049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8813049#t8813049</url>
      <user name="dobrowoletz" username="ex_dobrowol" />
      <date>2006-12-17 10:38:53</date>
      <text>Я Вас зафрендил, Уважаемый коллега. Буду рад взаимности, хотя и не настаиваю.</text>
      <subject>offtop</subject>
      <comments>
        <comment id="12262137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=12262137#t12262137</url>
          <user name="Guillaume Cadenet" username="regent" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35279999/1850766" height="100" width="100" />
          <date>2007-06-20 06:52:31</date>
          <text>Какое шчастье, коллега. Нет слоф.</text>
          <subject>Re: offtop</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8813049&amp;style=mine#t8813049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8813817" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8813817#t8813817</url>
      <user name="den_grekov" username="den_grekov" />
      <date>2006-12-17 12:45:59</date>
      <text>Все никак не успокоитесь, одиозный Вы человек... Все поучаете, все пробуете наставлять... Ах оставьте - ну глупо же и бесполезно. Да Вы и сами знаете... Все же понятно - вот стоите вы в поле, суслика не видно, а он есть. Всего и делов-то. Ну а дальше что?</text>
      <subject>Да и не разобраться что-то...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8814329" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8814329#t8814329</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2006-12-17 05:52:51</date>
      <text>XIV. ПОВЕДЕНИЕ УЧАСТНИКА&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы соглашаетесь НЕ использовать Сервис для:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   1. Загрузки, публикации или иной передачи любого Содержания, являющегося незаконным, вредоносным, злоупотребляющим, преследующим, &lt;br /&gt;?tortious?, диффамирующим, вульгарным, непристойным, клеветническим,  расрывающим чью-либо приватность (включая любые адреса, телефонные номера, адреса электронной почты, или любую другую контактную информаицю без письменного согласия владельца этой информации), разжигающего ненависть, либо расово, этнически или как-то ещё спорного;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;16. Вовлекаться в коммурческую деятельность внутри ЖЖ или по поручению ЖЖ без предварительного письменного согласия. Это включает, &lt;b&gt;но не ограничено&lt;/b&gt;, такими действиями, как:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   1. Показ баннера, построенного для принесения прибыли вам или любому другому бизнесу или организации; и&lt;br /&gt;   2. Показ баннеров для червисов, которые предоставляют денежные или эквивалентные денежным призы пользователям в обмен на ссылки на их сайты.</text>
      <subject>Не юрист, но могу перевести</subject>
      <comments>
        <comment id="8814585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8814585#t8814585</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-17 05:58:15</date>
          <text>На мой взгляд, А.Носик представляет собой сотрудника партнёрской компании, злоупотребляющего своим служебным положением в уверенности в своей безнаказанности.</text>
          <subject>Re: Не юрист, но могу перевести</subject>
          <comments>
            <comment id="8818425" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8818425#t8818425</url>
              <user name="core2duo" username="core2duo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
              <date>2006-12-18 07:42:21</date>
              <text>Тоже не юрист, но tortious -- это "нарушающий чьи-либо права".</text>
              <subject>Re: Не юрист, но могу перевести</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8814585&amp;style=mine#t8814585</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8814329&amp;style=mine#t8814329</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8819449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819449#t8819449</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-12-18 11:47:05</date>
      <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/support/faqbrowse.bml?faqid=197" rel="nofollow"&gt; Вот тут по-русски. &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Но это те самые правила или какие-то другие, я не знаю.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Справка ЖЖ : Вопрос № 197</subject>
      <comments>
        <comment id="8820217" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820217#t8820217</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-18 02:04:21</date>
          <text>В первом же преложении на лимонной корке шмяк: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Коммерческая деятельность в вашем журнале (например, размещение кнопки для сбора пожертвований, записи с просьбой о пожертвованиях... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, а сбор пожертвований это коммерческая деаятельность?</text>
          <subject>Виталий Бианки, &amp;quot;Кувырк и другие рассказы&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="8823801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8823801#t8823801</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-12-18 07:32:41</date>
              <text>Да кто их знает ушлых американцев, может у них самая что ни на есть коммерческая. &lt;br /&gt;Это у нас дебаты в ЖЖ ведутся: а не закрысятничал ли Долбопаркер чего себе из собранных пожертвований? </text>
              <subject>Re: Виталий Бианки, &amp;quot;Кувырк и другие рассказы&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820217&amp;style=mine#t8820217</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819449&amp;style=mine#t8819449</parent>
        </comment>
        <comment id="8824057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824057#t8824057</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-18 08:18:55</date>
          <text>Это выборочный пересказ правил, выполненный самими пользователям, причём неточный. </text>
          <subject>Re: Справка ЖЖ : Вопрос № 197</subject>
          <comments>
            <comment id="8824313" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824313#t8824313</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-12-18 08:24:09</date>
              <text>Я дал эту ссылку для удобства интерпретации перевода с английского. А то в нем непонятна соподчиненность слов. Особенно это касается п.16.</text>
              <subject>Re: Справка ЖЖ : Вопрос № 197</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824057&amp;style=mine#t8824057</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819449&amp;style=mine#t8819449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8819705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819705#t8819705</url>
      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
      <date>2006-12-18 01:04:29</date>
      <text>Народ обижаете, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Просто этот Носик на хрен никому не нужен - неинтересно.</text>
      <comments>
        <comment id="8819961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819961#t8819961</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-18 02:00:33</date>
          <text>И КГБ никому не нужен. Причём здесь КГБ? НАДО РАБОТАТЬ. Смену у станка отстоял за гроши, а то и бесплатно ("субботник"), подзатыльник от мастера получил, пришёл домой, включил телевизор. В телевизоре хоккей, передача про зверюшек, а то и, чем чёрт не шутит, духовность: стоит очкарик, которому поставили бром-клизму, поёт "давайте говорить друг другу комплименты". </text>
          <comments>
            <comment id="8820473" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820473#t8820473</url>
              <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
              <date>2006-12-18 02:08:47</date>
              <text>Ну, кто - КГБ и кто - Носик. Несоизмеримые объекты. Всё-таки проблемы можно выстроить по рангу, и Носик там будет на 759-м месте.</text>
              <comments>
                <comment id="8821497" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8821497#t8821497</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-18 02:22:27</date>
                  <text>А что Носик? Носик - сотрудник КГБ. Он что, по-вашему, "от себя" работает? Этак Вы и Паркера энтузиастом-одиночкой сочтёте.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="8821753" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8821753#t8821753</url>
                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                      <date>2006-12-18 02:27:12</date>
                      <text>Так ведь сотрудников КГБ много на каждом километре. В СССР, говорят, каждый десятый был с ними связан, в каждой организации должен был иметься смотрящий. Что ж теперь, каждого исследовать? Ну, сотрудник. Допустим. Что дальше делать?</text>
                      <comments>
                        <comment id="8822009" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822009#t8822009</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-18 02:41:33</date>
                          <text>Помочь надо человеку. Хозяев подставляет своим поведением. Запутался.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8822265" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822265#t8822265</url>
                              <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                              <date>2006-12-18 02:44:49</date>
                              <text>Кто - хозяева у него? КГБ, ИС, СУП? &lt;br /&gt;Есть много людей, кто больше нуждается в помощи.</text>
                              <comments>
                                <comment id="8822521" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822521#t8822521</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-12-18 02:49:47</date>
                                  <text>Ну да. Например, дети больные раком. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8823033" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8823033#t8823033</url>
                                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                                      <date>2006-12-18 02:57:56</date>
                                      <text>По-Вашему, Носик требует первоочередной помощи?&lt;br /&gt;Понять Вас трудно, Дмитрий Евгеньевич. Очень уж у Вас субъективная логика.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="8824569" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824569#t8824569</url>
                                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                          <date>2006-12-18 09:18:55</date>
                                          <text>Это видимо о долбоебских благотворительных инициативах</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8823033&amp;style=mine#t8823033</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822521&amp;style=mine#t8822521</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822265&amp;style=mine#t8822265</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822009&amp;style=mine#t8822009</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8821753&amp;style=mine#t8821753</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8821497&amp;style=mine#t8821497</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820473&amp;style=mine#t8820473</parent>
                </comment>
                <comment id="8822777" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8822777#t8822777</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-18 02:54:49</date>
                  <text>Вы Носика не принижайте! Носик -- наше все!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820473&amp;style=mine#t8820473</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819961&amp;style=mine#t8819961</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8819705&amp;style=mine#t8819705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8820729" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820729#t8820729</url>
      <user name="заштопик" username="zashtopik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-18 02:16:06</date>
      <text>про 100 ничо не понял</text>
      <comments>
        <comment id="8820985" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820985#t8820985</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-18 02:20:00</date>
          <text>Приз за лучший материал месяца. Присуждается всем, кроме ДУ. 100 американских доллариев будут вручены до Нового года в торжественной обстановке.</text>
          <comments>
            <comment id="8821241" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8821241#t8821241</url>
              <user name="заштопик" username="zashtopik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72516360/7190398" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-18 02:20:42</date>
              <text>О_О&lt;br /&gt;вот так кря</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820985&amp;style=mine#t8820985</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8820729&amp;style=mine#t8820729</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8823289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8823289#t8823289</url>
      <user name="Птеродактиль по имени Джонатан Ливингстон" username="dinozavr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69352849/758132" height="95" width="100" />
      <date>2006-12-18 03:00:41</date>
      <text>Высказывания пользователя dolboeb не противоречат ToS компании Сиськи Врозь и сайта Живого Журнала (коль мы уж говорим по-русски).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому все минимально юридически грамотные (и/или опытные) пользователи вышеуказанного сервиса просто промолчали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже второй по меньшей мере странный пост у Вас. &lt;br /&gt;Снижаете планку!&lt;br /&gt;Весь Живой Журнал ждет откровений насчет Мирового Господства Англии в разрезе проблем хранения полония-210. Вы посмотрите, как мировая пресса на этот счет заливается. А у вас идет какой-то слабый пшик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В центре Москвы праздничные хороводы (&lt;a href='http://nl.livejournal.com/559264.html);'&gt;http://nl.livejournal.com/559264.html)&lt;wbr /&gt;;&lt;/a&gt; да мало ли интересного в мире происходит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы тут, понимаешь, "чижика съели".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обидно, досадно. Нечего почитать, покачиваясь в креслице. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, справедливости ради замечу: про электрика убило током - сильно, уместно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8823545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8823545#t8823545</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-12-18 06:05:43</date>
      <text>А и вправду, Дмитрий Евгеньевич, зачем же нас называть ничтожествами?&lt;br /&gt;Носик имеет право, по Вашему замечательному выражению, орать матерные частушки в мусоропровод. Нам - что - возмущаться по этому поводу? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8824825" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824825#t8824825</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2006-12-18 11:33:21</date>
      <text>Да благославит Аллах (да святится имя Его) ваши дни, о многомудрый Дмитрий Евгеньевич! Да прольет Он бальзам на вашу лысую голову! Вы не только воздали должное Истиной Вере сплясав жигу на головешках православного попа и его выбл...ов, но единственный, кто защитил истинного воина Аллаха (да будь он трижды благославен) от нападок сионистского выродка, этого жидовского выползня, да не будет его имя помянуто в этом журнале. Вы единственный, кто проливает свет Учения в глаза детей свиней и обезьян. О как тажел ваш труд, ибо истинно сказал премудрый "глаз нетерпимого как детский зрачок: чем больше света в него входит, тем больше он сжимается".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Европейцы азиатский менталитет знают прекрасно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но знают ли ваши читатели того, о ком вы пишите? Знают ли они что Президент Ахмадинеджад совершил во славу Веры? Знают ли что бросил учение и стал студентом-воином, что участвовал в закрытии университетов и захвате американских дипломатов, что работал не покладая рук и ног в тюрьме Эвин, где пытал врагов ислама в 80-х, что в составе Басидж Мустазафан организовывал детей взявшись за руки идти на иракские минные поля? Враги напрасно говорят что своих детей (а у него их трое) он бы никогда не послал на такое дело. О как мало они знают! Знают ли что будучи мэром Тегерана расширил улицы для прихода 12-го имама? Знают ли как беспощаден он к девицам совершающим блудодейства, даже к тем кому меньше 18 лет? &lt;img src="http://www.holycrime.com/Images/Hanging3.jpg"&gt;&lt;img src="http://data1.blog.de/blog/e/eastkurd/img/sangsar_01_small.jpg"&gt; Что не только сказал о том что "технические знания стали неотъемлемой частью иранской души", но и стал использовать (как истинный инженер-строитель) автокраны в качестве виселиц? &lt;img src="http://www.amnesty.org/images/ap_graphics_bank/ap_iran_hanging.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы пишите "европейцы азиатский менталитет знают прекрасно". Да полно, так ли это? не могу не процитировать великого Учителя и Лидера, аятоллу Хомейни, чтобы люди смогли оценить всю мягкость Истинного Закона:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мужчина может получать сексуальное наслаждение даже от новорождённого ребёнка. Но он не должен вводить. Если он введёт и причинит травму, он должен содержать её всю оставшуюся жизнь. Тем не менее, девочка не станет одной из его 4-х жён, и он не должен будет жениться на её сестре."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мясо лошадей, мулов и ослов не рекомендуется в пищу. И абсолютно запрещено, если животное было содомизировано мужчиной пока было живо. В этом случае животное должно быть отведено за пределы города и продано."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если кто совершит акт содомии с коровой, ягнёнком или верблюдом, то их (животных) моча и экскременты становятся нечистыми, и даже их молоко непригодно к употреблению. Животное должно быть немедленно убито и сожжено, и полная плата должна быть уплачена его владельцу тем кто содомизировал."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Запрещено потреблять экскременты и носовые выделения животных. Но если таковые попадают в еду в ничтожном количестве, таковая еда годна к употреблению". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если мужчина совершает половой акт с животным (да хранит его Господь от этого) и эякулирует, ему необходимо совершить религиозное очищение."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если мужчина возбуждён женщиной, которая не является его женой а затем совершает половой акт со своей женой, ему лучше не становиться на молитву, если он вспотел. Но если он совершил половой акт со своей женой а затем с другой женщиной, то он может становиться на молитву даже если потел." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Допускается смотреть на руки и лица еврейских и христианских женщин, если это делается с целью получения удовольствия, и мужчина не боится соблазна." (Таким образом смотреть на фотографии Бонер или Новодворской является грехом для правоверного, а на фотографии Берковой - нет. Прим. моё)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Экономика - удел ослов. Война - благословение."&lt;br /&gt;(все цитаты даны по книге Хомейни "Тахрир иль Васила" и "Тахрир ол Масаель", Кум, Иран.)</text>
      <subject>О юридических нормах</subject>
      <comments>
        <comment id="8838137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8838137#t8838137</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-19 05:04:44</date>
          <text>Тем не менее отец Кима Филби принял ислам, завёл себе вторую жену - наложницу из гарема короля Саудовской Аравии, и ходил по Эр-Рияду в арабском наряде. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сам Ким Филби принял марксизм, завёл себе вторую жену - из спецрезерва сексотов КГБ, и ходил по Москве в шапке с ушами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вас уверяю, что мистер Бонд точно также ходит по Иерусалиму вдоль Стены плача, трясёт пейсами и цитирует наизусть Талмуд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разница между европейцами и замечательными азиатами в том, что первые сидят аккуратно за одним столом, попивают чаёк и как родственники беседуют. Один - в лапсердаке, другой - в восточном халате, третий - в москвошвеевском костюме. Они родственниками и являются. А азиаты гоняются друг за другом с гранатомётами. Всемя от времени ВЗРОСЛЫЕ их журят, даже шлёпают по попке. Для их же пользы.  </text>
          <subject>Re: О юридических нормах</subject>
          <comments>
            <comment id="8843769" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8843769#t8843769</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2006-12-19 06:44:31</date>
              <text>Что поделаешь, скучно в Англии жить. В романе Джона Банвиля "Неприкасаемый" есть персонаж Boy Bannister, прообразом которого был Филби. В романе он (да, собственно, почти вся кембриджская компашка) пламенный пед и пристаёт к молодым людям в самых неудобных ситуациях. Роман - интересное исследование психики "английских школяров" довоенной Англии: шутейный марксизм, скрытый или явный гомосексуализм, презрение к "товарищам" и совершенно неприкрытая ненависть к Америке. Чтобы смягчить падение главного героя, симпатичного Виктора Маскела (Энтони Бланта), автор сделал его ирландцем. А кто он был на самом деле? Когда, после разоблачения и позора, молодая журналистка спрашивает его "зачем вы шпионили на русских", он отвечает "я шпионил на Европу".</text>
              <subject>Re: О юридических нормах</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8838137&amp;style=mine#t8838137</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824825&amp;style=mine#t8824825</parent>
        </comment>
        <comment id="8878585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8878585#t8878585</url>
          <user name="Папаша Мюллер" username="papasha_mueller" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55583812/11787275" height="92" width="100" />
          <date>2006-12-20 04:35:07</date>
          <text>&lt;img src="http://static.oper.ru/data/gallery/l1046114440.jpg"&gt;</text>
          <subject>О половой грамотности</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8824825&amp;style=mine#t8824825</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8880121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=8880121#t8880121</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2006-12-20 05:26:44</date>
      <text>INSTRUCTION AND ADVICE FOR THE YOUNG BRIDE &lt;br /&gt;on the Conduct and Procedure of the Intimate and Personal Relationships of the Marriage State for the Greater Spiritual Sanctity of this Blessed Sacrament and the Glory of God&lt;br /&gt;by Ruth Smythers, beloved wife of The Reverend L.D. Smythers&lt;br /&gt;Pastor of the Arcadian Methodist&lt;br /&gt;Church of the Eastern Regional Conference&lt;br /&gt;Published in the year of our Lord 1894&lt;br /&gt;Spiritual Guidance Press, New York City&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;To the sensitive young woman who has had the benefits of proper&lt;br /&gt;upbringing, the wedding day is, ironically, both the happiest and most&lt;br /&gt;terrifying day of her life.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;.... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;On the negative side, there is the wedding night, during which the bride must pay the piper, so to speak, by facing for the first time the terrible experience of sex.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;One cardinal rule of marriage&lt;br /&gt;should never be forgotten: GIVE LITTLE, GIVE SELDOM, AND ABOVE ALL, GIVE&lt;br /&gt;GRUDGINGLY. Otherwise what could have been a proper marriage could&lt;br /&gt;become an orgy of sexual lust.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;On the other hand, the bride's terror need not be extreme. While sex is&lt;br /&gt;at best revolting and at worse rather painful, it has to be endured,...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;While the ideal husband would be one who would approach his bride only at her request and only for the purpose of begetting offspring, such nobility and unselfishness cannot be expected from the average man.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The wise bride will permit a maximum of two brief sexual experiences weekly&lt;br /&gt;during the first months of marriage. As time goes by she should make every effort to reduce this frequency.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Most men are by nature rather perverted,and if given half a chance, would engage in quite a variety of the most revolting practices. These practices include among others performing the normal act in abnormal positions; mouthing the female body; and offering their own vile bodies to be mouthed in turn.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nudity, talking about sex, reading stories about sex, viewing&lt;br /&gt;photographs and drawings depicting or suggesting sex are the obnoxious&lt;br /&gt;habits the male is likely to acquire if permitted.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A wise bride will make it the goal never to allow her husband to see her&lt;br /&gt;unclothed body, and never allow him to display his unclothed body to&lt;br /&gt;her. Sex, when it cannot be prevented, should be practiced only in total&lt;br /&gt;darkness. Many women have found it useful to have thick cotton&lt;br /&gt;nightgowns for themselves and pajamas for their husbands. These should&lt;br /&gt;be donned in separate rooms. They need not be removed during the sex&lt;br /&gt;act. Thus, a minimum of flesh is exposed.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Once the bride has donned her gown and turned off all the lights, she&lt;br /&gt;should lie quietly upon the bed and await her groom. When he comes&lt;br /&gt;groping into the room she should make no sound to guide him in her&lt;br /&gt;direction, lest he take this as a sign of encouragement. She should let&lt;br /&gt;him grope in the dark. There is always the hope that he will stumble and&lt;br /&gt;incur some slight injury which she can use as an excuse to deny him&lt;br /&gt;sexual access.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;When he finds her, the wife should lie as still as possible. Bodily&lt;br /&gt;motion on her part could be interpreted as sexual excitement by the&lt;br /&gt;optimistic husband.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;If he attempts to kiss her on the lips she should turn her head slightly&lt;br /&gt;so that the kiss falls harmlessly on her cheek instead. If he attempts&lt;br /&gt;to kiss her hand, she should make a fist. If he lifts her gown and&lt;br /&gt;attempts to kiss her anyplace else she should quickly pull the gown back&lt;br /&gt;in place, spring from the bed, and announce that nature calls her to the&lt;br /&gt;toilet. This will generally dampen his desire to kiss in the forbidden&lt;br /&gt;territory.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The wise wife will allow him to pull the gown up no farther than the waist, and only permit him to open the front of his pajamas to thus make connection.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Above all, she will lie perfectly still and never under any circumstances grunt or groan while the act is in progress. As soon as the husband has completed the act, the wise wife will start nagging him about various minor tasks she wishes him to perform on the morrow. Many men obtain a major portion of their sexual satisfaction from the peaceful exhaustion immediately after the act is over. Thus the wife must insure that there is no peace in this period for him to enjoy. Otherwise, he might be encouraged to soon try for more.</text>
      <subject>Меняем боян на аккордеон?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="12998649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=12998649#t12998649</url>
      <user name="Wolf" username="kaktus30" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40285902/8945073" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-04 08:49:16</date>
      <text>1. "В Иране нас не любят."----------- Да. В Иране нас не любят. Там вообще мало кого любят. Гордость для персов вообще больная тема. Но Израиль в Иране  ОЧЕНЬ не любят. В основном, за победы над арабами, а главным образом, за страх перед израильским атомным оружием, которого вроде бы и нету, но проверять никто не хочет. Иран ненавидит Израиль за свой страх перед ним. И от этого ненавидит ещё сильнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. "Руководство Ирана состоит из шелудивых собак, пожирающих свою блевотину."---------- Чистой воды эмоции. Мы все периодически называем американцев "Тупыми америкосами", и никто даже не реагирует. Другое дело, что эти кровожадные азиаты угрожают не "кому-то там", а Израилю. То есть это прямая угроза и семье Антона. А за угрозы в адрес СВОЕЙ семьи я не только собакой назвать - зарезать могу. А Вы нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. "Дикая страна кровожадных азиатов, рвущаяся к атомной дубинке."------------ При тех заявлениях, что Ахмади делал на весь мир, я в этом не сомневаюсь ни на йоту. А после прямых заявлений по поводу "избавить мир от этого сионистского государства" - Израиль имеет вообще полное право нанести удар по Ирану. Ибо это трактуется как военная угроза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. "А Израиль?" -------------- А Израиль, насколько я помню, НИКОГДА не делал такого рода заявлений. И не только в отношении Ирана, но и вообще любой другой страны. Воевать - воевал. Но не угрожал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5." Да живёт падишах Израиля сто и ещё сто лет, да увидит он внуков своих внуков. Целунецки в попку родимку милую, тайную полицию латиноамериканской хунты. Хунты с атомной... конечно не дубинкой, а мечом Зигфрида, охраняющим Мировую Цивилизацию от азиатского варварства"  ---------Пока что с азиатскими варварами открыто сцепились только США и Израиль. Россия заигрывает с Сирией и тем же Ираном. Тот же Иран вместе с Саудовской Аравией частично финансируют чеченских полевых командиров. Россия предпочитает об этом помалкивать. В зоне педерасты со временем привыкают и даже начинают испытывать некоторое удовольствие.Там это называется "Приплыл".  Так что, ребятушки, кажется вы приплыли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6." Или Аллаха возьмём. Разве это Бог? Одно название. А вот Иегова. Он великий.-------- Не путайте яйца с лёгкими, уважаемый. Иегова - не из израильской оперы. И никто не говорит, что он великий. Имя Бога практически идентично во всех религиях: Яхья в исламе, Яхвэ - в иудаизме и Иегова в христианстве. И уж поверьте, израильтяне относятся к другим религиям намного терпимей, чем Вы это можете себе представить. Так что, если не знаете - не позорьтесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7."Или пятница. Какой же идиот будет отдыхать в пятницу. Для отдыха есть специальный день – суббота. Это все знают."  ---------- Суббота в Израиле - не "специальный", а государственный выходной, и с религией связан примерно так же, как и у нас воскресенье. Вы об этом не думали? Кроме того, религиозная часть населения Израиля проводит субботу совсем не так, как, например, нерилигиозная. Так что сарказм неуместен. Посмейтесь над нашими батюшками, как они всё воскресенье молятся. Или наши - это табу? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. "Посмотришь на иранского политика и сразу видно: педераст-педофил. Даже смешно сравнивать. Абсурд."--------  Когда израильтян называют "грязными животными" и "детьми осла и свиньи" - это нормально, правда? Окей, к вам, россиянам, это не относится. Но это не значит, что так - можно. Когда полуграмотные чеченцы называют русских "завоёванная нация", "наши будущие рабы" и "собаки неверные" - это вас не трогает? Или для вас и ЭТО - норма?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;9. "А вот Щаранский..."--------Причем тут Щаранский? Он всего лишь один из МНОГИХ политиков, которые наши бывшие сограждане. Он не идеал и не эталон. Ольмерт или Перес - мудаки еще покруче будут. К тому же, в своё время, вместо полюбовного соглашения с властями, он предпочёл пойти в тюрьму. Готовы ли Вы пойти в тюрьму за свои принципы? </text>
      <subject>Разбор полётов или встречные вопросы.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="12998905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83961.html?thread=12998905#t12998905</url>
      <user name="Wolf" username="kaktus30" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40285902/8945073" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-04 08:57:31</date>
      <text>1. Я не оправдываю Носика.&lt;br /&gt;2. Я лишь призываю объективно смотреть на вещи.&lt;br /&gt;3. Каждый мнит себя стратегом, видя бой со стороны.&lt;br /&gt;4. Вы когда-нибудь надевали на СВОИХ детей противогазы, не будучи уверенны, что они помогут? Сидели по 3 дня  в бомбоубежище??? Я - надевал и сидел. Не дай Вам Бог такое пережить. Так что у израильтян ЕСТЬ право и причины называть азиатов собаками.   &lt;br /&gt;5. И последнее. Если бы какая-то страна заявила, что "пора уже избавить мир от этой ненавистной России!", и при этом разрабатывала бы ядерное оружие, как бы Вы отреагировали?</text>
      <subject>Разбор полётов или встречные вопросы. часть 2-я.</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>