<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-09-28 10:50:00</date>
    <text>В начале 90-х ситуация в обществе менялась резко, для писателя это был рай. Разумеется, в смысле накопления материала, а не просперити. Слов нет, "всё течёт, всё изменяется", но изменяется сомасштабно человеку. Примерно со скоростью минутной стрелки – "речка движется и не движется". А в начале 90-х стрелки крутились как пропеллер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажу одну историю. В районе Басманной бился ластами утёнок, в результате чего я регулярно общался с неким прорабом по фамилии... ну, например, Петров. Петров был лигачёвоподобным русским хамом лет 50-ти, сидел в строительном вагончике и руководил несколькими недо- и полустройками. СМУ он подгрёб под себя, но как и что делать, представлял слабо, тыркался то туда, то сюда в поисках контактов и заказов. Таким образом и вышел на утёнка. Я лично с Петровым имел дела в основном косметические. Например, за мелкий ремонт с ним кто-то расплатился тиражом "Нострадамуса",  я тираж забирал по несколько пачек и толкал дальше. Кем был я, Петров совсем не понимал.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Первая наша встреча произошла в период ещё советский. Петров сидел в клетчатой рубашке под календарём "Ну, погоди!" с автографом Клары Румяновой. Далее я с ним виделся раз в месяц-два на протяжении двух лет. Каждый раз жизнь в вагончике улучшалась. Сначала там появились вертящиеся кресла, затем поднос на колёсиках, заваленный пакетиками с нарезанной импортной колбасой (дефицит). Однажды на Петрове появился дорогой костюм, потом у входа в вагончик встал неслабый автомобиль. Петров начал разлагаться: на почве ремонта вендиспансера познакомился с подозрительной семейкой "врачей". "Она" – уродливая баба лет 50, "он" – 25-летный недомерок с усиками. Парочка занималось частным лечением венерических болезней у подростков и стала устраивать в вагончике "вечеринки" с несовершеннолетними. В общем Петров активно перестраивался. Неизменными оставалась только три вещи: его тупость, вагончик на курьих ножках, и календарь "Ну погоди" с автографом Румяновой. Боюсь, что в последнюю минуту наш герой Румяновой и позвонил. Мол, выручай, режут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зарезали его уголовники с Брайтон-бич. Их фирма искала офис в районе Басманной, наткнулась на утёнка. Приличных помещений не нашлось, решили перестроить заброшенную больницу-интернат. Заказ на перестройку достался нашему прорабу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кем были люди с Брайтон-бич он тоже не понимал вовсе. Наверно они ему представлялись интеллигентными (т.е. глуповатыми) евреями (т.е. слабаками).  &lt;br /&gt;Между тем это были убийцы. И в Москву они приехали не только отмывать деньги, но и зарабатывать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала Петров не понял уровня людей и был приятно удивлён, когда предложенный проект офисного здания заказчики со смехом перечеркали красным карандашом: "будет два подземных этажа с саунами, барами и массажными кабинетами"; "почему нет отдельной автостоянки"; "надо строить отдельный КПП". Для 1991-1992 года это было нечто невероятное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заплатить Петрову пообещали очень хорошо, но он по старой советской привычке решил, что это только начало процесса и стал воровать. Мелко и нудно. Его воровство бы простили (чего же не воровать?), но он своими сметами и нытьём постоянно ИЗВОДИЛ: "Сами посудите, где я вам за такие деньги хороший кафель достану". Думаю уже на стадии первой трети строительства его решили убить. "Чего, чмо обтекать? Не по понятиям". А может, решили убить с самого начала. "Что ж, деньги живые платить? ЗА ЧТО?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утёнок сидел в кабинете бледный: "Вот, нарвался на дурака. Они же его убьют." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С "умными" мафиози, почему-то называемыми утёнком "американцами" я общался тоже. Наверху была пара относительно русских паханов в возрасте (тип Фрадкова), а основной кадр сотрудников составляли "маландрини". (В мафии так называют исполнителей: "мalandrini" – "плохие парни". Паханы в законе "уважаемые люди" – "джовани доноре".) Внешний облик? "Данила Богров" 1:1. Бодров-младший очень точно воссоздал типаж, только типаж не русского робин гуда, а еврейско-украинского метиса маландрини. Безжалостного, хладнокровного садиста с, как и положено мафиози, наивной домашностью, ну и некоторой наркоманской заторможенностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один из "американцев" был просто ДВОЙНИКОМ Сергея Бодрова/Данилы Богрова, чуть ли не с теми же родинками на лице. Только был он поупитаннее и вместо свитера носил дорогой пиджак с галстуком. Однажды Богров-2 (№1 ещё не было и в проекте) поехал со мной в Останкино встречаться с Малашенко. Речь шла о размещении рекламы американских сигарет. Сама по себе торговля рекламой была вещью только-только наклёвывающейся, так сказать, ДОкриминальной. Ну едем в "Линкольне", за рулём сам "Богров", я сзади. Смотрю, у него над лобовым стеклом портретик Брежнева висит. Я чего-то сострил, а маландрини мне так солидно, как будущий "дон", отвечает с распевочными богровскими интонациями:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А что, я к Леониду Ильичу очень хорошо отношусь. Ведь это благодаря ему я оказался на Брайтон-бич. Он выпустил моего отца, а мог бы и не выпустить. Тогда вся жизнь пошла бы иначе. Нет, я Леонида Ильича уважаю. Надо быть благодарным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я от неожиданности захлопал глазами (собственно впервые услышал фамилию без ухмылки), и тут у меня в голове что-то щёлкнуло. Я всё не мог себе представить Брежнева моложе 45 лет. Как двигается, какова интонация, манера поведения. А тут понял – вот такой заторможенный медвежонок.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шантрапу с Брайтона (а кто они против воровской Москвы – шантрапа и есть) убили годом-двумя позже. Всех. И "богровых", и их лысого пахана "фрадкова". Этого убили как-то празднично – отравили коньяком.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Богрова №1... &lt;br /&gt;Надо сказать, что в первой серии Бодров от своего героя ещё дистанцировался, а во-второй, как и положено еврею, крепко вжился в имитируемую национальность. Там уже пошла водка, хоккей, шахматы, ИДЕЯ. "Мы, русские", "у нас, у русских"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, Бодров пошёл ломать об колено реальность, командовать ледником. Ледник чуточку подвинулся...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бодров так и заявил в одном из последних интервью: сейчас время такое первобытное, новые русские (т.е. еврейские маландрини) - это дикари у костра, заново переживающие первичные человеческие чувства: "брат", "свобода", "смерть", "добро", "истина". Так сказать, заново щупающие, осваивающие реальность методом проб и ошибок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и освоил. Как я понимаю, по сценарию надо было снять для фильма снежную лавину. "Эге-ге-гей! Лежать, шнурки!! Это я, Шлёма Одесский!!!! Мотор! Начали! Эге-ге-гей!!!!!!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лавина пошла. Не осталось ничего, кроме эха:&lt;br /&gt;- Гей... гей...  гей...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда жизни взбунтовалась против неправдоподобного по наглости лицемерия. ПРИРОДА не выдержала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди ведь до сих пор не поняли, "что это было". Тут не просто ложь, а ложь в вакууме, с заранее, на десятилетия подавленным сопротивлением. Например, сентенции "брата" ещё подавались с кавказским усилением, теперь столь распространном на телевидении: "Панымаещь, да? Слущай, да?, Понял, да?" Это уже у носителя "русской идеи" не Одесса-мама, а Ростов-папа заиграл. Да и само выражение "брат" из Ростова. Нерусское это обращение, первые враги у русских - родственники. Русский это "земляк", "кореш", "мужик", но не брат. Разве что на флоте "братишки" – наследство казённого панибратства голландских офицеров: "Пратки ротненки, постойте са матушку Катэрин". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чему я всё это говорю? Из этой же оперы политическая трескотня о "Третьем Риме" в ветке №140. Некий Найшуль (сообщение юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sancta_simplici" &gt;&lt;a href="http://sancta-simplici.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sancta-simplici.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sancta_simplici&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) написал программу жизни для русских, начинающуюся следующей фразой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Наш выбор быть Третьим Римом, быть Третьим Римом, означает исповедовать и духовность, и цивилизацию первых двух" И т.д. и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А был ли в русской истории, или хотя бы в МИФОЛОГИИ русской истории этот "третий Рим"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НЕ БЫЛО. Нет никакого "третьего Рима" в русской истории 19 века. Если суммировать в компьютерном виде ВСЮ изданную печатную продукцию России и поискать там упоминания третьего Рима, то будет на терабайт информации, дай Бог, два-три десятка упоминаний, да и то, большей частью, вскользь и сомнительных. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если уж и говорить о претензиях на всемирное владычество, то из всех великих держав наименьшие поползновения были именно со стороны русских. Даже стремление в Константинополь и на Балканы это не последствия мифического "византийского наследства", а вполне понятная рецепция к русским условиям политики Австро-Венгрии. Вот уж где "третий Рим"-то был. И двуглавый орёл, и именование императором Священной римской империи германской нации, и железная корона королей Италии, и песни о "Дунае – немецкой реке". Русские тут только робко бежали за австрийской телегой, даже не понимая толком внутренней подоплёки немецких действий. Просто "как у взрослых". И бежали (в отличие от французов) именно робко, деликатно. Мелкой трусцой, с намерением шмыгнуть в придорожный кустарник при любом окрике (и шмыгали).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот взяли эту антирусскую болванку и крутят её задними лапами как медведи-престижитаторы. Престиж таким манером не приобретёшь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не случайно свою абстрактную и лишенную конкретных фактов статью о Третьем Риме в Брокгаузе Шмурло заканчивает на минорной ноте:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Теория Третьего Рима до конца XVII ст., а именно до войн с Турцией, не выходила из сферы отвлеченных вопросов: но и позже она никогда не получала характера определенной политической программы, хотя некоторое отражение ее и слышится: более слабое — в правительственных заявлениях во время освободительных войн России с Турцией на Балканском полуострове, более сильное — в воззрениях славянофилов."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"НЕКОТОРОЕ" "СЛАБОЕ" "ОТРАЖЕНИЕ" "СЛЫШИТСЯ". Долго надо прислушиваться чутким пружинистым ухом, чтобы послышалась эта антирусская шовинистическая бредятина в официальном (т.е. прежде всего профессиональном) российском агитпропе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается славянофилов, то ведь давно известно, что западники – это недоучившиеся славянофилы, а славянофилы - недоучившиеся западники. Славянофилы обросли бородами в аккурат по европейской моде и по европейской же моде ударились в государственный национализм. "Как у взрослых". Все труды российских славянофилов из французских и немецких даже не журналов, а газет. Европейские провинциалы регулярно, в течении нескольких лет читали западную периодику, рассчитанную на интеллигентного обывателя, и своим умом, самобегло доходили до "семирамид". Правда западники читали одну западную газету, а славянофилы – другую. Оттого и высокоинтеллектуальные разногласия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ПРАВДА. И ничего с этим не поделаешь. НЕ СРАБОТАЕТ. Плевать русским на все три Рима целокупно и по отдельности. Советские русской истории не знают, характер русского человека – не понимают. При советской власти это было и не надо. Были галеры, были цепи, была плётка и котёл с кашей. При таких условиях на верхней палубе можно было давать любые представления: от "Ходжи Насреддина" до "Садко - русского гостя". Только однажды корабль чуть было не пошёл на дно, тогда четыре годика пришлось попрыгать. А так лепи что попало. Всё стерпят, всё одобрят. Ибо вышки и колючая проволока. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но сейчас-то.... Это всё канканирование семнадцатипроцентной шантрапы перед восьмидесятитрёхпроцентным океаном. Который рано или поздно своим умом, стихийно дойдёт до известной сталинской формулы: "Надо бить. Бить по зубам". В рамках этой "парадигмы" все семнадцатипроцентные татарскоеврейскодагестанскочукотскоарлек&lt;wbr /&gt;инские идеи будут выглядеть очень бледно. Собственно последние 20 лет – это проедание идеологического капитала СССР. Никаких контактов с 83% нет, русских ничего не затрагивает. Все подтасовки, передёргивания и напёрстки - на почве 17%. Это самоубийственное варение в собственном соку. Русской интеллигенции – НЕТ. Нет интеллигенции - нет коммуникаций. Нет коммуникаций – нет управления. Нет управления – есть физический ландшафт. Ландшафт, с которым новые русские евреи будут, точнее, уже начали контактировать на уровне "Эге-ге-гей". ОГРЕБУТ ПО ПОЛНОЙ ПРОГРАММЕ. Будет вам и большой брат, и человек-собака, и третий рим, и какава с чаем.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бодров был человеком очень талантливым и вполне культурным. Защитил диссертацию "Архитектура в венецианской живописи Возрождения". Хорошая тема. Но он почему-то решил, что:&lt;br /&gt;а) русским не нужна интеллигенция;&lt;br /&gt;б) русскими можно манипулировать поверх голов интеллигенции.</text>
    <subject>144. НЕПРАВДА И ЛЕДНИК</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/37049.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1859796" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1859796#t1859796</url>
      <user name="Игорь Караулов" username="karaulov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52082413/101738" height="88" width="100" />
      <date>2004-09-28 07:04:43</date>
      <text>Такая простая идея ведь - что "третий рим" есть калька с австрийских притязаний, а только у Вас об этом и прочитал. Вообще, текст прекрасный.</text>
      <comments>
        <comment id="1860564" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1860564#t1860564</url>
          <user name="pavell" username="pavell" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-28 08:02:17</date>
          <text>Австрия - это Остеррейх (или как там правильно по-немецки?). То есть Восточная империя. То есть - Византия:))). Второй Рим:)))</text>
          <comments>
            <comment id="1861076" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861076#t1861076</url>
              <user name="Игорь Караулов" username="karaulov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52082413/101738" height="88" width="100" />
              <date>2004-09-28 08:11:11</date>
              <text>Паша, в истории бывают интересные феньки. Вспомни, что в 972 году Оттон II женился на византийской принцессе, т.е. сделал ход, который спустя пятьсот лет воспроизвел наш Иван III. Первоначально ведь Свящ. Рим. Империя симулировала "правопреемство" по отношению к Первому Риму, но в конце концов была вынуждена обратиться за легитимизацией ко Второму, что уже подразумевало заявку на Третий Рим. </text>
              <comments>
                <comment id="1861844" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861844#t1861844</url>
                  <user name="pavell" username="pavell" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-28 08:48:39</date>
                  <text>За легитимацией ко Второму Риму? Не слышал, чтобы австрийские императоры позиционировали себя как преемники Византии...</text>
                  <comments>
                    <comment id="1870804" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1870804#t1870804</url>
                      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                      <date>2004-09-28 16:08:14</date>
                      <text>А откуда тогда австрийцы двуглавого орла взяли?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://nauka.relis.ru/10/0102/10102000.htm' rel='nofollow'&gt;http://nauka.relis.ru/10/0102/10102&lt;wbr /&gt;000.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"В начале XV века император Сигизмунд I делает двуглавого орла гербом Священной Римской империи, а после ее распада в 1806 году двуглавый орел становится гербом Австрии (до 1919 года)."&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.hermitage.ru/imgs_Ru/03/artwork/r3_7_1_3b_w_european_coins.jpg"&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="1874388" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1874388#t1874388</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-09-28 19:45:55</date>
                          <text>Еще не факт, что двуглавый орел был гербом Византии:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.christopherlong.co.uk/per.vlasto.byzantium.html' rel='nofollow'&gt;http://www.christopherlong.co.uk/per.vl&lt;wbr /&gt;asto.byzantium.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Не все так просто.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1870804&amp;style=mine#t1870804</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861844&amp;style=mine#t1861844</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1884884" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1884884#t1884884</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-10-01 17:37:34</date>
                      <text>По официальной легенде титул австрийского эрцгерцога (т.е. архидюка) появился в год падения Константинополя.</text>
                      <comments>
                        <comment id="1888724" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888724#t1888724</url>
                          <user name="pavell" username="pavell" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                          <date>2004-10-02 13:55:37</date>
                          <text>Но разве это означает преемственность по отношению к Византии?&lt;br /&gt;Ведь если взять легенду о "Третьем Риме", там говорится о преемственности веры (византийского православия) и самой концепции императоской власти. &lt;br /&gt;Было ли это в Австрии? В религиозном плане - точно нет. Империя Габсбургов была акцентировано католической. Преемственности идеологии тоже не было. Эрцгерцог - это всего лишь "великий князь". Короновался он, кстати, шляпой, если мне память не изменяет. &lt;br /&gt;То есть кроме двухглавого орла фактов о преемственности нет. Да и тот означает премственность по отношению к Риму, скорее, чем к Византии. "Священная РИМСКАЯ империя". &lt;br /&gt;Впрочем, Византия считала себя РИМОМ. И тут широкий простор для логических подтасовок. Ибо если Византия=Рим, то Священная Римская империя - преемница Византии. Однако и те и другие аппелировали к Древнему Риму... &lt;br /&gt;Основатель Свяшенной римской империи короновался в Риме, а не в Константинополе. То есть речь идет о борьбе за символическое наследство Рима между Византией и Западной Европой...</text>
                          <comments>
                            <comment id="1889236" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889236#t1889236</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-10-02 21:21:58</date>
                              <text>Вы понимаете легенду о третьем Риме как легенду о ТРЕТЬЕМ Риме, а дело здесь в третьем РИМЕ, т.е. в претензиях на мировое господство. Да пусть "Рим" будет хоть тридцать третьим, дело не в этом. Дело в "хочу быть владычицей морскою". У Российской империи сколько-нибудь внятной артикуляции о мировом господстве не было. У Австрии было. Начиная с габсбургских A.E.I.O.U. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "архидюка", то это важнейшая ступень в построении реальной иерархии императорской власти. Это "шахиншах". </text>
                              <comments>
                                <comment id="1889748" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889748#t1889748</url>
                                  <user name="pavell" username="pavell" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-10-02 21:48:43</date>
                                  <text>Все правильно, они претендовали на империю, "в которой никогда не заходит солнце". Но ссылались при этом не на Византию. А на Римскую империю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про архидюка объясните, пожалуйста. Эрцгерцог не очень высокий ранг в феодальной иерархии и вовсе не "царь царей", если я правильно перевожу термин "шахиншах".</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="1890004" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1890004#t1890004</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-10-02 23:38:05</date>
                                      <text>Вы представляете себе «Византию» с IX Pantocrator и бородатыми монахами. Этакий Китеж-град на Босфоре. Никто ТАК Византию в Европе не воспринимал. Константинополь был для европейцев всего лишь прямым продолжением Рима. Не какой-то там «Катехон», а вполне реальная земная «универсальная монархия», где денежки стекаются в один центр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эрцгерцог – действительно шахиншах, как, впрочем, и великий князь. Разница с немцами в том, что у них подобная иерархия это было актуальной практикой вытекавшей из жизни, а у нас – тенью цельнотянутого мифа. Русские императоры никогда не пользовались возможностью построения вассальных отношений с местными «президентами» (не считая колониальной возни в Средней Азии). Может, кстати, и зря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вынужден попенять Дмитрию Евгеньевичу за то, что «3 Рим» начали крушить до того, как был разъяснен генезис СРИГН. Кстати, и «о от Руси к России» тоже толком не разобрали. Опять БТ получается. Меня вот терзают смутные сомнения, что те, кто проектировал Россию «под ключ» сразу закладывали массу возможностей насчет «владычицы морской». Тут тебе и великие князья, и герб, и император, и «фамилия» «Романов» тоже появилась неспроста. Сделано с умом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В заключение, между нами, девочками: "3 Рим" это такое же «евразийство». Дело совсем не в нем, а в том КТО использует его и ЗАЧЕМ.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889748&amp;style=mine#t1889748</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="1890260" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1890260#t1890260</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-10-02 23:41:46</date>
                                      <text>Голубчик, если я ставлю под сомнение официальную государственную мифологию Европы, это не значит, что я её не знаю. Смею Вас уверить, что я знаю её гораздо лучше распропагандированных государством дурачков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мифология "Москвы - Третьего Рима" базируется на следующем "факте":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У последнего византийского императора Константина XI (он же XII) была племянница Зоя (Софья), вышедшая за русского великого князя Ивана III. Следовательно (ВРОДЕ БЫ), Москва является наследницей византийского трона. Тру-ля-ля, русская идея, Третий Рим, а четвёртому небывати.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это хорошо, только по этой же европейской легенде наследником Константина XI была естественно не племянница Зоя, а племянник Андрей. Андрей уступил свои права на византийский престол французскому королю Карлу VIII, а после его смерти Фердинанду V и его супруге (которая, кстати, не была королевой, а носила мужской титул короля) Изабелле Кастильской. Это было в 1502 году. В 1504 году Изабелла умерла, оставив своей наследницей Иоанну Безумную, жену ЭРЦГЕРЦОГА Филиппа. Филипп откинулся в 1506 году, а их сын стал великим Карлом V, германским императором и, по совместительству, Карлом I, королём испанским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и кто является наследником Рима? И Византии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу феодальной иерархии подробно говорить не буду. Тема мастенабивания это та же  гидрология - ужас госисториков. Со стороны дело муторное и малоинтересное, а если разобраться, будете сидеть в креслице, крутить ключик на пальчике. В общих чертах, дело в том, что в Европе происходила постепенная консолидация власти, в разных местах стали появляться зверушки, именующие себя "первыми", "основными", "главными", "старшинами", "хозяевами", "владетелями" и т.д. Потом они стали меряться друг с другом пиписьками, передавать титулы по наследству. Затем стали устанавливаться иерархические соотношения. но первоначально титулы герцога, князя, маркиза, графа, барона означали одно и то же. Далее возникла субординация и система стала достраиваться вниз и вверх. Пример нижней ступени - "виконт". Виконт это вице-конт, т.е. вице-граф (конт, комт, комес). Пример верхней ступени - архигерцог, великий герцог. Чем ниже ВЕРХНЯЯ ступень, тем она ДРЕВНЕЕ.   </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="1890516" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1890516#t1890516</url>
                                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                          <date>2004-10-03 00:01:10</date>
                                          <text>Вот, Дмитрий Евгеньевич, откуда стали появляться? Я так Вас понимаю: приезжает в Германию «Пилюлькин» с бригадой. Снимает немцев с деревьев, дает в руки тяпку – артбайтен. Сам живет в городе. Города появляются параллельно из мелкой итальянской шелупони. Верно?</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1890260&amp;style=mine#t1890260</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="1892052" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892052#t1892052</url>
                                          <user name="pavell" username="pavell" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-10-03 09:55:14</date>
                                          <text>&lt;i&gt;Ну и кто является наследником Рима? И Византии?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это хорошо, только Священая римская империя существует к тому моменту лет 500. Напрямую черпая легитимность от Римской империи. Где в австрийской государственной легенде преемственность от Византии? Или же в легенде Габсбургов? В обоснование своей власти они ссылались на кого угодно, только не на Константинополь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про титул эрцгерцога. Интересное замечание, но что оно объясняет? Реальная иерархия императорской власти через него не строилась. Корона Священной римской империи древнее шляпы эрцгерцогов. Просто для Габсбургов Австрия была "доменом", исконной родовой землей, отсюда и высокая значимость титула эрцгерцога.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="1892308" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892308#t1892308</url>
                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                              <date>2004-10-03 10:27:35</date>
                                              <text>Позвольте слегка разгрузить Дмитрия Евгеньевича:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как это «напрямую черпая»? Каким образом? Последний западно-римский император «кончился» в 487 г.. Шарлемань начался в 800. Разрывчик в 300 лет. Кроме того, каким образом легитимность ЗРИ может распространяться на, к примеру, Сербию или Грецию? И главное – не надо путать права императоров СРИГН вообще с правами династии Габсбургов в частности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет «исконной родовой» земли Вы погорячились. Таковой для Габсбургов было графство с одноименным названием, ныне расположенное в кантоне Аргау, Швейцария. Собственно Австрия, вроде как, сперва принадлежала «Бабенбергам». А как было на самом деле нам щас ДЕ расскажет.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Даю справку.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892052&amp;style=mine#t1892052</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="1892564" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892564#t1892564</url>
                                              <user name="Красный Конь" username="pizdato" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19185689/4333348" height="99" width="66" />
                                              <date>2004-10-03 11:38:23</date>
                                              <text>Паша, какая шляпа? У герцогов и эрцгерцогов -- короны, это часто "независимые короли". Любой герцог по иерархии выше местного князя.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892052&amp;style=mine#t1892052</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="1893076" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1893076#t1893076</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2004-10-03 13:30:45</date>
                                              <text>&amp;gt;Все это хорошо, только Священая римская &lt;br /&gt;&amp;gt;империя существует к тому моменту лет 500.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите пожалуйста, как интересно. А нельзя ли полюбопытствовать где была колоссальная столица этой могущественной империи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Где в австрийской государственной легенде преемственность&lt;br /&gt;&amp;gt;от Византии? Или же в легенде Габсбургов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой... Да я Вам её выше изложил открытым текстом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Корона Священной римской империи&lt;br /&gt;&amp;gt;древнее шляпы эрцгерцогов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ух ты. И где же, интересно, водружали сию древнюю корону?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Просто для Габсбургов Австрия была "доменом"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См. справедливое замечание ниже.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="1918676" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1918676#t1918676</url>
                                                  <user name="pavell" username="pavell" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                                                  <date>2004-10-06 17:26:30</date>
                                                  <text>&lt;i&gt;Ух ты. И где же, интересно, водружали сию древнюю корону?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;главным городом этой Восточно-Франкской монархии становится Франкфурт-на-Майне. В 855 г. здесь состоялись первые выборы короля, и с тех пор за Франкфуртом-на-Майне надолго закрепилась эта функция — быть местом, где избираются германские короли, а затем императоры Священной Римской империи1. Золотая булла 1356 г. — законодательный акт, принятый императорским сеймом Священной Римской империи — утвердила за Франкфуртом-на-Майне привилегию быть постоянным местом избрания германских императоров коллегией курфюрстов. Правда, из почтения к Карлу Великому коронации еще на протяжении многих веков осуществлялись в Аахене. Лишь в 1562 г. в первый раз и избрание, и коронация осуществляются во Франкфурте-на-Майне (кайзер Максимилиан II). До конца XVIII в., когда окончательно была ликвидирована Священная Римская империя германской нации, как она стала называться с конца XV в., во Франкфурте-на-Майне были выбраны 36 властителей, из них 10 — коронованы (остальные короновались в Аахене).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://geo.1september.ru/2003/28/19.htm' rel='nofollow'&gt;http://geo.1september.ru/2003/28/19.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, это ответ на вопрос и про столицу и про корону.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Даже стремление в Константинополь и на Балканы это не последствия мифического "византийского наследства", а вполне понятная рецепция к русским условиям политики Австро-Венгрии. Вот уж где "третий Рим"-то был. И двуглавый орёл, и именование императором Священной римской империи германской нации, и железная корона королей Италии, и песни о "Дунае – немецкой реке". &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и где преемственность Австрии по отношению к Византии? Петр Первый во время визита во Францию, как известно, прочитал древнюю Библию, которая использовалась во время церемонии коронации французских королей. Означает ли это, что Француское королевство - прямой преемник Киевской Руси? Ведь подумайте, русская "книга священного закона" у них прям на алтаре лежала... Так же обстоят дела и с двуглавым орлом. То что некий артефакт на дороге подобрали и пристроили, не означает преемственности...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Просто для Габсбургов Австрия была "доменом"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См. справедливое замечание ниже.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это земли Габсбургов: эрцгерцогство Австрийское, герцогства Каринтия и Крайна, часть Истрии с выходом к Адриатическому морю, Тироль, а также прочие земли, разбросанные в разных частях Европы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первым шагом Карла явилась передача домена Габсбургов в 1521 в управление младшему брату Фердинанду, который в том же году женился на Анне Чешской и Венгерской, тем самым обозначив притязания Габсбургов на соответствующие троны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.krugosvet.ru/articles/27/1002724/1002724a1.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.krugosvet.ru/articles/27/100&lt;wbr /&gt;2724/1002724a1.htm&lt;/a&gt;</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1893076&amp;style=mine#t1893076</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892052&amp;style=mine#t1892052</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1890260&amp;style=mine#t1890260</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889748&amp;style=mine#t1889748</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889236&amp;style=mine#t1889236</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888724&amp;style=mine#t1888724</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1884884&amp;style=mine#t1884884</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861844&amp;style=mine#t1861844</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861076&amp;style=mine#t1861076</parent>
                </comment>
                <comment id="1862356" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862356#t1862356</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2004-09-28 10:03:02</date>
                  <text>Ну, что восточные римляне суть "византийцы" европейцы догадались много позже, кажется, в 16 веке.</text>
                  <comments>
                    <comment id="1863124" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1863124#t1863124</url>
                      <user name="ijon" username="tichy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122815337/1449826" height="60" width="80" />
                      <date>2004-09-28 10:24:43</date>
                      <text>В 19-м.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862356&amp;style=mine#t1862356</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861076&amp;style=mine#t1861076</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1860564&amp;style=mine#t1860564</parent>
            </comment>
            <comment id="1864916" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1864916#t1864916</url>
              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-28 13:24:06</date>
              <text>Österreich.А вообще на историческом факультете в Лейпциге мне уже все уши прожужжали этим Третьим Римом и прочей фигнёй, расчитанной на дискредитацию русских и русского государства.То, что Совдепия и, соответственно, РФ не имеет к русским никакого отношения, я твержу местным аборигенам постоянно.И ответить им нечего, затыкаются.Караулов,подскажите, пожалуйста, где бы про австрийский "Третий Рим" прочесть,я немчуру ткну носом. "Мы вам покажем как издеваться над русской интеллигенцией"(с)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1860564&amp;style=mine#t1860564</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1859796&amp;style=mine#t1859796</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1860820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1860820#t1860820</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-09-28 08:10:13</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, получила Магнит. Прекрасное чтение. К сожалению, однако, изобилует опечатками. Я за один вечер чтения зафиксировала около 50(!). От безобидных запятых, до "привратное" вместо "превратное". Причём, сомневаясь в некоторых случаях, сверяла с интернетным вариантом. Там, как я и предполагала, правильно. Могу поставить здесь или выслать личной email, чтобы не засорять ещё и журнал. И вообще, если Вам нужно, могу продолжить читать с карандашом в руке, если нет, то расслаблюсь и получу удовольствие от чтения. В принципе, ничего страшного, "бывает и хуже" в теперешних русских изданиях. </text>
      <subject>офф</subject>
      <comments>
        <comment id="1885396" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885396#t1885396</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-10-01 17:58:52</date>
          <text>Ошибок действительно много. "Магнит" издавали в спешке, торопясь к книжной ярмарке. Я пытался кое-что исправить в последний момент, но меня не послушали. Я даже вёрстки не видел. С другой стороны, издали быстро, бумага и переплёт хорошие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за чтение с корректорским карандашом в руках. Если Вам не сложно, пошлите Ваши замечания по почте. Вдруг пригодятся. </text>
          <subject>Re: офф</subject>
          <comments>
            <comment id="1885908" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885908#t1885908</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-10-01 18:41:28</date>
              <text>Я, конечно, не профессиональный корректор, но, если книга будет переиздаваться, то любые, найденные кем угодно опечатки, - ценны. Продолжаю "вычитывать". На данный момент около 150 опечаток. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уточните, пожалуйста, посылать на  samisdat@aha.ru ?</text>
              <subject>Re: офф</subject>
              <comments>
                <comment id="1887700" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1887700#t1887700</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-10-01 19:49:57</date>
                  <text>&amp;gt;около 150 опечаток&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ух ты! Похоже опечатками в "Магните" следует считать правильное написание слов :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Присылайте на Самиздат.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: офф</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885908&amp;style=mine#t1885908</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885396&amp;style=mine#t1885396</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1860820&amp;style=mine#t1860820</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1861332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861332#t1861332</url>
      <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
      <date>2004-09-28 08:36:43</date>
      <text>Бодров шагнул дальше. Он не стал добиваться популярности через прекрасное и интеллектуальное. Его путь – мода. Обывательские радости. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1861588" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861588#t1861588</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-09-28 08:39:44</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;В одном из Ваших недавних интервью, Вы сообщили изумленному читателю, что "эрэф" Вам вроде как ДО ФЕНИ. До этого, как мне помнится, Вы писали в ЖЖ, что русские Вам "неинтересны", ну разве как инструмент "пощупать славян интересных".&lt;br /&gt;Вместе с тем, судя по Вашим последним выступлениям, определенный интерес и даже некоторые переживания относительно 83% населения "эрэф" Вы все же испытываете. То есть, по ощущениям (возможно, впрочем, ошибочным) тон такой, что "не чужие чай".&lt;br /&gt;В связи с этим, как представляется, Вы, скорее всего, не раз задумывались на тему будущего этих 83%. Не могли бы поделиться, что называется.&lt;br /&gt;Наверное, прозвучит глупо и банально, но все ответ на вопрос "кто виноват?" в значительной степени Вами сформирован и доведен до аудитории. Следующий вопрос известен.&lt;br /&gt;Заранее признателен.</text>
      <subject>Вопрос</subject>
      <comments>
        <comment id="1885140" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885140#t1885140</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-10-01 17:53:25</date>
          <text>&amp;gt;"эрэф" Вам вроде как ДО ФЕНИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как государственное образование, чужеродное русской истории и нагло попирающие все виды "общественного договора". Последний пример - напёрсточное изменение конституции. При том, что выборы в Думу и выборы президента шли под лозунгом абсолютной незыблемости этого "краеугольного камня". Цыгане и есть. Поэтому я ни разу в цыганских выборах не принимал участие. Разве что в годы застоя, для маскировки. И то, после первого раза, родственников гонял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;русские Вам "неинтересны"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения глобальных проблем мировой истории - неинтересны. Русские стали зарождаться в 17 веке, сформировались в 19. Новый народ без проблем и загадок. Как американцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается моего отношения к "соврусским", то объективно я о них мнения невысокого, но субъективно испытываю слабость. По мере сил пытаюсь помочь. Хоть и дальние, а родственники. Тем паче что близких родственников нет. Умру, и всё наследство останется вам. Наслаждайтесь :-) </text>
          <subject>Re: Вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="1892820" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1892820#t1892820</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-10-03 12:47:17</date>
              <text>Спасибо на добром на слове. Правда, вопрос был не об отвеченном.</text>
              <subject>Re: Вопрос</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885140&amp;style=mine#t1885140</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1861588&amp;style=mine#t1861588</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1862100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862100#t1862100</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-09-28 10:01:51</date>
      <text>&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;Некий Найшуль (сообщение юзера sancta_simplici) написал программу жизни для русских, начинающуюся следующей фразой:&lt;br /&gt;"Наш выбор быть Третьим Римом, быть Третьим Римом, означает исповедовать и духовность, и цивилизацию первых двух" И т.д. и т.п.&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эк вы, Дмитрий Евгеньевич, высказались из Башни Словой кости - "некий Найщуль".&lt;br /&gt;Валеий Аркадьевич Найшуль популярный и авторитетный (среди отечественных либералов) идеолог "либеральных реформ", основной автор &lt;a href="http://www.rossia.org/books/lib_contr/austria_2.htm#II."&gt;"&lt;b&gt;Либеральная хартии&lt;/b&gt;"&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Последние годы его потянуло на "православную державность", "Третий Рим" и прочую цыганщину. Коллега Чубайс, как мы знаем, тоже проникся идеями "либерльной империи". Это у них тенденция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом, кумир "нашей" либеральной интеллигенции В.Найшуль довольно скучный шарлатан-проходимец, как и положено.</text>
      <comments>
        <comment id="1864404" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1864404#t1864404</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-28 12:18:08</date>
          <text>Зря вы Найшулю, "довольно скучному шарлатану-проходимцу", придаёте непропорционально большое значение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне так кажется, что для большинства интеллигентов этот Найшуль именно что "некий". Я сегодня только узнал о существовании оного (о чём нимало не жалею), прочитав сообщение &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sancta_simplici" &gt;&lt;a href="http://sancta-simplici.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sancta-simplici.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sancta_simplici&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; по ссылке Д.Е.. Было полминуты здорового смеха, сохранились же ещё такие экземпляры! O sancta simplicius!&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Мне, право, неловко это говорить, но...</subject>
          <comments>
            <comment id="1865940" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1865940#t1865940</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-09-28 13:51:59</date>
              <text>&amp;gt; ...сохранились же ещё такие экземпляры! O sancta simplicius!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, вот они в своей либеральной простоте страну и отымели будьте любезны. Лет 10 назад стада либеральных интеллигентов истерически-востроженно рыдали от рекомой Найшулем либертарианской мудрости, одного из Скромных Мудрецов славной когорты Реформатров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Зря вы Найшулю, "довольно скучному шарлатану-проходимцу", придаёте непропорционально большое значение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакого значения лично Найшулю не придаю, однако ж полезно знать, что это не "некий Найшуль", а тот самый.</text>
              <subject>Re: Мне, право, неловко это говорить, но...</subject>
              <comments>
                <comment id="1867988" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867988#t1867988</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-28 14:26:27</date>
                  <text>// они в своей либеральной простоте страну и отымели будьте любезны. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Они&lt;/b&gt; не только не представляют из себя самостоятельной силы, но и сами иногда попадают в копаемые ими под руководством других дядей ямы. Про таких и сказано: "Прости их, Господи, бо не ведают, что творят". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос здесь в другом: как получается, что люди, не ведающие, что творят, иногда делаются властителями дум?</text>
                  <subject>Re: Мне, право, неловко это говорить, но...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1868244" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1868244#t1868244</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-09-28 14:55:58</date>
                      <text>Это долгий разговор...</text>
                      <subject>Re: Мне, право, неловко это говорить, но...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867988&amp;style=mine#t1867988</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1869524" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869524#t1869524</url>
                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-28 15:16:21</date>
                      <text>Полностью с Вами согласен.</text>
                      <subject>Re: Мне, право, неловко это говорить, но...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867988&amp;style=mine#t1867988</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1865940&amp;style=mine#t1865940</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1864404&amp;style=mine#t1864404</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862100&amp;style=mine#t1862100</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1862612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862612#t1862612</url>
      <user name="dani levit" username="danilevit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62239966/4572677" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-28 10:12:06</date>
      <text>Это кстати причина, по которой в сегодняшней России, в отличие от того же Израиля невозможен фашизм.&lt;br /&gt;НЕТ СВЯЩЕННЫХ КОРОВ</text>
      <subject>Плевать русским на все три Рима</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1862868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868#t1862868</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-28 10:21:04</date>
      <text>Дмитрий Евгеньич, ну что вы так на евреев взъелись? Ваша же теория - знания, культуру и т. п. в Россию привносили голландцы, генуэзцы, немцы и пр. В т. ч. и евреи, как люди, жившие между Европой и Россией (правда, это уже 19 - начало 20 века; сначала знаний они набрались от старших братьев из Германии).&lt;br /&gt;А евреев, оставшихся и "после Брежнева" вообще не стоит подозревать в злокозненных мыслях против России. Была возможность уехать "за свободой и колбасой" (во мрак - ради чего уезжали...), но не уехали. Что-то удержало. Скорее всего любовь к России.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньич, у нас здесь Родина. Больше тысячи лет тут живем и будем жить. Не надо вашего национализма, жили в мире, давайте и будем жить в мире. Вы же умный человек, не опускайтесь до черносотенства...</text>
      <comments>
        <comment id="1863380" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1863380#t1863380</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2004-09-28 10:45:34</date>
          <text>Эту арию гениально исполнял тенор Козловский.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
        <comment id="1863892" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1863892#t1863892</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2004-09-28 11:31:45</date>
          <text>Что такого неприличного вы имеете в виду под черносотенством, интересно? Насколько мне известно, черные сотни в предреволюционное время это русские отряды гражданской самообороны от этнических мафий. Т.о., говоря, что Д.Е. "опускается до черносотенства" вы пытаетесь запретить нам защищаться? )))</text>
          <subject>Вешаете ярлыки...</subject>
          <comments>
            <comment id="1876948" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1876948#t1876948</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-29 07:59:44</date>
              <text>от кого защищаться? защищается меньшинство, или более слабый. "83%" (надо запомнить неологизм, это как "фаренгейт 9/11") подавляют.&lt;br /&gt;Вот дожили - при Советской власти были Советские люди. А теперь "англичане" растаскали нас по углам - а мы и грызем локти друг другу:-(</text>
              <subject>Re: Вешаете ярлыки...</subject>
              <comments>
                <comment id="1877204" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877204#t1877204</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-09-29 14:23:48</date>
                  <text>Ну вот. Опять. Общеизвестно, что при советской власти был Государственный Антисемитизм. Евреев не принимали на Работу и не позволяли иммигрировать на Историческую Родину. Вина русских перед Еврями огромна и продолжает нарастать с каждым годом. Вы бы поменьше хасидировали, а не то шатания плохо влияют на Историческую Память. Смотрите «Кремлевскую стену» по 2-му, что ли. Там все подробно показано.</text>
                  <subject>Re: Вешаете ярлыки...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1877460" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877460#t1877460</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-29 14:38:00</date>
                      <text>Был. но не при всей Совесткой власти. Года до 28-29-го его все же не было.&lt;br /&gt;Был, правда, выход - за взятку написать себя в паспорт русским. У меня родственница одна так и сделала, в 81-ом, когда стюардессой в аэрофлот собиралсь устраиваться. Чаще, кстати, украинцем записывались.&lt;br /&gt;Вина немцев перед евреями, вот это вина!!!! Или американцев, которые отказались в Холокост принимать евреев из Восточной Европы.&lt;br /&gt;Русских - не знаю. За свою жизнь я все же немного встречал зоологических антисемитов (может потому, что в Москве живу?).&lt;br /&gt;Кстати, в основном такие антисемиты евреи-выкресты, либо на четверть евреи. Именно так почему-то, замечал.</text>
                      <subject>Снимаем ярлыки</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1877716" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877716#t1877716</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-09-29 15:00:06</date>
                          <text>Да ну? Первое дело, которым стала заниматься советская власть – изгнание товарища Троцкого. Следом пошли Каменев и Зиновьев. Во время гражданской войны был миллион погромов. Даже части красной армии(!) промышляли этим отвратительным бизнесом. И вообще, если Антисемитизм не видно, это еще не значит, что его нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Записывались украинцем? Да хоть чукчей. Глаза то ведь не спрячешь. А глаза – зеркало Души.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы просто дети! Глубже смотрите! Первый Холокост вспомните! «Украинцы»? Да какая разница. Почитайте указ Екатерины, наконец. А изгнание из Киева? А «святослав»?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немного встречали? Квартеронцы? А Вы не думали, что это от того, что у квартеронцев таки частичка Души есть и Вы можете чувствовать как она борется с чужой кровью? А что можно почувствовать у полных гоев? Тут надо быть ВНИМАТЕЛЬНЕЕ и ОСТОРОЖНЕЕ. Какая дружба?! Вы чего?&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Надеваем взад</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1879764" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1879764#t1879764</url>
                              <user name="hasid" username="hasid" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                              <date>2004-09-30 08:45:02</date>
                              <text>Я и говорю - "до 28-го года". Все так и есть.&lt;br /&gt;Да, страшно все это. Лучше не думать. С другой стороны, такие лишения сплотили еврейскую нацию. А то вымерли бы, как лопари.&lt;br /&gt;В борьбе и есть жизнь. Остальное - маргариновое бюргерство.</text>
                              <subject>Re: Надеваем взад</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1881044" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1881044#t1881044</url>
                                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                  <date>2004-09-30 16:01:33</date>
                                  <text>В следующем году …</text>
                                  <subject>Покой нам только снится, камарад /сжимая кулаки/</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1879764&amp;style=mine#t1879764</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877716&amp;style=mine#t1877716</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877460&amp;style=mine#t1877460</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877204&amp;style=mine#t1877204</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1876948&amp;style=mine#t1876948</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1863892&amp;style=mine#t1863892</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
        <comment id="1864660" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1864660#t1864660</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-09-28 12:55:57</date>
          <text>Эх, действительно существуй на Руси черносотенцы в значительных количествах, не бывать бы гулагам.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
        <comment id="1865172" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1865172#t1865172</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-28 13:29:58</date>
          <text>&amp;lt;Больше тысячи лет тут живем и будем жить. Не надо вашего национализма, жили в мире, давайте и будем жить в мире. Вы же умный человек, не опускайтесь до черносотенства...&amp;gt;&lt;br /&gt;"Спокойствие.Только спокойствие".(с)Карлсон&lt;br /&gt;Детский хор поёт:"Цып-цып,кюрджарари"(с)Д.Е.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
        <comment id="1865684" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1865684#t1865684</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-09-28 13:49:17</date>
          <text>&lt;i&gt;жили в мире, давайте и будем жить в мире. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Как у Вам язык открывается говорить такое! Память отшибло? А как же погромы?! Черта оседлости, кровавый навет. Нет такого преступления, которое не совершило бы против народа дикое русское быдло, науськиваемое кровавым царизмом.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1866452" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866452#t1866452</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-09-28 13:54:45</date>
              <text>Царизм специально погромы организовывал, городовые евреям в черепа гвозди вбивали, а жандармы нарочно Протоколы сфабриковали, чтоб Гитлера породить.</text>
              <comments>
                <comment id="1866964" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866964#t1866964</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
                  <date>2004-09-28 14:06:44</date>
                  <text>при прочтении сего плакал...</text>
                  <comments>
                    <comment id="1867220" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867220#t1867220</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-09-28 14:10:38</date>
                      <text>Как же тут не плакать...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866964&amp;style=mine#t1866964</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866452&amp;style=mine#t1866452</parent>
                </comment>
                <comment id="1867732" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867732#t1867732</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-09-28 14:21:22</date>
                  <text>&lt;i&gt;Более тридцати лет прошло с тех пор, как команда идущего ко дну русского абсолютизма впервые применила это грязное оружие в тщетной попытке спасти себя и обреченную на гибель монархию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этим извергам было недостаточно вспороть живот беременной женщине и извлечь оттуда младенца, утробу своей жертвы они набили соломой! Можно ли представить себе, что человек способен на такое?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня спросят: а где же были солдаты, полиция? Их послали защищать еврейские кварталы, но когда они туда прибыли, они объединились с погромщиками. Полицейские надели на себя штатское платье – прямо поверх формы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Митингующие англичане резко осудили преступный метод русских государственных деятелей, использовавших евреев в качестве «козлов отпущения» для достижения своих корыстных политических целей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весь цивилизованный мир не может и по сей день забыть кошмарные эпизоды, связанные с погромами, прокатившиеся вслед за конституционным манифестом 17 октября 1905 года. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="1869012" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869012#t1869012</url>
                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-28 15:11:09</date>
                      <text>&amp;lt;Этим извергам было недостаточно вспороть живот беременной женщине и извлечь оттуда младенца, утробу своей жертвы они набили соломой! Можно ли представить себе, что человек способен на такое?!&amp;gt;&lt;br /&gt;Вах,как жьистоко!Какое звэрство!Нэт пращения ызвергам!Русская прымытывщена!&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="1870292" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1870292#t1870292</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-09-28 15:40:42</date>
                          <text>Ни вашими трефными языками трипать святого. Ви таки не панимаите низости падения. Младенца похристили и забрили в кантонисты. Ой-вей!</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869012&amp;style=mine#t1869012</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867732&amp;style=mine#t1867732</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866452&amp;style=mine#t1866452</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1865684&amp;style=mine#t1865684</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
        <comment id="1867476" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1867476#t1867476</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-28 14:10:48</date>
          <text>&amp;gt; Скорее всего любовь к России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  напомнило анекдот:&lt;br /&gt;  - гиви, ты памидоры любищь?&lt;br /&gt;  - если кушять, то да</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
        <comment id="1878484" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1878484#t1878484</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-09-29 17:37:27</date>
          <text> Вы, hasid, преувеличиваете слегка. На несколько сотен лет.&lt;br /&gt;Правда - это ОБЩЕЕ заблуждение, но вы-то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь так интересно про ТРЕТИЙ РИМ рассказано. &lt;br /&gt;Я вспоминаю, в детстве - рисовал всякие гербы (якобы родовые...) готический шрифт учил. Откуда это? Никто из одноклассников такого не делал.&lt;br /&gt;Вот теперь - текст прочитал и удивился.&lt;br /&gt;Мой отец, потом дед и т.д. - вплоть до заселения Украины при Екатерине Второй - немцы, понимаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фамилия ЯВНО указывает на южно-немецкий словарь, т.е. из Австрии.&lt;br /&gt;Вот тебе и гербы....&lt;br /&gt;Следовательно, жили 200 лет (сейчас ВСЕ уехали, у меня там сотни братьев, сам всех не знаю).&lt;br /&gt;И никто не говорит - тысячи лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И у евреев разные мнения.&lt;br /&gt;Больше того, многие говорят - уедем обязательно. Полгода назад уехала одна моя женщина (еврейство обнаружила после перестройки, но мне как-то по-барабану...), долго и тщательно готовилась и т.д.  и очень радовалась. Ну - ее дело, жалко не повидался перед отъездом, был у нас, извините, роман когда-то...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас это эмоционально задевает, при совке вы не привыкли  такое слышать, и когда Дмитрий Евгеньевич показывает реальность не по-советски, - согласен, непривычно.&lt;br /&gt;Потому Вы, видимо, допускаете и арифметические ошибки ( 1000 лет) и фактические -&lt;br /&gt;ну какое черносотенство вы увидели? В том, что русские ЖИТЬ ХОТЯТ, когда их давят и убивают? Ведь ПРЯМЫМ текстом сказано - НЕ НАДО НИКАКОГО ТРЕТЬЕГО РИМА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему, далее мне не надо защиты национальных интересов (по-вашему - "национализма") ? А что вы хотите предложить взамен? Подыхать ради киргизов?&lt;br /&gt;Лучше мне не рассказывайте. Мой отец в Германию из Киргизии уезжал в 1994 году и "братство народов" я знаю.&lt;br /&gt;Попробуйте там защищать свободу, а не здесь на интеллигентном и культурном сайте.&lt;br /&gt;Попробуйте, "вам понравится". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Больше тысячи лет тут живем и будем жить</subject>
          <comments>
            <comment id="1879508" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1879508#t1879508</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-30 08:30:02</date>
              <text>Добрый день.&lt;br /&gt;Согласен, может с эмоциональностью перехлестнул... не мог не перехлестнуть, когда такое. Ладно, сейчас эмоции улеглись, и можно говорить спокойно.&lt;br /&gt;Во-первых, с юности и по сей день, и, надеюсь, до последних дней, я остаюсь приверженцем социализма. Любой национализм мне чужд. И при советской власти я не чуствовал никакого притеснения (например, без проблем поступил в МГУ в 89-ом).&lt;br /&gt;Во-вторых, мое мнение (и не только мое): национализм - последнее прибежище буржуазии. Отвлечение, так сказать, сил и мыслей простого народа от главного виновника бед.&lt;br /&gt;В-третьих, давайте пока будем пользоваться не хронологией Фоменко и не уважаемого Дм. Евг., а все же общепринятой (не к тому, что она хороша - просто лучше пока нет). Как известно, евреи пришли из Персии на территорию современной России (Дагестан, Астраханская обл. и соседние местности) в 6-7 веке. У славян в это время государственностью и не пахло, также как у татар, финно-угров и пр. народностей нашей Родины. Так что я и вовсе преуменьшил "1000 лет".&lt;br /&gt;В-четвертых, полностью согласен, что национальные меньшинства надо защищать ВЕЗДЕ - как вы говорите, в Киргизии, а также в Прибалтике. В том числе и в России. Правда, положение усложняется тем, что в Киргизии или Узбекистане русские, немцы, евреи (за исключением Бухары и еще пары оазисов) живут 100-200 лет, а татары, осетины, евреи, коми и пр. на территории России - более тысячи. Но, повторюсь, любой национализм - ЗЛО.&lt;br /&gt;В-пятых, да, сайт культурный. Потому читаю Д. Е. и прислушиваюсь и уважаю его мнение. Также как мнение и других участников дискуссий. Чего и всем нам еще желаю!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Больше тысячи лет тут живем и будем жить</subject>
              <comments>
                <comment id="1880276" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880276#t1880276</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-09-30 10:06:26</date>
                  <text>Добрый день, hasid!&lt;br /&gt;Я согласен с Вами, что надо уважать мнение всех участников сайта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня вопрос - проблема дискуссии иногда в том, что мое(Ваше/другое/четвертое) мнение бывает и ошибочно и неуместно или подвергается н7ападкам.&lt;br /&gt;Но ведь  на то она и дискуссия. Эмоции - да, пылают.&lt;br /&gt;В Вашем случае - вы признали (социализм и т.д.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, на этом сайте все-таки культ.&lt;br /&gt;Но не культ личности, а культ фактов, реализма и ВЗАИМОПОНИМАНИЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если Вы с этим согласны, то я и не буду далее приводить цитаты о Багрицком и прочих евреях, издевавшихся над русскими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, помните, в "80 лет вместо" именно Дмитрий Евгеньевич писал о том, что именно русские крестьяне со страшной силой убивали и добивали Белую Армию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так я и говорю - культ фактов.&lt;br /&gt;Надеюсь, Вы согласитесь , и не езжайте в Киргизию - там защита русских будет Вам стоить жизни на следующую же ночь.&lt;br /&gt;Вот такой социализм...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Больше тысячи лет тут живем и будем жить</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1880532" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880532#t1880532</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-30 10:38:43</date>
                      <text>Ну вот вы опять за старое, а сами говорите об "интеллигентности"...&lt;br /&gt;Багрицкого припомнили. Тогда уж надо говорить и о Тухачевском (с газовой атакой крестьян)... Ну это мелочи по сравнению с прочим вашим тоном.&lt;br /&gt;Культ фактов это и есть.</text>
                      <subject>Re: Больше тысячи лет тут живем и будем жить</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1884116" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1884116#t1884116</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-10-01 14:46:16</date>
                          <text> Вы все-таки эмоционально.&lt;br /&gt;Но если вам мой тон не нравится - скажите - как изменить. Совсем не хочу Вас обидеть.&lt;br /&gt;Дело вообще в другом - &lt;br /&gt;вы согласились, что у вас из-за эмоций фактические  и арифметические ошибки,&lt;br /&gt;а также -&lt;br /&gt;вы согласились, что мы здесь на культурном и интеллигентном сайте и надо уважать мнение других.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я заострил внимание на фактах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, я воспитываю детей - вот факты, вот как было &lt;br /&gt;ЭТО - ЛУЧШЕЕ, что можно дать детям. Кстати, Дмитрий Евгеньевич - колоссальная помощь.&lt;br /&gt;И им легче и у них НИКОГДА не будет "погромных" настроений, если Вы таковых опасаетесь - в стиле завываний Памяти и проч.&lt;br /&gt;Но с другой стороны - и тоже легче - НИКОГДА НЕ БУДЕТ советской пропаганды про великий умный многострадальный еврейский народ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас в этом году - 25-летие окончание школы. Из класса один умер. Мой друг - достаточно светлый мужик, мы и в стройотрядах были и много дружили.&lt;br /&gt;Развелся, бизнес сильно упал, но успел оставить жене 4-комнатную квартиру (2 детей),&lt;br /&gt;стал одиноким, попивать, и - сгорел на даче (сердце остановилось - от пьянки). Жена  - я ее давно знаю, возможно - для-ради детей переедет в Израиль, а может, останется здесь. Она - еврейка. Но - вы не поверите - и он - тоже еврей. и вот такая судьба - от бизнеса (цвет-металлы) в Австрии - до одиночества и смерти... Жалко.&lt;br /&gt;За 30 лет мы с ним - по-моему  даже ни разу и не затронули тему еврейства (уже с вами в 3-ий раз об этом), общались на другие темы и все. Дружили. Пили коньячок и слушали Вивальди ( + люля-кебаб из кулинарии Тверская 24) - я тогда в Москве жил.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, если вы сильно будете ИДЕОЛОГИЧНОСТЬ  ( а не факты ) детям давать, им это может повредить.&lt;br /&gt;Ну Вы - сами -&lt;br /&gt;1) в черносотенстве Дм. Евгеньевича обвинили,&lt;br /&gt;2) про 1000 лет на Руси - сказали,&lt;br /&gt;3) про мир-дружбу- тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но мне-то зачем такие сказки?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вы хотите социализм - давайте построим в Финляндии.&lt;br /&gt;1) Ставим на таможенных переходах Торфяновка и Брусничное - лесные посты и постепенно задерживаем отправку леса - сначала на денЬ, потом на два и т.д. -&lt;br /&gt;потихоньку, чтобы финики не въехали.&lt;br /&gt;2) еСЛИ они (а все они покупают на границе ворованный лес  у русских за дешево и потом у себя набавляют по 50-200%%) хотят быстрее, продаем сертификаты - сначала на день, потом на два, пусть привыкают - и денежки копим. Они "убыстряют" отправку...&lt;br /&gt;3) Приучили - потом вводим фьючерсы на поставку леса  - с нашей границы и одновременно - в Финляндии, понимаете?&lt;br /&gt;4) Наконец, все к фьючерсам привыкли - начинаем сильно задерживать лес, больше выстраиваем пирамиду фьючерсов.&lt;br /&gt;5) ПЕРЕКРЫВАЕМ кислород - а им - ДЕВАТЬСЯ некуда, понимаете.&lt;br /&gt;6) Имеем -  на русской границе нашим мужикам регулируем - по делянкам - по 30 евро за куб, но пусть пока не вырубают все, а половину везут на обрабатывающие центры, &lt;br /&gt;на финской торгуем фбючерами по 90 евро за куб  на будущие поставки - а финикам деваться некуда - они больше ничего не умеют,&lt;br /&gt;7) на эти деньги скупаем их фабрики леса (потихоньку)&lt;br /&gt;8) вы поднимаете рабочий класс социализьмой и забастовками дожимаете БУРЖУИНОВ финских,&lt;br /&gt;9) я тем временем устраиваю биржевые игры (спекуляции - от слухов про русское правительство - откроет границу или нет на лес...)&lt;br /&gt;10) скупаем лесные заводики, назначаем шведов -менеджмент , а финики все в долгах, просто разорены!!!&lt;br /&gt;11) вы делаете показательно 2-3 социалистические фабрики и там рабочее самоуправление,&lt;br /&gt;12) мои фабрики со шведами тем временем получают из москвы карт-бланш и льготные цены на кругляк, делаем барыши!!!!!!!!!&lt;br /&gt;13) ваши фабрики банкротим, потом опять национализируем, потом опять продаем - финикам, если остались деньги...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Факты - hasid - факты</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1884372" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1884372#t1884372</url>
                              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                              <date>2004-10-01 14:48:39</date>
                              <text>14) итог - финская лесная отрасль - у русских, &lt;br /&gt;социализм - вам, хоть и финский (а хотите, пригласите и евреев в управляющие, почему нет?),&lt;br /&gt;шведы у меня как миленькие работают, и постепенно сращиваем нашу лесную отрасль с финской, скупаем всю Финляндию - в Хельсинки вам отходят социалистические рабочие кварталы с интернационалом из китайцев, японцев, киргизов и 15 республик + дагестанцы и т.д. - я , что - против, что ли? А почему социалистические финики не примут (в свои кварталы или деревни) интернациональных братьев? Примут - они же интернационалисты социалистические. Если захотите, сделаете где -нибудь на Севере Еврейскую АО (я в этом ничего не понимаю...),&lt;br /&gt;а я в хороших кварталах строго буду растить русскую интеллигенцию без всяких киргизов, а , наконец - русскую гуманитарную культуру пополам с европейской взращивать. &lt;br /&gt;Все довольны. Питерские профессора будут приезжать, читать лекции, отдыхать на дачах...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский язык объявим государственным по просьбе народа. (как язык межнационального общения)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потренируемся, а потом, извините - таким же макаром с Вами, уважаемый - потянемся в Крым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если сил хватит, еще и Польшу обслужим...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(чуть не забыл, как Вы насчет Казахстана?) </text>
                              <subject> Факты - hasid - факты - ПРИВАТИЗАЦИЯ ФИНЛЯНДИИ</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1888980" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888980#t1888980</url>
                                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-10-02 21:21:09</date>
                                  <text>C Казахстаном - это к Лимонову! ;-)</text>
                                  <subject>Re:  Факты - hasid - факты - ПРИВАТИЗАЦИЯ ФИНЛЯНДИИ</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1890772" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1890772#t1890772</url>
                                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                      <date>2004-10-03 01:03:44</date>
                                      <text>Возможно, Вы хотите сделать северную территорию?</text>
                                      <subject>Re: Факты - hasid - факты - ПРИВАТИЗАЦИЯ ФИНЛЯНДИИ</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888980&amp;style=mine#t1888980</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1884372&amp;style=mine#t1884372</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1884116&amp;style=mine#t1884116</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880532&amp;style=mine#t1880532</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880276&amp;style=mine#t1880276</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1879508&amp;style=mine#t1879508</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1878484&amp;style=mine#t1878484</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1862868&amp;style=mine#t1862868</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1866708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866708#t1866708</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-28 14:00:41</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не эти ли интелигентные слабаки послужили прообразом кооператоров в "Каше из топора". Уж больно схема похожа.</text>
      <comments>
        <comment id="1869268" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869268#t1869268</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-28 15:14:03</date>
          <text>История с Рубеном Рачиковичем из Карабаха упоминается в "Пропаганде".</text>
          <comments>
            <comment id="1872596" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1872596#t1872596</url>
              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-28 18:43:21</date>
              <text>Анкета "Литературной газеты"("Пять вопросов писателям"):"Пропаганда",стр.361:(...)В 1990 году я по просьбе студентов философского факультета МГУ договорился с журналом "Москва" о переиздании "Пути"-органа русской эмиграции,выпускавшегося Бердяевым.Вскоре,однако,выяснилось,что студенты,собиравшиеся издавать журнал ,выступают не от своего имени,а от имени некоего Рубена Рачиковича Захарбекова -врача из Нагорного Карабаха,основавшего фирму по определению загрязнения окружающей среды путём исследования волосяного покрова москвичей.Получив задаток от подписчиков "Пути",(...)Захарбеков выгнал студентов на улицу,а меня объявил психически ненормальным. </text>
              <subject>Захария-Мазохия и жизнь</subject>
              <comments>
                <comment id="1873108" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1873108#t1873108</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-28 18:51:00</date>
                  <text>Продолжение:(...)"Путь" психически нормальный Захарбеков,разумеется, издавать не стал,выпустив через два года "для отмазки" 6 номеров из 61-го(...)&lt;br /&gt;Для сравнения,"Каша из топора":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Р у б и к (наконец водружая гирю на плечо и занимая таким образом относительно удобное положение). Тяжёлая, зараза. Я врач-кооператор из Нагорного Карабаха. Приехал в Москву, организовывал международный симпозиум "Врачи за мир".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Re: Захария-Мазохия и жизнь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1873364" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1873364#t1873364</url>
                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-28 19:01:51</date>
                      <text>Р у б и к. Да по разному. Вот, например, интересная задумка есть - определять здоровье москвичей по волосу. Выдёргивается волос и проводится экспресс-анализ (меняет плечо под гирей) на содержание микроэлементов. Сразу вся картина обмена веществ как на ладони. А стоит такое обследование - смешно сказать - один доллар. Сейчас решаем вопрос с Моссоветом. За 8 миллионов долларов всю Москву продиагностируем(...)&lt;br /&gt;(...)Г а г а р и н. Кто будет работать, того мы возьмём с собой на леденцовую гору. Да. Но. Для прыжка нужны деньги. Есть мнение деньги заработать. Как? Заработать переизданием эмигрантского журнала 20-30-х годов "Вестник русской религиозно-богословской академии". &lt;br /&gt;Ч у в а р о в. А, это бердяевская белибердяевщина(...)&lt;br /&gt;Пьеса,напомню, начата автором в 1991 году.Году в 92 я купил том с репринтом "Пути" церкви Владимирской иконы Божией матери,рядом с музеем-квартирой Достоевского в кузнечном переулке в Питере.Я тогда и не знал,что Д.Е.причастен к изданию книги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Захария-Мазохия и жизнь</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1873108&amp;style=mine#t1873108</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1872596&amp;style=mine#t1872596</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869268&amp;style=mine#t1869268</parent>
            </comment>
            <comment id="1876436" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1876436#t1876436</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-29 05:57:57</date>
              <text>вот только самих кооператоров странно покрошили</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869268&amp;style=mine#t1869268</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866708&amp;style=mine#t1866708</parent>
        </comment>
        <comment id="1886164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886164#t1886164</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-10-01 18:41:49</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич прожил сложную и интересную жизнь, изобилующую парадоксами. Никакого отношения маландрини к истории издания "Пути" не имеют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сама история изображена в "Каше" довольно верно. Я реалист. Есть существенные изменения, но всё равно имеющие внутреннюю подоплёку. Например, в пьесе Гагарин сходит с ума, Галковский же, при всех его недостатках, отличается большой психической устойчивостью :-) Мне показалось забавным, что Захарбеков стал вести с редакцией "Москвы" задушевные беседы в стиле: "Дмитрия Евгеньевича надо для его же пользы спасать от самого себя". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особого кровопролития при издании не было. Я ушёл и всё развалилось. Откинулся один деятель. В каюте парохода - "карнавализьм". Захарбекова надо было бы закопать из соображений гигиенических - ямку он себе сам вырыл. Но тут он мне позвонил и говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, а где "Путь"-то? Вы мне дайте "Путь", а то я не знаю, как издавать. У меня "Пути" нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понял, что человек по жизни убогий, и забыл. </text>
          <comments>
            <comment id="1888468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888468#t1888468</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-02 13:08:33</date>
              <text>&amp;gt; Гагарин сходит с ума&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  странно, мне он показался трезвым человеком, в больнице действующим вполне осознанно.</text>
              <comments>
                <comment id="1889492" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889492#t1889492</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-10-02 21:35:00</date>
                  <text>Не так всё просто. Гагарин живёт в мире своих фантазий. В больнице он симулирует психическое расстройство, в реальной жизни - психическое здоровье. Не удивительно, что и то и другое оборачивается сценами одного спектакля. Реальная любовь приводит Гагарина к вываливанию из тотального метасценария, что оборачивается безумием и смертью. Т.е. сбывание его фантазии "женитьбы" оборачивается потерей власти над совершенным в своей выдуманности миром. В конце концов рушится даже нагло навязанная реальности лексика. Конец пьесы - конец языка. </text>
                  <comments>
                    <comment id="1891796" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1891796#t1891796</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-03 08:48:09</date>
                      <text>изощренно</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1889492&amp;style=mine#t1889492</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888468&amp;style=mine#t1888468</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886164&amp;style=mine#t1886164</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1866708&amp;style=mine#t1866708</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1868500" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1868500#t1868500</url>
      <user name="Роберт" username="fortunatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60382304/2943461" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-28 15:00:29</date>
      <text>Что-то я недопонял. То ли туплю, то ли лишнее между строк вычитываю...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Вот и освоил. Как я понимаю, по сценарию надо было снять для фильма снежную лавину. "Эге-ге-гей! Лежать, шнурки!! Это я, Шлёма Одесский!!!! Мотор! Начали! Эге-ге-гей!!!!!!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лавина пошла. Не осталось ничего, кроме эха:&lt;br /&gt;- Гей... гей... гей...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда жизни взбунтовалась против неправдоподобного по наглости лицемерия. ПРИРОДА не выдержала. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотите ли Вы сказать, что Бодров попытался устроить постановочную давину и ЭТИМ САМЫМ вызвал настоящую?</text>
      <comments>
        <comment id="1868756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1868756#t1868756</url>
          <user name="Роберт" username="fortunatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60382304/2943461" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-28 15:01:02</date>
          <text>опечатка: лавину</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1868500&amp;style=mine#t1868500</parent>
        </comment>
        <comment id="1872084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1872084#t1872084</url>
          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
          <date>2004-09-28 18:19:36</date>
          <text>здесь речь идет всего лишь об утрате связей с реальностью (не только с народом, традициями, но вообще о выходе в открытый космос. москвичей последних 10 лет), о некоей онтологической наглости...</text>
          <subject>Я земля, я своих провожаю...</subject>
          <comments>
            <comment id="1872340" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1872340#t1872340</url>
              <user name="Роберт" username="fortunatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60382304/2943461" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-28 18:41:46</date>
              <text>Я не понял, ТОЛЬКО ли аллегория это.</text>
              <subject>Аллегорию-то я понял.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1872084&amp;style=mine#t1872084</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1868500&amp;style=mine#t1868500</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1869780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869780#t1869780</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-09-28 15:25:26</date>
      <text>кроме сабжа ничего не могу сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ни темы, ни ремы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кризис жанра?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>странный текст.</subject>
      <comments>
        <comment id="1870036" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1870036#t1870036</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-09-28 15:29:44</date>
          <text>&amp;gt; кроме сабжа ничего не могу сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но сказали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; кризис жанра?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...?&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: странный текст.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1869780&amp;style=mine#t1869780</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1871060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1871060#t1871060</url>
      <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
      <date>2004-09-28 16:09:46</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;а) русским не нужна интеллигенция;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;б) русскими можно манипулировать поверх голов интеллигенции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оба неправы(с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но что растет на "ландшафте" кроме сорняков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши Дмитрий Евгеньевич исторические построения?&lt;br /&gt;У них нет шансов, по личным мотивам.&lt;br /&gt;Теория "русской аномалии"?&lt;br /&gt;Проханов (тьфу-тьфу)&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Подкладывая веточки</subject>
      <comments>
        <comment id="1877972" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877972#t1877972</url>
          <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
          <date>2004-09-29 15:37:59</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;Вы ведь тоже испугались, когда Бодров заговорил.&lt;br /&gt;Ну может быть не испугались, потому что знаете тех кого он озвучивал,&lt;br /&gt;и не считаете их опасными, но продемонстрированная им возможность подобного манипулирования&lt;br /&gt;должна была испугать.&lt;br /&gt;Сейчас, без Бодрова, они берут количеством,  действуя в лучших традициях&lt;br /&gt;геббельсовской пропаганды. Например вчера по РТР показывали фильм про Буденного.&lt;br /&gt;Это было дико смешно и страшно. Диктор захлебываясь от восхищения рассказывал&lt;br /&gt;каким великим стратегом был Семен (серьезно). При этом демонстрировались&lt;br /&gt;какие-то дневники маршала в которых он просто с потрясающей глупостью и наивностью&lt;br /&gt;подчищается.&lt;br /&gt;И такого сорта продукции на экране сейчас больше чем рекламы. Всякие безымянные высоты, штрафбаты  и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русскому народу интеллигенция не нужна - ему все говорит телевизор.</text>
          <subject>С вами говорит телевизор (с)</subject>
          <comments>
            <comment id="1878996" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1878996#t1878996</url>
              <user name="bigbagabum" username="bigbagabum" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18715542/4132892" height="100" width="75" />
              <date>2004-09-29 20:50:58</date>
              <text>Чем "Штрафбат"-то не угодил? Вполне добротный сериал: есть и комбат Твердохлебов, и еврей Цуккерман.&lt;br /&gt;А интеллигенция никогда и не была нужна русскому народу, а до TV было радио с голосом Левитана и много чего еще... О чем речь-то?</text>
              <subject>Re: С вами говорит телевизор (с)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1877972&amp;style=mine#t1877972</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1871060&amp;style=mine#t1871060</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1871828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1871828#t1871828</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-09-28 18:16:14</date>
      <text>&lt;b&gt;Но он почему-то решил, что:&lt;br /&gt;а) русским не нужна интеллигенция;&lt;br /&gt;б) русскими можно манипулировать поверх голов интеллигенции. &lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;все точно. Этим и объясняется небывалый успех «народного фильма». «Брат» четко задает крайний уровень современного постсов. кинематографа и культуры в целом. Это предел. Как еще истолковать эффект всеобщей любви к одноименному фильму, который сразу растащили на цитаты и соундтреки? Все сразу как-то поняли, что лучше (умнее) не будет. Извольте любить, что есть. Если конечно вообще готовы хоть сколько-нибудь отождествлять себя с &lt;i&gt;этой страной &lt;/i&gt; и этим временем… То есть такая приблизительно логика.&lt;br /&gt;Если при этом вспомнить о советской классике, действительно получается как ни крути, интели сегодня не нужны. Но ведь и советское кино не было же русским! Поэтому на что сетовать? На  метисизацию еврейского начала в на постсов.территории? &lt;br /&gt;Сетовать – потому что однозначно было, если не лучше, то всяко  у м н е е.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим второй пункт у Вас поинтереснее. Конечно всегда есть кто поумнее. Можно их не брать в расчет. Но все равно они портят игру. В их глазах вместо ополчившегося мирового Льда всегда получится одно гей-гей-гей…&lt;br /&gt;Мне этот пафос близок еще тем, что собственно им (а чем еще?) и подкрепляется мифологема 83-х%, которые этнически «русские»,  но онтологически «советские» (или наоборот?). Эти пребывающие до срока в спячке 83 вообще-то сродни «богу из машины».&lt;br /&gt;(- В чем сила, брат? Я думаю, что в Правде… - Мм.. Угу.)&lt;br /&gt;А еще я думаю Вам на эти проценты наплевать (кто-то здесь спрашивал). Их можно было бы и выдумать… 83 vs. 17 – это как ж. и палец. Наглядная формулировка того, что у нас все через… à l'envers..</text>
      <subject>НЕПРАВДА И ЛЕДНИК</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1874132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1874132#t1874132</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-09-28 19:44:29</date>
      <text> Радио "Свобода" передавало как всегда опрос на улицах, в тот раз -о помиловании полковника Буданова.&lt;br /&gt;Москва - (скорее всего - центр города) . Ризалт- только один сказал "Кажется, он снайпершу убил?". В целом примерно 40% - за помилование. 30-40% - против.&lt;br /&gt;Оренбург - более 80% ЗА. (варианты - тоже про снайпершу, потом №2 - военное время было, №3 - наших тоже убивали, №4 - герой войны и т.д.)&lt;br /&gt;Причем - это - журналистская версия Радио Свобода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если задать людям вопрос - "Поковника осудили за убийцу нескольких наших ребят?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так как,  господа, в Оренбурге отвечали русские или советские?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поспрашивайте у своих знакомых этот вопрос.</text>
      <subject>&amp;quot;Надо бить. Бить по зубам&amp;quot;. В рамках этой &amp;quot;парадигмы&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="1875412" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1875412#t1875412</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-29 00:06:00</date>
          <text>прастити, а снайперша это жена снайпера?</text>
          <subject>паспрашывайу вас!</subject>
          <comments>
            <comment id="1876180" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1876180#t1876180</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-09-29 01:51:19</date>
              <text>еще варианты у вас есть?</text>
              <subject>Re: паспрашывайу вас!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1875412&amp;style=mine#t1875412</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1874132&amp;style=mine#t1874132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1875924" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1875924#t1875924</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-09-29 01:02:11</date>
      <text>В продолжение вот этой : &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/24701.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/24701.html&lt;/a&gt; ветки. Реймсское Евангелие, первая Библия и т.п.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, помнится Вы упоминали Макиавелли (1469-1527) в контексте «еврейского вопроса в 15в». Таким образом можно думать, что Вы считаете его фигурой достоверной. Вот цитаты: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt; «Описание того как избавился герцог Валентино от …»&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Герцог Валентине только что вернулся из Ломбардии, куда он ездил, чтобы оправдаться перед Людовиком, королем Франции, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Военное искусство&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фабрицио Колонна, возвращаясь из Ломбардии, где долго и с великой для себя славой сражался за короля-католика,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ФАБРИЦИО: Путем набора, но не так, как это делает король Франции,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример их силы, основанной на этом оружия и на этом строе, был настолько убедителен, что после похода короля Карла в Италию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а во времена отцов наших Карл VII, король французский, воевавший с англичанами,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;современный образ жизни людей при господстве христианской религии не создает для них необходимости вечной самозащиты&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Рассуждения о первой декаде Тита Ливия&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так,  при  помощи  Карла  Великого  Церковь  прогнала лангобардов, бывших чуть ли не королями всей Италии.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1505 году папа Юлий II пошел походом на Болонью, дабы выгнать оттуда  род де Бентивольи, владевший этим городом около ста  лет.  Ополчившись  против  всех тиранов, занимавших  церковные  земли,  он  решил  также  выкинуть  Джовампаголо Бальони из Перуджи, тираном которой тот был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Государь&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Король Людовик  вошел  в  Италию благодаря венецианцам, которые,  желая&lt;br /&gt;расширить свои владения, потребовали за помощь половину Ломбардии. Я не виню&lt;br /&gt;короля за  эту сделку:  желая ступить в Италию хоть одной ногой  и не имея в&lt;br /&gt;ней союзников, в особенности после того, как по милости Карла перед Францией&lt;br /&gt;захлопнулись все двери, он вынужден  был заключать союзы, не  выбирая.  И он&lt;br /&gt;мог  бы  рассчитывать  на  успех,  если бы не допустил  ошибок впоследствии.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1882324" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882324#t1882324</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-30 23:05:58</date>
          <text>Видите ли, Макиавелли прошёл "экспургацию". Экспургация - это изменение текста книг с параллельным уничтожением первоисточников. Характерный пример экспургации - уничтожение статьи "Берия" во втором издании ВСЭ. Всем подписчикам энциклопедии (с библиотеками и магазинами, понятно, проблем не существовало) были присланы конверты с вкладкой нескольких исправленных страниц. Вместо Берии там была большая статья о "рыбах Баренцева моря". При этом всех абонентов просили вырванные листы с Берией (там был и большой портрет в маршальском мундире) прислать редакции обратно. Сколько процентов безропотно выполнили государственную экспургацию можете себе представить. Я лично том с Берией видел только в личной библиотеке отморозка Ляликова. Был такой небожитель в Москве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В гениальном "Государе" Макиавелли посвящает 11 главу устройству церковных владений. Вначале Макиавелли заявляет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Так как государства эти  направляемы причинами  высшего порядка,  до&lt;br /&gt;которых  ум человеческий  не  досягает, то говорить о  них  я  не буду; лишь&lt;br /&gt;самонадеянный  и  дерзкий  человек мог  бы  взяться рассуждать  о  том,  что&lt;br /&gt;возвеличено и хранимо  Богом.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее далее Макиавелли всё-таки излагает официальную версию "вторжения французов" в Италию. И в конце заканчивает эту главу (очень короткую), следующим пассажем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Его святейшество папа Лев воспринял, таким образом,  могучую Церковь; и&lt;br /&gt;если его предшественники возвеличили папство силой оружия, то нынешний глава&lt;br /&gt;Церкви внушает нам надежду  на то, что возвеличит и прославит его еще больше&lt;br /&gt;своей добротой, доблестью и многообразными талантами.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это что, по-Вашему, МАКИАВЕЛЛИ? Не случайно неглупый Дживилегов писал, что эти слова являются почти неприкрытым издевательством по отношению к святейшему престолу. Я же полагаю что никакого издеательства тут нет, всё писалось искренне. Только не Макиавелли ;-)  &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1882580" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882580#t1882580</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-10-01 01:19:44</date>
              <text>Хорошо. Возможно. Однако, с оригинальной статьей о т. Берия мы сейчас имеем возможность ознакомиться. Чай, тиражи у этого ликбеза были немалые, а «Ляликовы» не токмо в СССР водились. Протестанты всякие были, например. Отчего не вставить родному католицизму клизму? &lt;br /&gt;Вообще, было бы полезно услышать Ваши лекции на следующие темы:&lt;br /&gt;1.	Банда первопечатников. Власто, Мануций и т.д.&lt;br /&gt;2.	Медичи, «Фон Бабенберги», Вельзеры их взаимоотношения с «феодалами». Это в продолжение темы «армянского трона».&lt;br /&gt;3.	Чего-нибудь о славном городе Арль. Найдя его на карте был удивлен еще больше, чем после Монополи и Империи.&lt;br /&gt;4.	О роли английской ОИК в американской революции.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1885652" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885652#t1885652</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-10-01 18:15:39</date>
                  <text>Противоречия между католиками и протестантами сильно преувеличены и "удревнены". Реально шло параллельное развитие и укрупнение нескольких христианских сект, постепенно приведшее Запад к "двупартийной системе". Как Вы понимаете, реального различия в идеологии двух партий быть не может по определению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "рыб Баренцева моря" это-то и удивительно. Известно, что многие книги были подвергнуты христианами подобной операции, но никакого анализа способов и результатов идеологической кастрации нет. Тема очень выигрышная для историка, особенно "прогрессивного". Молчат "прогрессивные историки". Видно боятся, что из самих на пурген посадят. </text>
                  <comments>
                    <comment id="1886676" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886676#t1886676</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-10-01 18:44:06</date>
                      <text>&lt;i&gt;Известно, что многие книги были подвергнуты христианами подобной операции,&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какие? И откуда известно?</text>
                      <comments>
                        <comment id="1886932" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886932#t1886932</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-10-01 19:33:02</date>
                          <text>Через "Индексы запрещённых книг". Там было несколько градаций, одна из них "подлежит запрету до исправления". Кто и как исправлял эти тексты (их сотни) - неизвестно. Официально считается, что в общем никаких исправлений не было. Зачем тогда огород городить? Да и современная практика показывает, что экспургация вещь обычная. "После постановления ЦК ВКП(б) товарищ Фадеев существенно переработал текст своего романа "Молодая гвардия", где усилил роль... углубил... более полно отобразил..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Характерно также, что списки запрещённых книг появляются ПОЗДНО (во второй половине 16 века, т.е. после 100 лет книгопечатания) и впервые издаются НЕ В РИМЕ (Лувен, якобы Сорбонна и т.д.).&lt;br /&gt; </text>
                          <comments>
                            <comment id="1887188" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1887188#t1887188</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-10-01 19:37:14</date>
                              <text>Ясно. Хотя какое, к чертям, ясно... :-)</text>
                              <subject>Сапсибо.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886932&amp;style=mine#t1886932</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1887956" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1887956#t1887956</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-10-01 20:08:46</date>
                              <text>Говорят, испанские мусульмане нарисовали:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://web.jet.es/altor/44.jpg" alt="Веселая картинка" /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>В порядке провокации.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886932&amp;style=mine#t1886932</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1886676&amp;style=mine#t1886676</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1885652&amp;style=mine#t1885652</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882580&amp;style=mine#t1882580</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882324&amp;style=mine#t1882324</parent>
            </comment>
            <comment id="87360468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=87360468#t87360468</url>
              <user name="kremator666" username="kremator666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54558764/11086358" height="100" width="91" />
              <date>2015-01-28 10:07:09</date>
              <text>Дома на полке стоит том с берией и присланными листами, бабушка только портрет вырезала, а статью сохранила. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882324&amp;style=mine#t1882324</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1875924&amp;style=mine#t1875924</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1880020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880020#t1880020</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-30 09:49:09</date>
      <text>1. Тютчев о декабристах:&lt;br /&gt;"Вы полагали, может быть,&lt;br /&gt;Что хватит вашей крови скудной,&lt;br /&gt;Чтоб вечный полюс растопить?&lt;br /&gt;Едва, дымясь, она мелькнула&lt;br /&gt;На вековой громаде льдов,&lt;br /&gt;Зима железная дохнула,&lt;br /&gt;Что не осталось и следов."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. // Да и само выражение "брат" из Ростова. Нерусское это обращение, первые враги у русских - родственники. Русский это "земляк", "кореш", "мужик", но не брат. Разве что на флоте "братишки" – наследство казённого панибратства голландских офицеров: "Пратки ротненки, постойте са матушку Катэрин". //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Брат" как обращение действительно слышать не приходилось, это да (:-)), а вот производные: "братан", "братишка", --- иногда можно услышать у русских и в среднерусских областях, не только на югах ("братишка" --- чаще в  контексте "шёл бы ты лесом, братишка"). </text>
      <comments>
        <comment id="1882068" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882068#t1882068</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-30 22:20:33</date>
          <text>1. Поганый всё-таки поэт Тютчев. Терпеть не могу всех этих вяземских-дельвигов-баратынских и прочих кюхельбекеров. Прочтёшь Пушкина - Великий Поэт. Прочтёшь якобы стоящую с ним радом "плеяду" и видно - "солнце русской поэзии". Рядом близко никого нет вплоть до серебряного века. У Лермонтова, прекрасного ПРОЗАИКА, есть несколько маленьких стихотворных шедевров. Прожил бы больше - был бы великим поэтом. У всех остальных - "случайные удачи", или добротный второй сорт (Некрасов). Случайные удачи есть и у Тютчева. Приведённый Вами "шедевр", к сожалению, не случайность, а закономерность. "Тредиаковский".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. "Братаны" пришли к русским после революции, от анархиствующей шпаны Балтфлота. Ну и попозже, уже в контексте лагерной лексики - "уркаганы". "Брат" в русском языке обращение официально-религиозное, в сниженной простонародной лексике не употреблявшееся. "Братья и сестры", "церковное братство", "брат во Христе". Слышали обращение "сестра"? Только по отношению к монахине, или, позднее, медсестре (пять же изначально религиозная "сестра милосердия"). Обращение к женщине - "баба", "девка", "девушка". Если "мать", то, как правило, с иронией (как и "отец", если это не религиозное обращение). А "сестёр" вообще нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что русская община не родовая, а соседская. Совсем другой тип отношений, другое отношение к родственникам. </text>
          <comments>
            <comment id="1888212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1888212#t1888212</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-02 10:13:55</date>
              <text>//русская община не родовая, а соседская. Совсем другой тип отношений, другое отношение к родственникам.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-) Да. А у каких ещё народов общины соседские? Наверно у немцев, американцев? Вот "непотизм" --- латинское слово, покровительство родственникам там осуждается (даже слово специальное есть --- видимо, явление имеет место в значительных масштабах). "Мафия" --- "семья", опять-таки. Т.е., итальянская община --- соседско-родовая? Или одно дело Южная Италия и совсем другое --- Ломбардия?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882068&amp;style=mine#t1882068</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880020&amp;style=mine#t1880020</parent>
        </comment>
        <comment id="1882836" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882836#t1882836</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2004-10-01 04:09:20</date>
          <text>В первом фильме слово "брат" имеет отрицательный заряд. Так обращается&lt;br /&gt;к герою "чеченец", герой обращение отвергает. Настоящий брат &lt;br /&gt;оказывается убийцей и подонком. </text>
          <comments>
            <comment id="1883604" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1883604#t1883604</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-10-01 12:59:55</date>
              <text>Но тем не менее Данила помогает ему, потому что "брат".</text>
              <comments>
                <comment id="1891028" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1891028#t1891028</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2004-10-03 04:40:04</date>
                  <text>Да, Данила ему помогает и его прощает. Он пытается установить хоть &lt;br /&gt;какие-нибудь человеческие отношения в своей помойной жизни и готов&lt;br /&gt;многое простить ради этого. Ничего у него не выходит, но наихудшим&lt;br /&gt;провалом из всех оказывается как раз брат - название фильма это&lt;br /&gt;подчеркивает. Кстати, у тех же чеченцев такой брат, наверно,&lt;br /&gt;немыслим. А в фильме Сухоруков сыграл чуть театрально, но вполне&lt;br /&gt;убедительно.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="1893588" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1893588#t1893588</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2004-10-03 16:41:14</date>
                      <text>Ну, думаю герой сухорукова хоть и подлец, но не стал бы прикрываться беременными женщинами под обстрелом. Чеченцы же...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отношение к родственникам у чеченцев объясняется родовой, клановой структурой общества, недоразвитием личностного начала, а не какой-то особой человечностью этого пакостного народца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="1894356" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1894356#t1894356</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2004-10-04 03:09:00</date>
                          <text>&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Отношение к родственникам у чеченцев объясняется родовой, клановой структурой общества, недоразвитием личностного начала, а не какой-то особой человечностью этого пакостного народца.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "человечность" я ничего не говорил. Про настоящих чеченцев знаю только&lt;br /&gt;понаслышке. Я имел в виду, что у "чеченцев" отпущеный человеку&lt;br /&gt;альтруизм концентрируется на родовом клане, поэтому человек, предавший и&lt;br /&gt;убивший брата, должен почитаться неслыханным злодеем, а убийство чужака-&lt;br /&gt;прохожего может и за проступок не считаться. У современных "европейских"&lt;br /&gt;народов - это равновеликие преступления. С другой стороны, никто не ждет&lt;br /&gt;от "европейца", что тот будет рисковать не то что жизнью, но даже деньгами,&lt;br /&gt;чтобы выручить родного брата. (Отсюда "европеец" может относиться&lt;br /&gt;к "чеченцу" как к опасному хищнику, а "чеченец" к "европейцу", как к холодному&lt;br /&gt;недо-человеку без чести.) Герой Сухорукова - ординарный злодей, с русской&lt;br /&gt;точки зрения, такой он и есть в первом фильме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Ну, думаю герой сухорукова хоть и подлец, но не стал бы прикрываться беременными женщинами под обстрелом. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это почему же? "Европейские" злодеи вполне на такое способны. Пошло&lt;br /&gt;ограбление неудачно - ещё как прикрываются. Особого табу на убийство&lt;br /&gt;беременной женщины нет - расценивается как двойное убийство.&lt;br /&gt;Вместо 80-и лет засадят на целых 160... Тут надо сравнивать не со&lt;br /&gt;злодеями а с "европейскими" регулярными войсками. С стороны войск такой&lt;br /&gt;приём сейчас маловероятен, и уже давно недопустим как официальная тактика.&lt;br /&gt;У "чеченцев", наверно, такое пока рассматривается, как военная хитрость.&lt;br /&gt;С другой стороны, приём нов, так что нелегко найти прямые исторические&lt;br /&gt;аналогии. Лет 150 назад в любое государство в аналогичой ситуации&lt;br /&gt;действовало бы "симметрично" - схватило родичей и соплеменников&lt;br /&gt;участвующих "чеченцев" и выдвинуло бы контр-угрозу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1893588&amp;style=mine#t1893588</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1891028&amp;style=mine#t1891028</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1883604&amp;style=mine#t1883604</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1882836&amp;style=mine#t1882836</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880020&amp;style=mine#t1880020</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1880788" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880788#t1880788</url>
      <user name="Василий" username="vpichugin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80076875/4230387" height="77" width="100" />
      <date>2004-09-30 13:50:08</date>
      <text>С "Братом" сплошная мистика. Все началось с русофобского (русские уроды, кавказцы хороши), "Кавказского пленника"(о национальности продюсера и режиссера можно легко догадаться., хотя собственных жидовствующих пруд пруди),но все "кавказским пленником" и закончилось. Но самое интересное имя "Брата"- Данила Бодров-Богров прямая отсылка к убийце Столыпина...Получается здорово еврей-интеллигент становится русским героем, но при этом хохмит и напоминает, что в случае чего разберется и с новым "Столыпиным", но тут прошла лавина...</text>
      <subject>Кавказский пленник</subject>
      <comments>
        <comment id="1881812" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1881812#t1881812</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-09-30 17:35:49</date>
          <text>&amp;lt; тут прошла лавина...&amp;gt;&lt;br /&gt; и появилась статья в МК:&lt;br /&gt; &lt;a href='http://www.mk.ru/numbers/1299/article39794.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.mk.ru/numbers/1299/article39&lt;wbr /&gt;794.htm&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Кавказский пленник</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880788&amp;style=mine#t1880788</parent>
        </comment>
        <comment id="1883860" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1883860#t1883860</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2004-10-01 14:37:07</date>
          <text>Разве Бодров - еврей? </text>
          <subject>Re: Кавказский пленник</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1880788&amp;style=mine#t1880788</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1883092" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1883092#t1883092</url>
      <user name="amen26" username="amen26" />
      <date>2004-10-01 05:07:11</date>
      <text>Из книги Лва Гумилёва "От Руси К России":
"..Крещение дало нашим предкам высшую свободу - свободу выбора между Добром и Злом, а победа православия подарила Руси тысячелетнюю историю.."

</text>
      <subject>Iz Knigi Lva Gumileva &amp;quot;Ot Rusi k Rossii&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1891284" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1891284#t1891284</url>
      <user name="sexybabyeyes" username="sexybabyeyes" />
      <date>2004-10-03 04:44:37</date>
      <text>O bozhe... &lt;br /&gt;Tu tak pishesh, takimi slovami&lt;br /&gt;Ia yzhe hochu.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1893844" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1893844#t1893844</url>
      <user name="amen26" username="amen26" />
      <date>2004-10-03 20:01:42</date>
      <text>.."исторический опыт показал, что, пока за каждым народом сохронялось право быть самим собой, объединенная Евразия успешно сдерживала натиск и Западной Европы, и Китая, и мусульман.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Ещё из книги Лва Гумилева &amp;quot;От Руси К России&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="1894100" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1894100#t1894100</url>
          <user name="amen26" username="amen26" />
          <date>2004-10-03 20:33:57</date>
          <text>//gumilevica.kulichki.net/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Привет!</text>
          <subject>Сайт посвященный Л, Гумилёву</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=1893844&amp;style=mine#t1893844</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="53162708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html?thread=53162708#t53162708</url>
      <user name="Сергей Поляков" username="polakiv_invest" />
      <date>2012-03-24 07:14:02</date>
      <text>в Библии в книге Даниила преемственность описывается под видом царя северного&lt;br /&gt;идет по линии передачи власти : Римская империя, Германия, Россия&lt;br /&gt;цезарь-кайзер-царь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому и Третий Рим&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;интересно что в настоящее время царь северный разбит&lt;br /&gt;одно время я думал что следующим царем северным будет Китай, но видимо, нет&lt;br /&gt;Скорее это и будет Россия&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пророчество относительно царя северного (России) перед Армагеддоном&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;40 Под конец же времени сразится с ним царь южный (англо-американцы), и царь северный устремится как буря на него с колесницами, всадниками и многочисленными кораблями, и нападет на области, наводнит их, и пройдет через них. &lt;br /&gt;41 И войдет он в прекраснейшую из земель, и многие области пострадают и спасутся от руки его только Едом, Моав и большая часть сынов Аммоновых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;44 Но слухи с востока и севера встревожат его, и выйдет он в величайшей ярости, чтобы истреблять и губить многих, &lt;br /&gt;45 и раскинет он царские шатры свои между морем и горою преславного святилища; но придет к своему концу, и никто не поможет ему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>