<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-06-16 08:12:00</date>
    <text>В последнее время в ЖЖ наблюдается нехорошиее оживление вокруг известного круга юзеров: pavell, holmogor, krylov, evva, nataly_hill и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно гнилостное брожение в этой среде шло всегда, но теперь, что называется, «пошли газы». Первый пузырь метана лопнул, когда до рядового юзера дошла информация о нешуточном «парсизме» Крылова. Нешуточным в смысле наряжания в тряпки, ритуальных подскоков и кувырков и тому подобного унылого времяпрепровождения «кота не у дел». Как известно, когда коту делать нечего, у него начинается «духовная жизнь». Что, разумеется, является его личной проблемой. Однако личной жизни у krylov’а и Ко, почитай, нет. Вся компания, аки Данко, горит на общественном фронте. Дело не ограничивается кухонным шушуком и стаканным перезвоном в стиле знаменитого «когда мы придём к власти». Нет, данки стоят в пикетах, собирают подписи, произносят воскресные проповеди, вышагивают под хоругвями. Взявшись за руки, чтобы не пропасть поодиночке, распевают народные гимны. А то и «организуют кампании». Раздавшийся в момент «парсизма» вопль «верните деньги!» свидетельствует вовсе не о ничтожности могучей кучки, а наоборот, о том, что драмбам удалось собрать некоторую аудиторию. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Второй пузырь сотряс жежешное болото в момент публикации умных плакатов с надписью «убей американца» и начавшейся вокруг этого грандиозного события мышиной возни. Журналы «патриотов» стали стирать, потом восстанавливать, потом от восстановленных журналов отказываться, затем демонстративно открывать новые журналы. В общем труженики-коты за духовной работой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как и следовало ожидать, всё кончилось организованным сбором денег. Ответственным за сбор назначили юзера pavell’a, закинули крючок с банковскими реквизитами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим позволю себе напомнить о засохших на корню (и не надейтесь) ветках №180-181. Там я скромно попросил сообщить элементарные сведения об «общественных деятелях». Реакция была более чем неадекватной. На вопросы об образовании, трудовой биографии, семейном положении ОБЩЕСТВЕННЫХ ДЕЯТЕЛЕЙ меня стали обзывать стукачом, идиотом и гермафродитом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тем не менее я прошу потихоньку задавать в журналах перечисленной выше публики соответствующие вопросы. Потихоньку, но постоянно. Многие юзеры борятся с «весёлой компанией» криками, увещеваниями а то и, увы, руганью. Ругаться не надо, да ещё анонимно. Надо спокойно задавать простые ясные вопросы. В таком стиле:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Уважаемый господин Крылов, хочу перечислить на указанный Вами счёт 200 долларов. Вместе с тем, хотел бы предварительно уточнить небольшые детали. Правда ли, что Вы являетесь сотрудником КГБ? Работали ли Вы в штате этой организации? Получали или получаете ли деньги от КГБ и её правопреемников? Какова сумма Ваших доходов?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или: «Уважаемый господин Святенков, не могли бы Вы рассказать о своей биографии. Спрашиваю, так как Вы постоянно оцениваете деятельность других людей, а никаких данных о Вашей деятельности нет.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или: «Уважаемый господин Холмогоров. Вы постоянно рассуждаете на религиозные темы, занимаетесь моральными проповедями. Нельзя ли в этой связи ознакомиться с основными моментами Вашей личной жизни. Соблюдаете ли церковные обряды, сколько раз были женаты, употребляете ли спиртные напитки, занимаетесь ли сквернословием?» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такого рода вопросы, обращённые к людям, посвятившими себя общественной деятельности, тем более, деятельности политической, не только вполне оправданы, а просто-напросто ОБЯЗАТЕЛЬНЫ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политика вещь коварная, но до боли простая. Достаточно элементарной гигиены. Организовали общество рыболовов-любителей. Стали выбирать председателя. Выяснилось, что у человека от одного запаха рыбы рвота. Всё, «гуд бай, бэби». А сам не уйдёшь – побьём.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очёчки-то, господа русские юзеры, наденьте. С КЕМ общаетесь и ЗАЧЕМ. А главное, зачем наёмные драмбы и анонимные мурзилки общаются с вами.</text>
    <subject>211. ДРАМБЫ И ОЧКИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/54092.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/54753.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3894843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3894843#t3894843</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-06-16 04:52:28</date>
      <text>Ну, слава богу, хоть один трезвый человек нашелся. А то столько визгу поросячьего о свободе слова и о праве убивать убогих и невинных.</text>
      <comments>
        <comment id="3895355" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3895355#t3895355</url>
          <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
          <date>2005-06-16 05:23:04</date>
          <text>точно-точно</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3894843&amp;style=mine#t3894843</parent>
        </comment>
        <comment id="3896379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3896379#t3896379</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2005-06-16 06:04:28</date>
          <text>А что там с плакатами произошло? Саму "слезинку ребенка" где-то видел, чем было спровоцировано не понял.</text>
          <comments>
            <comment id="3904059" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904059#t3904059</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-06-16 01:45:13</date>
              <text>Как сказал бы философ: &lt;i&gt;"Отсутствие слов - отрицательная форма бесконечной свободы слова."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>БЕЗ СЛОВ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3896379&amp;style=mine#t3896379</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3894843&amp;style=mine#t3894843</parent>
        </comment>
        <comment id="3916347" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916347#t3916347</url>
          <user name="К.Л." username="geopontifik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33618628/6703673" height="100" width="71" />
          <date>2005-06-17 02:54:46</date>
          <text>Убогие понятно. А невинен кто?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3894843&amp;style=mine#t3894843</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3895099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3895099#t3895099</url>
      <user name="can_did" username="ex_can_did" />
      <date>2005-06-16 05:01:41</date>
      <text>Хорошо.&lt;br /&gt;Только не «убей американца», а "убей натовца".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3895611" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3895611#t3895611</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-06-16 05:43:49</date>
          <text>Я иронически "углУбил" маразм.</text>
          <comments>
            <comment id="3898427" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898427#t3898427</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-06-16 08:34:01</date>
              <text>Такого рода "иронические углубления" называются клеветой. Уверен, вы знали, просто случайно забыли.</text>
              <comments>
                <comment id="3900987" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3900987#t3900987</url>
                  <user name="Sad Damn" username="zut075" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10133811/1577342" height="75" width="100" />
                  <date>2005-06-16 10:21:26</date>
                  <text>Не случайно, за неуглубленную фразу могут прибить журнальчик</text>
                  <comments>
                    <comment id="3901755" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3901755#t3901755</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-06-16 10:50:52</date>
                      <text>Полагаете, что "убей американца" невинная шутка? Вряд ли AT будет вникать в контекст кощунственного высказывания. Все зависит от того, как донесут.</text>
                      <comments>
                        <comment id="3909947" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3909947#t3909947</url>
                          <user name="Sad Damn" username="zut075" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10133811/1577342" height="75" width="100" />
                          <date>2005-06-16 05:10:23</date>
                          <text>имею в виду, что мэтр из осторожности не употребил напрямую "убей натовца". так как некоторых подвесили просто за цитату, причем чуть ли не в осуждающем контексте. типа даже о(б)суждение "призыва к уничтожению" само является призывом к уничтожению. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3901755&amp;style=mine#t3901755</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3900987&amp;style=mine#t3900987</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898427&amp;style=mine#t3898427</parent>
                </comment>
                <comment id="3907643" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907643#t3907643</url>
                  <user name="otrizala" username="otrizala" />
                  <date>2005-06-16 03:59:10</date>
                  <text>ну ладно ладно, завелся тут с полоборота, хлебом не корми дай в галковского плюнуть</text>
                  <subject>клевета, х...та</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898427&amp;style=mine#t3898427</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3895611&amp;style=mine#t3895611</parent>
            </comment>
            <comment id="3909435" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3909435#t3909435</url>
              <user name="can_did" username="ex_can_did" />
              <date>2005-06-16 05:02:58</date>
              <text>Понятно :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3895611&amp;style=mine#t3895611</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3895099&amp;style=mine#t3895099</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3896123" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3896123#t3896123</url>
      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
      <date>2005-06-16 05:48:50</date>
      <text>Когда шла активная приватизация, КГБ пестовало бандитов, чтобы лишние рты случайно до кормушки не добрались. Чтобы народ забыл о том, что его обворовали нужно время. А пока самое страшное, что может случиться с новыми хозяевами жизни сейчас это русский бунт, в погромной, может быть в саботажной форме. Чтобы не упустить момент национальное движение нужно возглавить. Этим пытаются заниматься перечисленные вами товарищи. Верно, Дмитрий Евгеньевич? Получается у них?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3896635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3896635#t3896635</url>
      <user name="Александр Ермаков" username="gloriel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103920432/6452958" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-16 06:18:25</date>
      <text>Истериков больше ну и соответственно кричат они громче... :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3896891" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3896891#t3896891</url>
      <user name="Dr. Ли" username="dr_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95831303/934202" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-16 06:26:07</date>
      <text>Радует звучание разумных голосов. Спасибо.</text>
      <comments>
        <comment id="3897915" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3897915#t3897915</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2005-06-16 08:19:23</date>
          <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/spuller/419050.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;"Вот здоровый взгляд на предмет" &amp;copy;&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3896891&amp;style=mine#t3896891</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3897147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3897147#t3897147</url>
      <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20896388/4737111" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-16 07:18:16</date>
      <text>"СОРОК ПЯТЬ - ПОРА ФИЛОСОФУ ЯГОДКИ СОБИРАТЬ"</text>
      <subject>Гнилые у вас ягодки и к 45.</subject>
      <comments>
        <comment id="3925307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925307#t3925307</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-06-20 08:53:06</date>
          <text>Не так, 45 - пора крышу перестилать....</text>
          <subject>Re: Гнилые у вас ягодки и к 45.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3897147&amp;style=mine#t3897147</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3897403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3897403#t3897403</url>
      <user name="Сергей Петров" username="dr_j_mengele" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810948/6427904" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-16 07:25:41</date>
      <text>И в самом деле , как же они осмелились , суки такие ! И вас не спросили ... возмутительно. &lt;br /&gt;А про "наёмных драмбов и анонимных мурзилок" смело у вас получилось , бескомпромиссно так , отчаянный вы однако , прямо властитель дум в натуре! Побегу быстрее надевать очёчки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы. Займитесь наконец своими гускоязычными делами , а мы "русские юзеры" , уж как-нибудь сами разберёмся и с очёчками и вообще.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3898683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898683#t3898683</url>
      <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
      <date>2005-06-16 08:47:58</date>
      <text>Ваша реакция мне чем-то напоминает "эффект литкритика Пирогова". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда несколько жжистов устроили поэтический вечер, с Пироговым случилась истерика ("вы все не поэты а говно, один я это понимаю").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И совершенно напрасно, между тем.</text>
      <comments>
        <comment id="3923515" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3923515#t3923515</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-06-19 03:34:24</date>
          <text>Да помилуйте, какая "истерика". Смеяться право не грешно, над тем, что кажется смешно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "критика Пирогова", обильно печатающегося в ведущих столичных изданиях, то критик он никакой. Для того, чтобы быть критиком, мало иметь среднее образование и больные почки. Надо ЗНАТЬ ПРЕДМЕТ, и УМЕТЬ ДОНЕСТИ ЭТО ЗНАНИЕ до читателя. Никакой информации в пироговской туфте нет. Тут я с Вами согласен. Я и призываю к тому, чтобы взвизги, хрюки, плевки, размахивания разноцветными тряпками не отвлекали от СУТИ. Суть - это факты. Кто тряпкой размахивает, зачем. Пока я вижу, что "могучая кучка" не хочет работать, а хочет жить за чужой счёт. Поскольку подавляющее большинство населения РФ - русские, то жить за счёт русских. В этом смысле они действительно "патриоты". Т.е. явно собираются паразитировать не на евреях, татарах или якутах, а на многострадальном "базисе" с оглоблей на шее. То что они говорят о неизбывной любви к русскому народу и России - это бессмысленное сотрясение воздуха. Вообще, и тем более для объекта их любви - русские природные материалисты и словам не верят. Важны ДЕЛА. Какие дела у pavell'a или krylov'a? Повторяю, видно, что ребята не хотят работать на производстве, имеют опыт работы с грантами. В чём заключается их ДЕЯТЕЛЬНОСТЬ? "Плакатная кампания" это извините, ковыряние в носу инфантильного подростка, ополоумевшего от сидения за игровым монитором. Есть фантазии подростка о себе - подросток талантливый писатель, художник, учёный-эрудит, инженер, - и есть РЕАЛЬНОСТЬ, начинающаяся за пределами "Дома пионеров". Пока пионер мастерит кораблики в секции "моделист-конструктор" это его личные проблемы. А когда начинает крутиться у взрослых под ногами, играть в политику, то ему могут и влепить взрослый подзатыльник. Чтобы не мешался. Суть этого подзатыльника вовсе не в навешивании красочных эпитетов, а в столкновении с реальностью. Когда "историк, политолог, богослов и общественный деятель" holmogor превращается в г-на Холмогорова - никчемушного журналистика, с трудом окончившего среднюю школу. А krylov - в нелишённого таланта выпускника философского факультета МГУ, прочитавшего "Бесконечный тупик" (очень приятно, польщён), но человека грубого, непонимающего и нелюбящего метафизику, а, главное, тратящего свои далеко не бесконечные силы на какую-то гомерическую и унизительную для него глупость.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898683&amp;style=mine#t3898683</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3898939" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898939#t3898939</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-06-16 08:56:18</date>
      <text>Много мы от Вас прежде выслушали разглагольствований об ужасах интеллектуальной несвободы, социальной солидарности интеллигентов и недопустимости политической цензуры.&lt;br /&gt;Теперь, перечитав это ваше холуйское выступление, назрели вопросы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Когда вы начали сотрудничать с КГБ, ещё на студенческой скамье?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Каким ещё спецслужбам вы предлагали свои услуги Мыслителя?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Расскажите о ваших источниках дохода. Вопрос интересный, поскольку вы нигде не работаете, и чем живете, общественности не известно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Сколько вам платит М.Гельман, как художнику слова, за работу в пользу проамериканской революции в РФ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Не могли бы вы огласить список всех своих мурзилок?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Хочу предупредить, не имею никакого желания выслать вам и трёх центов.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3903291" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903291#t3903291</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-06-16 01:16:30</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;1. Когда вы начали сотрудничать с КГБ, ещё на студенческой скамье?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я никогда не сотрудничал с КГБ. Наоборот, в годы застоя я посильно боролся с коммунистическим строем, например занимался «хранением, изготовлением и распространением антисоветской литературы». Если продолжить терминологию УК РСФСР, это считалось «Особо опасным государственным преступлением». К деятельности тайной полиции в демократическом обществе я отношусь терпимо, однако считаю, что интеллигенции не следует вступать в контакты с такого рода организациями. Это что-то вроде работы хирурга бойщиком скота.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;2. Каким ещё спецслужбам вы предлагали свои услуги Мыслителя?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См. ответ на первый вопрос. По понятным причинам, сказанное вдвойне относится к тайной полиции иностранного государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;3. Расскажите о ваших источниках дохода. Вопрос интересный, поскольку вы нигде не работаете, и чем живете, общественности не известно&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я живу на гонорары со своих произведений. Например, второе издание «Бесконечного тупика» (2000 экз) продавалось по цене в 10-15 долларов, при себестоимости в 5 долларов, причём это была беспроцентная ссуда. На доходы от продаж я жил несколько лет. Мои потребности очень умеренные. Я несколько десятилетий сидел в Москве безвыездно, одеваюсь я скромно, питаюсь просто, не пью и не курю. К тому же у меня нет семьи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своё время я отдал свою комнату родным, и много лет снимаю жильё. Длительное время квартиру мне оплачивал друг-однокурсник, ставший средней руки бизнесменом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам я работаю по 16 часов в сутки всю жизнь. Можно сказать, что я трудоголик и совершенно не умею отдыхать. Работать я начал сразу после школы, ещё несовершеннолетним. Другое дело, что большую часть жизни я не ходил на службу, а сидел дома. Но такова специфика писательского труда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;4. Сколько вам платит М.Гельман, как художнику слова, за работу в пользу проамериканской революции в РФ?&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Марат мне никогда ничего не платил. Единственное исключение - несколько лет назад он попытался меня привлечь к работе на телевидении и заплатил аванс в несколько сот долларов. Сотрудничество не получилось, полагаю, что  с самого начала это являлось для Гельмана акцией благотворительности – я тогда был совсем на мели. Думаю, ему нравятся мои произведения и он относится ко мне как к талантливому писателю. За 45 лет я с божьей помощью могу отличить корыстный расчёт от читательской симпатии. Возможно это Вас удивит, но моё творчество нравится некоторым людям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зоркую мысль о «проамериканской работе» я оставляю на вашей совести. Можете её дальше обсуждать с «мурзилками Галковского» в  своём ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;5. Не могли бы вы огласить список всех своих мурзилок?&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что термин «мурзилка» появился в ЖЖ с моей лёгкой руки. Никаких мурзилок у меня нет, хотя бы потому, что я владею словом. Мне не нужны клакёры и подставы для достижения литературного эффекта. Надувные пузыри только мешают умеющему плавать. Что касается «приколоться», то я давно вышел из этого возраста. Мне это неинтересно. Знаете, в 11 лет залезть на дерево интересно, а в 45 – нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В заключение, хотелось бы задать Вам всего один вопрос. Вы задали пять – и каждый с подлыми подковырками и оскорблениями. А я задам всего один и максимально стерильный. Не могли бы Вы представиться почтенной публике. Типа фамилии-имени-отчества.</text>
          <comments>
            <comment id="3903547" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903547#t3903547</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-06-16 01:29:36</date>
              <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;«В заключение, хотелось бы задать Вам всего один вопрос. Вы задали пять – и каждый с подлыми подковырками и оскорблениями. А я задам всего один и максимально стерильный. Не могли бы Вы представиться почтенной публике. Типа фамилии-имени-отчества».&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Могу, но не хочу. Мне дорого моё прайваси.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рад, что вы сочли возможным начать отвечать на прямые нелицеприятные вопросы, чего от вас не могли добиться несколько лет. Однако упорство и труд ---.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не собирался доставить Вам удовольствие своими вопросами, извините. Уж больно хамское ваше исходное выступление. Комментирование ваших ответов, с вашего позволения, отложу до завтра, теперь недосуг.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="3904315" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904315#t3904315</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2005-06-16 01:53:58</date>
                  <text>// Могу, но не хочу. Мне дорого моё прайваси. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пионерушка, ну как же так? Как выскочить и задавать вопросы, так вы первый, а как отвечать --- сразу в кустики, своё прайваси лелеять? Так, что ли? </text>
                  <comments>
                    <comment id="3904571" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904571#t3904571</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-06-16 01:56:06</date>
                      <text>Именно так - лелеять моё прайваси. Анахорет я.</text>
                      <comments>
                        <comment id="3904827" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904827#t3904827</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2005-06-16 02:03:34</date>
                          <text>// Анахорет я.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу. На тему вашего "анахоретства" вам уже была написана лж-юзером &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="asya_f" &gt;&lt;a href="http://asya-f.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://asya-f.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;asya_f&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; хорошая эпиграмма. Позволю себе напомнить её вам: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну какой же ты мужчина?&lt;br /&gt;Ты чудак, ты паххнешь псиной,&lt;br /&gt;Бедный piccolo bambino...&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="3905339" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905339#t3905339</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-06-16 02:42:41</date>
                              <text>Да я знаю, для вас интеллектуальная деятельность свелась к чтению и сочинению частушек. Успехов.</text>
                              <comments>
                                <comment id="3905851" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905851#t3905851</url>
                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                  <date>2005-06-16 02:57:55</date>
                                  <text>прайваси - это бегство в абсурд</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3906107" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3906107#t3906107</url>
                                      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                      <date>2005-06-16 03:09:56</date>
                                      <text>Парадокс? </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="3906875" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3906875#t3906875</url>
                                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                          <date>2005-06-16 03:28:12</date>
                                          <text>Помню, как меня передергнуло, когда я в первый раз услышал слово "ментальность". Слово было привезено из-за границы и никакого смысла по-русски не имело. Так и с "прайваси" -  абсурд!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что делать? - ВСЕМ БЕЖАТЬ!&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Что делать?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3907131" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907131#t3907131</url>
                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-06-16 03:40:37</date>
                                              <text>Прайваси, ментальность -- главные слова из лексикона профессионального русского патриота.</text>
                                              <subject>Re: Что делать?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3907387" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907387#t3907387</url>
                                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                  <date>2005-06-16 03:59:10</date>
                                                  <text>Я тут как-раз размышлял о подмене понятий и замене настоящих понятных русских слов на чужие непонятные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажем, нас учили на западный манер, что "Свобода - это осознанная необходимость". Мантра какая-то, понять невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по-русски ведь говорят не "свобода", а ВОЛЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наша русская ВОЛЯ не имеет никакого отношения к бутафорским гражданским свободам.</text>
                                                  <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3909691" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3909691#t3909691</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-06-16 05:07:11</date>
                                                      <text>"Наша русская ВОЛЯ не имеет никакого отношения к бутафорским гражданским свободам"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это-то и печально.</text>
                                                      <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3910459" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3910459#t3910459</url>
                                                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                          <date>2005-06-16 05:18:27</date>
                                                          <text>Век Воли... </text>
                                                          <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3910715" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3910715#t3910715</url>
                                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                              <date>2005-06-16 05:19:37</date>
                                                              <text>...не видать!</text>
                                                              <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3910459&amp;style=mine#t3910459</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3909691&amp;style=mine#t3909691</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907387&amp;style=mine#t3907387</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="3918907" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918907#t3918907</url>
                                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                      <date>2005-06-17 06:22:04</date>
                                                      <text>&amp;lt;А по-русски ведь говорят не "свобода", а ВОЛЯ.&amp;gt;&lt;br /&gt;да. Свободы в жизни нет,&lt;br /&gt;но есть покой и воля.</text>
                                                      <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907387&amp;style=mine#t3907387</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907131&amp;style=mine#t3907131</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="3912251" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3912251#t3912251</url>
                                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                  <date>2005-06-16 07:10:52</date>
                                                  <text>Прайваси, ментальность -- главные слова из лексикона профессионального русского патриота.&lt;br /&gt;============================&lt;br /&gt;Нет. Главное слово - парадигма. Еще - экзегеза...И дихотомия.-)))</text>
                                                  <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3913019" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3913019#t3913019</url>
                                                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                                      <date>2005-06-16 07:36:46</date>
                                                      <text>Ой, блядь, (pardon my French) экзегезы-то я и не слыхал никогда. Попы, кругом попы и фарисеи.</text>
                                                      <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3912251&amp;style=mine#t3912251</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="3916859" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916859#t3916859</url>
                                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-06-17 08:08:48</date>
                                                      <text>// Главное слово - парадигма. Еще - экзегеза...И дихотомия.-))) //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё Спонсор Брокерович Дизайнер выдумал&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: Что делать?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3912251&amp;style=mine#t3912251</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907131&amp;style=mine#t3907131</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3906875&amp;style=mine#t3906875</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3906107&amp;style=mine#t3906107</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905851&amp;style=mine#t3905851</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905339&amp;style=mine#t3905339</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3906363" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3906363#t3906363</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-06-16 03:23:50</date>
                                  <text>//свелась к чтению и сочинению частушек//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, Винни, так тебе больше и не треба. Детям и лже-юзерам, бравирующим своей инфантильностью, и надо петь частушки и рассказывать стишки. Это как раз к месту. Например, тщится какой-нить косолапый порассуждать о поведении взрослых людей, а между тем, этому косолапому &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/28352.html?thread=1295296#t1295296" rel="nofollow"&gt; всего-то навсего седьмой годок&lt;/a&gt; --- неужели ему нотации читать? &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/sowa/65914.html" rel="nofollow"&gt; Нравоучительные нотации для взрослых о поведении в ЖЖ&lt;/a&gt; он просто не поймёт, а запрётся в свою &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/" rel="nofollow"&gt;берлогу&lt;/a&gt; и начнёт там реветь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому октябрятам и медвежатам надо рассказывать стишки типа:&lt;br /&gt;"Медведя лет пяти-шести &lt;br /&gt;учили как себя вести"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ciao, piccolo bambino!&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905339&amp;style=mine#t3905339</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904827&amp;style=mine#t3904827</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3928379" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3928379#t3928379</url>
                              <user name="леонардовна" username="leonardovna" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41588233/415304" height="100" width="96" />
                              <date>2005-06-21 12:59:58</date>
                              <text>извините, я тут мимо проходила. а можно полюбопытствовать - текст эпиграммы?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904827&amp;style=mine#t3904827</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904571&amp;style=mine#t3904571</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3904315&amp;style=mine#t3904315</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903547&amp;style=mine#t3903547</parent>
                </comment>
                <comment id="3913787" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3913787#t3913787</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2005-06-16 08:51:00</date>
                  <text>Над журналом "Пионер" можно поглумиться так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Какую газету обычно чаще всего читает этот журнал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Кем работает журнал в риал-лайфе (обратите внимания на время постингов журнала)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Что знает о физике этот журнал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)</text>
                  <subject>Дедуктивное развлекалово</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903547&amp;style=mine#t3903547</parent>
                </comment>
                <comment id="3914299" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3914299#t3914299</url>
                  <user name="Vlad Patryshev" username="ivan_gandhi" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59785388/1498833" height="100" width="100" />
                  <date>2005-06-16 09:26:12</date>
                  <text>Видите ли, Пионер. Несмотря на Вашу несомненную популярность, Вы, в Вашей нынешней ипостаси, просто тень. Поручик Киже. Художественный образ. Может быть, коллективный художественный образ, созданный разгильдяями - сотрудниками Лубянки. А как человек, как личность, Вы здесь не существуете. Поэтому вступать в дискуссии на личные темы у Вас просто нет оснований. Вы, если по существу, никто, и звать Вас никак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(И я глупо делаю, что беседую с иурзилкой вроде Вас. Постараюсь не продолжать.)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903547&amp;style=mine#t3903547</parent>
                </comment>
                <comment id="3927099" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3927099#t3927099</url>
                  <user name="byzdec" username="byzdec" />
                  <date>2005-06-20 02:07:53</date>
                  <text>слив защщитан</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903547&amp;style=mine#t3903547</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903291&amp;style=mine#t3903291</parent>
            </comment>
            <comment id="3906619" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3906619#t3906619</url>
              <user name="NoPain" username="burzumka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
              <date>2005-06-16 03:28:04</date>
              <text>&amp;gt;Очёчки-то, господа русские юзеры, наденьте. С КЕМ общаетесь и ЗАЧЕМ. Ну ладно- про  "С КЕМ" вроде бы все ясно (кроме ФИО), а вот "ЗАЧЕМ" вы сами, один из хэдлайнеров живого журнала, общаетсь с "ними"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Можно мне тоже спросить</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903291&amp;style=mine#t3903291</parent>
            </comment>
            <comment id="3915835" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3915835#t3915835</url>
              <user name="some_tales" username="some_tales" />
              <date>2005-06-17 01:18:16</date>
              <text>Писатель в России - как правило, не профессия. Как Вам удается существовать на литературные доходы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Социологу свойственно любопытство, оно простительно. Каков именно месячный бюджет профессионального писателя в России? Кажется, вы адресовали похожий вопрос Холмогорову, поэтому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903291&amp;style=mine#t3903291</parent>
            </comment>
            <comment id="3917115" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3917115#t3917115</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-06-17 10:48:08</date>
              <text>п.1&lt;br /&gt;Константин Крылов закончил МИФИ, затем МГУ, публицистикой занялся в 90-е годы. Каких либо разумных оснований подозревать его в сотрудничестве с КГБ не имеется. Впрочем, если бы Крылов теперь и сотрудничал с российскими спецслужбами, то это не могло бы повредить его репутации патриота и русского националиста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С вами всё как-то мутно. По окончании института молодой человек без определенного социального статуса и регулярных средств к существованию посвятил себя упражнениям в особо опасных государственных преступлениях. Имевшаяся справка о психическом заболевании, прямо отдавала несчастного в руки карательной психиатрии. От такого рода типов разумные люди стремились держаться подальше, памятуя, что вся эта антисоветская диссидентская тусовка плотно опекается и контролируется родным КГБ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и злобно бросаемые вами голословные обвинения неугодных людей в сотрудничестве с КГБ заставляют думать, что пациента мучают травмирующие психику тяжкие воспоминания. Также наводит на определенные размышления ваша маниакальная страсть собирать чекистские досье на людей и фабриковать пасквили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;п.2&lt;br /&gt;Рад слышать. Про иностранные спецслужбы в особенности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;п.3&lt;br /&gt;Не пьете, не курите. Похвально. Я тоже. Уточним, $5 это себестоимость издания, а сколько себе брал магазин? Так же вы не упомянули источники финансирования имеющейся у вас разнообразной компьютерной техники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Живете, так я понял, главным образом, на содержании поклонников вашего таланта.  Дело это нас мало касается, но все обруганные вами люди работают, живут своим честным трудом. Не вам их судить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;п.4&lt;br /&gt;К вам многие относятся как к талантливому писателю. Марат Гельман добрый, его галерея – богадельня несчастных обиженных талантом «художников»-«актуалистов».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё-таки уточним важный вопрос насчет проамериканской революции. Согласны Вы или  нет с тем, что в интересах России грядущая проамериканская революция, чтобы перестать быть криптоколонией Англии и стать протекторатом США, так сказать, повысить статус?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;п.5&lt;br /&gt;Рад слышать, что мурзилки вам без надобности. Действительно. Мальчишество какое-то. Виртуальный театр. Самокомментирование 4-й степени. Будем считать, что с сего момента у вас мурзилок нет. Посмотрим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то ведь вы сами почти превратились в мурзилку. Объективно говоря, ваш исходный текст по бессодержательному хамству типично мурзилочный. По первому впечатлению я даже подумал, что вы готовили выступление одного из ваших виртуальных персонажей и случайно перепутали журналы. Пора кончать с этими шизофреническими забавами!&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="3917883" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3917883#t3917883</url>
                  <user name="otrizala" username="otrizala" />
                  <date>2005-06-17 12:07:37</date>
                  <text>в 2003 году после выхода из лагеря я проживал на квартире у &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в течении 3 месяцев пока не нажил чуть чуть бабла и не снял свою, каждый день когда я не ходил на дело мы курили с утра марихуанну, занимались оральным и аннальным сексом и смотрели гей кинофильмы из его коллекции, пионер мужик добрый и хороший а еще у него есть весь прикид под мерлин монро, платье, туфли, белый парик и помада, но он с утра так одеваться отказывается, а мне очень нравиться, я отписал об этом маляву на зону и теперь все правильные пацаны как освобождаются сразу к нему едут</text>
                  <subject>детали пионерской биографии</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3917115&amp;style=mine#t3917115</parent>
                </comment>
                <comment id="3918395" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918395#t3918395</url>
                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                  <date>2005-06-17 04:55:59</date>
                  <text>А почему Вы не упоминаете факт работы многоуважаемого г-на Галковского в каком-то сверхсекретном институте (запамятовал название)? Ведь именно благодаря возможности анализировать неискаженную информацию, он смог породить оригинальные теории об тайном английском владычестве, сформировался как вдумчивый исследователь-аналитик. Я, как человек далекий от высших эшелонов власти, полагал, что в подобные места брали людей надежных и проверенных, но, оказывается, даже "посильный борец с советским строем" имел возможность изучать гостайны, в свободное от хранения антисоветской литературы время. Так ли страшна была та гебня, которой оппоненты пугают друг друга?</text>
                  <comments>
                    <comment id="3918651" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918651#t3918651</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-06-17 05:00:52</date>
                      <text>Страшна-не страшна, но взяла власть.</text>
                      <comments>
                        <comment id="3920187" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920187#t3920187</url>
                          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                          <date>2005-06-18 08:04:26</date>
                          <text>Ну, а почему бы и нет? Должен же кто-то взять власть? Большая группа людей, члены которой имеют разнообразную подготовку - от аналитической, до силовой, умение вести агентурную работу, хорошее знание партийной номенклатуры. Чем не кандидаты на высшие посты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, взяли они власть или нет - вопрос спорный. Когда у руля стояли никогда ничем не руководившие теоретики - Чубайс, Гайдар, Кох, мы же не кричали о том, что власть взяли бездарные экономисты? Я с большим сомнением отношусь к людям, рассказывающим о т.н. "андроповском проекте", потому как ни разу не слышал толкового рассказа, в чем он заключался.</text>
                          <comments>
                            <comment id="3920443" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920443#t3920443</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-06-18 08:08:16</date>
                              <text>Власть организована более сложным образом. О её качестве обычно сужу по результатам. Если побеждает "раковая опухоль", это, конечно, свидетельствует о слабости организма, но не однозачно. Уверен: в России можно найти людей, способных осуществлять управление государством более эффективно.</text>
                              <comments>
                                <comment id="3920699" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920699#t3920699</url>
                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-06-18 08:22:32</date>
                                  <text>Найти можно, но кто будет это делать? Ведь и для ведения передачи "Дом-2", наверняка можно найти кого-то более пригодного, нежели Ксюша Собчак, правда? Однако, работает. Так и со страной - есть люди, лучше Чубайса разбирающиеся в вопросах энергосистемы страны, но кому это интересно? Не Чубайс для страны, а страна для Чубайса.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3920955" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920955#t3920955</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-06-18 08:37:09</date>
                                      <text>Пока да. Потом - нет.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920699&amp;style=mine#t3920699</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920443&amp;style=mine#t3920443</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920187&amp;style=mine#t3920187</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3921211" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921211#t3921211</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2005-06-18 08:43:19</date>
                              <text>&lt;i&gt;Когда у руля стояли никогда ничем не руководившие теоретики - Чубайс, Гайдар, Кох, мы же не кричали о том, что власть взяли бездарные экономисты? Я с большим сомнением отношусь к людям, рассказывающим о т.н. "андроповском проекте", потому как ни разу не слышал толкового рассказа, в чем он заключался.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно при Андропове совсем ещё молодые Гайдар и Чубайс вошли в Комиссию  Политбюро по совершенствованию управлением народным хозяйством ("Политическая Россия сегодня. Исполнительная власть..." М., 1993, стр. 18, 108, 337). После смерти Андропова их немного понизили. Также Андропов приблизил к себе будущего прораба перестройки и реформ А.Н.Яковлева. И т.д. и т.п.. Нетрудно сообразить, что "перестройка" и "реформы" как раз и состаляют суть андроповского проекта. Русофобия Андропова также общеизвестна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому опубликование К.А.Крыловым проандроповских статей наводит на грустные размышления...</text>
                              <comments>
                                <comment id="3921723" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921723#t3921723</url>
                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-06-18 09:10:45</date>
                                  <text>Опять-таки, мы судим по косвенным данным - в это время, наверняка, происходили и другие кадровые назначения. Некоторые укладываются в схему, но, наверняка, были и другие, которые оповергают ее. Предположений много, встречаются и такие:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.duel.ru/199947/?47_3_1" rel="nofollow"&gt;Еврей-русофоб Андропов был резидентом международного жидо-масонства. Примаков же был одним из его подручных, наряду с Арбатовым, Бовиным и им подобными. Он, Андропов, внедрил на Олимп власти Горбачева, Яковлева, Ельцина... Так что после смерти Андропова Примаков продолжал активизировать свою деятельность в интересах международного жидо-масонства в обнимку с Горбачевым, которого сионисты наградили орденом - золотой "Звездой Давида" ("Сов. Росс.", 19. 04. 97). Не исключено, что втайне и Примаков имеет такую же (или подобную) награду от сионистов.&lt;/a&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3925563" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925563#t3925563</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-06-20 08:53:51</date>
                                      <text>Сходил по вашей ссылке. Там текст из газеты "Дуэль" конца 1999 года, чёрный пиар против Примакова. Т.е., это никакая не схема, не предположение, а чистой воды предвыборная заказуха. Всякий факт, упоминаемый в такого рода текстах, необходимо перепроверять по независимым источникам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//наверняка, происходили и другие кадровые назначения. //&lt;br /&gt;Конечно, происходили. Но я проследил биографии двух людей, которые впоследствии оказались знаковыми фигурами. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921723&amp;style=mine#t3921723</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921211&amp;style=mine#t3921211</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3920187&amp;style=mine#t3920187</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918651&amp;style=mine#t3918651</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3924027" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3924027#t3924027</url>
                          <user name="sibarit" username="sibarit" />
                          <date>2005-06-19 12:52:14</date>
                          <text>"гебня" взяла власть? Когда это произошло? Вроде пока вся собственность у олигархов. Или "гебня" взяла власть, а про собственность забыла? А может, вы просто не чувствуете разницу между властью (собственностью) и инструментами власти (от ГБ до ГАИ)? Для маленького человека страшнее хозяйской собаки зверя нет.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918651&amp;style=mine#t3918651</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918395&amp;style=mine#t3918395</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3917115&amp;style=mine#t3917115</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903291&amp;style=mine#t3903291</parent>
            </comment>
            <comment id="3925819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925819#t3925819</url>
              <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
              <date>2005-06-20 09:15:30</date>
              <text>&lt;i&gt;Я никогда не сотрудничал с КГБ&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я помню ваши посты о нравах внутри Лубянки, о скуке и траханьи на письменных столах. Это было так живо и с чувством описано. Так это всё - худож. воображение ? или мыслительная реконструкция ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Типа фамилии-имени-отчества.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, а почему это стало такой идеей-фикс? Почему вам позарез надо знать имя-отчество-фамилию, чтобы - делать то же самое, что и всегда : ну там клеймить, пузыри метановые, ложноножки ударные? высмеивать или одобрять?.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я поясню : череда скандалов с доносами, в т.ч. и по месту работы, и всегда - в одном направлении (от либерал-антифашистов по отношению к пат/пот/поц неважно - реотам) наводит на мысль, что это вам - не для аутлук-органайзера, это вам зачем-то ЕЩЁ требуется. Так вот - зачем? Что мешает писать про "метановые пузыри" и дальше, как писалось? Говорю с озабоченностью, поскольку сам уже однажды вылетел с работы при невыясненных обстоятельствах - после одной "девиртуализации". Бывает такое, знаете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Может ли такое быть?</subject>
              <comments>
                <comment id="3926075" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3926075#t3926075</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-06-20 09:52:28</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Почему вам позарез надо знать имя-отчество-фамилию&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Открою Вам небольшую тайну. Мне это до лампочки. Я тут беседую с сотней людей, и неужели Вы думаете, что я различаю  голоса из зала. Я сижу за столом на сцене, мне задают вопросы. Кто письменно, кто устно. Я, как могу. отвечаю. Кто в зале - не видно, и хорошо, что не видно. Это только отвлекает. Поэтому и придуманы огни рампы, для находящегося на сцене превращающие зал в ночь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, если юзер мне знаком лично. Тогда он для меня превращается в живого собеседника. Таких людей я специально выделяю во френды. Если Вы обратили внимание, большинство из них пишет в мой ЖЖ мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В рассматриваемом Вами случае, вопрос про ФИО риторический. Я хотел показать, что мой собеседник не заинтересован в полноценном диалоге. Ему важно не установить истину, а оскорбить, оболгать, да ещё сделать это максимально безнаказанно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;поскольку сам уже однажды вылетел с работы при&lt;br /&gt;&amp;gt;невыясненных обстоятельствах - после одной "девиртуализации"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если ни за что ни про что - это безобразие.</text>
                  <subject>Re: Может ли такое быть?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3926331" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3926331#t3926331</url>
                      <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
                      <date>2005-06-20 11:09:17</date>
                      <text>&lt;i&gt;Открою Вам небольшую тайну. Мне это до лампочки. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоп, рассуждаем логично. Вам всё до лампочки, отдельных юзеров в темном зале вы не видите - но именно Пионера вам желательно заполучить в качестве "живого собеседника", просто быть с ним лично знакомым! Ну а если он  не мечтает о том же - он что, не имеет на это права?? Ну не хочет он вас видеть "живым собеседником", и я кстати тоже - побоялся бы. Вам ФИО совершенно нафиг не нужно - но вы только об этом и говорите, не странно ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом : вы полагаете, что Галковский Дмитрий Евгеньевич - это открытость и невиртуальность? С учетом того, что он и квартиру снимает, ему поменять её - проще простого, и постоянного места работы нет - а у кого-то может всё иначе ? Дайте свои координаты - тогда может какое-то преимущество по части невиртуальности вы сможете записать себе на счет..</text>
                      <subject>Очень непохоже..</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3926075&amp;style=mine#t3926075</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925819&amp;style=mine#t3925819</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903291&amp;style=mine#t3903291</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898939&amp;style=mine#t3898939</parent>
        </comment>
        <comment id="3910971" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3910971#t3910971</url>
          <user name="Sad Damn" username="zut075" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10133811/1577342" height="75" width="100" />
          <date>2005-06-16 05:23:49</date>
          <text>А не могли бы вы лучше сами огласить полный список? Вы ведь их сердцем чуете, как Шариков котов.</text>
          <subject>мурзилки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3898939&amp;style=mine#t3898939</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3899195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3899195#t3899195</url>
      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
      <date>2005-06-16 09:27:54</date>
      <text>Всё это правильно, но драмбы банят всех, кто задаёт неудобные вопросы, а некоторые даже сообщения вычищают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я давеча посоветовл им не тратить деньги на адвоката, а отправить Холмогорова учиться на адвоката, дескать так можно и бабки для Дела съэкономить и Холмогорову польза. Тем более, что для "Дела" нужен настоящий "Данко". Будет аки Ленин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗАТЁРЛИ! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вини-Пух говорит, что дескать это можно объяснить их редакционной политикой. Сам кстати тоже юзеров банит, при этом каждого забаненного юзера называет Галковским. Чёрт и что!</text>
      <comments>
        <comment id="3899707" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3899707#t3899707</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-06-16 09:58:22</date>
          <text>сейчас на Галковского будет вылит традиционный ушат воплей и криков в духе "надень сам очочки, гнида". Впрочем, Пионэрка как раз уже этим занялся. Фтыкаемся :)&lt;br /&gt;Вся эта свистопляска с плакатиками, удалениями, воскрешениями действительно гнилая. Просто люди посидели, посмотрели новые правила, наклепали "материал" и - понеслось. :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Я думаю</subject>
          <comments>
            <comment id="3899963" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3899963#t3899963</url>
              <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
              <date>2005-06-16 10:09:37</date>
              <text>Вини-Пух - гумманитарий косящий под "физика". По вопросам это видно отчётливо. Нормально ведь было сначала задать открытые вопросы, затем уточняющие и потом перейти к закрытым. То что чувак уже всё выстроил и даже не закрытые вопросы задаёт, а "жжот глаголом" и ежу понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, у каждого свои тараканы в голове, но чтобы чел с ярковыраженной уголовной ментальностью (что ни пост в журнале по поводу услуг и собственности, то уголовщина) становился в позицию д'Артаньяна. Тут ещё и особый цинизм нужен.</text>
              <subject>Re: Я думаю</subject>
              <comments>
                <comment id="3902011" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3902011#t3902011</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-06-16 10:52:14</date>
                  <text>Виртуальный театр Мэтра. Сцена разговора мурзилок.</text>
                  <subject>Re: Я думаю</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3902523" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3902523#t3902523</url>
                      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                      <date>2005-06-16 11:07:49</date>
                      <text>Вы эти свои маниакальные закидоны бросьте. Это чувак, котоорый всерьёз рассуждает о клевете. У вас, Пионер, просто периодическое раздвоение личности. Так вы постарайтесь увеличить период фазы честности так чтобы вы успели ещё и свои поступки и слова проанализировать. А то припадки честности у вас что-то не такие продолжительные как фазы уголовщины, да и частота рванная.</text>
                      <subject>Хватит дурачиться!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3912763" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3912763#t3912763</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2005-06-16 07:13:47</date>
                          <text>Вы эти свои маниакальные закидоны бросьте.&lt;br /&gt;==================================&lt;br /&gt;Разве может быть маньяк всегда в свою пользу???</text>
                          <subject>Re: Хватит дурачиться!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3902523&amp;style=mine#t3902523</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3902011&amp;style=mine#t3902011</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3899963&amp;style=mine#t3899963</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3899707&amp;style=mine#t3899707</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3899195&amp;style=mine#t3899195</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3901499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3901499#t3901499</url>
      <user name="Елена" username="bojarinja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
      <date>2005-06-16 10:37:50</date>
      <text>Чем-чем занимался Холомогоров? Организацией катакомбной церкви он занимался, вот чем.&lt;br /&gt; А Назаров, выливший ушаты помоев на "сергианцев",а равно и на РПЦЗ за то, что та объединяется с РПЦ, занимается воцерковлением КПРФ. Оттуда-де свет миру.&lt;br /&gt;Вот так, ни больше ни меньше. Вот так. Укрепляет Провал, чтобы совсем не провалился.&lt;br /&gt;Наверное, указанный товарищ денег на это ни у кого не просит, да и кто даст?</text>
      <comments>
        <comment id="3918139" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918139#t3918139</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-06-17 01:36:26</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Организацией катакомбной церкви он занимался&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете? </text>
          <comments>
            <comment id="3924539" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3924539#t3924539</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2005-06-19 09:36:28</date>
              <text>Не думаю, а знаю. А Глеб Павловский денежек подкидывал, "на адвокатов". </text>
              <comments>
                <comment id="3924795" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3924795#t3924795</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-06-19 09:43:22</date>
                  <text>Создание - это, конечно, неточный термин. Просто всегда существовала байка, что в россии существует т.н. "катакомбная Церковь". Якобы те архиереи, которые не приняли декларацию митр. Сергия, ушли в катакомбы, куда никому доступа нет. С течением времени катакомбники оживились, стали появляться приходы. Вот в организации этих приходов православный патриот Холмогоров и принял участие.&lt;br /&gt;Вся деятельность катакомбников и примкнувших к ним холмогоровых направлена на организацию церковного раскола.&lt;br /&gt;Правда, нынче Егор пишет, что покаялся. Не понимал-де сути происходящего.&lt;br /&gt;От приходов осталось одно воспоминание. В Питере был один, но за полной непосещаемостью и отсутствием паствы закрылся. Катакомбники кричат, что их гонят и преследуют злые сергианцы, руководимые злыми госчиновниками, которые, якобы, уже образовали симфонию с, как они выражаются, РПЦ.&lt;br /&gt;А Назаров борется против Русской православной Церкви, потому, что она не предала анафеме...Путина!</text>
                  <comments>
                    <comment id="3925051" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925051#t3925051</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-06-20 03:10:05</date>
                      <text>Пока из той информации, которую я знаю, можно предположить, что Холмогоров был информатором КГБ среди катакомбников. А Крылов - информатор КГБ среди зороастрийцев. То же касается их деятельности среди русских националистов. С той только разницей, что здесь Интерес государства посильнее, деньги другие и речь идёт о прямой инспирации. Т.е. не только сбор сведений, но и активная разработка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подчёркиваю, что я исхожу из той картинки, которую вижу. Возможно, я не прав. Но ведут себя они так.  </text>
                      <comments>
                        <comment id="3927355" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3927355#t3927355</url>
                          <user name="Sergey Oboguev" username="oboguev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/411768/248287" height="58" width="100" />
                          <date>2005-06-20 04:05:43</date>
                          <text>Хочу дать на себя материал: являюсь информатором NSA среди русских националистов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу считать чистосердечным признанием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сообщаю также про Тельникова, что он, по имеющимся данным, является информатором MI6.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Что, впрочем, должно быть очевидно из картины, которая Вам видится.)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925051&amp;style=mine#t3925051</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3927611" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3927611#t3927611</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2005-06-20 04:47:25</date>
                          <text>&lt;a href='http://church.traditio.ru/holmogor/rpac.htm' rel='nofollow'&gt;http://church.traditio.ru/holmogor/r&lt;wbr /&gt;pac.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вот что он сам пишет о том периоде.&lt;br /&gt;потрясающая мотивация:&lt;br /&gt;"...я был носителем, наверное, самой ригористичной и бескомпромиссной позиции - я был абсолютный антиэкуменист, абсолютный антимодернист, абсолютный антисергианин и одно время считал, что приходящих из МП можно и крестить (хотя когда человек, приведенный мною из МП, собрался креститься, я его долго отговаривал, но он, увы, меня не послушал). Однако при этом у меня никогда не возникало соблазна "поглумиться" над МП, над "сергианскими попами", над "их нравами", мне не хотелось ни высмеивать, ни унижать, ни сплетничать. Когда один раз, уже в интернете, для того, чтобы доказать, что я прекрасно понимаю, что у христиан может быть сколько угодно недостатков, я собрал все гадости, которые знал, и их изложил, я очень скоро пожалел и раскаялся, что это сделал. В общем - мне нравилось быть правым, многим из моих собратьев нравилось ненавидеть и издеваться, мне хотелось исправления тех, кто не прав, им, похоже, хотелось чувства абсолютного превосходства над "уродами". Я многократно говорил об этом тогда, критиковал аномию и акефалию, превращение людей в самих по себе секты... "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ить как. Собрал все сплетни, выложил в Интернете. Типа  - попы ваши все сплошь гомосексуалисты и на меседесах ездят, а простым людЯм есть нечего.От доброты души, должно быть. &lt;br /&gt;А потом - бес-то как попутал! Пошел воду мутить...Годами, годами% &lt;br /&gt;"Моя идея была простой: раз МП – не Церковь, то на базе РПАЦ должна восстановиться истинная поместная Церковь России..." &lt;br /&gt;Вот как мы! Де-МП - не церковь, это по всему видать, а мы устроим новую, нашу. Созиждем нашу церковь, и уж ее-то не одолеют врата адовы. &lt;br /&gt; Может быть, это КГБ такой косорукий, таких агентов набирает? Не знаю. Подучили бы они матчасть, что ли. Или все это рассчитано на полных идиотов?&lt;br /&gt;Хотя если вспомнить, какие были годы...&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3925051&amp;style=mine#t3925051</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3924795&amp;style=mine#t3924795</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3924539&amp;style=mine#t3924539</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3918139&amp;style=mine#t3918139</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3901499&amp;style=mine#t3901499</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3902267" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3902267#t3902267</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-06-16 11:00:04</date>
      <text>В четверг депутаты от фракции "Единая Россия" встретились с экс-премьером Великобритании Джоном Мэйджором, который приехал в Москву, чтобы обсудить перспективы построения демократии в России. Как передает парламентский корреспондент Страны.Ru Елена Земскова, видный британский политик рассказал российским депутатам об истории английского парламентаризма, а также о взаимоотношениях кабинета министров и парламентского большинства. При этом он подчеркнул, что приехал в Россию не для того, чтобы учить демократии. "Я хочу лишь рассказать о том, как можно это сделать", - сказал он. Впрочем, опыт Великобритании заинтересовал отнюдь не всех "единороссов". Зал оказался полупустым, а встреча непродолжительной.  </text>
      <subject>Мэйджор</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3903035" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3903035#t3903035</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-06-16 12:32:39</date>
      <text>russian_russian (5971967)    &lt;br /&gt;Name: russian_russian &lt;br /&gt;Bio: Соратники&lt;br /&gt;Русский националист из РНЕ , приветствует вас на своем сайте&lt;br /&gt;Вот наш главный сетевой ресурс &lt;a href='http://www.rne.org' rel='nofollow'&gt;http://www.rne.org&lt;/a&gt; там мы собираемся т публикуем важную информацию&lt;br /&gt;Я за русскую монархию, но сначала русская национальная диктатура&lt;br /&gt;"Россия без жидов, Россия для Русских!" - вот мой лозунг&lt;br /&gt;Меня зовут Федор Степанков, я из Первопрестольного Града Москва Белокаменная&lt;br /&gt;Я люблю Россию, мою Родину!!!&lt;br /&gt;Слава России! &lt;br /&gt;Freunde:  23: avva, chasoslov, clarity_of_pres, cterva, freak_adelka, iraan, letochka, lipsky, loxox, magadan_47, my_enemies, podrjadchik, reqsamurai, senatov, shsha, shusik, smart_excimer, ssmirnoff, system_error404, vladimir_genius, yparah, zanegin, zorl &lt;br /&gt; 9: back_in_ussr, bdsm_ru, legalize_ua, ru_empire, ru_kino, ru_kitchen_talk, ru_sex, ru_symbolism, zamok_krika &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Freund von: 18: chasoslov, clarity_of_pres, cterva, iraan, letochka, lipsky, loxox, lt_d_s, my_enemies, otchizna, reqsamurai, senatov, shsha, shusik, smart_excimer, vladimir_genius, yparah, zanegin &lt;br /&gt;Mitglied von: 8: back_in_ussr,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; bdsm_ru, - !!!!!!!!!!!!!!(wot kak!) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;legalize_ua, ru_empire, ru_kino, ru_kitchen_talk, ru_symbolism, zamok_krika &lt;br /&gt;Account-Art: Kostenloser Account &lt;br /&gt;</text>
      <subject>russian_russian  - in  bdsm_ru</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3905083" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905083#t3905083</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-16 02:35:26</date>
      <text>&amp;gt;Очёчки-то, господа русские юзеры, наденьте.&lt;br /&gt;&amp;gt;С КЕМ общаетесь и ЗАЧЕМ. А главное, зачем&lt;br /&gt;&amp;gt;наёмные драмбы и анонимные мурзилки общаются с вами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Вы полагаете, что за всем этим стоят АНГЛИЧАНЕ?</text>
      <subject>Общество рыболовов-любителей.</subject>
      <comments>
        <comment id="3923259" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3923259#t3923259</url>
          <user name="Azot" username="azot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50783398/1338516" height="100" width="92" />
          <date>2005-06-19 12:33:26</date>
          <text>это пять</text>
          <subject>Re: Общество рыболовов-любителей.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905083&amp;style=mine#t3905083</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3905595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905595#t3905595</url>
      <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
      <date>2005-06-16 02:44:30</date>
      <text>вы совсем с пионером своим с глузду съехали</text>
      <comments>
        <comment id="3908923" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3908923#t3908923</url>
          <user name="otrizala" username="otrizala" />
          <date>2005-06-16 04:27:33</date>
          <text>пышы стихами брателос</text>
          <comments>
            <comment id="3909179" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3909179#t3909179</url>
              <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
              <date>2005-06-16 04:30:26</date>
              <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/podrjadchik/171291.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;пишу, ептыть&lt;/a&gt;, никто ж не читает</text>
              <comments>
                <comment id="3911739" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3911739#t3911739</url>
                  <user name="otrizala" username="otrizala" />
                  <date>2005-06-16 06:07:47</date>
                  <text>и ты Брутус продался большевикам ?&lt;br /&gt;но талант в землю не зароешь, пышы ыщо&lt;br /&gt;PS. помню эпическую стихотворную дуэль с мышом у галериста</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3909179&amp;style=mine#t3909179</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3908923&amp;style=mine#t3908923</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3905595&amp;style=mine#t3905595</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3907899" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3907899#t3907899</url>
      <user name="Бубара" username="ormuz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
      <date>2005-06-16 04:14:34</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а как Вы оцениваете и рассматриваете визит Тимошенки в Париж? &lt;br /&gt;Её там очень тепло встретили, во французской прессе полное взаимопонимание и дружелюбие. То есть интересно поразмышлять о дальнейшей судьбе Украины в рамках отношений Франция-Англия. &lt;br /&gt;Возможна ли сдача Украины Франции взамен последующей интеграции ЕС? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3910203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3910203#t3910203</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-06-16 05:14:35</date>
      <text>&amp;gt;начавшейся вокруг этого грандиозного события мышиной возни&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В старом советском мультике две пьяные мыши идут распевая песни и покачиваясь, и вдруг видят спящего жирного кота. В нормальном состоянии обойти бы им кота от греха подальше, но тут - нет, самый кураж - кота за ус подергать. Так и у этих - вся деятельность искусственная: устроить всероссийский патриотический акт по поводу неудавшегося минета и удавшегося убийства, подергать abuse team за ус. Подергали, убедились, что машина работает. Американские машины вообще имеют свойство работать согласно описанию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько было разговоров типа, "ну мне такой блог-портал сделать как два пальца об камод, три дня работы и сто баксов денег". И за несколько лет никто ничего не сделал. Blog-software есть и бесплатно, серверы и компы в РФ есть, есть интернет. Сделали бы свой, патриотический, "телепузики под гжель". Другие запели: я заплатил и теперь могу блевать где хочу. В Америке во всех рестаранах есть надпись: "we reserve the right to refuse service to anyone".</text>
      <subject>Грызуны словарного запаса</subject>
      <comments>
        <comment id="3911227" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3911227#t3911227</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-06-16 05:25:41</date>
          <text>Меня другое удивляет. Люди призывали убивать людей. Не в шутку. Сами себя по-мущински распаляли, клацали зубами: "Не замай, убью на хрен!" Всё это на пятачке, освещаемом американским прожектором. Американцы выключили свет (на минутку). Тут же пошёл жалобный плач: "Папенька, папенька, меня обидели, уа-уа, я темноты боюсь". НИЧТОЖЕСТВА.</text>
          <subject>Re: Грызуны словарного запаса</subject>
          <comments>
            <comment id="3911995" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3911995#t3911995</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-06-16 06:39:27</date>
              <text>Не удивлюсь, если этим пока несостоявшимся убийцам случится реализовать себя в качестве настоящих демократизаторов и убийц. Лучше б они начали с себя и с себе подобных. Все это сатанизьм и модерьмизьм.</text>
              <subject>Re: Грызуны словарного запаса</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3911227&amp;style=mine#t3911227</parent>
            </comment>
            <comment id="3921467" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921467#t3921467</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-06-18 08:47:40</date>
              <text>// Всё это на пятачке, освещаемом американским прожектором. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня очень сильное подозрение, что вообще весь интернет поддерживается американцами в условиях контроля англичан над мировыми информационными потоками. Как хоть какая-то альтернатива.</text>
              <subject>Кто содержит интернет?</subject>
              <comments>
                <comment id="3921979" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921979#t3921979</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-06-18 12:13:29</date>
                  <text>Да какое же подозрение? Весь интернет, по сути, расположен на американских серверах. Это, так сказать, медицинский факт</text>
                  <subject>Американцы, конечно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3921467&amp;style=mine#t3921467</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3911227&amp;style=mine#t3911227</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3910203&amp;style=mine#t3910203</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3912507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3912507#t3912507</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-06-16 07:11:51</date>
      <text>Надо же, как точно...&lt;br /&gt;А я сама по себе пару минут назад написала в одном журнале: "Делать людям нечего - всего и делов. И давно.&lt;br /&gt;Я так думаю, что тоталитаристы их купили в той или иной форме - ничего другого на ум не идет..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только мне на их моральный облик - по барабану, как-то я вообще этому понятию не доверяю с детства...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3914555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3914555#t3914555</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2005-06-16 10:20:40</date>
      <text>Поражает абсурдность ситуации. А что, если взглянуть на дело под иным углом? Вообразите себе на минутку, что в соетские годы ДЕГ распространяет антисоветскую литературу, за которую ему грозит кара по суровой статье. Органы не могут вычислить умелого конспиратора ДЕГа. Тогда органы просят посодействовать в раскрытии злостного анонима своего человечка, ну, скажем, беллетриста Утковского. Тот со страниц "Правды" обращается к анониму со словами - "Гульчатай, личико открой! Вот я же ничего не скрываю от народа, я известный беллетрист Утковский, при старом режиме рисковал собой, распространял "Искру", а сейчас живу исключительно литдоходами и добротой читателей-почитателей. Мне нечего скрывать от трудящихся масс и совесть моя чиста. Видите, сколько всего открыл я вам, я, бесценных слов транжир и мот? А от вас требуется самая малость - назовите мне свое имя, да не забудте присовокупить фамилию и отчество. И скажите, сколько вы получали от царской охранки, сумма прописью. И заметте, дорогие читатели-почитали, сколько я ни обращаюсь к этим гнусным антисоветчикам с элементарной просьбой раскрыть свою анонимность, они каждый раз называют меня стукачом и гермафродитом. "</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3915579" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3915579#t3915579</url>
      <user name="Миша" username="federalism" />
      <date>2005-06-17 12:55:03</date>
      <text>я насобирал кучу материала для статьи о "патриотах" ЖЖ - в том числе публичную часть о публичных политиках - таких как Крылов и Холмогоров. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Самый интересный (содержательный) публичный факт о Холмогоре и Крылове - это их сотрудничество с СПС и особенно с Улюкаевым (правая рука Гайдара, еще по работе в Коммунисте, сейчас первый зам министра финансов) и Владимиром Мау (очень мной уважаемый, добрейший человек)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Холмогорка об этом сам проболтался, а навел на эту инфо ветеран ЖЖ (покинувший нас, недавно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/holmogor/81580.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/holmog&lt;wbr /&gt;or/81580.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;обратите внимание и на то, что , ВСЕ собеседники Холмогора  лишились своих журналов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>все есть в ЖЖ - они страшные хвастуны</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3916091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916091#t3916091</url>
      <user name="Миша" username="federalism" />
      <date>2005-06-17 01:20:13</date>
      <text>Публичных политиков типа Холмогорки и Крылова надо просто высмеивать. Обескуражующе смешной факт о воинтвующем спецнавце Крылове был получен чисто спецпропагандитскими методами - по поводу поста с призывом убит* *атовца, я взбросил предложение, что Крылов не служил в Армии. Честно говоря, я был уверен в обратном. (и многие еще почитатели). Однако, Крылов клюнул на крючок, и оказалось, что он закосил по зрению (спасибо юзерам, поддержавшим акцию). Там же выяснилось, что Холмогоров закосил от Армии по здоровью - сердечные проблемы. &lt;br /&gt;Интересно, что Крылов продолжает хвалиться, что он отличный уличный боец - однако при его "диагнозе" занятия единоборствами категорически запрещены.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;"Случайно" Крылов удалил этот пост, по "требованию" администрации ЖЖ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;смотри&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/militarev/207455.html?thread=1597023#t1597023'&gt;http://www.livejournal.com/users/milita&lt;wbr /&gt;rev/207455.html?thread=1597023#t1597023&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>еще один факт о публичных политиках</subject>
      <comments>
        <comment id="3916603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916603#t3916603</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-06-17 04:06:07</date>
          <text>Вы правильно поступаете, собирая реальные сведения о политически активных жижистах. ЖЖ прекрасная среда для виртуализации своих действий, но это как повернуть. Вы справедливо заметили, что ЖЖ прекрасная среда и для развитруализации, когда мачкерадный костюм быстро линяет под освежающим душем фактов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственно, мне кажется, Вы относитесь к исследуемым объектам с какой-то злобой и пренебрежением. Объект изучения надо любить, и тогда он благодарно раскроется. Попытайтесь понять психологию Крылова, Святенкова, Милитарёва и Ко, их душевные движения, взгляд на мир. Где они искренне заблуждаются, где занимаются самообманом, где нагло лгут. Почему, зачем, для чего. Восстановите их биографию, как сбитый "Боинг", соберите из обломков фактов, рассыпанных по ЖЖ, единый корпус. Станут видны места провалов. Это очень интересно - изучать человека. Даже на уровне элементарной фактографии.</text>
          <subject>Re: еще один факт о публичных политиках</subject>
          <comments>
            <comment id="3917371" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3917371#t3917371</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-06-17 10:51:13</date>
              <text>Вы долго и горячо читали публике лекции о необходимости социальной гигиены общения, а сами по-дружески беседуете с людьми, с которыми брезгуют разговаривать даже те, кто уже ничем не брезгует.</text>
              <subject>Re: еще один факт о публичных политиках</subject>
              <comments>
                <comment id="3919163" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3919163#t3919163</url>
                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                  <date>2005-06-17 07:19:53</date>
                  <text>Так оба пинкертоны. Вполне могут частное сыскное агентсво организовать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3917371&amp;style=mine#t3917371</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916603&amp;style=mine#t3916603</parent>
            </comment>
            <comment id="3919931" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3919931#t3919931</url>
              <user name="Миша" username="federalism" />
              <date>2005-06-17 09:47:09</date>
              <text>Спасибо. &lt;br /&gt;Долго думал, что ответить - так ничего и не придумал (точнее сам отмел, как отговорки). Да, не зря Вас так выделяют. &lt;br /&gt;Буду думать о себе дальше. </text>
              <subject>Re: еще один факт о публичных политиках Спасибо</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916603&amp;style=mine#t3916603</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3916091&amp;style=mine#t3916091</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3919419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3919419#t3919419</url>
      <user name="Roman Romanov" username="rromanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106427722/956289" height="100" width="88" />
      <date>2005-06-17 08:27:42</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы пишете с такой уверенностью, как будто держали свечку. Ну откуда Вы знаете, есть или нет у них личная жизнь? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3919675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3919675#t3919675</url>
      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
      <date>2005-06-17 09:17:34</date>
      <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/community/rf2/65050.html" rel="nofollow"&gt;Пишет Павел Святенков (pavell) в rf2&lt;br /&gt;@ 2005-06-17 11:43:00&lt;br /&gt;Прошу помощи клуба&lt;br /&gt;Какую электроную систему лучше использовать для получения денег из-за границы? Кто-нибудь пользовался? Проблема в том, что на электронные деньги можно покупать в основном электронные товары. Кто в курсе, какая из систем надежна при переводе "электронных денег" в обычные?&lt;br /&gt;?&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное велисапеды будут покупать для сообчества, но "деньги из-за границы" и "помогите сделать обналичку" - это круто. Ещё одно "обчественное движение" финансируемое из-за границы. Добром дело не кончится.</text>
      <subject>Я в шоке, мистика какая-то</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3923003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3923003#t3923003</url>
      <user name="Владимир Голышев" username="golishev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125178985/1710551" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-19 12:23:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Опять вы про меня забыли! Нехорошо...   :-((((</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3923771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3923771#t3923771</url>
      <user name="Freak Watcher" username="freakwatcher" />
      <date>2005-06-19 08:51:33</date>
      <text>&lt;img src="http://images10.fotki.com/v193/photos/1/135894/876694/lj_riot-vi.jpg"&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3926587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3926587#t3926587</url>
      <user name="корпоративный блог газеты &quot;Re:Акция&quot;" username="re_active" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26795530/6022277" height="100" width="96" />
      <date>2005-06-20 01:35:13</date>
      <text>Доброго времени суток!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нужна Ваша помощь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Редакция газеты «Rе:Акция» готовит подборку материалов о будущем. Точнее – о наших представлениях о будущем. В этой связи мы обращаемся к самым уважаемым деятелям русского Интернета, и к Вам в том числе, с просьбой поучаствовать в нашем небольшом опросе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Какие важные открытия, изменения с наибольшей вероятностью произойдут в будущем в области:&lt;br /&gt;- политики&lt;br /&gt;- геополитики&lt;br /&gt;- космических исследований&lt;br /&gt;- медицины&lt;br /&gt;- искусства&lt;br /&gt;- робототехники&lt;br /&gt;- транспорта&lt;br /&gt;- энергетики&lt;br /&gt;- демографии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Какие события по тем же номинациям, с Вашей точки зрения, самые желанные и актуальные?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3926843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3926843#t3926843</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2005-06-20 02:05:28</date>
      <text>Дима!&lt;br /&gt;Мне кажется.... впрочем, не кажется, уверен, Вы постоянно пытаетесь самоутвердиться. Вы что, не уверены в собственной ценности? Вам надо это доказать?&lt;br /&gt;Успокойтесь, Вы - интересная личность, и достаточно противно видеть эти коммунальные склоки из-за "кто обоссал чайник"....</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3927867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3927867#t3927867</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-06-20 05:33:10</date>
      <text>Я вот только не понял - кто политик? Политик в ЖЖ не сидит, он в Кремле, в Горках-10, в БД, ГД и СФ обитает. Ну и на Старой площади. (Или в Букингемском дворце).&lt;br /&gt;А все остальное - игра в политику.&lt;br /&gt;Так что ничего страшного с описываемыми вами деятелями не происходит. Я вот тоже в детстве в войнушку играл, это же не значит что меня за провинение в игре на в дисбат ссылать.&lt;br /&gt;А вообще-то настоящая жизнь - вне ЖЖ.</text>
      <comments>
        <comment id="3928123" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3928123#t3928123</url>
          <user name="imho_911" username="imho_911" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17809630/3748027" height="75" width="100" />
          <date>2005-06-21 12:06:14</date>
          <text>Позвольте Вас спросить. а что такое по Вашему настояшая жизнь?  И почему ЖЖ не может быть ее частью?</text>
          <comments>
            <comment id="3946811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3946811#t3946811</url>
              <user name="edgarpyu" username="edgarpyu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22889318/4675204" height="100" width="76" />
              <date>2005-06-23 11:38:13</date>
              <text>при всем уважении могу ответить за того парня&lt;br /&gt;настоящая жизнь вне ЖЖ&lt;br /&gt;ЖЖ - один из аспектов настоящей жизни,&lt;br /&gt;такая призматическая херня, преломляющая настоящую жизнь&lt;br /&gt;и появляющаяся перед глазами в форме оригинальных словоизлияний&lt;br /&gt;сборище субъективных коментов&lt;br /&gt;виртуальные сообщества, собранные по виртуальным признакам&lt;br /&gt;все это не настоящее, кто уверен в виртуальном собеседнике,&lt;br /&gt;если лично его не знает&lt;br /&gt;многие конечно знакомы и лично и в ЖЖ, но от этого&lt;br /&gt;виртуальная жизнь реальной не становится&lt;br /&gt;ну зачем умный человек задает такие вопросы...</text>
              <comments>
                <comment id="3948603" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3948603#t3948603</url>
                  <user name="imho_911" username="imho_911" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17809630/3748027" height="75" width="100" />
                  <date>2005-06-23 12:32:54</date>
                  <text>&amp;gt; при всем уважении могу ответить за того парня&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, но Вы пытаетесь ответить только на 2-й вопрос. Первый Вам явно, простите, не по зубам... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; настоящая жизнь вне ЖЖ&lt;br /&gt;&amp;gt; ЖЖ - один из аспектов настоящей жизни,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот Вы сами себе и противоречите!  Если ЖЖ один из аспектов жизни, то это как раз и означает что это ее часть.  Но тогда значит мы с Вами в согласии. А если так, то что-же Вы тогда пытаетесь мне сказать, и самое главное зачем?!!!  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; такая призматическая херня, преломляющая &lt;br /&gt;&amp;gt; настоящую жизнь и появляющаяся перед глазами в&lt;br /&gt;&amp;gt; форме оригинальных словоизлияний&lt;br /&gt;&amp;gt; сборище субъективных коментов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну во-первых не преломляющая настоящую жизнь, а отражающая ее, а во-вторых херня это или нет, зависит от пишущего и только от него! У Вас (или у меня) может быть действительно херня (это если еще мягко выразиться :-)), а у многих здесь есть самая настоящая литература. А литература (как вид искуства) есть самая настоящая часть жизни. Но и ХЕРНЯ есть тоже (хоть и менее ценная) часть той-же самой жизни!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; виртуальные сообщества, собранные по &lt;br /&gt;&amp;gt; виртуальным признакам&lt;br /&gt;&amp;gt; все это не настоящее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы так и не ответели мне на вопрос что такое НАСТОЯЩЕЕ. А без этого Ваши слова, извините, не имеют веса. Но даже при этом эти Ваши невесомые слова и Ваши мысли это тоже часть Вашей (и даже теперь немного и моей) жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иначе говоря, если человек потратил хоть мгновение своей жизни на что-то, это что-то уже часть его жизни - самая что ни на есть настоящая часть жизни!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; кто уверен в виртуальном собеседнике, если&lt;br /&gt;&amp;gt; лично его не знает многие конечно знакомы и&lt;br /&gt;&amp;gt; лично и в ЖЖ, но от этого виртуальная жизнь&lt;br /&gt;&amp;gt; реальной не становится&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы глубоко неправы. Подумайте над этим. Я уже все Вам сказал выше.  Виртуальность есть подмножество Реальности а не ее отрицание. Учите, как говорят в ЖЖ, матчатсь :-) и не в коем случае не обижайтесь на мой назидательный тон (у меня просто профессиональная привычка такая - просвещать людей, так что не обессудьте).  Поверьте мне что я в этих как раз-таки вопросах собаку сьел в профессиональном, да и в каком угодно, смысле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;  ну зачем умный человек задает такие вопросы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну здесь Вы меня совсем удивляете, мил человек!  Умный человек тем и отличается от глупого что постоянно задает себе и другим ТАКИЕ так называемые "детские" и "глупые" вопросы.  Я уверен что и Вы это рано или поздно поймете (и для Вас и для всех будет лучше конечно если это произойдет раньше, но это вовсе не обязательно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Имхо_911&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="3953723" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3953723#t3953723</url>
                      <user name="edgarpyu" username="edgarpyu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22889318/4675204" height="100" width="76" />
                      <date>2005-06-24 08:44:30</date>
                      <text>обеими руками за, спорить не буду&lt;br /&gt;только на фиг играть словами - вы ж поняли что он имел в виду, когда сказал про настоящую жизнь и про политиков&lt;br /&gt;я вот живу и плоучаю настоящую жизнь не 24 часа в сутки, а может 4 или 5&lt;br /&gt;невозможно обсудить эту грань и то кто как ее чувствует. как впрочем и виртуальность&lt;br /&gt;пустой базар, извините&lt;br /&gt;но я понял и вас и его&lt;br /&gt;думаю что и вы так же поняли и меня и его&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>верно, верно</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3948603&amp;style=mine#t3948603</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3946811&amp;style=mine#t3946811</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3928123&amp;style=mine#t3928123</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3927867&amp;style=mine#t3927867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3931195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/54331.html?thread=3931195#t3931195</url>
      <user name="Андрей" username="ondrei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
      <date>2005-06-21 12:22:55</date>
      <text>&lt;q&gt;В связи с этим позволю себе напомнить о засохших на корню (и не надейтесь) ветках №180-181. Там я скромно попросил сообщить элементарные сведения об «общественных деятелях». Реакция была более чем неадекватной. На вопросы об образовании, трудовой биографии, семейном положении ОБЩЕСТВЕННЫХ ДЕЯТЕЛЕЙ меня стали обзывать стукачом, идиотом и гермафродитом.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не могли бы выложить "засохшие на корню"?  А то "сведения об «общественных деятелях»" у &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;-а действительно запрашивал... &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="balalajkin" &gt;&lt;a href="http://balalajkin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://balalajkin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;balalajkin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Первый сразу же обозвал его Дмитрий Евгеньевичем, ну а дальше уж у них пошло-поехало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Балалайкину сообщили о казусе - он только плечами пожал. Удивился, конечно, немножко. В груди может даже спёрнуло, от радости. А вот Вас спросить, наверное, стесняется.</text>
      <subject>Поклёп на Балалайкина. Помогите прояснить.</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>