<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-03-26 15:47:00</date>
    <text>&lt;br&gt;Прочитал весьма показательную заметку Кононенко о белорусских событиях: &lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Ошибки Лукашенко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое смешное состоит в том, что как и предсказывал белорусский КГБ, в толпе таки взорвали гранату.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем я сомневаюсь в том, что это сделала оппозиция.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, белорусские события - это ярчайший пример глобального, чудовищного дебилизма с обеих сторон. Оппозиция устроила совершенно фальшивый, резиновый митинг размером со школьную стачку, причем их требования были настолько нелепы, что вызывали смех у всех нормальных людей, кроме “цивилизованной европы”. Было понятно, что Лукашенко выиграл выборы без всяких фальсификаций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом легитимность его баллотирования на третий срок очень сомнительна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лукашенко повел себя очень странно, Мало того, что он устроил весь этот цирк с заговорами и обучением лидеров оппозиции арабскими наемниками - так еще и заставил чуть ли не полстраны проголосовать досрочно. Для тех, кто в танке, поясню - проведение досрочного голосования не контролируется наблюдателями, поэтому в российских регионах его используют для фальсификаций. Но в Белоруссии это было бессмысленно, поскольку там наблюдатели АККРЕДИТОВЫВАЛИСЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В итоге - шизофреническая явка под 100 процентов и поддержка, как у Брежнева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше Лукашенко совершает две крупнейшие ошибки. Во-первых, он не пресекает образование митинга протеста. Митинг образуется и на него тут же съезжаются западные телекамеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, Лукашенко митинг таки винтит, причем грубо и под телекамерами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так мог поступить только полный удод. Происходящее в Минске сейчас - следствие этих двух ошибок. Как их можно было избежать - понятно даже школьнику, Во-первых, не пускать на площадь людей, Санкционировать им митинг и выпустить на ОТКРЫТОЕ поле. Без зданий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, не винтить вообще, пока не померзнут, или винтить в воскресенье днем, во время выборов на Украине, когда внмание медиа отвлечено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой идиот решил винтить в самый неподходящий момент - неизвестно, Я не исключаю тут какого-то провокативного воздействия пиндосов* - поскольку они проигрывали, и это было очевидно. А разве пиндосы могут проигрывать? Они же ковбои. У них же горбатая гора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате Лукашенко, как это ни смешно, может слить совершенно выигрышную ситуацию - поскольку продолжительность бунта играет против него.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М...к человек.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(&lt;a href='http://www.idiot.ru/2006/03/25/oshibki-lukashenko/' rel='nofollow'&gt;http://www.idiot.ru/2006/03/25/oshi&lt;wbr /&gt;bki-lukashenko/&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(* - якобы остроумное прозвище американцев в кувырк-армии. Из того же лексикона «чмо», «салабон», «батяня» и т.п. абсурдное словотворчество «говорящих солдат».) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Покуривая трубочку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что тут сказать. Однажды утёнок шёл вдоль речки и увидел яйцо. Думает: дай-ка я его высижу, тогда у меня будет Друг. Сказано-сделано. Но утёнок, вылупившийся из яйца, оказался странным. Во-первых, он был какой-то зелёный, длинный и плоский. Во-вторых, у него не было пуха. В третьих, вместо клюва у него была пасть в пол-туловища, а в пасти торчали острые зубы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к тому, что может быть Лукашенко никакой не «президент Белоруссии» и цели у него соответственно совсем другие. Так что никакой он не «м...к». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не думаю, что Кононенко считает себя «идиотом» (название его ресурса).  Наоборот, он ощущает себя человеком вполне практичным, человеком, который КРУТИТСЯ, и крутится успешно. Мобила день и ночь гудит от звонков бесчисленных друзей и нужных людей, обустраивается квартира, пополняется счёт в банке, выходят в эфир передачи, покупается автомобиль или комп. Кому-то да, не везёт. Вон, Литвинович два зуба выбили. А Кононенко везёт. Потому что не «м...к» и не «идиот», а ДЕЛОВОЙ ЧЕЛОВЕК. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но странно. Кононенко не приходит в голову, что Лукашенко ТОЖЕ деловой человек. Что у него есть свои счета в банке, свои планы, свои мечты и маленькие хитрости. Масштаб, спору нет, у Лукашенко другой. Называется сумма в миллиард долларов, кто-то говорит больше. Я думаю меньше, но деньги есть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как во главе европейского государства размера Болгарии оказался директор совхоза на роликовых коньках – большой вопрос. Думаю, не обошлось без биоэнерьгетики и экстрасеньсорики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наблюдал в своё время, как надували через задний проход другого «неизвестного отца несуществующей нации» - Лебедя. За 20 минут до встречи с Лебедем пришёл какой-то советский инженер в рваном плаще. Его охрана хотела вышвырнуть, а он: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я от Александра Ивановича, меня Александр Иванович послал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам небритый, глаза безумные, на вид лет 45-ти. Ну, позвонили Лебедю, он говорит да, это мой референт, он у вас биополе посмотрит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мужик стал ходить по углам, бормотать: тох-тибидох, тох-тибидох. Потом просветлел, говорит - экстрасенсорика в норме, сглазу нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, Лебедя можно понять. Откуда счастье-то такое? Ни рожи, ни кожи, ума нет, после школы работал грузчиком, писал стихи. И вдруг без пяти минут пиночет, Ален Делон рядом в баньке парится. Не иначе как экстрасенсорика помогла. Или не помогла – нажали «выкл» и полетел пустышкин под фанфары. Ибо, повторяю, ни рожи, ни кожи, ума нет. Чего ж уродов ещё на дальних подступах башковитые конкуренты не затаптывают? А «уроды» - ДЕЛОВЫЕ ЛЮДИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, меня поразило только это – Кононенко написал текст вполне искренне. Т.е. попал в непонятки. Если использовать смысловой код этой среды «Еще  никогда  Варфоломей  Коробейников  не  был  так подло обманут. Он мог обмануть кого угодно, но  здесь  его  надули  с такой  гениальной  простотой, что он долго еще стоял, колотя по толстым ножкам обеденного стола».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом основной прикол эпохи: политтехнологи считают себя политтехнологами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В то время как ребят уже слили.</text>
    <subject>266. НЕМНОГО О НЕПРАВИЛЬНОМ ПРЕЗИДЕНТЕ НЕСТРАНЫ С НЕТАЙНОЙ ПОЛИЦИЕЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/68172.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/68711.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5914438" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5914438#t5914438</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2006-03-26 12:12:41</date>
      <text>А зачем Европе (Британии, США) такой Лука? На кого он работает? Или "консенснусная" фигура... для кого? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5914694" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5914694#t5914694</url>
      <user name="going_out" username="going_out" />
      <date>2006-03-26 12:31:29</date>
      <text>Простите, ничего из Вашего поста не понял. Кто "слил" Лукашенко? Каким образом? Зачем? Темна вода в облацех. </text>
      <comments>
        <comment id="5915974" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915974#t5915974</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-26 12:54:36</date>
          <text>А Вы перечитайте.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5914694&amp;style=mine#t5914694</parent>
        </comment>
        <comment id="5947462" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947462#t5947462</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2006-03-31 17:02:30</date>
          <text>Самое печальное, что Беларусь действительно КТО-ТО приберёг в своё время от развала по-российски - явно для того, чтобы сделать потом из Беларуси авангард войны с Россией. Не сразу, со временем...</text>
          <comments>
            <comment id="5948230" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5948230#t5948230</url>
              <user name="going_out" username="going_out" />
              <date>2006-03-31 17:24:57</date>
              <text>Мне как-то не верится, что белорусы будут с Россией воевать. Скорее наоборот - Россию на Лукашенко натравят.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947462&amp;style=mine#t5947462</parent>
            </comment>
            <comment id="5959494" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5959494#t5959494</url>
              <user name="malchish_org" username="malchish_org" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72771135/6585183" height="100" width="88" />
              <date>2006-04-05 05:04:52</date>
              <text>Ну почему же приберёг-то? Кто там был до Лукашенко? Кто подписывал Беловежские соглашения? Не Лукашенко же! И до Лукашенко Белоруссия повторяла путь Украины и России по либерализации, то есть разграблению государственных предприятий. Просто этот процесс требует времени и Лукашенко успел вовремя его остановить. Это первая ошибка. Вторая ошибка в рассуждениях у Вас и Галковского в том, что вы преувеличиваете влияние субъективного фактора на общество вообще. Отсюда весь ход истории превращается в борьбу личностей, но не идей и социальных групп. Все выборы превращаются в фальсификации, а смена власти в результат измерения влияния других, действительно "сильных", но скрытых "серых кардиналов". Таким образом вся энергия мысли идёт только на разгадку имён этих тёмных личностей и их происхождения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что корнем таких заблуждений является попытка определить мотивацию поступков других людей с помощью своей собственной системы ценностей, которая очевидно разная у разных людей. В конечном итоге отрицается вероятность появления политика-идеалиста. Думаю, что стоит напомнить и Галковскому, и Вам, что подвиг Александра Матросова в Великой Отечественной войне был повторен более двух сотен раз. Попробуте-ка определить мотивацию этих героев в вашей системе ценностей.</text>
              <comments>
                <comment id="5964870" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5964870#t5964870</url>
                  <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                  <date>2006-04-07 22:37:38</date>
                  <text>в нашу эпоху масс-медиа о подвигах матросовых просто никто не узнаёт.&lt;br /&gt;и наоброт - мы не знаем, были ли в действительности события, о которых мы слышим и читаем.&lt;br /&gt;Галковский учит мыслить диалектически, видеть или ПРЕДСТАВЛЯТЬ СЕБЕ другую сторону вещей.&lt;br /&gt;Это не значит, что он думает, что он прав. Он смотрит на вещь в двух (и более) сторон.&lt;br /&gt;Это не позиция - это полемика, со многими из нас, с ГОРБАЧЁВЫМИ, ДАРОМ ОТДАВШИМИ РОССИЮ ВРАГАМ из-за того, что ВИДЯТ МИР В ОДНОМЕРНОМ ПРОСТРАНСТВЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;советую Вам читать русского военного мыслителя Вандама ("Наше положение") - хорошая книга.&lt;br /&gt;посмотел Ваши сайт и ЖЖ - и зафрендил:)</text>
                  <comments>
                    <comment id="6008646" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6008646#t6008646</url>
                      <user name="malchish_org" username="malchish_org" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72771135/6585183" height="100" width="88" />
                      <date>2006-04-10 04:41:39</date>
                      <text>Про масс-мелиа всё понятно, но речь не о них. Речь об объективной ситуации в Белоруссии. То, что только Лукашенко не дал Белоруссии идти по пути России и Украины достаточно очевидно (СМИ врут, что батька ворует сам, за всех олигархов, но верится слабо). И вопрос в том, стоит ли кто-то за спиной Лукашенко. На мой взгляд, что если и стоит, то белорусский народ, который раз за разом голосует за него. Им не надо олигархов, как в России. Вам в это трудно поверить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский не учит мыслить диалектически. Есть некая предвзятость, которая за стеной вранья возводит другую стену, но уже домыслов. Вандама я читал. Один заговор заменяется другим. Заменяется в том смысле, что вместо привычного жидо-масонского оказывается другой - англо-саксонский. Не надо заменять, надо учитывать все сразу. Поскольку их много:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://malchish-org.livejournal.com/4173.html'&gt;http://malchish-org.livejournal.com/417&lt;wbr /&gt;3.html&lt;/a&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5964870&amp;style=mine#t5964870</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5959494&amp;style=mine#t5959494</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947462&amp;style=mine#t5947462</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5914694&amp;style=mine#t5914694</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5914950" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5914950#t5914950</url>
      <user name="Чукча-читатель" username="magnat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94799721/1074663" height="84" width="100" />
      <date>2006-03-26 12:34:25</date>
      <text>Оппаньки. Заплыв длиною вот уже как 12 лет, и конца не видно? Это у кого же хватит терпения на такое...&lt;br /&gt;Вспоминается чей-то пример с искусственной какашкой, которая выглядит, пахнет и пачкается точь-в-точь как настоящее говно. Но мы-то знаем, что искусственное :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5915206" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915206#t5915206</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-03-26 12:34:42</date>
      <text>Аплодисменты! Кратко, точно, понятно. </text>
      <comments>
        <comment id="5915462" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915462#t5915462</url>
          <user name="going_out" username="going_out" />
          <date>2006-03-26 12:48:31</date>
          <text>Длинно, непонятно, а насчет точности - не знаю, потому что непонятно. Конспирология - обычная беда тех, кто внятно двух слов сказать не может. Род шизофрении.</text>
          <comments>
            <comment id="5915718" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915718#t5915718</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-03-26 12:54:20</date>
              <text>Видите ли, скажем, в шахматах гроссмейстеру достаточно произнести несколько фраз, и понимающие его быстро вникают в суть позиции, но даже самому изощрённому игроку в покер эти фразы ничего не скажут, ему придётся долго расписывать все возможные варианты, объяснять азы - нудно всё это. &lt;br /&gt;Вам непонятно - а Галковский виноват. &lt;br /&gt;Я вот мало что в компах понимаю, но в разговоре с программистом не буду спорить по поводу преимуществ, допустим, айбиэмовских компов над макинтошевскими. :)</text>
              <comments>
                <comment id="5916486" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916486#t5916486</url>
                  <user name="going_out" username="going_out" />
                  <date>2006-03-26 13:08:10</date>
                  <text>С аналогиями трудно спорить, а главное - бессмысленно. Но вот Галковский прямым текстом говорит: "Я это к тому, что может быть Лукашенко никакой не «президент Белоруссии» и цели у него соответственно совсем другие."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда - кто же, по мнению Галковского "президент", и какие цели у Лукашенко? Опять англичанка гадит? Честно, это надувание щек уже смешно. Знаешь или хотя бы думаешь - скажи. Не знаешь, а пытаешься тень на плетень навести - место твое у параши. На самом деле в обшестве уважающих друг друга людей третьего не дано. А "искусство не ошибаться заключается в умении высказывать настолько слабые утверждения, насколько это возможно" - не для порядочных людей.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5916998" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916998#t5916998</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-03-26 13:11:29</date>
                      <text>В "гости" к Галковскому любят ходить те, кто хорошо знает многое из написанного им и обмысленное хорошо. Людям из других "тоннелей реальности" он непонятен, часто неприятен и пр. Или читайте его - или не читайте.&lt;br /&gt;Вопросы же задавать лучше в более корректной форме.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5917510" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5917510#t5917510</url>
                          <user name="going_out" username="going_out" />
                          <date>2006-03-26 13:19:19</date>
                          <text>Вы правы.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916998&amp;style=mine#t5916998</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5919814" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919814#t5919814</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-03-26 14:19:42</date>
                          <text>Всегда ставил перед собой диаметрально противоположенные цели - излагать максимально просто, понятно, ориентируясь на хорошего выпускника средней школы. Если изложение не может понять старшеклассник, это проблема не старшеклассника, а говорящего. Разумеется, за исключением профессиональных частностей.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="5923142" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923142#t5923142</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-03-26 15:18:41</date>
                              <text>Э, нет! Упрощаете. Излагаете просто , да не простые явления. Для принятия понимания которых надо отказаться от привычных понятий, кажущихся неоспоримыми.&lt;br /&gt;Вы по сути излагаете "неэвклидову геометрию", а люди не хотят никак отказываться от суммы углов в треугольнике в 180 градусов.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5929542" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929542#t5929542</url>
                                  <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121347783/4737111" height="100" width="87" />
                                  <date>2006-03-27 00:08:56</date>
                                  <text>Мэтра, ответьте чайникам:&lt;br /&gt;"Кто "слил" Лукашенко? Каким образом? Зачем?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Называется сумма в миллиард долларов, кто-то говорит больше. &lt;br /&gt;Я (это Мэтр) думаю меньше, но деньги есть." Где, от Кого и Скока?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проявите свою экстрасенсорику, уважте старшеклассников.</text>
                                  <subject>Вы, как постигший аж  &amp;quot;неэвклидову геометрию&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5930822" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5930822#t5930822</url>
                                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                      <date>2006-03-27 07:38:12</date>
                                      <text>&amp;gt; В этом основной прикол эпохи: политтехнологи считают себя политтехнологами. &lt;br /&gt;&amp;gt; В то время как ребят уже слили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, имеется в виду, что политтехнологи ряженные, покривляться выпущены на сцену.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Называется сумма в миллиард долларов, кто-то говорит больше. &lt;br /&gt;&amp;gt; Я думаю меньше, но деньги есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на зарплате у короны сидит батька. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929542&amp;style=mine#t5929542</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923142&amp;style=mine#t5923142</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5936710" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936710#t5936710</url>
                                  <user name="Коммик" username="stalinist" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31620184/7221367" height="100" width="76" />
                                  <date>2006-03-27 20:20:09</date>
                                  <text>.</text>
                                  <subject>Где тут запись на отсосать у Галковского?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923142&amp;style=mine#t5923142</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919814&amp;style=mine#t5919814</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5931078" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931078#t5931078</url>
                              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                              <date>2006-03-27 07:48:37</date>
                              <text>&amp;gt; Если изложение не может понять старшеклассник&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может "начитанный подросток" понять, но для этого должен быть начитан правильными текстами. &lt;br /&gt;С первого раза многое не понятно и, даже, дико.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, вывесите, пожалуйста, список своих трудов в рекомендуемом порядке изучения. А то многим, я думаю, не понятно за что браться сначала.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919814&amp;style=mine#t5919814</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5947718" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947718#t5947718</url>
                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                              <date>2006-03-31 17:07:49</date>
                              <text>причём тут "простота"?? просто человек либо знает контекст - либо его не знает. &lt;br /&gt;либо знает, но не верит и не видит. поселеднее хуже всего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ув. Д.Е., Вы читали книгу Вандама "О нашем положении" 1912 года? переизданную в серии какой-то кто-то там "против России"? Человек был военный дипломат... Половина ваших идей о ГБ (Грейт Британ) есть в его тексте.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919814&amp;style=mine#t5919814</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916998&amp;style=mine#t5916998</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916486&amp;style=mine#t5916486</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915718&amp;style=mine#t5915718</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915462&amp;style=mine#t5915462</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915206&amp;style=mine#t5915206</parent>
        </comment>
        <comment id="5924422" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924422#t5924422</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-26 16:00:43</date>
          <text>Что вам понятно? Я вот, к сожалению, так и не понял. Кононенко заявил, что Лукашенко м...к, и объяснил почему. Дмитрий Евгеньевич сказал, что Лукашенко НЕ м...к, но почему - так и не объяснил.</text>
          <subject>Завидую!</subject>
          <comments>
            <comment id="5925190" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925190#t5925190</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-03-26 16:04:27</date>
              <text>Чудаков на букву "М" не берут в президенты.&lt;br /&gt;Задание президентское выполняет правильно.&lt;br /&gt;От сценариев не уклоняется, если и импровизирует, то вполне удачно. Какой же он чудак.</text>
              <subject>Re: Завидую!</subject>
              <comments>
                <comment id="5925446" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925446#t5925446</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-26 16:10:29</date>
                  <text>Президентское задание?! Это какого ж президента?!</text>
                  <subject>Re: Завидую!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5925702" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925702#t5925702</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-03-26 16:20:01</date>
                      <text>Президента Белоруссии. :) А чьё задание? &lt;br /&gt;Ну, скажем, так: некой группы X, способной контролировать и Белоруссию, и её "элиту".</text>
                      <subject>Re: Завидую!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5936966" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936966#t5936966</url>
                          <user name="Коммик" username="stalinist" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31620184/7221367" height="100" width="76" />
                          <date>2006-03-27 20:22:16</date>
                          <text>Его самопресмыкающаяся ипостась.</text>
                          <subject>Я понял: ты -- клон Галковского</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5948742" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5948742#t5948742</url>
                              <user name="going_out" username="going_out" />
                              <date>2006-03-31 17:30:59</date>
                              <text>Это уже 10.</text>
                              <subject>Re: Я понял: ты -- клон Галковского</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936966&amp;style=mine#t5936966</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925702&amp;style=mine#t5925702</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925446&amp;style=mine#t5925446</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925190&amp;style=mine#t5925190</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924422&amp;style=mine#t5924422</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5915206&amp;style=mine#t5915206</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5916230" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916230#t5916230</url>
      <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
      <date>2006-03-26 12:59:33</date>
      <text>&amp;gt;Но странно. Кононенко не приходит в голову, что Лукашенко ТОЖЕ деловой человек. Что у него есть свои счета в банке, свои планы, свои мечты и маленькие хитрости. Масштаб, спору нет, у Лукашенко другой. Называется сумма в миллиард долларов, кто-то говорит больше. Я думаю меньше, но деньги есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вы зря, Дмитрий Евгеньевич. Лукашенко не делец, Лукашенко харизматичный лидер, для которого смысл жизни заключается во власти, и который за эту власть будет держаться зубами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Беда в том, что народу толку-то от таких обычно нет, вред один.</text>
      <comments>
        <comment id="5916742" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916742#t5916742</url>
          <user name="Habaroff" username="habaroff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87437574/2817007" height="100" width="81" />
          <date>2006-03-26 13:11:03</date>
          <text>разумно, но почемуто такие лидеры понимают понятие власть и напрочь забывают о понятии разум... все последние события, а возможно и предыдущие (я за ними не следил) демонстрируют тотальное долбоебство властных структур , в особенности в отношении перспектив... такое ощущение что они собрались прожить еще пару лет...        </text>
          <comments>
            <comment id="5917766" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5917766#t5917766</url>
              <user name="going_out" username="going_out" />
              <date>2006-03-26 13:24:51</date>
              <text>А какое у Лукащенко уж такое очевидное "долбоебство"? Единственный харизматический лидер в мире (не знаю про Чавеса и Со). Страна без нефти и газа, сплошные подзолы да суглинки, окружение враждебнее не бывает, а долгов нет, жизненный уровень повышается... Что еше от лидера нужно?</text>
              <comments>
                <comment id="5918534" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918534#t5918534</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-26 14:01:16</date>
                  <text>&amp;gt;Страна без нефти и газа, сплошные подзолы да суглинки, окружение враждебнее не бывает, а долгов нет, жизненный уровень повышается...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забыли добавить, что президент играет в хоккей, в футбол, катается на роликах и коньках. Удивительно.  С таким счастье и на свободе!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. 1) ничего нет, 2) президент - дурак, 3) страна процветает. О чём это говорит? Это говорит об отсутствии причинно-следственной связи между объективными условиями существования государства и его реальной жизнью. Как такое возможно? Очевидно, только в том случае, если это на самом деле не государство. И второй вывод - из-за отстутствия естественного, "природного" следствия благоденствия, благоденствие можно выключить в 24 часа. Солнца нет, а комната освещена. Нажали на выключатель, свет погас. Шарик есть - шарика нет.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5919558" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919558#t5919558</url>
                      <user name="Чукча-читатель" username="magnat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94799721/1074663" height="84" width="100" />
                      <date>2006-03-26 14:17:19</date>
                      <text>А ведь логично, чёрт подери!&lt;br /&gt;(Ушёл осмысливать.)</text>
                      <comments>
                        <comment id="5926726" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5926726#t5926726</url>
                          <user name="JesCid" username="jescid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33157473/6222968" height="100" width="85" />
                          <date>2006-03-26 16:56:26</date>
                          <text>А когда упор на неадекват - то да, надо осмысливать :)</text>
                          <subject>Логика она обычно сразу понятна :)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919558&amp;style=mine#t5919558</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918534&amp;style=mine#t5918534</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5920070" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920070#t5920070</url>
                      <user name="going_out" username="going_out" />
                      <date>2006-03-26 14:22:00</date>
                      <text>"Т.е. 1) ничего нет, 2) президент - дурак, 3) страна процветает. О чём это говорит?"&lt;br /&gt;Это говорит о том, что у Вас какая-то неаристотелева логика или, простите уж, щулерская подмена понятий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш "силлогизм" по от Лао-Цзы до Маккиавели должен был бы выглядеть так:&lt;br /&gt;1. ничего нет.&lt;br /&gt;2. Страна процветает.&lt;br /&gt;3. Следовательно, президент не дурак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я не говорил о "процветании", я говорил, что жизненный уровень повышается. До "процветания" - как до Луны. Да и что такое "процветание"? В любом случае, разрыв между  богатыми и бедными в Белоруссии куда меньше, чем в других странах СНГ. Но Вы так и не ответил - кто, если не Лукашенко, "президент" Белоруссии, и какие цели у Лукащенко, если он не "президент".</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918534&amp;style=mine#t5918534</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5924678" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924678#t5924678</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-26 16:03:42</date>
                      <text>Обычно все это счастье объясняется просто - ТРАНЗИТ. Лукашенко сидит на ТРАНЗИТЕ, причем не только русского газа в Европу, но и большинства европейских товаров - в Россию. И с этого имеет. Страна-то маленькая (8 млн. чел., меньше Москвы), а транзит - ого-го какой большой!&lt;br /&gt;Не так?</text>
                      <subject>Есть объяснение без крипто-</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5927750" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927750#t5927750</url>
                          <user name="ffix1975" username="ex_ffix1975" />
                          <date>2006-03-26 17:14:19</date>
                          <text>Прям таки и большинства европейских товаров? Про газ - бесспорно, а с другими вещами все не так очевидно. Вон как порты строят - в Луге за пять лет отстроили и уже функционирует.</text>
                          <subject>Re: Есть объяснение без крипто-</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5947974" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947974#t5947974</url>
                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                              <date>2006-03-31 17:17:12</date>
                              <text>Кстати, я согласен с Галковским. Но Галковский ставит вопрос ребром - а англичане (например:) так никогда не делают. Они ПОМОГАЮТ РАЗВИВАТЬСЯ СИТУАЦИИ так, чтобы потом это вылилось в направленныц взрыв ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО в ИХ интересах...&lt;br /&gt;Лука ничей не агент. Но оно - некое соглашение, винтик некоей идеи - и и идея эта чудовищна. Собранные и деловые белорусы - это не сонное болото Украины, белорусы - это "англичане" СНГ... Весь рок пришёл из Беларуси - не только Песняры: у (еврея) Макаревича и(гоя) БГ - белорусские корни... &lt;br /&gt;Просто ОНИ думали - КАК ИМ лет через 20 сделать русских и белорусов - один народ - СМЕРТЕЛЬНЫМИ ВРАГАМИ? И вот - потихоньку надумали план... такой план... парадоксальный... а может и не ТАКОЙ план? может, "английские" белорусы будущего будут сидеть в Кремле? что-то за всем этим ЕСТЬ. НЕ МОЖЕТ НЕ БЫТЬ. </text>
                              <subject>Re: Есть ли объяснение без крипто-</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5948998" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5948998#t5948998</url>
                                  <user name="going_out" username="going_out" />
                                  <date>2006-03-31 17:34:30</date>
                                  <text>Станиславский: "Не верю!"</text>
                                  <subject>Re: Есть ли объяснение без крипто-</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5950278" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5950278#t5950278</url>
                                      <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                      <date>2006-03-31 18:58:51</date>
                                      <text>вам нельзя...:)!&lt;br /&gt;вы же в тылу врага, - но не Штирлиц...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если серьёзно, то что говорит Галковский - но ново и не оригинально.&lt;br /&gt;Но это - ЗАМАЛЧИВАЕМАЯ ПРАВДА. Я думаю, "Англия" и "Штаты" на 90% слились воедино... Джеймс Бонд - он чей агент?? :) Страшное слияние, на самом деле...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Оранжевый" пробританский режим Гитлера (только без рассказов про "бомбардировки Лондона, плз!) - это ещё не последнее, что ОНИ делают против НАС.</text>
                                      <subject>Re: Есть ли объяснение без крипто-</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5951814" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951814#t5951814</url>
                                          <user name="going_out" username="going_out" />
                                          <date>2006-03-31 20:36:37</date>
                                          <text>Я, в обшем, в линии Лондон-Вашингтон, а точнее Сити-Уоллстрит (именно в таком порядке) не сомневаюсь. Мне кажется невероятным использование Белоруссии против России - слишком близкие народы. Хотя черт его знает...</text>
                                          <subject>Re: Есть ли объяснение без крипто-</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5952326" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5952326#t5952326</url>
                                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                              <date>2006-04-01 01:30:26</date>
                                              <text>конечно, лучше уж быть оптимистом...:)&lt;br /&gt;но дело в том, что Беларусь Луки планировалась, возможно, как некая тикающая бомба: "диктатура", которая настолько "достала" людей, что при смене режима происходит "взрыв" - и страна полностью "менятет ориентацию"... Относительно "мягкая" политика Луки - как раз противодействует этом плану...&lt;br /&gt;насчёт "близких народов" - Поляки ещё 10-12 лет назад казались "братским народом" - я ездил в гости в Краков без всяких виз... А что до состояния "дорогих росиян" сегодня - то все "против всех". завтра скажут русским: "Сибирь отделилась и вступает в НАТО" - никто и не удивится...</text>
                                              <subject>Re: Есть ли объяснение без крипто-</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951814&amp;style=mine#t5951814</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5950278&amp;style=mine#t5950278</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5948998&amp;style=mine#t5948998</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947974&amp;style=mine#t5947974</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927750&amp;style=mine#t5927750</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924678&amp;style=mine#t5924678</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918534&amp;style=mine#t5918534</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5917766&amp;style=mine#t5917766</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916742&amp;style=mine#t5916742</parent>
            </comment>
            <comment id="5918278" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918278#t5918278</url>
              <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
              <date>2006-03-26 13:50:54</date>
              <text>Никакого "тотального долбоёбства" я не заметил.&lt;br /&gt;Разгон демонстраций -- это, конечно, ошибка, но не такая уж большая, просто действовали по накатанной колее.&lt;br /&gt;Разгоняли народ и ранее, неоднократно -- кто сейчас об этом помнит?</text>
              <comments>
                <comment id="5929286" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929286#t5929286</url>
                  <user name="Habaroff" username="habaroff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87437574/2817007" height="100" width="81" />
                  <date>2006-03-26 22:18:55</date>
                  <text>не знают прочтут ли все, но в целом... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о харизматичности лидира вопросов нет, иначе просто не объяснить этого "экономического чуда" Беларуссии... Минск сияет огнями, строятся удивительно современные здания, спортивные соружения, библиотеки в форме космических станций... все просто ахуенно... но только вот вопрос для кого? для какой процентной части населения доступны все эти удовольствия... &lt;br /&gt;разрыв между богатыми и бедными коллосален... у одних есть перспективы, а у других их нет... как признатся и нет альтернативы Лукашенко... &lt;br /&gt;и на счет враждебного окружения, пока вы думаете что до БЕЛАРУССИИ кому то есть какое то дело, то вы не лишены шовинистических настроений... бюджет любой страны трещит в данный момент от накопленных внутренних и внешних проблем (за исключением разве что Китая, Северной кореии, да и пожалуй России... &lt;br /&gt;и выделять действительно серъезные деньги, способные что то изменить в Беларусии 0 НАХУЙ КОМУ НАДО!!!!!   &lt;br /&gt;по большому счету, что бы там у вас не случилось, все будет прглочено на ура... &lt;br /&gt;а миф во всесилие ебанутых американских интересов, получит свое очередное вливание... &lt;br /&gt;       </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918278&amp;style=mine#t5918278</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916742&amp;style=mine#t5916742</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916230&amp;style=mine#t5916230</parent>
        </comment>
        <comment id="5918790" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918790#t5918790</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-03-26 14:05:59</date>
          <text>его туда "пристроили" и сказали "не рыпайся, дурачок".&lt;br /&gt;Вот буратина и прыгает зайчиком, - перед публикой,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вдалеке от публики - закапывает свои 5 золотых...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;лужков такая де песня,&lt;br /&gt;да и кононенко - одна песня для читателей, другая - своей мошне,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и все - марионетки тех, кто им "разрешил".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лакмусовая бумажка - в чем?&lt;br /&gt;Да в том, что они НИЧЕГО СВОЕГО не могут дать.</text>
          <subject>только власть -не его,</subject>
          <comments>
            <comment id="5919046" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919046#t5919046</url>
              <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
              <date>2006-03-26 14:12:24</date>
              <text>В марионеточность Лукашенко я не верю, никаких доказательств в ваших словах не увидел.</text>
              <subject>Re: только власть -не его,</subject>
              <comments>
                <comment id="5920582" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920582#t5920582</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2006-03-26 14:37:23</date>
                  <text>вам ответил Галковский -&lt;br /&gt;//Т.е. 1) ничего нет, 2) президент - дурак, 3) страна процветает. О чём это говорит? Это говорит об отсутствии причинно-следственной связи между объективными условиями существования государства и его реальной жизнью. Как такое возможно? Очевидно, только в том случае, если это на самом деле не государство. //</text>
                  <subject>Re: только власть -не его,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5921094" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921094#t5921094</url>
                      <user name="going_out" username="going_out" />
                      <date>2006-03-26 14:39:37</date>
                      <text>Галковский создал абсолютно алогичную конструкцию (см. мой пост выше), не хочу говорить - для кого. Но Вы на нее купились.</text>
                      <subject>Re: только власть -не его,</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920582&amp;style=mine#t5920582</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5922374" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922374#t5922374</url>
                      <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
                      <date>2006-03-26 14:58:44</date>
                      <text>2) Президент не дурак. Президент очень хитёр, постоянно играет с Россией в поддавки, но последний бастион не сдаёт. Как чуть Россия ерепенится -- Батька по телевизору вещает, что Россия хочет лишить тепла пенсионеров и инвалидов. За свою лояльность и союзничество выторговал у России дешёвый газ.&lt;br /&gt;3) страна процветает&lt;br /&gt;Процветание весьма относительно. Работает промышленность, доставшаяся с советских времён, производит продукцию советского качества. Продают задёшево -- кое-как сводят концы с концами. Граждане затянули пояса потуже, работают и не жужжат -- поскольку особенно не пожужжишь. Вот и всё благоденствие -- как у совка брежневского(а скорее андроповского) разлива. Про пенсии 300$ не слушайте -- это просто ложь. Другие признаки якобы благоденствия вообще смешны бывают -- мол, "в Минске чисто". Ну да, чисто в Минске. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чисто и пусто.</text>
                      <subject>Re: только власть -не его,</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5923398" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923398#t5923398</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-03-26 15:32:07</date>
                          <text>&amp;gt;Президент очень хитёр, постоянно играет с Россией в поддавки, но последний бастион не сдаёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы очень хороший, замечательно добрый, но несколько наивный человек. "Тонкая игра" Лукашенко это спектакль для обывателя. Политика так не делается. Сами посудите: существует большое государство, маленький сосед ему предлагает: дай миллиард, а я к тебе присоединюсь. Большое государство миллиард даёт, маленькая хитрюшка говорит: "Знаешь, мы тут посовещались и передумали. Не будем присоединятся". Проходит год. Звонок в дверь: дзынь, хочу присоединиться. Дай миллиард. Потом снова - передумали, присоединяться не будем. И ТАК 12 ЛЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утятам это на смех. После первого же кидалова в политике идёт жёсткое наказание. Настолько жёсткое, что это очень редкий случай в дипломатической практике. И уж конечно ещё перед кредитами государства продумывают ГАРАНТИИ, обеспечивающие политическое решение при любом развитии ситуации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть "Лукашенко-Путин" это ШПЕКТАКЛЬ ДЛЯ ДУРАКОВ. Таким же "ШПЕКТАКЛЕМ" был недавний газовый скандал. Только со знаком минус. В первом случае два НЕгосударства имитировали дружбу, а во втором - ссору. Кстати, как там с собственниками фирм, торгующих газом, установили?</text>
                          <subject>Re: только власть -не его,</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922374&amp;style=mine#t5922374</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5930566" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5930566#t5930566</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2006-03-27 06:32:21</date>
                          <text>Вам уже ответил исчерпывающе господин Галковский,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне почти нечего добавить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот моё впечатление за 2002-2005 гг. Так уж получилось, что было время, когда слушал старый советский МАЯК по Радио в 2002-2003. Там есть уродская передача про объединение с Белоруссией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впечатление остановившегося во времени дебилизма. Дети в песочнице месяцами не могут сложить два плюс два.</text>
                          <subject>очень хитёр?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922374&amp;style=mine#t5922374</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920582&amp;style=mine#t5920582</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919046&amp;style=mine#t5919046</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5918790&amp;style=mine#t5918790</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916230&amp;style=mine#t5916230</parent>
        </comment>
        <comment id="5919302" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919302#t5919302</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-26 14:15:16</date>
          <text>Да-да-да. И Лебедь - харизматический лидер. И Жириновский. "Народ любит". До этого любил Влада Листьева. Тоже "харизматик". Взял кассу, стал на экране кривляться в масонском колпаке. Типа прикол, а под Останкинским прудом, как писал Проханов, ложа. Чпокнули харизматика, по всей Москве расклеили плакаты на годовщину умертвия: "Год без Влада". В телевизоре появился второй харизматик - Якубович.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ещё скажите, что Кононенко писатель или журналист. "А я денюшки принёс, за ноябрь и за декабрь". Помню, на выставке Гельмана иду к выходу, а там жена мужа-художника пинками на второй этаж гонит: "Иди, чучело гороховое, там сейчас пресс-конференция будет. Говорила, пиджак новый надень!" Это, так сказать, бунтарь, представитель свободного искусства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это люди такого типа: в Африке рабочая сила не стоит ничего. За две пачки сигарет могут траншею вырыть. НО! Надо смотреть. Т.е. белый человек смотрит - они копают. Отвернулся - перекур. &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="5920326" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920326#t5920326</url>
              <user name="going_out" username="going_out" />
              <date>2006-03-26 14:25:08</date>
              <text>Все это по отношениию к делу, как говорится, "не пришей кобыле хвост". Пустословие.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919302&amp;style=mine#t5919302</parent>
            </comment>
            <comment id="5920838" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920838#t5920838</url>
              <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
              <date>2006-03-26 14:37:41</date>
              <text>&amp;gt;Лебедь - харизматический лидер. И Жириновский. &lt;br /&gt;Лебедь -- как-то туповат был, надут слишком и не гибок. Жириновский -- не без харизмы, но клоун, какового всерьёз воспринимать невозможно. &lt;br /&gt;Листев -- вообще какой-то хлюпик, какая там харизма.&lt;br /&gt;Вообще, мне кажется, вам российская политическая сцена несколько застит глаза. Это в России -- у власти невзрачные человечки вроде Путина или Сергея Иванова, а относительно колоритные фигуры вроде Рогозина у них на побегушках. На Беларуси всего этого нет -- есть Хозяин и больше никого. Лично мне такой порядок вещей совсем не по душе, но он таков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5921350" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921350#t5921350</url>
                  <user name="going_out" username="going_out" />
                  <date>2006-03-26 14:42:07</date>
                  <text>А почему Вам один Хозяин "нравится" меньще десятка хозяйчиков?</text>
                  <comments>
                    <comment id="5921606" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921606#t5921606</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-03-26 14:44:38</date>
                      <text>Вот дайте дефиницию слову&lt;br /&gt;"лидер".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом примените эту дефиницию на практике. Кого может за собой вести Лукашенко? Куда? КОму он нужен? Как лидер?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может - совхозу? Может, быть - совхозу  - нужен.&lt;br /&gt;Или хоккеистам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не более.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где гениальный интеллект этого лидера?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому он не лидер, а исполнитель чьей-то программы.&lt;br /&gt;Т.е. - марионетка.</text>
                      <subject>вы сами себе противоречите</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5921862" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921862#t5921862</url>
                          <user name="going_out" username="going_out" />
                          <date>2006-03-26 14:52:11</date>
                          <text>Совсем уж странный пост. Откуда Вы знаете, что Лукашенко не нужен стране Белоруссии? На основании чего Вы так решили? Неужели Вы до сих пор не понимаете, что "гениальный интеллект" - только помеха в политике? Да и что такое "гениальный интеллект"? Вы его, наверное, у Миши Вербицкого видите. Так это не "гениальный интеллект", а глупость особого рода - профессиональное заболевание математиков. Извините, больше разговаривать с Вами не буду.</text>
                          <subject>Re: вы сами себе противоречите</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5922118" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922118#t5922118</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2006-03-26 14:57:19</date>
                              <text>//Неужели Вы до сих пор не понимаете, что "гениальный интеллект" - только помеха в политике? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, сиожете ли вы отличить политика от гауляйтера??</text>
                              <subject>Еллинских борзостей не текох, астрОномов риторских не</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5922630" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922630#t5922630</url>
                                  <user name="going_out" username="going_out" />
                                  <date>2006-03-26 15:02:33</date>
                                  <text>Есть время собрать камни, а есть время их разбрасывать. Чтоюы собирать камни политик должен быть гауляйтером. Да и в самой России относительное спокойствие наступало при царях-гауляйтерах (начиная, скажем, с Николая). А вообще, Ваш пост опять же совершенно бессмысленен, уж извините. </text>
                                  <subject>Re: Еллинских борзостей не текох, астрОномов риторских</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922118&amp;style=mine#t5922118</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921862&amp;style=mine#t5921862</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5930310" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5930310#t5930310</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-03-27 06:28:36</date>
                              <text>Не примите на свой счет, это конечно, каламбур.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у Вас есть эмоциональные переживания в отношении Лукашенко - так никто не хочет Вас обидеть. Дело Ваше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот для меня он - никакой не лидер, а просто сельхоз-физкультурник. Марионетка. У нас тоже наверху одни придурки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вчера видел по ТиВи в одном флаконе шлюх и министра культуры. Урод.</text>
                              <subject>Извиняю, go out!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921862&amp;style=mine#t5921862</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921606&amp;style=mine#t5921606</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5921350&amp;style=mine#t5921350</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920838&amp;style=mine#t5920838</parent>
                </comment>
                <comment id="5922886" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922886#t5922886</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-26 15:12:48</date>
                  <text>&amp;gt;Лебедь - как-то туповат был, надут слишком и не гибок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точностью до наоборот. Его выбирал Березовский, у Березовского, как еврея был фантастический образ русского-врага. Этот образ наложился на общеевропейский образ "северного медведя". Лебедя вызвали в кабинет, стали крутить пуговицу: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Э, как тебя, Александр Иваныч, ты ходи поразлапистей&lt;br /&gt;- В смысле?&lt;br /&gt;- В смысле жопой не виляй!!!! П...к растаковский!!!&lt;br /&gt;- Есть поразлапистей!&lt;br /&gt;- Вот. Теперь так. Говори подубоватее.&lt;br /&gt;- Разрешите мат.&lt;br /&gt;- Нет, этого не надо. Непублично ещё туда-сюда. А жесты можно... Для экспрессии. Э-э, потом...&lt;br /&gt;- Я поэт, у меня стихи про жену-лебёдушку...&lt;br /&gt;- Засунь в жопу. Говорить будешь афоризмами - мы тут тебе набросали. Типа "упал - отжался", "станешь короче на голову" и всё такое. Жалко мачете у тебя нет. К такому рылу мачете подходит, да у нас не Панама. Да, не Панама. Панама...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мордехай Гершевич откинулся на диване, захохотал. Генерал Лебедь подобострастно согнулся, подхихикнул:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Хи-хик-сЪ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Жириновский -- не без харизмы, но клоун, какового всерьёз воспринимать невозможно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже не согласен. Жириновский изображает русского националиста. Русских он ненавидит, поэтому его постоянно срывает в карикатуру. Карикатуру полезную и сознательную. Это такой Баркашёв или Васильев в их максимальном развитии. Т.с. провокация не для членов партии, в для народа. "Народный провокатор". (Сокращённо - "народник"). Из всей троицы он как раз самый серьёзный. И по деньгам и по устойчивости. Природный талант демагога у него есть, он действительно мог стать харизматическим лидером и президентом... Если бы перешёл вправо и стал действительнвм либерал-демократом. Представьте вместо Хакамады или Немцова - Жириновского. (кстати, он их и покультурнее будет. Да и полиберальнее на самом деле.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Листев -- вообще какой-то хлюпик, какая там харизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Время то не помните. Дорого яичко ко Христову дню. Посмотрите, как Любимов поднялся, а Любимов был в команде младше Листьева. Впрочем я не об этом. Убили никому не известного Холодова и безумно популярного Листьева. Пропагандистский эффект от компании был примерно одинаковый. Более того, Листьева забыли совсем, а Холодова вспоминают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно колоритного Лукашенко... У Путина хоть фамилия неприличная (запоминается). Что такого "харизматического" сделал за 12 лет "Батька"? Посетил свиноферму? Спустился с горки на санках? Всего-то за всю политическую карьеру один раз проголосовал не как все. "Подвиг". Извините, так за власть не борятся. И так власть не удерживают. "Скукотов Иван Никанорович"&lt;br /&gt; </text>
                  <comments>
                    <comment id="5923654" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923654#t5923654</url>
                      <user name="going_out" username="going_out" />
                      <date>2006-03-26 15:51:37</date>
                      <text>"Извините, так за власть не борятся. И так власть не удерживают"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять непонятки - а как Вы считаете, надо за власть бороться и ее удерживать? Третий срок выиграл, и махинации здесь не при чем. Выиграл за явным. Чего Вы еще от успешного политика хотите? Путин, если третий срок выиграет - тоже будет успешный политик, да и сейчас - успешный. А почему - нет? Вот Милошевич или Хуссейн - неуспешные. А Путин - очень даже успешный. Как, скажем, и Блэр. Усидел в кресле - вот и успех для сегодняшнего политика.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5924934" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924934#t5924934</url>
                          <user name="sibarit" username="sibarit" />
                          <date>2006-03-26 16:03:59</date>
                          <text>Пока успешный. Впоследствии, когда Россия сможет производить лищь товары для блошиного рынка, компрадорская роль путина станет очевидна всем. Пока - да, успешный "политик".</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923654&amp;style=mine#t5923654</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922886&amp;style=mine#t5922886</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5923910" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5923910#t5923910</url>
                      <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
                      <date>2006-03-26 15:51:52</date>
                      <text>&amp;gt;С точностью до наоборот. Его выбирал Березовский,&lt;br /&gt;Не знаю, в чём причина "дубоватости" Лебедя, но она была налицо. Не говоря уже о том, что несамостоятельный харизматик -- это не харизматик, это чучело гороховое. Сущность харизмы состоит в способности повелевать людьми, природной, подчиняться же харизматики умеют плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Русских он ненавидит, поэтому его постоянно срывает в карикатуру. Карикатуру полезную и сознательную. &lt;br /&gt;Слишком заметно, что он сначала говорит одно, а через пять минут -- другое. Его логика ситуативна, и это слишком очевидно даже простому обывателю. Встречал немало людей, голосовавших за Жириновского, но мотивация всегда было одна -- "а он зато смешной!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Что такого "харизматического" сделал за 12 лет "Батька"?&lt;br /&gt;Не нужно делать никаких подвигов. Достаточно одного -- люди чувствуют, что он Батька. Совершенно алогично, иррационально чувствуют.&lt;br /&gt;А за власть он борется. Усмирённый митинг -- отнюдь не первый. С самых первых дней Батька последовательно и методично удушает инакомыслие, пуская в ход демагогию и чёрный пиар и постепенно затыкая рты всем несогласным.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922886&amp;style=mine#t5922886</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5924166" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924166#t5924166</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2006-03-26 15:58:21</date>
                      <text>По Лебедеву-Карелину - все так, БАБ подбирал питекантропов, так иудейщик представляет себе русского Ваню.  &lt;br /&gt;А с Лукашенко - прокол. &lt;br /&gt;Рост Белоруссии - 7,5%. У Катерпиллера отнято 30% рынка карьерных самосвалов. Подвиг вполне харизматический.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5929798" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929798#t5929798</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2006-03-27 03:57:45</date>
                          <text>&amp;gt;По Лебедеву-Карелину - все так, БАБ подбирал питекантропов, так &amp;gt;иудейщик представляет себе русского Ваню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо вот так называть Карелина питекантропом.&lt;br /&gt;Мне почему то кажется, что в лицо Вы ему это побоялись бы сказать. :)&lt;br /&gt;Жизнь у него конечно через спорт прошла, со всеми вытекающими, но человек он умный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <comments>
                            <comment id="5949254" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5949254#t5949254</url>
                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                              <date>2006-03-31 17:38:24</date>
                              <text>просто Галковский доводит мысль до абсурда - и это правильно. Это = чтобы высветить ДРУГУЮ сторону явления.&lt;br /&gt;Насчёт Жирика я не согласен. Жирику нет дела до русских - но он ненавидит МУСУЛЬМАН. "Чурок", проще говоря, казахов. И кавакзцев с ними.&lt;br /&gt;Жирик вырос в Казахстане и при его серых глазах был принимаем за русского.&lt;br /&gt;Он вообще ПОЛОН НЕНАВИСТИ АПРИОРИ - и против кого её направить - дело десятое..&lt;br /&gt;Можно даже против "евреев" - если будет повод.&lt;br /&gt;А вот к "чуркам" - такой ненависти в России ещё поискать.&lt;br /&gt;Потому Жирик - useful. Русские чувствуют, что его ярость - идёт куда-то в сторону, но не совсем протв них... Жирика надо ИСПОЛЬЗОВАТЬ. Было б кому...:(&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>да уж...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929798&amp;style=mine#t5929798</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5924166&amp;style=mine#t5924166</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5922886&amp;style=mine#t5922886</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5920838&amp;style=mine#t5920838</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5919302&amp;style=mine#t5919302</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5916230&amp;style=mine#t5916230</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5925958" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5925958#t5925958</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-03-26 16:34:04</date>
      <text>Мне вспомнился президент Конго Чомбе - его всё в "Крокодиле" карикатурили, называли только марионеткой и рисовали с ниточками, через которые управляли кукловоды...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5926214" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5926214#t5926214</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-26 16:34:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, возможно я чего-то не понимаю, но почему вы отказываете Кононенко в элементарном интеллектуальном уровне старшекласника и считаете что он деловой человек (что очевидно) но при этом искренне говорит то что считает правдой про мудака-президента? Лично мне сложно представить что человека с такой зарплатой можно держать на столько в "черном теле". В минске даже пролетарии видят что вся местная политика - провальный спектакль. Простой пример - недавно разгоняли "всенородную", "стотысячную" демонстрацию - омон ловил разбизавшихся "оппозиционеров" по улицам, бил и грузил в автобусы, а прохожие не обращали на это НИКАКОГО внимания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужели Кононенко глупее сварщика с тракторного завода?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5926470" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5926470#t5926470</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2006-03-26 16:53:00</date>
      <text>Зря, вы, Дмитрий Евгеньевич, на Кононенко наезжаете. Особенно предыдущий пост про внеэкономическое воздействие странный.&lt;br /&gt;Я думаю, он внимательно Ваши труды прочел. Просто, если он вылезет с соображениями близкими к реальности, его, "того", засмеют. &lt;br /&gt;Скорее всего, прикинул он когда-то, что с реальной реальностью не примут его (во всех смыслах). И решил работать со стандартным полотном реальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5926982" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5926982#t5926982</url>
      <user name="JesCid" username="jescid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33157473/6222968" height="100" width="85" />
      <date>2006-03-26 16:59:31</date>
      <text>&lt;s&gt;корыта&lt;/s&gt; короба, поди, г-н Г-ий и г-н К-ко &lt;s&gt;кушают-с&lt;/s&gt; сеют-с... :]</text>
      <subject>Из одного...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5927238" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927238#t5927238</url>
      <user name="rezoner_s" username="rezoner_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105556877/9258436" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-26 17:02:30</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, обьясните кому выгодна эта дутая страна и дутый президент ?&lt;br /&gt;Система сдержек, противовесов ? Кому ? Всем соседям ?&lt;br /&gt;М.б. из-за лёгкости отключения оставят всё как есть навсегда ?&lt;br /&gt;Это ведь не Косово и не Чечня - экономически надавят и сам Лукашенко под всенародное одобрение поведёт страну в Россию или в "цивилизацию". И буквально за 24 часа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Р.S. Жить в сильном, социальном государстве комфортно. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5927494" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927494#t5927494</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-26 17:09:47</date>
          <text>Как минчанин, думаю никаких поводов кроме "разделяй и властвуй" и желания опробовать различные технологии управления колониями я тут не вижу.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927238&amp;style=mine#t5927238</parent>
        </comment>
        <comment id="5929030" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929030#t5929030</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-26 21:52:39</date>
          <text>Белоруссия нужна РФ, как транзитное государство, для распила экспортного бабла. Белоруссия нужна Англии в качестве буферного государства (лимитрофа) между РФ и Германией. Это как бы реле: включил-выключил. Или рычаг: контроль проще, чем над РФ, а контроль над РФ многократно усиливается.</text>
          <comments>
            <comment id="5931334" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931334#t5931334</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-03-27 10:57:37</date>
              <text>Извините, но никаких "транзитных государств" не бьывает. Это миф путинской пропаганды. Даже страны, занимающие немыслимо выгодное положение, - Панама, Египет, - что называется, "влачат жалкое существование". А уж чтобы такое государсво кого-то ШАНТАЖИРОВАЛО, как это делает (якобы) Белоруссия или Украина... Да даже если бы на пути России стояли не постсоветские развалюхи, а "Ржечь Посполитая от можа и до можа", пробку бы шомполом пропихнули в ноль секунд. Так дела не делаются. Попробуйте растопырится на выходе метро и собирать с прохожих деньги. Или придти на киносеанс с зонтиком. Мол, мужик, дай 5 долларов, а я зонтик закрою. За такие вещи БЬЮТ ПО РОЖЕ. Это наезд хуже вооружённых инцидентов на границе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что все "российско-белорусско-украинские переговоры" СКАЗКИ. Надо же как-то ситуацию объяснить. Вот и "объясняют" как хитрющие западнорусские крестьяне объегоривают Москву.     </text>
              <comments>
                <comment id="5932102" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5932102#t5932102</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-27 13:21:57</date>
                  <text>&lt;q&gt;Извините, но никаких "транзитных государств" не бьывает. Это миф путинской пропаганды. Даже страны, занимающие немыслимо выгодное положение, - Панама, Египет, - что называется, "влачат жалкое существование".&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, базар нужен?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А уж чтобы такое государсво кого-то ШАНТАЖИРОВАЛО, как это делает (якобы) Белоруссия или Украина...&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я шантаж ЕС и РФ со стороны Белоруссии и в дурном сне не увижу :) . "Транзитное государство" - это что-то типа "транзитного счёта", деньги с которого уходят в оффшоры. Эрефийские "органы" там не копают, потому что чужая юрисдикция. Местные - тоже, потому что "в прибытке, не в убытке". В результате, устойчивость оффшорно-нефтегазовой недоэкономики РФ повышается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело та же Белоруссия для "венецианцев" (они же Уолл-Стрит - Сити). Тут и отслеживание оффшорных схем эрефийских "элит", и - да, возможность перекрытия транзитов. Но не силами белорусов, а силами всей "венецианской партии". И не обязательно всех транзитов (полная блокада - это даже для венецианцев слишком затратно, а в долгосрочной перспективе и вовсе нереально). Но по отдельно взятой транзитной линии  можно создавать проблемы конкретным лицам и кланам. Имеющим вес в РФ. А это дополнительный контроль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безусловно, только дополнительный, с нуля такую схему не выстроишь, нужно чтобы "все свои" и "всё схвачено". Так что, если вернуться к метафоре с кино, зонтик раскрывается уже после того, как кинотеатр захвачен и зрителей повинтили террористы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Так что все "российско-белорусско-украинские переговоры" СКАЗКИ. Надо же как-то ситуацию объяснить. Вот и "объясняют" как хитрющие западнорусские крестьяне объегоривают Москву.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я такими сказками давно не интересуюсь. Это для дошколят сказочкес. Суверенитет - это как любовь, тут "отметки в паспорте" недостаточно, это "от Бога".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931334&amp;style=mine#t5931334</parent>
                </comment>
                <comment id="5947206" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947206#t5947206</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-31 10:13:57</date>
                  <text>Начать хотя бы с того, что Панамский канал Панаме отродясь не принадлежал.&lt;br /&gt;Да и вообще, тут Дмитрий Евгеньевич ловко расширяет понятия: одно дело - путь транзита в ОДНУ страну (Россию), о чем и шла речь; другое - каналы, соединяющие КОНТИНЕНТЫ. Сила давления, понятно, несопоставима.</text>
                  <subject>Панама и Египет - не аргумент</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5949510" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5949510#t5949510</url>
                      <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                      <date>2006-03-31 17:47:48</date>
                      <text>"Белоруссия нужна Англии в качестве буферного государства (лимитрофа) между РФ и Германией" - это шутка? как насчёт знания географии?&lt;br /&gt;Буферный пояс-лимитороф  не может быть бесконечно широким -на то он и пояс - иначе это образование может начать претендовать на "самостоятельную роль"...&lt;br /&gt;Разве англосаксам Польши и Прибалтики не достаточно? &lt;br /&gt;НеееТ. у Беларуси - другая роль...&lt;br /&gt;либо это &lt;br /&gt;1. тайная бомба, кторая однажды взорвётся и перевернёт ситуацию на 180 градусов&lt;br /&gt;либо&lt;br /&gt;2. некий "тайный ход" якобы "новой оппозиционной силы" в нынешний "полуоранжевый" Кремль...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что-то вроде того... В общем, все удивятся.</text>
                      <subject>Re: Панама и Египет - не аргумент</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5947206&amp;style=mine#t5947206</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931334&amp;style=mine#t5931334</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5929030&amp;style=mine#t5929030</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927238&amp;style=mine#t5927238</parent>
        </comment>
        <comment id="5931590" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931590#t5931590</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-27 12:03:29</date>
          <text>Полагаю, что в период 1991-1993 года Белоруссии была уготована роль "утешительного приза". Партию вели Мастера, а мастера играют так: двести баксов выигрывают, потом в конце сорок пригрывают. Во-первых, чтобы у зверушки от злобы резьбу не сорвало, а во-вторых чтобы легально выйти из ситуации и иметь возможность сделать новый виток обувания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е русские должны были годик-другой поплясать, потом получить Белоруссию обратно и плакать от счастья. То, что Белоруссия это часть России, тогда говорили открытым текстом. Говорили люди серьёзные - прожжённые и проштампелёванные пятью разведками "старые русские эмигранты". Эти будут говорить только по бумаге, только за деньги и только в нужный момент. Зомби они и есть зомби.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дальше пошёл расклад другой. Как это ни парадоксально, не потому что дела пошли у Мастеров очень хорошо, а наоборот. Ведь не от хорошей жизни на должность президента не нашлось русского. НИКТО не согласился. А кандидатов выращивали многих, некоторые как Степашин, дошли до предбанника. Но видимо все в известный момент валились с катушек. "Россию жалко" - любовь к родине вещь иррациональная. Можно сколько угодно разглагольствовать о своём космополитизме, а от старенькой матери не уйдёшь. Хомо Сапиенс зверушка млекопитающая, семейственная, привязанная к определённой территории. Вот и находят на роль очередного Иуды перепаянного шведо-калмыка или чечено-ижорца. В крайнем случае - алкаша, потерявшего человеческий облик. А это не есть хорошо. Всё должно быть естественно, безболезненно. Тогда "сама пойдёт". В России чего-то не идёт - наверху сидят андроиды с отклеенными усами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Стругацких в "Обитаемом острове" описан быт интеллигенции, страдающей жуткими мигренями от радиопромыва мозгов. Так там очень художественно показано как зверушки за каждую минуточку, каждый процентик борятся: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Часть  акта,  касающуюся  работ  сектора  защиты  от  излучения,   он просмотрел  еще  более  небрежно.  Топчетесь  на  месте,  объявил  он.  По физической защите вообще ничего не добились, по физиологической -  и  того меньше... Физиологическая защита - это вообще не то, что нам  нужно:  чего это ради я дам себя кромсать, еще идиотом сделаете... А вот химики молодцы - еще минуту выиграли. В  прошлом  году  минуту,  да  в  позапрошлом  году полторы... что же это получается? Значит, теперь я могу принять  пилюлю  и вместо тридцати минут буду мучиться двадцать две... Что ж, неплохо.  Почти тридцать процентов...  Запиши-ка  мое  мнение:  усилить  темпы  работы  по физической защите, поощрить работников отдела химической защиты.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас 17% нерусских работают в России как папы Карлы. Без продыху, день и ночь. В дело идут все, даже негры и японцы. Там калмык крутит педали динамо-машины, здесь тафолар сыплет бром русским дуракам, танзаниец накручивает на уши спираль лапши. Все при деле. И НА ПОСЛЕДНЕМ ИЗДЫХАНИИ. 300 спартанцев в Фермопилах. Потому как 83% это масса. Представьте, что 17 пацанов урабатывают 83. В условиях зоны такое возможно, но ведь учтите, что сами 17 кто в лес кто по дрова. Группа из 3 человек, еще несколько двоек, все друг друга ненавидят и объединяет в единое целое их только животный ужас перед биомассой врагов. Которые задавят всё. А теперь представьте, если сюда приплюсовать белоруссов. Они моментально объединятся с великороссами, и тогда 17% превратится в 7%. Сейчас РФ по уровню мононациональности занимает в экс-СССР второе место (первое Армения с 90% титульной нации, третье/четвёртое - Белоруссия и Литва с 80%). А так Россия займёт первое место, и Мастера не смогут набрать даже имитаторов «многонациональности». Тут уж не до "сорока долларов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. Белоруссию твёрдо решили русским не отдавать и пихать в ЕС. Запихнуть туда белорусов сложно, придётся из Москвы подталкивать сапогом. Что Путин с успехом и делает.</text>
          <comments>
            <comment id="5931846" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931846#t5931846</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-03-27 13:19:00</date>
              <text>Неужели "НА ПОСЛЕДНЕМ ИЗДЫХАНИИ"?! В такое верится в большим трудом. Нельзя ли чуть-чуть больше оптимистической информации сообщить, чтобы уровень социального оптимизма повысить хотя бы на сотую процента. :) По каким хоть "индикаторам" судить? Или просто - в Россию надо только верить?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931590&amp;style=mine#t5931590</parent>
            </comment>
            <comment id="5932870" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5932870#t5932870</url>
              <user name="asterrot" username="asterrot" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-27 13:39:38</date>
              <text>&lt;q&gt;Они моментально объединятся с великороссами, и тогда 17% превратится в 7%.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как это? Что, после присоединения Белоруссии русское население утроится?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И относительно роли массы. Везде правит меньшинство. Три, пять процентов. И так было всегда и везде. Анжуйцы и нормандцы в Англии эпохи Плантагенетов, гасконцы и швейцарцы во Франции эпохи Бурбонов, маньчжуры в Китае, моголы в Индии, турки в Порте, немцы в Австро-Венгерской империи, евреи и кавказцы в СССР...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если большинство (условно) объединено по религиозному, лингвистическому, культурному или расовому признаку, задача меньшинства в чём-то усложняется, а в чём-то упрощается. Меньшинство быстрей осознаёт единство своих интересов, чем большинство. И чем резче, очевидней разница между ними, тем сполчённей правящее меньшинство.</text>
              <comments>
                <comment id="5933638" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933638#t5933638</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-27 14:45:12</date>
                  <text>В расчётах ошибся, приплюсовав украинцев. Но сути это не меняет - речь идёт о критических процентах и долях процента. Белорусы могли оказаться последней каплей. Сейчас каждая таджикская девочка учтена и на счету. Людей Кремлю КАТАСТРОФИЧЕСКИ не хватает. Последний пример - новое руководство "Родины". Искали-искали, всю Москву с высунутым языком три раза обежали и наконец на должность официального законопослушного русского патриота нашли... молдавского цыгана. Надо им это было? А не смогли найти русского. Рогозин уж начто был лояльный-разлояльный, а "насмотрелся" и перевернул стол. Одним жестом. Надоело ему, как русскому, на шоблу смотреть. ИНСТИНКТ. Причём инстинкт оказался ещё и инстинктом политическим - на выборах он побеждал и побеждал со счётом РАЗГРОМНЫМ. Принципиально нефальсифицируемым со стороны власти. Вот его и задвинули.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "анжуйцев" не надо, пожалуйста. Вы ещё арманьяков-армян вспомните. Национальная аристократия не принадлежит другой нации. Она под другую нацию маскируется, а сама по себе вненациональна. Т.е. находится вне государственного националистического мифа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Австро-Венгрии то вот Вам ситуация в РФ: Австрия в 1918 году превратилась в сугубо национальную немецкую территорию. А Вена осталась космополитическим имперским городом, где живёт мадьяро-чешско-польско-хорватско-итальян&lt;wbr /&gt;ско-румынская знать. И эта знать суммарно составляет более 50% верхнего класса Новой Австрии. При этом она занимает явно германофобскую позицию, а местные евреи, кроме небольшой части, ассимилированной с немцами, целиком поддерживают и даже отождествляют себя с "многонациональной Австрией" - то бишь имперской номенклатурой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вдумайтесь, КАКОВЫ будут последствия такой ситуации? А РФ это не Австрия 1918 года - образование покрупнее. Вот Мастера и ПРИНЯЛИ РЕШЕНИЕ. Приняли, приняли, это видно невооружённым глазом. Опыт-то у них в таких вещах ОСОБЫЙ. Не на два года вперёд смотрят - на столетия. Не мог сорваться Рогозин "просто так". Он сорвался, но сорвался, имея ИНФОРМЕЙШЕН. Это не значит, что последним смеяться будет именно он. Но "руманешти" смеяться не будут вообще. Они уже под землёй. Можно сказать, ФАКТ. Впереди - триллер. "Где надо" подписали и поставили печать: "этот птенец не выживет". Родина дарвинистов, знаете ли. Специалисты по искуственно-естественному отбору.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5933894" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933894#t5933894</url>
                      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-27 15:00:45</date>
                      <text>&lt;br /&gt;Господин Галковский, разрешите задать вам вопрос не по теме? Допустим, что в не очень далеком будущем Русские вернут себе власть в стране. Что вы собираетесь сказать интеллигенции, более или менее понятно: вы будете говорить правду. Но что вы скажете простому населению? Собираетесь ли вы перепаивать большинство?  Если да, то как именно?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>off topic</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933638&amp;style=mine#t5933638</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5935942" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5935942#t5935942</url>
                      <user name="axexa" username="axexa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                      <date>2006-03-27 18:02:34</date>
                      <text>т.е. русские, даже в случае вступления беларуси в ес, все равно придут и потребуют свое?</text>
                      <comments>
                        <comment id="5936198" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936198#t5936198</url>
                          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                          <date>2006-03-27 19:37:50</date>
                          <text>А простите, почему Вы полагаете, что РБ вступит в ЕС? Вопрос остаётся открытым.Просто без вступления РБ в ЕС русские потребуёт своё наверняка.</text>
                          <comments>
                            <comment id="5936454" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936454#t5936454</url>
                              <user name="axexa" username="axexa" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                              <date>2006-03-27 20:13:44</date>
                              <text>я не уверен, это дмитрий евгениевич предположил.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5939782" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5939782#t5939782</url>
                                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-03-28 10:53:58</date>
                                  <text>Понял.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936454&amp;style=mine#t5936454</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5936198&amp;style=mine#t5936198</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5935942&amp;style=mine#t5935942</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933638&amp;style=mine#t5933638</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5937734" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937734#t5937734</url>
                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-27 22:09:44</date>
                      <text>&lt;q&gt;Последний пример - новое руководство "Родины". Искали-искали, всю Москву с высунутым языком три раза обежали и наконец на должность официального законопослушного русского патриота нашли... молдавского цыгана. Надо им это было? А не смогли найти русского.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С "Родиной" очень мутная история. Я на странице Делягина пару слов о "Родине" сказал. Такое впечатление, что кое в чём сам Делягин не в курсе (или хорошо умеет хранить маленькие "военные тайны").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Рогозин уж начто был лояльный-разлояльный, а "насмотрелся" и перевернул стол. Одним жестом. Надоело ему, как русскому, на шоблу смотреть.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, как русскому человеку, Рогозину было, верно, чижило. Только не особо он и перевернул, в общем-то. Как говорится, всё идёт по плану.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;на выборах он побеждал и побеждал со счётом РАЗГРОМНЫМ. Принципиально нефальсифицируемым со стороны власти.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разве есть такие числа, которые нельзя фальсифицировать? Большинство жижистов скажут, что 5-10% для "Родины" вполне нормально. Значит, &lt;b&gt;поверят&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Про "анжуйцев" не надо, пожалуйста. Вы ещё арманьяков-армян вспомните. Национальная аристократия не принадлежит другой нации. Она под другую нацию маскируется, а сама по себе вненациональна. Т.е. находится вне государственного националистического мифа.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём тут армяне? Не смешно :( . А по существу я полностью согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Не мог сорваться Рогозин "просто так".&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не сорвался он. Всё идёт по плану. Рогозину уготована исключительно важная роль в операции "Преемник". А "Преемник" - соль всего бизнеса вертикальных. Тут главное ведь не сорвать банк, а технично с выигранным баблом свалить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РФ уничтожена. Уже. Недоамортизировано где-то полтора трлн бачей - а чтобы повернуть процесс вспять, все пять уйдут. Некому такие бабки вкладывать...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мере износа фондов растёт кол-во техногенных катастроф, усугубляются последствия стихийных катастроф. И растёт стоимость текущего ремонта. По экспоненте. По некоторым неафишируемым публично рассчётам, осталось год-два до резкого всплеска числа аварий и катастроф. Здесь бы Пайдиев мог точнее сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я лично так понимаю, что при превышении некой пороговой величины износа, ремонт становится бессмысленным (как для старого авто - наступает момент, когда дешевле купить новую, чем эксплуатировать старую тачку). И тогда число катастроф, аргументом роста которых является не число состоявшихся катастроф (x), а общая сумма (z) состоявшихся (x) плюс многократно большее предотвращённых (y) катастроф, вырастает сразу многократно по отношению к числу состоявшихся (x). 110% (z) может оказаться 1000%, или 10000% (х).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не означает полного тупика для нации, но Эрефия, в нынешнем её формате, не просто нежизнеспособна, а нежизнеспособна в краткосрочной перспективе. Это диктует вертикальным специфическую логику планирования.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5937990" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937990#t5937990</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-03-27 23:52:54</date>
                          <text>&amp;gt;Причём тут армяне? Не смешно :( &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и я так думаю. А то всё Мюрат, Мюрат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Техногенные страшилки я слышал с 1992 года. Назывались цифры 1997, 1999, 2001 и т.д. Зачем же государства уничтожать, да ещё гигантские. Назовите хотя бы одну колонию, которую "уничтожили". Вон из индусов 300 лет соки пьют, а они как огурчики. У рачительного хозяина скотина поена-доена, мылом душистым промыта от насекомых и стоит в стойле радостная. Мозга это да, не надо. Ну так у подавляющего большинства даже крупных огранизмов никакого сознания не наблюдается. </text>
                          <comments>
                            <comment id="5939270" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5939270#t5939270</url>
                              <user name="axexa" username="axexa" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                              <date>2006-03-28 07:48:05</date>
                              <text>дмитрий евгеньевич, клиент созрел. гражданин mathemnikiforov отчаянно требует выселения, стучил лбом об экран монитора, пускает пузыри.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937990&amp;style=mine#t5937990</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5939526" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5939526#t5939526</url>
                              <user name="asterrot" username="asterrot" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                              <date>2006-03-28 10:52:23</date>
                              <text>&lt;q&gt;Техногенные страшилки я слышал с 1992 года. Назывались цифры 1997, 1999, 2001 и т.д.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так срок-то нефиксирован. Поднялись цены на углеводороды - пошли отчисления в текущий и капитальный ремонт, отодвинулись сроки. От состояния среды, циклов геологической активности многое зависит. Особенно в Москве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоимость предотвращения аварий и катастроф будет возрастать, пока не станет вконец нерентабельной. Высокие цены на нефть и продолжающийся износ фондов - причины хищнической эксплуатации месторождений. Качают, чтобы поспеть до &lt;i&gt;срока&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Зачем же государства уничтожать, да ещё гигантские.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Содержать дорого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;У рачительного хозяина скотина поена-доена, мылом душистым промыта от насекомых и стоит в стойле радостная. Мозга это да, не надо. Ну так у подавляющего большинства даже крупных огранизмов никакого сознания не наблюдается.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это подход, присущий аграрному укладу. Главное - рачительность. В индустриальную эпоху главное - масштаб. В постиндустриальную - динамика (тут и самоорганизация, и самообучение, и НТП).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хуже всего, что фазовый переход по эволюционной траектории был в 20-м веке сорван старыми элитами. Теперь есть две возможности: либо Система сумеет преодолеть фазовый барьер ценой сброса наименее существенных для её выживания активов (отраслей, регионов, культурных ценностей, табу и институтов), ценой чудовищного обнищания, одичания и депопуляции периферии, либо разобьётся о фазовый барьер и вся целиком перейдёт в состояние дикости и обскурантизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Логика вестфальских государств и их колоний, неоколоний и криптоколоний - это логика уходящего уклада. Она ещё есть, но уже отступает. Логика нового уклада ещё не оформилась окончательно, ещё ищет себя, ещё очень инфантильна, зависима от старых клише, но она уже нарушает старые каноны, разрушает старые смыслы, старую каузальность.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5944902" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5944902#t5944902</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2006-03-30 10:53:23</date>
                                  <text>У вас не "естественное" образование?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5956422" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956422#t5956422</url>
                                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-04-02 01:54:01</date>
                                      <text>Нет.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5944902&amp;style=mine#t5944902</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5939526&amp;style=mine#t5939526</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937990&amp;style=mine#t5937990</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5942598" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5942598#t5942598</url>
                              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                              <date>2006-03-29 14:19:58</date>
                              <text>А когда, хозяину кушать хочется, он скотинку то на колбасы-студни. &lt;br /&gt;А если у хозяина семья большая и все хавать хотят?&lt;br /&gt;Или любимые сынки растут с каждым днем все больше и больше жрут, да и обновок им надо купить, на учебу отдать.&lt;br /&gt;Не наш ли случай? &lt;br /&gt;Так ради этого можно скотинку то и оприходовать.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937990&amp;style=mine#t5937990</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937734&amp;style=mine#t5937734</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933638&amp;style=mine#t5933638</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5943366" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943366#t5943366</url>
                      <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38447438/8945351" height="65" width="96" />
                      <date>2006-03-29 20:34:55</date>
                      <text>Я как-то, в пору рогозинского подъёма, услышал по радио интервью с ним. Там было предложено (стандартно для этой передачи) прочесть на выбор отрывок из любого худ. произведения. Выступить в роли эдакого чтеца-профи. Рогозин выбрал "Вия". И честно прочёл до второй ночи. Так и в жизни получилось - до конца "не дочитал".</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933638&amp;style=mine#t5933638</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5932870&amp;style=mine#t5932870</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931590&amp;style=mine#t5931590</parent>
            </comment>
            <comment id="5935686" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5935686#t5935686</url>
              <user name="axexa" username="axexa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
              <date>2006-03-27 18:00:32</date>
              <text>как вы считаете, какие путинские акции наиболее успешны в этом направлении?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931590&amp;style=mine#t5931590</parent>
            </comment>
            <comment id="5940806" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5940806#t5940806</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2006-03-28 15:51:02</date>
              <text>Вроде речь в отрывке шла не про интеллигентов а про элиту, которая страдала из-за излучения, но отказаться от него не могла.&lt;br /&gt;Вы имеете в виду, что подобно сейчас нерусь на руси мучается?</text>
              <subject>Про отрывок из &amp;quot;Обитаемого острова&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931590&amp;style=mine#t5931590</parent>
            </comment>
            <comment id="5952070" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5952070#t5952070</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-31 21:46:36</date>
              <text>Если уж разговор зашел об "Обитаемый Острове" Стругацких. Это произведение рассказывает о том, как человек будущего попадает в нашу с вами действительность - в сталинский послевоенный СССР конца 40 - начала 50 годов. Немного видоизмененную действительность, но очень хорошо узнаваемую, особенно теми, кому в то время довелось жить. Фантастики там мало - одни аллегории. Если бы я снимал бы фильм по "Обитаемому Острову" - я бы одел всех в советскую военную форму, выдал бы автоматы Калашникова АК47 и пистолеты ТТ, посадил бы на советскую военную технику (например - смертников на танки БТ, а регулярную танковую армию - на Т34), снимал бы все на Дальнем Востоке (Стругацкие там служили военными переводчиками с японского языка и многие дальневосточные реалии вошли в "Обитаемый Остров", например "островная империя" - это Япония, леса, напичканные автоматическим оружием - это дальневосточная тайга на советско - китайской границе, и так далее). Ну и, разумеется, активно использовал бы документальные кадры. Например, в качестве довоенных видов из альбома капитана белой субмарины взял бы довоенные фотографии достопримечательностей острова Окинавы и городов Хиросимы и Нагасаки.</text>
              <subject>&amp;quot;Обитаемый Остров&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="5954118" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954118#t5954118</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2006-04-01 12:40:51</date>
                  <text>Советская военная форма и техника сделает всё слишком прямолинейным. На мой взгляд, если снимать такой фантастический фильм, нужно, чтобы инопланетная цивилизация была с одной стороны узнаваемой, своими основными чертами похожей на земные государства, с другой стороны не должна быть похожа ни на одно из них в деталях. То есть военная форма  страны отцов должна опознаваться зрителем как "военная форма", но ни в коем случае как "советская форма", "немецкая форма" или "американская форма". То же с техникой и всем остальным. Поэтому для того чтобы правильно изобразить такую цивилизацию нужно разработать для неё язык, архитектуру, графику, одежду и.т.д. Всё это конечно очень большая работа, но именно на ней все держится. Хорошим примером такой работы могут быть костюмы в пятом элементе и архитектура в Эон Флакс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет ли где более подробной информации об автоматическом оружии на советско-китайской границе? Никогда не слышал про это.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Обитаемый Остров&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5955654" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5955654#t5955654</url>
                      <user name="andy_dutch" username="andy_dutch" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18458887/4137133" height="100" width="73" />
                      <date>2006-04-01 19:10:22</date>
                      <text>Говорят, что советская военная (и милицейская) форма копирует английскую; что в предполагаемом фильме оочень бы смотрелось. И кстати, устройство островной империи (описанное Стругацкими не в "Обитаемом острове", а много позже) - тоже очень интересно и что-то такое знакомое напоминает ...</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Обитаемый Остров&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5957702" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5957702#t5957702</url>
                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                          <date>2006-04-03 21:47:42</date>
                          <text>Да и в самом "Обитаемом Острове" одни "Анонимные Отцы" чего стоят!</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Обитаемый Остров&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5955654&amp;style=mine#t5955654</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954118&amp;style=mine#t5954118</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5957958" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5957958#t5957958</url>
                      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                      <date>2006-04-03 22:02:01</date>
                      <text>За время войны с обоих сторон от границы советская и Квантунская армии выстроили укрепрайоны. Поищите информацию о Манчжурской операции. Для затравки: &lt;a href='http://offline.computerra.ru/2005/599/218945/' rel='nofollow'&gt;http://offline.computerra.ru/2005/599/2&lt;wbr /&gt;18945/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Танковая атака смертников, кстати, тоже "срисована" с Манчжурской операции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому времени, как Стругацкие в тех краях служили, эти укрепрайоны уже были заброшены. Не знаю, было ли там "автоматическое оружие", но чувствуется, что в описываемый заброшенный подземный бункер Стругацкие лично лазили.</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Обитаемый Остров&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954118&amp;style=mine#t5954118</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5952070&amp;style=mine#t5952070</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5931590&amp;style=mine#t5931590</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5927238&amp;style=mine#t5927238</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5928518" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5928518#t5928518</url>
      <user name="demkovich" username="demkovich" />
      <date>2006-03-26 20:34:41</date>
      <comments>
        <comment id="5928774" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5928774#t5928774</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-26 21:34:40</date>
          <text>никаких поллиттехнологов у нас нет, все работает в административном порядке - из одного кабинета кгб раздается звонок в другой - назначте такого-то лидером оппозиции. Думаю что все исчезнувшие партийный функционеры вместе с винниковой отправились в англию на пенсию.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5928518&amp;style=mine#t5928518</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5932614" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5932614#t5932614</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2006-03-27 13:38:00</date>
      <text>Спасибо за исчерпывающий ответ! </text>
      <comments>
        <comment id="5933126" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933126#t5933126</url>
          <user name="живые картины" username="izuverov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
          <date>2006-03-27 13:48:20</date>
          <text>Только непонятно главное: кому полагалось "подарить" 40 при проигрыше 200?  </text>
          <comments>
            <comment id="5934150" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934150#t5934150</url>
              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-27 15:35:51</date>
              <text>Русским, естественно.</text>
              <comments>
                <comment id="5934662" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934662#t5934662</url>
                  <user name="живые картины" username="izuverov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                  <date>2006-03-27 16:30:32</date>
                  <text>Мне кажется, в этом и многих других текущих раскладах русские не субъектны. В том и смысл вопроса.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5934918" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934918#t5934918</url>
                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-27 16:41:06</date>
                      <text>Впрямую, актуально,да. Однако в силу своей массы, они в будущем субъектны впрямую,а сейчас они субъектны опосредованно. Об этом и ведёт речь хозяин журнала. &lt;br /&gt;Нельзя управлять вакуумом или сильно обозлёнными массами.Не получится. </text>
                      <comments>
                        <comment id="5937222" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937222#t5937222</url>
                          <user name="живые картины" username="izuverov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                          <date>2006-03-27 20:44:49</date>
                          <text>Ок, вы правы. Но как именно будущие-неопосредованные субъекты смогут оценить "40 рублев", если эквивалентное им "белорусское чудо", им подкинуто не на разживу, а "так"? Для чего же именно -  вот чего я не усвоил. Ведь никакого будущего респекта для дарителя этот виц не обещает. Скорее, напротив, выглядит именно издевательски.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="5940038" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5940038#t5940038</url>
                              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                              <date>2006-03-28 10:57:46</date>
                              <text>Ну, эффект усыпления бдительности всё равно вступит в силу. А издевательство имело место куда более сильное, стоившее как минимум 60 миллионов голов.Так что грядут большие разборки.Будем надеяться.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5943110" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943110#t5943110</url>
                                  <user name="живые картины" username="izuverov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                                  <date>2006-03-29 15:33:45</date>
                                  <text>Надеяться будем. Но, тем не менее, кто ж способен предполагать Будущего субъекта в текущих полытичних ыгрыщах? Каков он будет этого и Галковский сегодня не скажет! КОГО именно (поименно) могут опасаться прагматики-британцы подразумеваемые Д.Е.Г.-ом?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5951046" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951046#t5951046</url>
                                      <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                      <date>2006-03-31 19:38:38</date>
                                      <text>какие разборки??!&lt;br /&gt;грядёт новый съём голов(когда накушаются наворованным и станет скучно) - ещё 15-20 к тем 60... и кто пикнет??&lt;br /&gt;единицы - с них самых и начнут...&lt;br /&gt;снимут молодую наросшую головку с "будущего субъкта" и субъект с протезом вместо головы опять рухнет на четыре кости... боюсь, 2008 - это ТА цифра... заодно и пространство намертво разделят, чтоб не "думали себе".. кто-то будет споротивляться?? с риском для ЛИЧНО СВОЕЙ жизни?&lt;br /&gt;КТО???&lt;br /&gt;вообще , я пессимист по характеру. :(</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5951558" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951558#t5951558</url>
                                          <user name="живые картины" username="izuverov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                                          <date>2006-03-31 19:58:00</date>
                                          <text>Для массового "Съема голов"... - думаю, в современном мире пока ни у кого не хватит пороха всамделе рискнуть собственными головами (и ядерным армагедцом). Но надежда жива не этим, а тем, что зубья дракона (они же гроздья гнева) все-таки взорвут современное общечеловечество. Кроме русских некому разбодяжить эту гадость и мотивов сериознее наших ни у кого нет - отсюда мой оптимизм :) </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5952838" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5952838#t5952838</url>
                                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                              <date>2006-04-01 01:51:54</date>
                                              <text>я говорю только о том, что правящая в России бледно-оранжевая власть делает с обезглавленным народом всё, что хочет - и дальше будет делать...&lt;br /&gt;В России ДО СИХ ПОР нет политического механизма, который сделал бы невозможным повторение, скажем, массовых репрессий - или  массового геноцида.&lt;br /&gt;Внуки беспредельщиков-палачей, прекрасно помнящие о своих корнях по-прежнему беспредельно правят страной. &lt;br /&gt;сегодня через них англосаксы властвуют в россии напрямую - завтра попытка русских "вырваться" может привести к разгулу массовых репрессий..&lt;br /&gt;и ещё отдельный вопрос - в чьих руках НА САМОМ ДЕЛЕ находится "российское" ядерное оружие..&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="5953094" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5953094#t5953094</url>
                                                  <user name="живые картины" username="izuverov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                                                  <date>2006-04-01 08:07:52</date>
                                                  <text>Еще раз: силы способной к проведению массовых репрессий я не вижу. Думаю, сила эта сегодня может быть опасна и для самих джентльменов - ручки уже не те. А вопрос в чьих - на самом деле архиважнейший. При массовых репрессиях как раз и может оказаться в русских. </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5965126" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5965126#t5965126</url>
                                                      <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                                      <date>2006-04-07 22:43:43</date>
                                                      <text>по-моему репрессии проводятся не от силы, а от слабости.&lt;br /&gt;вот сейчас идёт геноцид русских - ЗАЧЕМ?&lt;br /&gt;потому что власть НЕЛИГИТИМНА - о на чувствует это.&lt;br /&gt;а лучшая защита - нападение... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если у вас есть видение, как вырвать русских из рабства и геноцида - я вам завидую.&lt;br /&gt;я лично вижу лишь один вариант - иранский. и то без особых шансов на победу..</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="5965382" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5965382#t5965382</url>
                                                          <user name="живые картины" username="izuverov" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
                                                          <date>2006-04-07 23:26:26</date>
                                                          <text>На счет рецептов - к уважаемому Дмитрию Евгеньевичу. Главная проблема в том, что русские не субъектны, т е нет такого русского, на которого посмотрев вский сказал бы: он как мы, он - для нас, вот с этим победим или умрем. Аяталлой можно такого назвать, но прежде следует заработать... И все будет. Как говаривает Лимонов - будем жить, будем работать...</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5965126&amp;style=mine#t5965126</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5953094&amp;style=mine#t5953094</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5952838&amp;style=mine#t5952838</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951558&amp;style=mine#t5951558</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951046&amp;style=mine#t5951046</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943110&amp;style=mine#t5943110</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5940038&amp;style=mine#t5940038</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937222&amp;style=mine#t5937222</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934918&amp;style=mine#t5934918</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934662&amp;style=mine#t5934662</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934150&amp;style=mine#t5934150</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5933126&amp;style=mine#t5933126</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5932614&amp;style=mine#t5932614</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5934406" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934406#t5934406</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-27 16:02:53</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, что не в тему...  &lt;br /&gt;Познакомился с Вашими  произведениями сравнительно недавно. Прочитал почти все Ваши труды, доступные в Интернете. Не могу сказать, что со всем согласен --&lt;br /&gt;многое просто не понял. &lt;br /&gt;Но прочитанное живет. Вы волшебник, Дмитрий Евгеньевич! И волшебник Вы добрый. То что Вы пишете, действует на читателей удивительным, благотворнейшим образом. Никогда не думал, что такое вообще возможно. И не то чтобы какие-то бурные восторги, нет... (восторги, конечно, есть; в процессе читания и перечитывания Ваших статей -- слог у Вас удивительно вкусный) ...исчезает разнообразнейший мозговой мусор, хлам в голове, дикие нелепости в понятиях. Шаманские бубны оказываются там, где и быть должны -- в клоунских шоу. Наблюдаемое приобретает надежду на осмысленность. Становится ИНТЕРЕСНО ЖИТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И за все-все-все СПАСИБО ВАМ, Дмитрий Евгеньевич. Я Вам БЛАГОДАРЕН. Вы сделали для меня, лично для меня  очень многое. СПАСИБО. Помогай Вам Бог.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Алексей Покровский</text>
      <subject>Оффтопик</subject>
      <comments>
        <comment id="5938246" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5938246#t5938246</url>
          <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
          <date>2006-03-28 03:41:56</date>
          <text>А поцеловать?</text>
          <subject>Re: Оффтопик</subject>
          <comments>
            <comment id="5942854" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5942854#t5942854</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-29 15:25:48</date>
              <text>Завидуете? ;)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5938246&amp;style=mine#t5938246</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5934406&amp;style=mine#t5934406</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5937478" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5937478#t5937478</url>
      <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38447438/8945351" height="65" width="96" />
      <date>2006-03-27 21:28:47</date>
      <text>&lt;a href='http://expert.ru/economy/2006/03/mezhnacionalnaya_energeticheskaya_superkorporaciya/' rel='nofollow'&gt;http://expert.ru/economy/2006/03/mezhna&lt;wbr /&gt;cionalnaya_energeticheskaya_superkorpora&lt;wbr /&gt;ciya/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Физики шутят</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5938758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5938758#t5938758</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-28 07:23:02</date>
      <text>Теорема о дезертире "шурыгине/крылове - геббельсе гитлера-проханова»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;аргумент Галковскому - contra- "Почему не найдут? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изменников - вагон. Касьянов на очереди. Далее - дезертиры проханов, крылов, шурыгин... матвиенко, грызловы всякие, кудрины, министры транспорта (без образования), короче говоря - иудушек - толпа! Другое дело - грош им цена.&lt;br /&gt;Так что можно сформулировать теорему- "Шурыгин/крылов - геббельс гитлера-проханова, но к тому же еще и дезертир в отличие от геббельса",. Почему? Потому что надеется успеть удрать и спрятаться в англии, подобно березовским.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доказательство? Но он и не противоречит. Где его мнение о колониальном устройстве РФ? Молчит в тряпочку, отрабатывает свои тридцать сребренников. Заливает мозги офицерам мутным ядом лжи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шурыгин, - ничего личного, у меня – никаких эмоций. Просто констатация фактов. Есть надежда изменить ситуацию? Возможно, умерла, а возможно еще и не умерла.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Теорема о дезертире &amp;quot;шурыгине/крылове - геббельсе гитл</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5939014" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5939014#t5939014</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-28 07:30:21</date>
      <text>Простое доказательство, что Лукашенко есть фикция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шляхтич, проведите простую фокус-группу среди своих знакомых – 15-20 человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос – если у Вас есть сто долларов, на что Вы их потратите –&lt;br /&gt;1)	чтобы Лукашенко был главой Белоруссии,&lt;br /&gt;2)	чтобы получить в три дня гражданство России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и всё. Дня два Вам хватити, чтобы сообщить Ваши результаты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;DO_, вы тоже из Белоруссии? Тогда Вам и карты в руки.</text>
      <subject>Простое доказательство, что Лукашенко есть фикция.</subject>
      <comments>
        <comment id="5940294" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5940294#t5940294</url>
          <user name="demkovich" username="demkovich" />
          <date>2006-03-28 13:16:37</date>
          <comments>
            <comment id="5941318" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5941318#t5941318</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-03-29 06:35:46</date>
              <text>добавьте и эти пункты,  проведите фокус=группу (анкетирование).&lt;br /&gt;Делов на десять минут, а болтовни - на три дня.</text>
              <subject>&amp;quot;белорусы нищи и безответственны&amp;quot;, если Вам верить</subject>
              <comments>
                <comment id="5942086" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5942086#t5942086</url>
                  <user name="demkovich" username="demkovich" />
                  <date>2006-03-29 13:27:24</date>
                  <comments>
                    <comment id="5946182" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5946182#t5946182</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-03-30 17:13:58</date>
                      <text>Вы УЖЕ САМИ доказали теорему "Лукашенко=фикция"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку предложили вопросы - лишь альтернативные русскому гражданству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот чтО волнует, а на Лукашенко - наплевать.</text>
                      <subject>Вы УЖЕ САМИ доказали теорему &amp;quot;Лукашенко=фикция&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5946438" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5946438#t5946438</url>
                          <user name="demkovich" username="demkovich" />
                          <date>2006-03-30 18:10:50</date>
                          <comments>
                            <comment id="5950022" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5950022#t5950022</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-03-31 18:48:39</date>
                              <text>вы поспешили -&lt;br /&gt;//Вы предложили по сути тезис: быть гражданином РФ гораздо привлекательнее, чем гражданином РБ при Лукашенко. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НЕТ!&lt;br /&gt;я сказал - получить нражданство РФ. Это не значит - потерять гражданство РБ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оставайтесь гражданами, выбор в другом - чтО нужно больше - лукашенко или гражданство РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВАШ тезис о Лукашенко ПРОТИВ англичан неверен. Он их марионетка.</text>
                              <subject>Re: Вы УЖЕ САМИ доказали теорему &amp;quot;Лукашенко=фикция&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5951302" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951302#t5951302</url>
                                  <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                  <date>2006-03-31 19:47:28</date>
                                  <text>Да ещё так откровенно!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За кого бы Вы проголосовали как за будущего Президента России? Результаты голосования в эфире:&lt;br /&gt;1. 284 За Владимира Путина (26%)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. 822 За Александра Лукашенко (74%)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. 0 другой вариант (0%)&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.echo.msk.ru/polls/' rel='nofollow'&gt;http://www.echo.msk.ru/polls/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то есть это ТО, НА ЧТО БУДУТ ПОКУПАТЬ РУССКИХ В 2008!!!&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: ведь это очень важно!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5953606" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5953606#t5953606</url>
                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                      <date>2006-04-01 09:24:17</date>
                                      <text>Пора создавать фактологический списочек полит-технологов, с указанием фин.операций, чтобы им уютнее жилось в дальнейшем, подонкам.</text>
                                      <subject>и такие полит-технологи долго не проживут и плохо конч</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5951302&amp;style=mine#t5951302</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5950022&amp;style=mine#t5950022</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5946438&amp;style=mine#t5946438</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5946182&amp;style=mine#t5946182</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5942086&amp;style=mine#t5942086</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5941318&amp;style=mine#t5941318</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5940294&amp;style=mine#t5940294</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5939014&amp;style=mine#t5939014</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5943622" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943622#t5943622</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2006-03-29 21:38:31</date>
      <text>Дорогой Д.Е.!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитал сегодня статью о том, что Распутина убили английские агенты, чтобы расчистить Ленину путь к власти. Да и фильм об этом шел на 1-м канале. Как Вы это прокомментируете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>Оффтопик</subject>
      <comments>
        <comment id="5943878" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878#t5943878</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-29 22:26:43</date>
          <text>Всё гораздо проще. Действительно, Распутина убили англичане. Сейчас говорится о кадровом  агенте, но и без этого как минимум Юсупов был сотрудником английской резидентуры. Так что информация не сообщает ничего нового. Убили же Распутина, чтобы можно было вешать собак на Николая. Ведь Распутин был мелким служащим церковного сектора придворного ведомства, два-три раза мельком видел Высочайших особ. Уверен, что мой дед, будучи певчим придворной певческой капеллы, видел царя гораздо больше и чаще. Т.с. входил в ПЕРВУЮ ТЫСЯЧУ лиц, имеющих счастье постоянно лицезреть Венценосных особ. Распутин входил во вторую тысячу, а то и третью. Если бы он выжил, то дал бы откровенные показания. Не от ума - от глупости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что могло произойти с Распутиным, видно на примере "нимфоманки Вырубовой, устраивающей в Царском Селе эротические оргии". Её после февраля посадили в Петропавловскую крепость. Поскольку начальником крепости и многими охранниками были грузины, они стали Вырубову лапать, пытались поставить на хор. В порядке революционного правосознания. Баба орала, уворачивалась от азиатских либералов, решивших цивилизовать дикую азиатскую империю Романовых. Дело дошло до публичного освидетельствования у гинеколога. Развратная распутинка утверждала что она девственница и всю жизнь вела монашеский образ жизни. Ну, осмотрели, оказалась целка. Уверяю Вас, с Распутиным было бы что-нибудь подобное. Обычный религиозный энтузиаст. Люди смотрели по спискам, понравилась фамилия. Решили оформить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. "распутиниада" это ложь вроде холокоста. В этом и смысл "новых данных об английском следе". Это косвенная поддержка мифа. Уберите миф - и окажется, что во время войны союзники натравили на русских азиатскую чернь. Всё равно как если бы у Англии была общая граница с Индией и русские спровоцировали миллиончиков 15 цыган откочевать к Лондону и установить Великую Демократию. Короля с детьми повезли бы в Крыжандочринопатанголоманопур разбивать черепа прикладами, оксфордских и кембриджских профессоров - посадили на паром и отправили в Европу. А образ жизни английской аристократии представили феодальными оргиями мракобесов: "Вместо чтения гениальных произведений махатмы Цграндопутрошманорпопотама коронованные остолопы занимаются скотоложеством и спиритизмом".    </text>
          <subject>Re: Оффтопик</subject>
          <comments>
            <comment id="5944134" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5944134#t5944134</url>
              <user name="Соломон 2-й" username="solomon2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38457093/4548490" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-30 03:52:44</date>
              <text>&amp;gt; ложь вроде холокоста &amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ай-яй-яй!</text>
              <subject>Походя слил</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
            <comment id="5944646" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5944646#t5944646</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-03-30 10:44:53</date>
              <text>А нельзя правду про Распутина пытаться распространять максимально активней? Ведь это один из "краеугольных камней" в "Мифе о революции". Выдерни камушек, сильно пострадает здание...</text>
              <subject>Re: Оффтопик</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
            <comment id="5945158" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945158#t5945158</url>
              <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
              <date>2006-03-30 13:14:32</date>
              <text>Очень интересно!&lt;br /&gt;Кстати, подобную весрию (только не столь глубоко) озвучивали и на ТВ в новом двухсерийном документальном фильме про Распутина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
              <subject>Re: Оффтопик</subject>
              <comments>
                <comment id="5945414" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945414#t5945414</url>
                  <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
                  <date>2006-03-30 13:14:54</date>
                  <text>"версию" то есть</text>
                  <subject>Re: Оффтопик</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945158&amp;style=mine#t5945158</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
            <comment id="5945670" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945670#t5945670</url>
              <user name="sibarit" username="sibarit" />
              <date>2006-03-30 15:52:24</date>
              <text>Ух ты! Хромоношка от началькика крепости и его нукеров-грызунов отбилась, не дала чернозверью выдавить девичью плеву грязными пипами! Респект фрейлине, шаолинь отдыхает.</text>
              <subject>Re: Оффтопик</subject>
              <comments>
                <comment id="5946694" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5946694#t5946694</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-30 18:21:18</date>
                  <text>См. &lt;a href='http://severny-blagovest.org/4/014.htm' rel='nofollow'&gt;http://severny-blagovest.org/4/014.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не понимаете что такое фрустрированный невротик или просто недоделаный полуфабрикат второй половины 19 века. В информационных условиях России 17-го года даже профессора мог распропагандировать средний юзер современной он-лайн стратегии. На раз и вплоть до отдачи денег и носильных вещей. СТРАНА НЕПУГАННЫХ ИДИОТОВ. После февраля начался ПСИХОЗ. У Вырубовой официально проверяли целку 15 раз, солдаты вокруг неё не понимали, что происходит. С обной стороны - персонаж похабных комиксов, солдатня с картинками в камеру заходит культурно развлечься - видит несчастную женщину, плачущую перед иконами, инвалида. Начинает её пинать ногами, плевать, лить в горло водку - она начинает читать молитвы и петь псалмы. ЛЮДИ НЕ ПОНИМАЛИ, ЧТО ПРОИСХОДИТ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вырубова была личной подругой царицы, человеком неумным, но аристократически образованным и аристократически порядочным. За что и была приближена к Высочайшей Особе. Попить чаю, поиграть в четыре руки Листа, погулять по саду, до железнодорожной аварии - поиграть в лаун-теннис или крикет. ОБЩЕНИЕ БЕЗ ПРОБЛЕМ. В этом и была функция Вырубовой и ещё десятка таких же придворных дам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как можно пришить проблемы человеку, чья ПРОФЕССИЯ - отсутствие каких-либо проблем? Вот и колбасит вралей по-чёрному. ПО-ЧЁРНОМУ. Как говорится, Геббельс отдыхает.</text>
                  <subject>Re: Оффтопик</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945670&amp;style=mine#t5945670</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
            <comment id="5946950" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5946950#t5946950</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2006-03-31 03:59:36</date>
              <text>А в чём была роль Пуришкевича?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К слову, про девственность Вырубовой я слышал в школе от учителя истории, лет 35 назад. Относительно "серёзные" пасквили на тему Распутина (Э.Климов) разврата с ней не изображали. Это осталось в 17 году и в фальшивках А.Н.Толстого. С другой стороны, это было удивительное стечение обстоятельств, что её брак оказался настолько неэффективным, неудачный и очень маловероятный поворот судьбы в итоге помог ей оправдаться. Более обычным людям повезло меньше. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Оффтопик</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
            <comment id="5958726" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5958726#t5958726</url>
              <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
              <date>2006-04-04 05:29:57</date>
              <text>&lt;i&gt;Уверен, что мой дед, будучи певчим придворной певческой капеллы, видел царя гораздо больше и чаще. Т.с. входил в ПЕРВУЮ ТЫСЯЧУ лиц, имеющих счастье постоянно лицезреть Венценосных особ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прибеднялись всё-таки Вы в своё время:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/12825.html" rel="nofollow"&gt;Максимальный сословный ранг, до которого дошли мои пращуры при царизме - сельский поп.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Оффтопик</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
            <comment id="5962566" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962566#t5962566</url>
              <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
              <date>2006-04-06 08:18:16</date>
              <text>Слушайте, ну надо же скромнее быть. Ваши предки входили в первую тысячу? А где факты их непосредственного общения с венценосными особами? Потому как факты общения с ними Распутина и доказывать не надо. Вот передо мной том писем Александры к Николаю в переводе Набокова (как известно, она ему писала по-английски), изд."Слово", Берлин, 1922 г. Письмо от 6 мая 1915 г.: "Очаровательная телеграмма нашего Друга наверное доставила тебе удовольствие...". Письмо, датированное 7 мая 1915 г.: "Мой ангел дорогой...Была у Ани до пяти, видела там нашего Друга. Он много о тебе думает, молится...Друг желает, чтобы я совершала такие поездки..."&lt;br /&gt;10 июня 1915 г: "...слушайся нашего Друга, верь Ему, у Него твой интерес и интересы России  лежат близко к сердцу. Бог для чего же нибудь послал Его нам - только мы должны больше обращать внимания на то, что он говорит...очень важно, что мы имеем не только Его молитвы, но и Его советы..." Долго писать, но вообще-то в одном только этом томе - тысячи упоминаний о Гр. или "Друге". И Ваша версия про "два-три раза мельком..." - простите, просто откровенная ложь. Неужели Вам за обеление истории царской семьи тоже кто-то платит?:)))</text>
              <subject>Re: Оффтопик</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943878&amp;style=mine#t5943878</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943622&amp;style=mine#t5943622</parent>
        </comment>
        <comment id="5944390" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5944390#t5944390</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2006-03-30 10:01:10</date>
          <text>кроме  того, запускается вторая серия "хей-хей распутИн, дзе рашн бигест лав машин". Только тогда были дрессированные макаки, а теперь сам Оззи Осборн. Уже слепил мюзикл про Распутина, пойдет на Бродвее. Интересно, он уже "сэр", или пока еще просто жопник-глиномес?</text>
          <subject>Re: Оффтопик</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5943622&amp;style=mine#t5943622</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5945926" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945926#t5945926</url>
      <user name="demkovich" username="demkovich" />
      <date>2006-03-30 16:39:56</date>
      <comments>
        <comment id="5948486" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5948486#t5948486</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2006-03-31 17:26:30</date>
          <text>Кстати, я согласен с Галковским. Но Галковский ставит вопрос ребром - а англичане (например:) так никогда не делают. Они ПОМОГАЮТ РАЗВИВАТЬСЯ СИТУАЦИИ так, чтобы потом это вылилось в направленныц взрыв ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО в ИХ интересах...&lt;br /&gt;Лука ничей не агент. Но оно - некое соглашение, винтик некоей идеи - и и идея эта чудовищна. Собранные и деловые белорусы - это не сонное болото Украины, белорусы - это "англичане" СНГ... Весь рок пришёл из Беларуси - не только Песняры: у (еврея) Макаревича и(гоя) БГ - белорусские корни... &lt;br /&gt;Просто ОНИ думали - КАК ИМ лет через 20 сделать русских и белорусов - один народ - СМЕРТЕЛЬНЫМИ ВРАГАМИ? И вот - потихоньку надумали план... такой план... парадоксальный... а может и не ТАКОЙ план? может, "английские" белорусы будущего будут сидеть в Кремле? что-то за всем этим ЕСТЬ. НЕ МОЖЕТ НЕ БЫТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но важно другое - КАК ПОЛУЧЕННОЕ ЗНАНИЕ ИСПОЛЬЗОВАТЬ??&lt;br /&gt;если есть КОМУ это делать в сегодняшней России, конечно...</text>
          <subject>Важно было поставить сам вопрос!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945926&amp;style=mine#t5945926</parent>
        </comment>
        <comment id="5953862" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5953862#t5953862</url>
          <user name="Ira" username="diada" />
          <date>2006-04-01 11:02:03</date>
          <text>&lt;a href='http://toster.1gb.ru/images/coule.jpg' rel='nofollow'&gt;http://toster.1gb.ru/images/coule.j&lt;wbr /&gt;pg&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: был &amp;quot;батька&amp;quot;, стал — &amp;quot;душитель утят&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5945926&amp;style=mine#t5945926</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5949766" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5949766#t5949766</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2006-03-31 18:13:59</date>
      <text>интересно, это я один такой тупой, что три дня не мог понять смысла заметки ("ребят уже слили")?&lt;br /&gt;Только после чтения обсуждения, подсказок в других источниках, перечитывания заметки многократно, вроде, понял смысл сказанного.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, и к чему готовиться простым людям, прогнозом не поделитесь?  </text>
      <comments>
        <comment id="5953350" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5953350#t5953350</url>
          <user name="живые картины" username="izuverov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
          <date>2006-04-01 09:06:28</date>
          <text>Опаньки. А и я думал, что туплю в одиночестве.</text>
          <comments>
            <comment id="5954630" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954630#t5954630</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-04-01 14:11:10</date>
              <text>и как?</text>
              <subject>и кому слили?</subject>
              <comments>
                <comment id="5955142" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5955142#t5955142</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-04-01 16:49:22</date>
                  <text>судя по подсказкам, кета...&lt;br /&gt;когда: думаю, к концу срока  ( тут подсказчики молчат).&lt;br /&gt;как: конкретно непонятно, исторических аналогов не припомню (плохо знаю историю латинской америки). &lt;br /&gt;и все, конечно, под руководящим и направляющим ...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: и кому слили?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954630&amp;style=mine#t5954630</parent>
                </comment>
                <comment id="5955910" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5955910#t5955910</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-04-01 19:11:28</date>
                  <text>кета это я так китай назвал&lt;br /&gt;у Попова(popovvlad.livejournal.com) прочел </text>
                  <subject>выдавливать раба по капле:)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5956166" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956166#t5956166</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-04-01 19:58:43</date>
                      <text>что это значит - "слили китайцам"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо английского управления будет - китайское? Все березовские переедут в Пекин оптом?</text>
                      <subject>Все березовские переедут в Пекин оптом?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5956678" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956678#t5956678</url>
                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                          <date>2006-04-02 18:20:40</date>
                          <text>Все это мои измышления основанные на просочившейся ко мне информации и на мнении уважаемых мной людей. Я, если честно, до конца не уверен, правильно ли понял текущий пост.&lt;br /&gt;Видимо, будет произведена передача собственности, территорий и власти китайцам.&lt;br /&gt;Лет за пять русский вопрос будет решен и забыт. "Абрамовичи-путиносы" обоснуются в лондоне. Могу успокоить, на нашей территории английское управление сохранится.</text>
                          <subject>Re: Все березовские переедут в Пекин оптом?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5956934" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956934#t5956934</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-04-03 08:28:59</date>
                              <text>1. Пердачи власти, собственности, территорий - невозможно напрямую. "В Кремле состоялось подписание передачи власти в Москве Жуй-Сам-Заду от Путина-сан."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Возможный вариант видится по-другому = англичане сохраняют нынешнее устройство, разрешают приток китайских денег (не МЕШАЮТ именно им), постепенно китайцы увеличивают свою собственность здесь и откатами платя там за-бугром. </text>
                              <subject>это невозможно-с</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5957446" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5957446#t5957446</url>
                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                  <date>2006-04-03 18:26:08</date>
                                  <text>1. Имеются признаки, что преемника у Путина не будет. Значит власть непонятным, пока, образом будет передана.&lt;br /&gt;2. Так сейчас "откаты" также идут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, вроде, проблема (для наших хозяев) в том, что нынешнее устройство РФ нежизнеспособно. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5958982" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5958982#t5958982</url>
                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                      <date>2006-04-04 08:13:03</date>
                                      <text>То что "слили" - может означать - ими пожертвуют для новой комбинации, нового расклада,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вплоть до некой катастрофы нынешнего способа управления?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например - сделают хунту, предыдущих полит-технологов принесут на площадь на расправу...</text>
                                      <subject>КОМУ будет власть передана?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5959750" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5959750#t5959750</url>
                                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                          <date>2006-04-05 06:30:12</date>
                                          <text>согласен, вполне возможно.&lt;br /&gt;Но скорее всего предыдущих полит-технологов перенесут в лондон на пенсию.&lt;br /&gt;Иначе следующие слишком нервными будут :)&lt;br /&gt;Насчет хунты тоже сомнения - больно у нас армия гнилая, хотя, может, МЧС подключат?</text>
                                          <subject>согласен, вполне возможно</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5960262" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960262#t5960262</url>
                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                              <date>2006-04-05 09:12:18</date>
                                              <text>чего ему не согласиться? жить осталось мало, ему соврут, что дети будут обеспечены&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будут их возить по городам и весям с Явлинскими-хакымадами, на целый год шума хватит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хунта и без армии может быть, достаточно действительно уборщицы кожеедыча.</text>
                                              <subject>Надо же кого-то отдать на растерзание - павловского как</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5961286" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961286#t5961286</url>
                                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                                  <date>2006-04-05 18:24:21</date>
                                                  <text>У меня ощущение, что не будут так заигрывать с народом - много чести.&lt;br /&gt;Вон Ходорковского могли бы растерзать, так нет "наказали":&lt;br /&gt;за КАЖДЫЕ украденные 10 млн.дол. дали ОДИН ДЕНЬ тюрьмы.&lt;br /&gt;Плюнули в лицо народу.&lt;br /&gt;Нет, не снизойдут до показательных казней.&lt;br /&gt;Это ж придется тогда периодически кого-нибудь "казнить". Агенты влияния нервничать начнут. </text>
                                                  <subject>Re: Надо же кого-то отдать на растерзание - павловского к</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5961542" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961542#t5961542</url>
                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                      <date>2006-04-06 06:26:39</date>
                                                      <text>Так Вы же ранее согласились -&lt;br /&gt;//В то время как ребят уже слили.//</text>
                                                      <subject>Re: Надо же кого-то отдать на растерзание - павловского к</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="5962054" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962054#t5962054</url>
                                                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                                          <date>2006-04-06 06:40:17</date>
                                                          <text>слили=устранили&lt;br /&gt;Вы понимаете как устранение физическое (виселица, тюрьма, принародная мучительна казнь).&lt;br /&gt;Я понимаю как выбрасывание на помойку (выход в тираж).</text>
                                                          <subject>Для термина  важен контекст</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="5962310" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962310#t5962310</url>
                                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                              <date>2006-04-06 06:43:21</date>
                                                              <text>иначе какая ХУНТА?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Путин как полез ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мочить в сортире!!!"</text>
                                                              <subject>принародная мучительна казнь  - для антуража</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="5962822" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962822#t5962822</url>
                                                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                                                  <date>2006-04-06 09:55:35</date>
                                                                  <text>многих путин замочил?&lt;br /&gt;пустые слова.&lt;br /&gt;Хунта - последнее дело, когда по другому нельзя. Все "свободное человечество" сразу накинется.&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="5963846" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5963846#t5963846</url>
                                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                                      <date>2006-04-07 10:02:01</date>
                                                                      <text>шоу "офис" с ТиВи-подстилками &lt;br /&gt;шоу КАБИНЕТ "министров" с полит-подстилками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;какая разница?</text>
                                                                      <subject>так я и говорю - &amp;quot;антураж&amp;quot;</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="6009414" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6009414#t6009414</url>
                                                                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                                                          <date>2006-04-10 06:05:34</date>
                                                                          <text>Когда нет живой достоверной информации, фантазировать можно до бесконечности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="6033990" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6033990#t6033990</url>
                                                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                                              <date>2006-04-16 13:51:16</date>
                                                                              <text>слово "хунта" - есть некое изображение &lt;br /&gt;смены антуража....</text>
                                                                              <subject>вариант некой маскировки</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="6035270" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6035270#t6035270</url>
                                                                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                                                                  <date>2006-04-17 05:29:39</date>
                                                                                  <text>Ну, может и сменят декорации ...&lt;br /&gt;потом еще раз сменят ...&lt;br /&gt;и так до бесконечности...&lt;br /&gt;бесконечный тупик&lt;br /&gt;не выпустят нас из морока, потихоньку-полегоньку изведут.&lt;br /&gt;Вычеркнуты из истории.</text>
                                                                                  <subject>Ну, может и сменят декорации</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="6035526" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6035526#t6035526</url>
                                                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                                                      <date>2006-04-17 09:02:35</date>
                                                                                      <text>обязанностью является учет, но отнюдь не "думать"</text>
                                                                                      <subject>Кассир Сидоров</subject>
                                                                                      <comments />
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6035270&amp;style=mine#t6035270</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6033990&amp;style=mine#t6033990</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6009414&amp;style=mine#t6009414</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5963846&amp;style=mine#t5963846</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962822&amp;style=mine#t5962822</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962310&amp;style=mine#t5962310</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5962054&amp;style=mine#t5962054</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961542&amp;style=mine#t5961542</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961286&amp;style=mine#t5961286</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960262&amp;style=mine#t5960262</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5959750&amp;style=mine#t5959750</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5958982&amp;style=mine#t5958982</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5957446&amp;style=mine#t5957446</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956934&amp;style=mine#t5956934</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5958214" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5958214#t5958214</url>
                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                  <date>2006-04-04 05:16:33</date>
                                  <text>Вряд ли я могу выступать экспертом по прогнозам развития ситуации в РФ.&lt;br /&gt;Так, домыслы, основанные на сообщениях других людей.&lt;br /&gt;Фактиков-то маловато:&lt;br /&gt;Посты Галковского (не все еще дешифровано, а может и понятое понято не правильно :) )&lt;br /&gt;сообщение от Попова (popovvlad.livejournal.com).&lt;br /&gt;УП&lt;br /&gt;АРИ&lt;br /&gt;Вот и все.&lt;br /&gt;Газет не читаю. ТВ не смотрю.&lt;br /&gt;Глупо, да.</text>
                                  <subject>смишно</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956934&amp;style=mine#t5956934</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5958470" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5958470#t5958470</url>
                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                  <date>2006-04-04 05:18:19</date>
                                  <text>Сабж, собственно.</text>
                                  <subject>Королеву нашу поздравил.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956934&amp;style=mine#t5956934</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956678&amp;style=mine#t5956678</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5956166&amp;style=mine#t5956166</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5955910&amp;style=mine#t5955910</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954630&amp;style=mine#t5954630</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5953350&amp;style=mine#t5953350</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5949766&amp;style=mine#t5949766</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5954374" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5954374#t5954374</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-04-01 14:09:11</date>
      <text>В четверг или в среду вечером был репортаж по НТВ из ЛенВоенОкруга.&lt;br /&gt;Показывали контрактников, вт.ч. и из-за бугра. Я не весь репортаж смотрел - "иностранцев" видел только русских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) им дают некие льготы после службы по получению гражданства РФ.&lt;br /&gt;2) они довольны (деньги же ПЛАТЯТ!), им там весьма уютно...&lt;br /&gt;3) дедовщина резко уменьшилась - они говорят - "а мы же сюда работать пришли, вот так!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) техническая инфа= сказали, что это есть некое подразделение быстрого реагирования, предназначенное в 24 часа оказаться в заданной точке. Понятно, что это - не взвод на точке РВСН, видимо - какая-то пехота.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ит вот еще что -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5) большой отсев из желающих идет - по состоянию здоровья и по дослужебному криминалу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6) возраст указан был = в основном более 23 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что господа белоруссы-оппоненты- думаю, такой вариант вполне и белорусским мужикам может подойти - служить со своими, т.е. - с русскими.</text>
      <subject>Даже НТВ поддерживает Галковского...!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5959238" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5959238#t5959238</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-04-04 16:37:37</date>
      <text>У меня давно уже было подозрение, что главная роль Белоруссии в Восточной Европе - это транзит оружия через нее "третьим странам". Ну в общем это когда ПРАВИЛЬНЫЕ ГОСУДАРСТВА (типа США и Англии) не могут сами по разным причинам напрямую поставлять оружие тем или иным странам (в основном странам-"изгоям"), а делают это руками другого государства, в нашем случае руками Белоруссии.&lt;br /&gt;Вот нашал забавеую новость на израильском новостном сайте:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Во вторник 9 декабря президент Сирии Башар Асад провел переговоры с представительницей министерства иностранных дел Великобритании Баронессой Симонс. В переговорах также принимал участие глава сирийского МИДа Фарук аш-Шара. &lt;br /&gt;В центре внимания были два вопроса: ситуация в Ираке и палестино-израильский конфликт. &lt;br /&gt;По окончании переговоров госпожа Симонс заявила, что позиции Сирии и Великобритании по Ираку существенно отличаются, однако в этом вопросе есть некий "общий интерес". При этом она добавила: "Мы не хотим видеть несостоявшееся государство или государство экстремистское". &lt;br /&gt;Во время беседы с другим высокопоставленным гостем - президентом Белоруссии Александром Лукашенко - президент Сирии вновь обвинил Израиль в "государственном терроризме". Как отреагировал на это заявление Лукашенко, не сообщается. Не исключено, что одной из целей визита лидера Белоруссии в Дамаск является согласование поставок вооружений Сирии. Официальный Дамаск эту тему не комментирует."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.konflikt.ru/index.php?top=3&amp;status=show1news&amp;news_id=21972&amp;searchword=' rel='nofollow'&gt;http://www.konflikt.ru/index.php?to&lt;wbr /&gt;p=3&amp;status=show1news&amp;news_id=21972&amp;searchword=&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вот так "совпадение" - в один день президент Сирии встретился с Англичанами и Белоруссами. Не исключаю, что он с ними встречался одновременно.&lt;br /&gt;И опять обсуждалась тема "поставок вооружений Белоруссией".&lt;br /&gt;В общем, забавно, забавно:-)</text>
      <subject>Белоруссия - транзит оружия (англичанами)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5960006" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960006#t5960006</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2006-04-05 09:02:16</date>
      <text>А разгадка одна: мой дед, будучи певчим придворной певческой капеллы, видел царя гораздо больше и чаще. Входил в ПЕРВУЮ ТЫСЯЧУ лиц, имеющих счастье постоянно лицезреть Венценосных особ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разгадка одна: Распутин входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разгадка одна: мой дед, будучи певчим придворной певческой капеллы, видел царя гораздо больше и чаще. А Распутин входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разгадка одна: мой дед, будучи певчим придворной певческой капеллы, видел царя гораздо больше и чаще. А Распутин входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;входил во вторую тысячу, а то и третью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;счастье лицезреть Венценосных особ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разгадка одна: мой дед, будучи певчим придворной певческой капеллы, видел царя гораздо больше и чаще. Входил в ПЕРВУЮ ТЫСЯЧУ лиц, имеющих счастье постоянно лицезреть Венценосных особ.</text>
      <subject>bei_ded</subject>
      <comments>
        <comment id="5960518" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960518#t5960518</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-04-05 09:46:30</date>
          <text>Юмор потерял, сынок?</text>
          <subject>Re: bei_ded</subject>
          <comments>
            <comment id="5960774" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960774#t5960774</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2006-04-05 15:43:14</date>
              <text>Как же потерял, папаша?! Обрёл!!!</text>
              <subject>Re: bei_ded</subject>
              <comments>
                <comment id="5961030" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961030#t5961030</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-04-05 15:52:11</date>
                  <text>А, "первый опыт". Тогда понятно. Поздравляю Вас с прибытием на планету смеха. Вас ожидает много удивительных открытий. Постепенно Вы узнаете, что такое ирония, сарказм, гротеск и многое, многое другое. </text>
                  <subject>Re: bei_ded</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960774&amp;style=mine#t5960774</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960518&amp;style=mine#t5960518</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5960006&amp;style=mine#t5960006</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5961798" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961798#t5961798</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-04-06 06:34:51</date>
      <text>//англичане уже неплохо научились чистить ботинки китайцам, котрым русские отдали Лондон//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это - набросок - на Ваш суд, господа - поздравления британской главначпупсу Лизавете к 80 - летию.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://upravda.ru/messages/1627.html' rel='nofollow'&gt;http://upravda.ru/messages/1627.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>англичане уже неплохо научились чистить ботинки китай</subject>
      <comments>
        <comment id="5963334" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5963334#t5963334</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-04-07 06:59:27</date>
          <text>Уважительно надо относиться к хозяевам. Мы же не звери.&lt;br /&gt;Проиграли в честной борьбе.&lt;br /&gt;Хотя, хорошо бы, признание получить, официальный статус.&lt;br /&gt;Ну и забывать ничего не надо.</text>
          <subject>Метрополию уважать надо, может тогда градус повысят</subject>
          <comments>
            <comment id="5963590" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5963590#t5963590</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-04-07 09:41:29</date>
              <text>Россию оккупировали в 1917 де-юре.&lt;br /&gt;90 лет длится коллониальное правление с тюрьмами, гулагами, воровством, подставами, убийствами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это - честная борьба?</text>
              <subject> &amp;quot;Метрополию уважать надо&amp;quot;?? , а оккупантов?</subject>
              <comments>
                <comment id="6009926" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6009926#t6009926</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-04-10 06:20:23</date>
                  <text>Ну, мы же  проиграли. Броненосец утонул. Категории "честно-нечестно" неуместны.&lt;br /&gt;Народ растлен и обезглавлен.&lt;br /&gt;Гауляйтеры над нами глумятся, я мы безмолвствуем.&lt;br /&gt;Не припомню ни одного исторического примера, что бы после такого разгрома хоть один народ поднялся снова до уровня ВЕЛИКОЙ НАЦИИ сам.&lt;br /&gt;НЕ ДАДУТ. Французы вон 200 лет кувыркаются. Так с ними еще по-божески обошлись. А русских просто в парашу головой опустили и отымели всей камерой. С нами никто достойный дела иметь не будет - запомоется.&lt;br /&gt;Извините за тюремный сленг. &lt;br /&gt;Горько это очень. Но на верх пути уже нет.&lt;br /&gt;Голову и пиписку у русских отрезали. Оставшееся на органы пустят.&lt;br /&gt;Извините.</text>
                  <subject>Ну, мы же  проиграли.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6028614" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6028614#t6028614</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-04-13 17:33:17</date>
                      <text>нет еще не проиграли.</text>
                      <subject>сами про честность говорили ЕЩЕ РАНО ПЕТЬ ОТХОДНУЮ!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6029894" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6029894#t6029894</url>
                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                          <date>2006-04-14 10:17:56</date>
                          <text>надеюсь</text>
                          <comments>
                            <comment id="6030150" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6030150#t6030150</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-04-14 10:39:14</date>
                              <text>англичанам остается только плакать....</text>
                              <subject>после интеллектуального погрома Галковского</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6029894&amp;style=mine#t6029894</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6028614&amp;style=mine#t6028614</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6009926&amp;style=mine#t6009926</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5963590&amp;style=mine#t5963590</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5963334&amp;style=mine#t5963334</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=5961798&amp;style=mine#t5961798</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6092614" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6092614#t6092614</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2006-04-27 18:14:01</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а что Вы думаете о перспективах Индо-Китая? Прогнозы сильные. Уже сегодня в "Чиндии" средний класс = 300 млн., выпускников вузов порядка миллиона ежегодно, роль в мировой экономике прогнозируют так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.zeit.de/2006/17/Chindia_neu?page=all" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://zelos.zeit.de/bilder/2006/17/wirtschaft/wirtschaftsleistung_210.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может здесь тенденция такая - производство (а за ним и исследовательская база) и следовательно завязки всей международной кооперации перемещаются на индокитайскую платформу, ключ к политическому управлению которых у англичан. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. по бихевиористской схеме американцев - обретение полит.веса через экономическую накачку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Chindia?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6169670" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=6169670#t6169670</url>
      <user name="Habaroff" username="habaroff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87437574/2817007" height="100" width="81" />
      <date>2006-06-04 00:13:40</date>
      <text>интересно написано, а что вы думаете о прогнозе ситуации в Беларусии, лет на пять? спасибо    </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8853062" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=8853062#t8853062</url>
      <user name="shrel" username="shrel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46251602/10265921" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-20 00:05:05</date>
      <text>Хм... А может вам, о наших делах тут пишушим, у нас годика полтора-пять пожить? :)</text>
      <comments>
        <comment id="12243270" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=12243270#t12243270</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2007-06-16 15:02:15</date>
          <text>Жил я в Белоруссии... или правильней, Беларуси? Хе-хе.&lt;br /&gt;Речь о том, что батька на Вас не с луны свалился. Что не политик он и не диктатор, а чей-то человек. Он не душит Вашу интеллигенцию, а "работает"...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/68422.html?thread=8853062&amp;style=mine#t8853062</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>