<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-01-26 02:39:00</date>
    <text>Продолжаю вынашивать утопическую идею диалога между культурами разных поколений, а теперь уже и разных этносов (оранжевая Украина). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подумал, а есть ли синтетическая фигура современника (или почти современника), одинаково близкая и советским, и русским; и 60-летним ,и 20-летним; и "россиянам", и всевозможным "украинцам"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, Высоцкий? Интересно, как кто впервые услышал это имя, когда полюбил-разлюбил, кем считает (поэтом, бардом, актёром, плейбоем). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, чтобы не замыкать дискуссию на себя, расскажу о своём опыте попозже.</text>
    <subject>176. ВОЛОДЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/45108.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/45630.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2935355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2935355#t2935355</url>
      <user name="drozner" username="drozner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24077074/481337" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 12:26:39</date>
      <text>Высоцкий  частично и поэт, и бард, и актёр и плейбой. А в целом , как становится видно по прошествии времени  -- карикатура и пошлость.  &lt;br /&gt;Вам, кажется, понравился  фильм "Копейка".  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2935611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2935611#t2935611</url>
      <user name="АГЕНТ БРИТАНСКОЙ РАЗВЕДКИ" username="london_agent" />
      <date>2005-01-26 12:48:23</date>
      <text>Мистер Галковски, не будьте кокеткой.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Надо ли тянуть</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2935867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2935867#t2935867</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2005-01-26 02:28:07</date>
      <text>О Высоцком я услышал лет в 10. Соседи слушали магнитофонную запись, из окна доносились звуки магнитофона. Естественно, я обратил внимание, что кто-то поёт необычным голосом. Но интереса, конечно, не проявил. (Помню, правда, что песня называлась "Баллада о гипсе".) Слушать же Высоцкого я начал где-то в старших классах школы. Тогда как раз был в ходу диск, называемый "французским". Там была "банька", "Баллада о детстве", песня про Канатчикову дачу и многое другое. Я до сих пор помню тексты почти всех этих песен наизусть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ценю Высоцкого очень избирательно: как автора остроумных текстов (то есть по сути как литератора) и как обаятельнейшего актёра. Этого уже немало, но этим всё и ограничивается. Мне никогда не был близок культ Высоцкого как некой знаковой фигуры или, боже упаси, как "учителя жизни". Тот факт, что он был близок самым широким кругам, меня скорее настораживает. "Мачизм", "близость к народу" - вещи мне предельно чуждые. При этом понятно, что сам Владимир Семёнович был человеком богемным (что мне как раз близко и понятно), и многие любили его по сути за роль "настоящего мужика", которым он, конечно же, не был. Схожая ситуация, кстати, сложилась и вокруг Шукшина, который был близко знаком с Высоцким. Шукшин - автор превосходнейших рассказов и очень плохой кинорежиссёр. Особенно опасны те "народнические" идеи, носителем которых он являлся. Всякие там "Стеньки" - это просто чудовищно. Высоцкий в этом смысле был, судя по всему, гораздо более аполитичен и потому менее опасен. Его опасность только в том, что он для "народа" играл роль наркотика, по сути дела успокаивал: "Всё ништяк". Но "идей" у него не было никаких, как и у водки, призванной играть ту же роль. И на том, как говорится, спасибо.</text>
      <comments>
        <comment id="9701691" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9701691#t9701691</url>
          <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
          <date>2007-01-30 10:22:55</date>
          <text>Самое отвратительное, что я когда-либо читал об этих людях..&lt;br /&gt;Печально.. Вы, наверное, злой человек.</text>
          <comments>
            <comment id="9704507" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9704507#t9704507</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
              <date>2007-01-30 12:18:36</date>
              <text>Я допускаю, что Вы относитесь к Высоцкому и Шукшину иначе, поэтому написанное на Вас произвело неприятное впечатление. Я написал ровно то, что думаю. Как Вы могли заметить, у меня не было цели кого-то обругать или очернить. Я ведь положительные (с моей точки зрения) моменты тоже отметил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне интересен ход Вашей мысли: почему Вы пришли к выводу, что я злой?</text>
              <comments>
                <comment id="9705019" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9705019#t9705019</url>
                  <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
                  <date>2007-01-30 12:27:41</date>
                  <text>Извините, не хотел вас обидеть, просто вы так круто "проехались" по этим двум людям.. А я именно их двоих просто обожаю.&lt;br /&gt;Еще бы еще о Высоцком, мужик и вправду был противоречивый, но чем Вам Макарыч не угодил. Могли бы вы объяснить что имели в виду под "вредными идеями" (кажется так у Вас написано)?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9704507&amp;style=mine#t9704507</parent>
                </comment>
                <comment id="9705531" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9705531#t9705531</url>
                  <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
                  <date>2007-01-30 12:30:51</date>
                  <text>Да, кстати, а "Калина красная" - это образец плохой режиссуры? Странно, поясните пожалуйста..</text>
                  <comments>
                    <comment id="9724475" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9724475#t9724475</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                      <date>2007-01-31 12:03:01</date>
                      <text>Вы меня не обидели. Я понимаю, что Вам дорог Шукшин, поэтому моё высказывание Вас, вероятно, задело. Просто Ваш вывод обо мне показался мне несколько необычным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один литературный критик, который в своё время первым заметил прозу Шукшина, сказал о нём, что он как писатель прекрасно отразил то, что происходит, но он не видел никакого выхода. По-моему, это так и есть. Поскольку для большинства людей Шукшин был авторитетом, то и вслед за ним люди оказались дезориентированы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из трёх "проклятых вопросов" -- "что же с нами происходит?", "кто виноват" и "что делать?" -- Шукшин хорошо ответил на первый из них. Что касается второго вопроса, то здесь людей в итоге подтолкнули на поиск причин вовне. То есть сами люди хорошие (и Шукшин своей любовью к людям всё время лишний раз об этом напоминает), но вот кто-то или что-то мешает. В результате люди переставали понимать, что всё зависит лишь от них самих, что они наделены огромной силой влиять на жизнь. И приходили к выводу, что главное -- это найти подходящую причину "помех". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда общество стало "перестраиваться", то всё сразу всплыло. Первыми попали под огонь критики "плохие начальники", "аппаратчики". В итоге победила идея, что народ должен сам собой управлять и сам выбирать. Выбрал же он себе всем известных "прорабов", с неизбежными последствиями этого шага. Преждевременное введение "демократии" привело к тому, что к власти пришли демагоги и карьеристы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле выход был, и его неявно указал Василий Белов. Но эти слова просто не заметили. У него в одном из романов герой размышляет: "я уберу за собой, но успею сделать и кое-что ещё". Вот это принципиально другой подход к жизни. Осознание того, что неприятное делать всё равно придётся, однако это не должно занимать всё время, и полезные вещи тоже делать можно. И при этом не происходит деления общества на "паханов" и "шестёрок". Никто не виноват, нужно просто вовремя "убирать за собой", заниматься "чисткой сараев".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фильм "Калина красная" мне, честно говоря, не нравится. Он призван, опять-таки, "бить по чувствам". У меня нет большой симпатии к главному герою -- он сам испортил себе жизнь и сделал много плохого. При этом у него была свобода выбора. Кинематографически фильм, конечно, тоже не на высоте. Художественная задача там не решена. С одной стороны, происходит как бы попытка показать всё как есть, в стиле близком к документальному кино. Но на выходе получается нечто вроде любительской видеосъёмки. Скажем, у Отара Иоселиани, который делал свои фильмы примерно в то же время, эта же задача была решена -- и ощущение того, что всё показано "как на самом деле" возникает, и нет оттенка любительского видео.</text>
                      <subject>снова о Шукшине</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9726267" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9726267#t9726267</url>
                          <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
                          <date>2007-01-31 06:17:27</date>
                          <text>Большое спасибо за Ваш детальный ответ!</text>
                          <subject>Re: снова о Шукшине</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9724475&amp;style=mine#t9724475</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9705531&amp;style=mine#t9705531</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9704507&amp;style=mine#t9704507</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=9701691&amp;style=mine#t9701691</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2935867&amp;style=mine#t2935867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2936123" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2936123#t2936123</url>
      <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55202868/2099775" height="49" width="100" />
      <date>2005-01-26 02:45:54</date>
      <text>А я совсем маленьким был, показывали фильм, кажется "Любовь и голуби". Там фольклористы дедка с балалайкой подловили. Он им начал петь "Ой Вань гляди, какие клоуны". Мне понравилось, я у мамы спросил, она объяснила, что это такой Высоцкий есть. Позже, у меня была пластинка про утреннюю гимнастику. А потом, в первом классе уже, мне Богдан Игнатович по дороге домой пел некоторые его песни. А уже совсем потом, когда мои родственники в Штаты сваливали в 1985-м, оставили мне магнитофон и записи Высоцкого. А потом... а потом было еще много разных потом.</text>
      <comments>
        <comment id="2936379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2936379#t2936379</url>
          <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55202868/2099775" height="49" width="100" />
          <date>2005-01-26 02:49:54</date>
          <text>Считал его в детстве - бардом и актером. Сначала, почему-то считалась, что он чуть ли не святой, как сейчас Бродский. Даже петь его песни другими считалось дурным тоном. Позже, когда его стащили с пьедестала, он уже стал плейбоем.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2936123&amp;style=mine#t2936123</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2936635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2936635#t2936635</url>
      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
      <date>2005-01-26 03:56:27</date>
      <text>Высоцкий пел антихристианские песни.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2936891" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2936891#t2936891</url>
      <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 04:28:28</date>
      <text>Для меня в детстве было два Высоцких: один (социально-близкий) пел "На братских могилах не ставят крестов" или "Черное тяжелое золото" - у нас дома, а другой (отвратительно-приблатненный) - в детсаду по вечерам на лавочке - где собиралась подростковая и взрослая урла. Там чаще звучало: "А что очки товарищу разбили, так то портвейном усугубили..". И там правда - очки разбивали, усугубляли портвейном и еще чем посерьезнее, финки втыкались в легкие, черные от никотина, становились вОрами и далее со всеми вытекающими.     </text>
      <subject>Высоцкий - автор и исполнитель песен.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2937147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937147#t2937147</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-01-26 05:08:34</date>
      <text>Вопрос о том, как кто впервые услышал, скорее к старшему поколению, к тем, кто в советское время пожил. А молодым ответить трудно. Для них (нас) Высоцкий всегда был частью окружающего фона (не в плохом смысле). Его песни всегда были. Он и бард, и поэт, и актер. Но больше, конечно, бард.&lt;br /&gt;Так вот, с каждым новым поколеньем&lt;br /&gt;В каждый дом приходит снова Ле..., тьфу ты, блин, Володя. :-)&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2937403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937403#t2937403</url>
      <user name="inskil" username="inskil" />
      <date>2005-01-26 06:01:14</date>
      <text>Я отношусь к 20-летним. Сразу скажу, что о Высоцком знаю очень мало, и он мне не интересен.&lt;br /&gt;Поэтому нижеследующее скорее то, что у меня  ассоциируется с Высоцким, а не какое-то обдуманное мнение о нём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высоцкий был популярен в поколении моих родителей, насколько я понимаю существовала целая субкультура вокруг магнитных записей разных артистов, не издававшихся советской монополией на звукозапись. В этой среде Высоцкий был очень популярен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для меня Высоцкий это прежде всего бард, то есть человек не умеющий ни петь, ни играть на гитаре, ни писать тексты песен, но почему-то делающий всё это. То есть такой ископаемый вид. Советский изображалкин. Кроме того, Высоцкий у меня ассоциируется с блатняком, русским шансоном, вообще криминальной субкультурой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, СССР в смысле музыкальной культуры был пустыней, за исключением, может быть, классической музыки. В этой пустыне росли поганки типа Высоцкого, Пугачевой, Юрия Антонова, Софии Ротару, Окуджавы. Чем быстрее российское музыкальное пространство будет очищено от этих ядовитых поганок, тем лучше. Собственно, это уже и произошло естественным путём. Остатки советской музыкальной культуры сохраняются только на центральных телеканалах большими усилиями советской номенклатуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому Высоцкий мне нисколько не близок.</text>
      <subject>Моё мнение о Володе</subject>
      <comments>
        <comment id="2937915" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937915#t2937915</url>
          <user name="prohodimec" username="prohodimec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85383460/4605171" height="100" width="77" />
          <date>2005-01-26 07:40:58</date>
          <text>Две беды у ЖЖ:&lt;br /&gt;нарциссизм и бездоказательность.&lt;br /&gt;Вернее стремление выпендриться и отсутствие практики требовать доказательств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.Вот Вы пишете:"ни петь, ни играть на гитаре, ни писать тексты песен".&lt;br /&gt;Петь и играть -- с этим я не согласен, но готов хотябы п о н я т ь корни подобного мнения.&lt;br /&gt;А вот не "умеющий писать тексты" -- ДОКАЖИТЕ. В противном случае считаю Вас пустозвоном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2."Чем быстрее российское музыкальное пространство будет очищено от этих ядовитых поганок, тем лучше". Вот тут вообще прелесть. Смешали несмешиваемые ингридиенты, обозвали это одним словом и потребовали уничтожить. Сначала разделим это все минимум напополам.&lt;br /&gt;- Есть пространство Антонова и Ротару.(Что характерно, Вы перечислили едва ли не лучших представителей этого вида. Почему не Лещенко, Бабкина, "Блестящие" ?)&lt;br /&gt;-Есть отдельное пространство -- Окуджава, Высоцкий, Мирзоян, Щербаков, Шаов и тд. Маленькое и очень замкнутое.&lt;br /&gt;-Есть наконец третье пространство: Высоцкий, Токарев, Круг и прочие "ушаночки".&lt;br /&gt;Кого будем резать, и, что гораздо важнее КЕМ ЗАМЕНЯТЬ? "Звери", "Корни", "Фабрика"???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Наконец, есть и исторический аспект. Высоцкий не однозначно именно бард, частично таки шансон. (Если точно -- то совсем не бард, но это тнкости) Но его роль в развитии бардовской песни велика, а барды разбудили Макаревича и Аквариум и Цоя и Шевчука. А те "породили" Би2, Земфиру, "Снайперов" и тп. Преемственность, однако. &lt;br /&gt; Хотя бы в том смысле , что продемонстрировали возможность превращения в песню хороших стихов. Сама теоретическая возможность существования песни с достойным текстом ведь тоже нуждалась в "доказательстве".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, блин, помянем человека добрым словом, пропустив законный повод выпендрится. Выпендриваться перед вечностью вообще не красиво.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
          <comments>
            <comment id="2938939" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938939#t2938939</url>
              <user name="inskil" username="inskil" />
              <date>2005-01-26 08:14:38</date>
              <text>1. Тут я писал не конкретно о Высоцком, а о том что вообще для меня означает слово "бард". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Вы делите названных исполнителей на какие-то группы. Возможно, в этом есть смысл.&lt;br /&gt;Но для меня все они находятся в одной категории "советская музыка". Проводить какие-то дальнейшие разделения в этой категории для меня такое же бессмысленное занятие как сортировать мусор в мусорной корзине. Всё равно всё содержимое корзины отправится на помойку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще музыка дело вкусов. Тут бессмысленно что-то доказывать или опровергать. Каждый слушает своё. </text>
              <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
              <comments>
                <comment id="2939451" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2939451#t2939451</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-26 09:00:28</date>
                  <text>Думаю, что суждений типа "Пастернака никогда в жизни не читал, но скажу..." следует все же избегать. Даже в 20-летнем возрасте.&lt;br /&gt;Просто чтоб не показаться смешным.</text>
                  <subject>Ремарка</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2940475" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2940475#t2940475</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-01-26 09:43:32</date>
                      <text>Не надо к человеку приставать. Высказал своё мнение, по всей видимости, искренне. "Чего же боле". Мне интересно, в какой степени это отношение к Высоцкому типично для 20-летних. И для 15-летних (совсем другой возраст и восприятие).</text>
                      <subject>Re: Ремарка</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2942779" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2942779#t2942779</url>
                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                          <date>2005-01-26 11:06:57</date>
                          <text>Ха, а вот мой 17-тилетний сын его даже очень уважает. Хотя слушает тяжёлый рок и всё такое. Так что разные 20-тилетние бывают. Как впрочем и 40-летние. Да.</text>
                          <subject>Re: Ремарка</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2940475&amp;style=mine#t2940475</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2943035" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2943035#t2943035</url>
                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                          <date>2005-01-26 11:12:21</date>
                          <text>Не исключено, что для 15-20 летних Высоцкий - как для человека Вашего поколения в этом возрасте был Лёдя Утесов. Обломок чужой эпохи, выпавший из контекста 30-50х.</text>
                          <subject>Re: Ремарка</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2946107" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946107#t2946107</url>
                              <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                              <date>2005-01-26 01:33:01</date>
                              <text>Ну для меня Утесов как раз тот самый обломок. Но песню извозчика я даже иногда напеваю. А уж припев "Па-ро-ход!" вообще прелесть. И отрицать его вклад в музыкальную культуру того времени я бы не стал. Пусть даже он был еврей. А вот Богдан Титомир для меня уже не представляет никакого интереса - ни как автор-исполнитель, ни как негроимитатор. </text>
                              <subject>Re: Ремарка</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2947387" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947387#t2947387</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-01-26 02:16:06</date>
                                  <text>Мне кажется, что чисто схематически у них много общего, главным образом - двоичность. Есть лирика, и есть расслабленно-естественное "с одесскаго кичмана". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быть может, Высоцкий - это продолжение Утесова? Первый, как и положено представителю довоенного истеблишмента был еврей полностью, Высоцкий, как и положено смене 60-х - уже наполовину. И общая тяга к приблатненной песне (от Бернеса до Розенбаума).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; И отрицать его вклад в музыкальную культуру&lt;br /&gt;&amp;gt; того времени я бы не стал  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Вернее в масскульт. Титомир - такой же имитатор-плагиатор как и Утесов. Утесов брал трофейную пластинку и перепевал Леандер или Марику Röck на кукруниксовский манер. "Веселые ребята" вместе с диксилендами перепаривали у угнетенных джазом американских негров. И от этой ботвы люди испытывали культурный шок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Но это нормально. Для масскульта плагиат не вопрос.</text>
                                  <subject>Re: Ремарка</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2948411" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2948411#t2948411</url>
                                      <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-01-26 02:45:04</date>
                                      <text>Относительно Утесова спорить не стану, по поводу Титомира - не хочется. Да, Высоцкий, как и Розенбаум, писали песни различной направленности - от блатных до военных. Формировались они в дворовой среде, где уголовный элемент был обыденностью. Это нашло отражение и в творчестве - что вижу, о том пою. Однако, насколько мне известно, подражателями они не являются. &lt;br /&gt;Кстати, раз уж зашла речь - как Вы полагаете, чей вклад в русскую музыкальную культуру больше - Высоцкого или Децла?</text>
                                      <subject>Re: Ремарка</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2949435" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949435#t2949435</url>
                                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-01-26 03:11:22</date>
                                          <text>Кто такой Децл представляю смутно. Догадываюсь, Вы его держите за воплощение "молодежной культуры".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высоцкий феномен скорее социальный, чем культурный. И, как говорится, его любят в основном "не только за это". Также и Сахаров был популярен не как светило науки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы, как мне кажется, требуете от попмассовой индустрии нести на себе груз какого-то социального катализа. Это примерно тоже, что от Пелевина требовать посадить дерево и написать "Один день Ивана Денисовича".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажем так. Культурная прослойка была поводом.&lt;br /&gt;Для старшего поколения Высоцкий - это скорее носитель социального протеста + по мелочи: песни, жеглов и т.д. Сегодня же не только для моложежи, но и для этого же старого поколения этот вектор социального протеста не актуален. Для последних "дорог как память". Остается культурная прослойка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос как бы в том, насколько она может служить соединяющим мостом. На мой взгляд, не больше чем остальное советское культурное наследие (кино, музыка и т.д.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Ремарка</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2950715" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950715#t2950715</url>
                                              <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-01-26 04:42:06</date>
                                              <text>Да нет, я не призываю к тому, чтобы художник воплощал в своих произведениях идеологически безупречные штампы. Они творят, как умеют, сообразно своему таланту и времени. Меня удивило замечание, что, мол, в отрезанной России мрак и ужас, а "цивилизованный мир" процветает. &lt;br /&gt;Впарить наивным тинейджерам рэп под видом музыки - это надо уметь. И вот уже они, принимая кусок дерьма в красивой упаковке за эталон конфеты, начинают нас учить разбираться в сладостях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается связи культур и поколений с помощью культуры - это спорный вопрос, поскольку восприятие строится на "нравится - не нравится". А на вкус и цвет, как известно... Ну как могут украинцы объединяться с русскими, опираясь на русскую культуру? Это все равно, что предложить мне любить творчество Тараса Шевченко или Верки Сердючки - чужое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что объединяться надо против кого-то, на образе врага. Надо предлагать украинцам выбор не между тоталитарным совком и процветающей Европой, а между ролью холопа у польского пана и, пусть младшего, но брата русского соседа. Не можем заманить пряником - пугать кнутом (там дядьки злые, тебя обидят). Осталось понять - зачем вообще русским нужно объединяться с украинцами.</text>
                                              <subject>Re: Ремарка</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2954811" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2954811#t2954811</url>
                                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-01-26 06:59:46</date>
                                                  <text>&amp;gt; Да нет, я не призываю к тому, чтобы художник воплощал &lt;br /&gt;&amp;gt; в своих произведениях идеологически безупречные штампы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Об этом не было и речи. Напротив, Высоцкий на 90% - &lt;b&gt;точка сгущения социального протеста + образец "правильной жизни"&lt;/b&gt;, имеющий к музыке примерно тоже отношение, что и Битлз, или там Цой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; творчество Тараса Шевченко &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  И этот тоже. Заунывный бубнеж стал артефатом самостийности. &lt;br /&gt;  Я на Смоленском кладбище в СПб полгода назад заметил двух бабок, перемотанных серым тряпьем: переметные сумы, чуть ли не лапти. Сфоткались на фоне какого-то валуна. Стали звонить по мобилам, докладывать - судя по разговору с самых бендеровских краев, Карпаты. Подошел ближе, оказалось - место погребения Шевченко, а они вроде бы как паломницы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Впарить наивным тинейджерам рэп под видом музыки - это надо уметь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Да дался Вам этот рэп, нет уже давно никакого рэпа. Вы еще металлистов, или "брейкеров" вспомните.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Мне кажется, что объединяться надо против кого-то, на образе врага&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  да хотя бы против реперов ;) &lt;br /&gt;  что-то Вас далеко от темы повело</text>
                                                  <subject>портвейн &amp;quot;Бурлюк&amp;quot;</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2960699" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2960699#t2960699</url>
                                                      <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-01-27 07:52:54</date>
                                                      <text>Увлекся, простите :-)&lt;br /&gt;То есть к чему мы пришли - и творчество Высоцкого и его личность не могут служить объединяющим фактором. Правильно? :-)</text>
                                                      <subject>Re: портвейн &amp;quot;Бурлюк&amp;quot;</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2962491" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2962491#t2962491</url>
                                                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-01-27 10:31:53</date>
                                                          <text>Совершенно верно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и потом, мне не совсем кажется корректной постановка вопроса. Связь поколений вряд ли может обеспечиваться исключительно отвлеченной символической фигурой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это взаимопонимание дается в семье. Чтобы что-то понять, надо это любить. Наиболее естественные чувства - между родителями и детьми, это создает условия (интерес, уважение и т.д.). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или наоборот культурный мост, общая платформа симпатий и вкуса, делают близкими даже родственников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: портвейн &amp;quot;Бурлюк&amp;quot;</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2960699&amp;style=mine#t2960699</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2954811&amp;style=mine#t2954811</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950715&amp;style=mine#t2950715</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949435&amp;style=mine#t2949435</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2948411&amp;style=mine#t2948411</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947387&amp;style=mine#t2947387</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946107&amp;style=mine#t2946107</parent>
                                </comment>
                                <comment id="2967611" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2967611#t2967611</url>
                                  <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-01-27 09:44:26</date>
                                  <text>"негроимитатор" - это очень здорово звучит! Ваш неологизм? &lt;br /&gt;В Америке таких (вроде Эминема) называют "уиггер" - "уайт ниггер" (белый, мечтающий быть черным).</text>
                                  <subject>Re: Ремарка</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946107&amp;style=mine#t2946107</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2943035&amp;style=mine#t2943035</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2940475&amp;style=mine#t2940475</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3077435" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=3077435#t3077435</url>
                          <user name="Greenman" username="few_days" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76222715/5587598" height="100" width="64" />
                          <date>2005-02-15 08:53:31</date>
                          <text>&lt;br /&gt;1) как и Пугачеву - как кусочек своего детства, да-да,&lt;br /&gt;бобинный магнитофон астра, песенка об утреней гимнастике&lt;br /&gt;- я под нее по утрам просыпался, делал вид, что занимаюсь&lt;br /&gt;гимнастикой)) потом "жираф большой - ему видней", вот так &lt;br /&gt;2) уже позже - как поэта.  гениальный бард, поэт.. ээ.. не такой гениальный.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;но главное - была энергетика у человека, &lt;br /&gt;Высоцкому в то время люди ВЕРИЛИ (в том числе - мои родители)</text>
                          <subject>Re: Ремарка</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2940475&amp;style=mine#t2940475</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2939451&amp;style=mine#t2939451</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938939&amp;style=mine#t2938939</parent>
                </comment>
                <comment id="2939707" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2939707#t2939707</url>
                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-26 09:00:39</date>
                  <text>Да, да! В России должна остаться только одна музыка - похоронный марш Шопена. Возвышенно и без слов. И пусть она исполняется почаще, да? Потом придет очередь стихов на русском языке, сохраняющихся лишь неимоверными усилиями номенклатуры, и так, постепенно, отучим этих грязных мужиков писать и читать. И наступит всеобщая гармония под чарующие звуки Бритни Спирс.</text>
                  <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2944059" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2944059#t2944059</url>
                      <user name="inskil" username="inskil" />
                      <date>2005-01-26 11:54:03</date>
                      <text>//Да, да! В России должна остаться только одна музыка - похоронный марш Шопена.&lt;br /&gt;Я ничего не призываю запрещать. Пусть каждый слушает ту музыку, какая ему нравится.&lt;br /&gt;Наоборот, по моему мнению, именно ограничения на зарубежную музыку привели к деградации музыкальной культуры в СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//И наступит всеобщая гармония под чарующие звуки Бритни Спирс.&lt;br /&gt;Чем вам так не нравится Бритни Спирс? </text>
                      <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2945851" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2945851#t2945851</url>
                          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                          <date>2005-01-26 01:24:37</date>
                          <text>Да, только с разрушением железного занавеса в России появился Децл. Ради этой вершины музыкальной культуры стоило жить и бороться. &lt;br /&gt;А Бритни Спирс как сексуальный объект мне нравится куда больше Высоцкого. Гляжу, не в силах оторваться от экрана. Я даже звук убираю, чтобы не отвлекаться от просмотра.</text>
                          <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2946363" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946363#t2946363</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-01-26 01:36:23</date>
                              <text>//Да, только с разрушением железного занавеса в России появился Децл. Ради этой вершины музыкальной культуры стоило жить и бороться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Много чего появилось, в том числе и Децл.&lt;br /&gt;Кстати Децл неплохой пример. Много ли в СССР было исполнителей музыки в таком стиле как рэп?</text>
                              <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2947131" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947131#t2947131</url>
                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-01-26 02:00:05</date>
                                  <text>Тут Ваша правда. Не было в СССР рэпа, транса и хип-хопа. Всякие Шостаковичи шишку держали, не допуская негров до жаждущих рэпа масс. Теперь их звезда закатилась и хорошая музыка Децла наконец-то пробилась к людям, неуклонно повышая их духовный уровень. Мне-то уже поздно меняться - мозги отравлены Высоцким, а молодым повезло. Видел интервью с Децлом в котором он рассказал, что пишет стихи. Может быть скоро издаст томик-другой. Надо же и поэзию поднимать.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946363&amp;style=mine#t2946363</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2945851&amp;style=mine#t2945851</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2944059&amp;style=mine#t2944059</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2939707&amp;style=mine#t2939707</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938939&amp;style=mine#t2938939</parent>
                </comment>
                <comment id="2939963" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2939963#t2939963</url>
                  <user name="prohodimec" username="prohodimec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85383460/4605171" height="100" width="77" />
                  <date>2005-01-26 09:15:11</date>
                  <text>1. Хи-хи-хи.&lt;br /&gt;    Видимо Вы не имеете представления ни о бардах, ни о стихах ни о гитаре...&lt;br /&gt;2. Тут есть попытка слить в туман, но мы ее пресечем, при помощи трех вопросов:&lt;br /&gt;       Вообще не может быть русскоязычных песен?&lt;br /&gt;       Они есть, но только написанные до 1917 года?&lt;br /&gt;       Они могут быть но пока не написано ни одной?&lt;br /&gt;              Вообще это клиника.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А вообще музыка дело вкусов. Тут бессмысленно что-то доказывать или опровергать. Каждый слушает своё".&lt;br /&gt;      Фраза постоена неверно. Сначала надо поставить "Опасно что-то утверждать". Тогда и доказывать не придеться... Т.ч. если испытываете сложности с доказательствами, выработайте хорошую привычку "Не утверждать!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2944571" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2944571#t2944571</url>
                      <user name="inskil" username="inskil" />
                      <date>2005-01-26 12:22:49</date>
                      <text>//2. Тут есть попытка слить в туман, но мы ее пресечем, при помощи трех вопросов:&lt;br /&gt;Вообще не может быть русскоязычных песен?&lt;br /&gt;Они есть, но только написанные до 1917 года?&lt;br /&gt;Они могут быть но пока не написано ни одной?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русскоязычные песни могут быть. Из тех песен, что я слушаю, русскоязычных примерно 10-20%.&lt;br /&gt;Все они написаны после 1991 года. Среди песен, которые я слушаю есть написанные в России, Англии, США, Франции, Канаде, Мексике. Песен написанных в СССР я не слушаю, они мне не интересны. По моему мнению в СССР просто не писали хороших песен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увидел у вас в информации о пользователе, то что вы живёте в Белоруссии. Поэтому попробую пояснить причины убогости музыкальной культуры СССР на примере. Недавно в Белоруссии было установлено ограничение на небелорусскую музыку (не больше 25% времени эфира радиостанций). Понятно, что число белорусских исполнителей музыки  меньше 1% от общего числа исполнителей музыки в мире. поэтому жители Белоруссии отрезаны от мировой музыкальной культуры. Они слушают каких-нибудь убогих песняров, но считают эту музыку лучшей, так как другой просто не слышали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похожая ситуация была и в СССР. Жители СССР были отрезаны от мировой музыкальной культуры. В результате ни слушатели ни исполнители просто не знали, что такое хорошая музыка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Две беды у ЖЖ:&lt;br /&gt;//нарциссизм и бездоказательность.&lt;br /&gt;//Вернее стремление выпендриться и отсутствие практики требовать доказательств.&lt;br /&gt;//1. Хи-хи-хи.&lt;br /&gt;//Видимо Вы не имеете представления ни о бардах, ни о стихах ни о гитаре...&lt;br /&gt;//Вообще это клиника.&lt;br /&gt;Мой вам совет, если вы хотите продуктивно беседовать с людьми, лучше избегать подобных выражений, они могут быть неприятны собеседнику.</text>
                      <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2946619" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946619#t2946619</url>
                          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                          <date>2005-01-26 01:37:26</date>
                          <text>Русские были ВООБЩЕ отрезаны от всего мирового - от музыки, кулинарии, литературы. Следовательно, в России не было ничего - ни балета, ни космонавтики. Я уловил Вашу логику? А если если учесть, что и секса в СССР не наблюдалось, то как Вы родились на свет представляется загадкой. </text>
                          <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2948155" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2948155#t2948155</url>
                              <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                              <date>2005-01-26 02:40:01</date>
                              <text>посмотрите сколько у вашего собеседника записей в журнале и сразу станет ясно, что это --- очередной мурзилка-провокатор.</text>
                              <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946619&amp;style=mine#t2946619</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2949179" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949179#t2949179</url>
                              <user name="inskil" username="inskil" />
                              <date>2005-01-26 03:08:40</date>
                              <text>//Русские были ВООБЩЕ отрезаны от всего мирового - от музыки, кулинарии, литературы.&lt;br /&gt;Верно.&lt;br /&gt;//Следовательно, в России не было ничего - ни балета, ни космонавтики.&lt;br /&gt;Почему ничего не было? Было, только советского качества. "Ешь что дают".&lt;br /&gt;Так например, если уж пошла речь о музыке, в СССР не было:&lt;br /&gt;1. Музыкальных журналов.&lt;br /&gt;2. Музыкального телевидения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про космонавтику Дмитрий Евгеньевич уже писал.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/2004/05/09/'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/2004/05/09/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2950971" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950971#t2950971</url>
                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-01-26 04:48:01</date>
                                  <text>А чем Вам не любо советское качество? Ноты плохие? Может быть поведаете о могучем вкладе в мировую культуру австралийских, бельгийских, датских музыкантов? Уж они-то были на острие прогресса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же до космонавтики - у Дмитрия Евгеньевича много любопытных теорий. Уверен, что и изобретение паравоза братьями Черепановыми он смог бы преподнести как акцию английских спецслужб. </text>
                                  <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2951739" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951739#t2951739</url>
                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                      <date>2005-01-26 05:14:08</date>
                                      <text>//Может быть поведаете о могучем вкладе в мировую культуру австралийских, бельгийских, датских музыкантов?&lt;br /&gt;Пожалуйста. Австралийский вклад в музыкальную культуру - Kylie Minogue, датский - Outlandish. Это только первое, что приходит в голову.</text>
                                      <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2953019" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2953019#t2953019</url>
                                          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-01-26 05:53:16</date>
                                          <text>Титаны, что тут скажешь. Столпы. Если еще учесть, что Кайли Миног ни одной песни в Австралии не спела, раскрутившись лишь в Великобритании, влияние австралийской культурной традиции становится просто потрясающим.</text>
                                          <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2959419" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2959419#t2959419</url>
                                              <user name="inskil" username="inskil" />
                                              <date>2005-01-27 02:29:33</date>
                                              <text>//Титаны, что тут скажешь. Столпы&lt;br /&gt;Кайли популярна по всему миру. Если вы наберёте в google.ru kylie minogue, то получите 2 350 000 страниц, если вы там же наберёте vysotsky, получите 49 100 страниц. Вклад австралийских музыкантов в современную музыкальную культуру примерно равен российскому и намного больше советского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2960443" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2960443#t2960443</url>
                                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-01-27 07:48:54</date>
                                                  <text>Да, Гугль - это показатель. И, что интересно - на слово "секс" он выдает примерно 4,950,000 страниц, а на слово sex - 350,000,000, что безоговорочно доказывает непопулярность российского секса.&lt;br /&gt;Понимаете, есть слово "талантливый", есть "раскрученный". В мировом масштабе Высоцкий, безусловно, раскручен меньше Миног, относительно культурной ценности - тут судить не мне. Наград у Миног больше, наколько я помню, по итогам какого-то года она была признана самой безголосой певицей. По крайней мере ее уже считают певицей. Одного не пойму - отчего Вы называете ее австралийской певицей? Родилась она и правда в Австралии, но раскрутка ее происходила в Великобритании. Эдак мы и Пушкина будем величать эфиопским поэтом.</text>
                                                  <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2959419&amp;style=mine#t2959419</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2953019&amp;style=mine#t2953019</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951739&amp;style=mine#t2951739</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950971&amp;style=mine#t2950971</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2969915" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2969915#t2969915</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-01-28 11:01:51</date>
                                      <text>//Уверен, что и изобретение паравоза братьями Черепановыми он смог бы преподнести как акцию английских спецслужб. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ефим Алексеевич и Мирон Ефимович --- братья? Гм. А во-вторых, чего тут преподносить? То, что Демидовы посылали своего крепостного Ефима Алексеевича Черепанова в загранкомандировки в Бельгию, Швецию и &lt;i&gt;Англию,&lt;/i&gt; сейчас никто и не скрывает, эпоха борьбы с "низкопоклонством" вроде бы закончилась :-) Вернувшись оттуда, Ефим Алексеевич усовершенствовал конструкцию стивенсоновского паровоза, повысил мощность двигателя в 4 раза, чем и прославился.</text>
                                      <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950971&amp;style=mine#t2950971</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949179&amp;style=mine#t2949179</parent>
                                </comment>
                                <comment id="2957883" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957883#t2957883</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-01-26 10:34:42</date>
                                  <text>СССР отнюдь не был отрезан от музыки в 80-е. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выходила "Утренняя почта" по субботам, был моден Челентано, был известен Жарр, Крис Айзек. Битлз вообще был широко известен и распространялся. Рок хотя и "преследовался", но реально его распространяли и перепевали, был даже такой "Зиганшин бугги, Зиганшин рок". А уж как оперники гастролировали за рубежом, фольклорники. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система вокально-инструментальных ансамблей, музыкальных школ была очень широкой. Классическая музыка считалась "нашим всем" и крутилась в десятки раз чаще по ТВ и радио, чем сейчас. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что было "отрезано" -- это "хэви металл рок"-музыка в начале 80-х. Она, в общем-то, на самом деле пропагандировала (в неявном виде) насилие. Недавно показывали фильм США, где типа музыкант (засланец инопланетян, кстати) подрывал публику на избиение полиции и т.п., инфразвуком -- то есть проблема и у них была, но они решали её не тотальным запретом, а негласным запретом не-фейка ("налоги не уплачены", "наркотики нашли"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В сочетании с девственным, кастрированным нравом людей, может быть, запретили гуманно. Но палку перегибали уж слишком -- собственно "перестройка" во многом мотивировалось "а вот теперь будет можно носить кожанное уродство". Кому он сейчас этот металл нужен, чтобы аж цепи носить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Музыкального ТВ -- да, не было. Дело в том, что СССР обходился без импорта почти всего, а на пропаганду иностранных образов деньги бы не тратились даже при избытке. Вещь неплохая, не надо тратиться на покупку носителей. Но по сути, это выкачивание капитала из страны. Платим сырьевые деньги (низ пирамиды) за услуги (самый верх пирамиды), стране это невыгодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про музыкальные журналы -- неужели есть? Зачем??? </text>
                                  <subject>Свидетельствую о музыке в СССР</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2960187" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2960187#t2960187</url>
                                      <user name="inskil" username="inskil" />
                                      <date>2005-01-27 03:42:05</date>
                                      <text>//Музыкального ТВ -- да, не было.&lt;br /&gt;//Про музыкальные журналы -- неужели есть? Зачем???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот о том я и говорю. &lt;br /&gt;Зачем советским людям два круглосуточных музыкальных телеканала?&lt;br /&gt;У них же есть замечательная программа "Утренняя почта", выходящая раз в неделю. &lt;br /&gt;Зачем советским людям музыкальная пресса? &lt;br /&gt;Советские люди передают информацию об исполнителях из уст в уста, по испорченному телефону. &lt;br /&gt;Зачем советским людям профессионально издающиеся музыкальные записи? &lt;br /&gt;Советские люди копируют музыку у друзей, а друзья у друзей друзей, качества многократно перезаписанной ленты советским людям вполне достаточно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Дело в том, что СССР обходился без импорта почти всего, а на пропаганду иностранных образов деньги бы не тратились даже при избытке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это отдельный вопрос. Насколько я знаю, в раннем СССР зарубежным музыкантам за издание их музыки в СССР не  платили. Всё издавалось по-пиратски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Платим сырьевые деньги (низ пирамиды) за услуги (самый верх пирамиды), стране это невыгодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же виноват, что советские музыканты не умели играть и не могли занять место на верху пирамиды?&lt;br /&gt;Причиной этого была как раз их изоляция от мира.&lt;br /&gt; </text>
                                      <subject>Re: Свидетельствую о музыке в СССР</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2970683" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2970683#t2970683</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-01-28 05:04:03</date>
                                          <text>&amp;gt; Зачем советским людям два круглосуточных музыкальных телеканала?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспоминается, как было с радио. Вот, думали, придёт радио -- и наступит счастье. Наконец радио пришло, а счастья всё нет... Ну, во втором раунде музыкальные каналы -- без них жить никак нельзя!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Советские люди передают информацию об исполнителях из уст в уста, по испорченному телефону. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что я не меломан, и мне на самом деле непонятно, зачем это нужно. Есть ведь радио, там ведущие подробно всё изkj;fт. Опять же, интернет и сайты фанатов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотите надо мной издеваться -- на здоровье, но почему бы заодно не ответить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Советские люди копируют музыку у друзей, а друзья у друзей друзей, качества многократно перезаписанной ленты советским людям вполне достаточно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Были специальные магазины, назывались "Музыка", общесоюзная сеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно, что Вы хотите мне сказать. Впрочем, если Вы настаиваете, то: да, в СССР за музыку сажали, били плетьми, вырывали ноздри и съедали. Все ходили в полосатом халате с номерком на шее. Строем, в ногу, по свистку. Шаг в сторону -- расстрел. Книг в глаза никто не видел, зачем советскому человеку книгу. У него цитатник был. Всё-таки какое счастье -- сейчас разрешили отдавать свои деньги за рубеж. Какое счастье!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, про пиратство я забыл. Во-первых, СССР был изолирован от музыки совсем, во-вторых, он пиратствовал. А что Вы думаете, да, воровал и продавал украденное. Осьминогам -- не гражданам же, граждане были изолированы.</text>
                                          <subject>Удивительные &amp;quot;Магнитные записи...&amp;quot;</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2960187&amp;style=mine#t2960187</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957883&amp;style=mine#t2957883</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2968635" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2968635#t2968635</url>
                                      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
                                      <date>2005-01-28 04:40:49</date>
                                      <text>И диско-музыку запрещали - за "эротизм" и "секс".&lt;br /&gt;Кстати, в вашей родной Лукашии - та же фигня, хехе. Скорее всего потому, что вы ничего другого и не заслуживаете. </text>
                                      <subject>Re: Свидетельствую о музыке в СССР</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957883&amp;style=mine#t2957883</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949179&amp;style=mine#t2949179</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946619&amp;style=mine#t2946619</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2944571&amp;style=mine#t2944571</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2946875" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2946875#t2946875</url>
                          <user name="prohodimec" username="prohodimec" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85383460/4605171" height="100" width="77" />
                          <date>2005-01-26 01:42:33</date>
                          <text>ОК. Прошу прощения.Хотя,Вы меня запутали сами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь На центральный вопрос -- чем заполнить музыкальное пространство, Вы ответили так, что можно было и удивиться. Все таки очень хочется услышать чем или кем. Просто без этого Ваше высказывание не содержит позиции и сильно девольвируется в любых адекватных глазах.&lt;br /&gt;Я же погорячился -- сожалею.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отмечу еще, что радио и ТВ, ИМХО, имют маленькое отношение к степени приобщения к мировой музыкальной культуре. Даже в СССР, даже среднестатистический старшекласник был неплохо подкован. Тут обратная связь --&lt;br /&gt; 1.что труднее достать, то больше ценится. &lt;br /&gt; 2.Своеобразная цензура -- в условиях изоляции в страну  попадает (распространяется) лучшее.&lt;br /&gt;(Те же барды вообще развивались из уст в уста, ну еще живыми концертами)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Беларусь сегодня -- просто смешно.&lt;br /&gt;("В России, дескать, не танцуют твиста, поэтму здесь неприглядный вид" (с) Ю. Визбор)&lt;br /&gt;см. например jam.by. Думаю, концентрация CD-shop'ов в целом по цивилизованному миру, примерно постоянна. А радио -- утилитарная вещь. Развекуха за рулем и пока котлеты крутишь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И последнее: "Песняры" -- это действительно искуство. Хотя имеет право не нравится.&lt;br /&gt;В России нет ни одного  коллектива (точности ради надо добавить -- раскрученного) с равнозначными голосами, кроме м.б. хора Московской синагоги (совсем не шутка!).&lt;br /&gt;  </text>
                          <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2944571&amp;style=mine#t2944571</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2947643" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947643#t2947643</url>
                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                          <date>2005-01-26 02:37:35</date>
                          <text>Мне кажется вопрос о Высоцком кк "медиаторе поколений" разростается до судьбы советской массовой культуры. Вообще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Велась гос.работа по вытягиванию вкуса обывателя на какой-то уровень, "игра на повышение". Но переигрывали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С распадом общество довольно естественно распалось на свои родные фракции "по интересам". &lt;br /&gt;Рязанов/Пугачева предоставленные сами себе в момент превратились в откровенное говно. А Макаревич, действительно стал заниматься своим прямым делом - жарить вышкварки. </text>
                          <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2982203" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2982203#t2982203</url>
                              <user name="DOKTOP" username="doktop_doktop" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37107398/1908901" height="100" width="83" />
                              <date>2005-02-01 04:53:00</date>
                              <text>И плавать.</text>
                              <subject>Re: Моё мнение о Володе</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947643&amp;style=mine#t2947643</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2944571&amp;style=mine#t2944571</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2939963&amp;style=mine#t2939963</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938939&amp;style=mine#t2938939</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937915&amp;style=mine#t2937915</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937403&amp;style=mine#t2937403</parent>
        </comment>
        <comment id="2965563" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2965563#t2965563</url>
          <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12736365/2047331" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-27 05:37:34</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;Я отношусь к 20-летним.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы забыли указать КАК относитесь, поскольку к данному поколению явно не принадлежите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скучаете, Дмитрий Евгеньевич :-) ?</text>
          <subject>Моё мнение об изображалкине</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937403&amp;style=mine#t2937403</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2937659" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937659#t2937659</url>
      <user name="kaizer_tg" username="kaizer_tg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28893798/2263792" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 06:55:51</date>
      <text>Как 30-летний россиянин скажу, что Высоцкий мне совершенно не близок. И, честно говоря, никогда среди своих сверстников сколько-нибудь знаительного увлечения его творчеством не замечал. Даже, кажется, Окуджаву знали и слушали больше, по крайне мере в походах иногда под гитарку самодеяли. А вот Высооцкий.... Единственный человек который кажется любил его из моих близких это дядя. Дядя у меня физик-лирик, горы, Великая Восточная Философия и т.п. То бишь Высоцкий это его поколение. Да. Ему он был близок. Впрочем, и дядя окончательно перестал его слушать лет 15 назад.</text>
      <comments>
        <comment id="2954555" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2954555#t2954555</url>
          <user name="Asya F." username="asya_f" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
          <date>2005-01-26 06:58:12</date>
          <text>Аналогично и по возрасту, и по опыту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не близок и из знакомых никто его уже не слушает, хотя парочку песен наизусть знают все. Отношение скорее уважительное, но так, тенью, как к музыке родителей. Они-то любили. У моих он начался после фильма "Вертикаль". Стали доходить какие-то записи, но за хрипом и скрипом текста было не разобрать. В 80-х отцу на встрече выпускников одногруппник подарил самиздатовский сборник песен Высоцкого и уже можно было понимать слова. Потом у нас появилась магнитола и из всех домашних пластинок Высоцкий занимал, пожалуй, добрую четверть. Из них я его и узнала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жил в нашем посёлке и человек (где-то 50-го года рождения) для которого Высоцкий был настоящим культом. На бобинах ещё у него было всё что можно достать и он даже каждый год летал из Красноярска в Москву на Ваганьковское. Сейчас его и самого уже нет в живых.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2937659&amp;style=mine#t2937659</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2938171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938171#t2938171</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 07:49:18</date>
      <text>Надо понимать, что Высоцкий для того времени - ранние 80-е и, наверно, поздние 70-е - был не только "плейбоем" - но и, думаю, реальным утолением "голода на публицистику" - то есть тем, чем несколько позже стал "Огонек". Т.е. Живым Журналом в реальном, русском смысле слова журнал (а не в скалькированном, как у нас здесь, значении "дневник"). &lt;br /&gt;Высоцкий, во-первых, очень живо откликался на все события в мире - будь то покушение на папу Римского, освоение Сибири или матч Спасский-Фишер. У него была постоянно обновляемая "историческая страничка" - в частности, многое по "неизвестной войне", типа "Штрафные батальоны". Присутствовал и раздел "в общем" на темы морали. Были и многочисленные "истории из жизни" (типа "Назад 500, вперед 500"). Существенное место занимали "Новости спорта", особенно почему-то - легкой атлетики. Но был и хоккей ("Им платят деньжищи - огромные тыщи"), и бокс (незабвенный "Борис Буткеев, Краснодар").&lt;br /&gt;Был и непременный, очень интересующий публику раздел "Наш быт" - тут и алкогольные приключения, и "Из жизни зеков". &lt;br /&gt;Не забывал Высоцкий и крайний интерес наших людей ко всяческой чертовщине, а то и просто к сказкам. Ну и, конечно, "странички юмора" - в этом (причем как в качестве, так и в количестве) Высоцкий шутя превосходил даже строго лимитированного в "совке" Хазанова и прочих казенных юмористов.&lt;br /&gt;Ну и раздел "Светская хроника" - его Высоцкий тоже формировал сам, причем уже и как поэт, и как персонаж. Чего стоят для советского человека рассказы о поездке на Таити, прогулках по Парижу, знакомстве с Марлоном Брандо или истории соблазнения красотки-иностранки-актрисы с русскими корнями!&lt;br /&gt;Высоцкий, безусловно, был "Огоньком" "в те годы темные, глухие" - в одном лице и редактор, и ответсек, и штат журналистов по всем разделам, да еще и один из главных ньюсмейкеров! И умудрялся оставаться еще и классным лирическим поэтом... Оглядываясь назад, надо смело признать, что в лице Высоцкого мы видели человека поистине возрожденческого потенциала.&lt;br /&gt;И то, что издавал он именно аудио-журнал, легко объясняется: распространение на бумаге технически гораздо более сложно и находилось в СССР под строжайшим контролем, а вот за копированием через магнитофоны проследить даже КГБ не удавалось.&lt;br /&gt;В этом, конечно, заключается и слабость Высоцкого, так сказать, перед лицом Вечности: текстам, написанным "на злобу дня", в вечности неуютно. Кроме того, Высоцкого, думаю, подстерегла участь многих великих кинорежиссеров прошлого. Фильмы, скажем, того же Бунюэля настолько растасканы на цитаты ордами последующих киноремесленников, что мне, когда я видел их в первый раз, они показались какими-то насквозь вторичными - вроде "я все это где уже видел".&lt;br /&gt;Так и Высоцкий, как Первый Публицист, оказался настолько раздерган во всем - и в темах, и в словечках, и в подходах к действительности - последующей перестроечной, вырвавшейся на свободу журналистикой (естественно, без всяких ссылок), что нынешним молодым он тоже кажется каким-то "насквозь банальным дядькой". Это Судьба :)&lt;br /&gt;Хотя по-настоящему великих песен - типа "Баньки по-белому" или "Куполов", или тех же "Штрафных баталоьонов", или "Охоты на волков" - у него никакая нынешняя злободневность не отнимет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что до личных впечатлений...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высоцкого я помню с раннего детства. Моя мама обожала "Кони привередливые" (была у нас такая гибкая пластинка) и ставила ее почти всегда, когда приходили гости. Помню, мне, маленькому, эта песня как-то действовала на нервы. Много экспрессии, причем весьма брутальной - а по какому поводу, я понять тогда, естественно, не мог. Я, кстати, и слов в той песне разобрать не мог - она вся мне казалась каким-то не шибко мелодичным хриплым рычанием, да еще под то ли электронный, то ли скрипичный визг гараняновской аранжировки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Высоцкий как Живой Журнал</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2938427" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938427#t2938427</url>
      <user name="Isidora Kovarubia" username="isidora" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15522400/877105" height="71" width="100" />
      <date>2005-01-26 07:55:48</date>
      <text>&amp;gt;Подумал, а есть ли синтетическая фигура современника (или почти современника), одинаково близкая и советским, и русским; и 60-летним ,и 20-летним; и "россиянам", и всевозможным "украинцам"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугачева</text>
      <comments>
        <comment id="2948667" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2948667#t2948667</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2005-01-26 02:46:21</date>
          <text>Верка Сердючка</text>
          <subject>уточнение</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938427&amp;style=mine#t2938427</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2938683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2938683#t2938683</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 08:09:22</date>
      <text>Однако, лет с 14-ти мое отношение к Высоцкому стало меняться. Думаю, как и многие, я пришел к Высоцкому через Окуджаву. Кстати, и Окуджаву я точно так же в детстве не любил: мне не нравился голос, казался каким-то неблагозвучным завыванием...&lt;br /&gt;В общем-то, в отношении голоса и исполнения Высоцкого и Окуджаву (в моем восприятии) даже можно развести по полюсам: Высоцкий казался мне СЛИШКОМ брутальным, а Окуджава - наоборот, каким-то недостаточно мужским, "андрогинным" (как сказал бы я сейчас).&lt;br /&gt;Так вот, понимание и последующая любовь пришли ко мне через тексты. У меня так часто бывает: если уж мне нравится текст, то потом я почти с неизбежностью начинаю "находить приятность" в исполнении. Так я постепенно почти полюбил даже Новеллу Матвееву, которая поначалу своим детским блеющим голоском внушала мне почти физическое отвращение.&lt;br /&gt;Я полюбил Окуджаву, через него - вообще пение под гитару. А человек, любящий пение под гитару, никак уж не мог пройти мимо Высоцкого. Только сами песни раздобывать было не так просто. Я, помню, ездил к своим "продвинутым" приятелям и переписывал у них кассеты. Были разные "концерты", качество самих записей порой было совершенно отвратным...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но чем дальше, тем больше Высоцкий восхищал. Думаю, в Высоцком главное – это сила желания. Время тогда было достаточно анемичное – как, впрочем, и сейчас – но природа той анемичности была другая. Люди просто БОЯЛИСЬ проявлять свои желания, загоняли их вглубь, но при этом желаний-то было – ого-го! А Высоцкий – не только хотел, но и МОГ. Но в своем «хочу и могу» он и был выразителем самой СУТИ того времени.&lt;br /&gt;Сейчас не то; на смену массовой, пусть и подавляемой потенции, приходит, видимо, столь же неизбежная импотенция… Герои нашего времени – вялые андрогинны типа Лагутенко и Сорокинa.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Конец эпохи</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2940219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2940219#t2940219</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 09:17:13</date>
      <text>&amp;gt; как кто впервые услышал это имя&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;  В детстве песню в фильме "Айвенго". Отец песни Высоцкого с удовольствием слушал и пел сам (для себя, занимаясь каким-нибудь делом), но это составляло примерно 10-15% от всего выпущенного им объема. Мало того, о песнях "дворового" цикла он кажется и не знал или не интересовался ими (т.н. "домашних записей" не водилось), а от прорвавшихся в официоз разных "клоунов" досадно морщился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Со временем, ознакомившись с семейным бытом однокласников я с удивлением столкнуся с каким-то параллельным культом Высоцкого. Табачный дым - разумеется на кухнях, т.к. дислокацию диктовал алгоголь; и какой-то общий культивируемый надрыв.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мачизм, неизбежный для культивируемой советской бесполости, приобретал чудовищные диссидентско-полууголовные формы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это было немного странно, но потом с приходом perestroyka этот темный пласт стал доминирующим стандартом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высоцкий в культурном архетипе советского человека был своего рода акушером и не его вина, что наружу лезло порой черт знает что.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со временем, с появлением творческого многообразия и изменения форм социальных раскладов, он стал неактуален. Остались наверное те самые 10-15% "для радио".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В свое время, причитал Ваше &lt;a href="http://samisdat.com/2/214-shem.htm" rel="nofollow"&gt;письмо Шемякину&lt;/a&gt;. Мне кажется, там все точно сформулированно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; есть ли синтетическая фигура современника &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  не вижу&lt;br /&gt;</text>
      <subject>наблюдения 30-летнего</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2940987" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2940987#t2940987</url>
      <user name="Makar" username="makar_007" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44777830/523930" height="92" width="95" />
      <date>2005-01-26 09:52:23</date>
      <text>Впервые услышал в 80-м. Я еще дошкольник, отдыхал с родителями с палатками возле студенческого лагеря. В лагере был вечер памяти Высоцкого и меня заинтересовало кто это. После, в школе, некоторые песни нравились, пел их акомпанируя на гитаре. После школы как-то перестал не то чтобы нравиться, а перестал "фанатеть" от него, возносить в культ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имхо, не в Высоцком дело. Если при каждом диспуте заявлять, что украинцы - недо-русские, даже если так и есть, то оппоненту обидно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2941243" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2941243#t2941243</url>
      <user name="Винни Иуда Лужин" username="wjluzhin" />
      <date>2005-01-26 10:02:15</date>
      <text>Не надо делать из Высоцкого какой-то символ пошлости и т.п.&lt;br /&gt;Высоцкий - просто плохой поэт и плохой актер.&lt;br /&gt;В детстве мне Высоцкий нравился, но когда я свои любимые его&lt;br /&gt;песни переслушал в зрелом возрасте - ощущение было брррр.&lt;br /&gt;"От Земли до Беты восемь ден, ну а до планеты Эпсилон",&lt;br /&gt;"Должно быть не люди, напившись дурмана и зелья" и т.д.&lt;br /&gt;То есть, элементарное невладение русским языком -&lt;br /&gt;и, как следствие, в каждой песне напортачено, как только можно.&lt;br /&gt;И спектакли не мог одинаково играть (ну вот не мог!).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2941499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2941499#t2941499</url>
      <user name="Sharkun" username="sharkun" />
      <date>2005-01-26 10:10:19</date>
      <text>Кассеты с Высоцким были в каждой семье - это было что-то типа в пику вечно поющих по ТВ сладкоголосым Кобзонам и Лещенкам. Вроде "социального протеста". Ту же самую роль у молодёжи играла "Машина Времени", со своими "вот, новый поворот" из каждого окна. Теперь это тяжело слушать без отвращения. Высоцкий хоть ушёл вовремя, став для кого-нибудь легендой, а Макаревич дошёл до своего истинного призвания - стоять у плиты и готовить жратву на ОРТ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2941755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2941755#t2941755</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2005-01-26 10:20:44</date>
      <text>Даже не знаю с чего и начать… Я 72 года. Какой-то особой культовой фигуры «Высоцкий» для меня не существовало. Сначала – Жеглов, а потом: «О! Он еще и поет?» А что? Году в 85 послушал целенаправленно. «Як-истребитель» и «Закрутили назад» - да, трогало. Тема такая. А вот всякие хиханьки-да-хаханьки и тем более «гусские народные» вообще не задевали. Так, бренчит чегой-то. О чем, собственно? А уж когда я его блатняк услышал,  тут - амба. У меня на блатняк стойкая рвота. Слинял он совсем. Валялась кассета «на всякий случай» и все. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про театр ничего не могу сказать, естественно, а вот в кино он был на месте. Типаж хорош. Гибсон-Бельмондо с местной спецификой. Какие типажи были в основном? Либо нюни, либо «я не такая, я жду трамвая» или совсем картонные «херои». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кем считаю? Да Бог его знает. Живет себе зверушка и пусть. Что мне до него? Ну, а если подумать, то «символом советской мечты». Усё при ём. ; )&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Контрольное анкетирование – дело хорошее.</subject>
      <comments>
        <comment id="2945339" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2945339#t2945339</url>
          <user name="Евгений" username="marsol" />
          <date>2005-01-26 01:09:38</date>
          <text> У Вас правильное начало ответа-"я 72 года" .Без этого бессмысленно вспоминать сейчас о Высоцком.Я 63-го.Услышал впервые лет в 7 ,когда появились первые бобинные магнитофоны.Пластинка ещё была с "Конями" и "утренней зарядкой".Помню ,дядька мой рассказывал,как Высоцкий пел у его знакомых на квартире в Минске.Очень дядьку своего я зауважал в 10 лет...Как можно передать атмосферу 70-х ?В 78 тётя моя называла его антисоветчиком ,а я ей доказывал,что Высоцкого обязан любить каждый советский человек,за то,что он показал всем ,что Человеку Можно,когда кругом Нельзя.А то,что актёр слабый -почему -то казалось всегда.&lt;br /&gt;   А вчера по белорусскому ТВ показали его выступление и видна ,конечно,усталость смертельная и пустота в глазах .&lt;br /&gt;     Может кто-то и в 70-х это видел,но думаю,таких людей можно обьять цифрой 100 на весь СССР.</text>
          <subject>Re: Контрольное анкетирование – дело хорошее.</subject>
          <comments>
            <comment id="2959931" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2959931#t2959931</url>
              <user name="Евгений" username="marsol" />
              <date>2005-01-27 02:48:50</date>
              <text>Он так вовремя умер,что разлюбить его при жизни никто и не успел.А как его можно разлюбить сейчас,это всё равно,что разлюбить себя в юности.Он был миф мифического советского мира.Тот мир снесло ледоходом открытой информации и его мифы утонули.Аминь.</text>
              <subject>&amp;quot;когда полюбил-разлюбил&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2945339&amp;style=mine#t2945339</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2941755&amp;style=mine#t2941755</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2942523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2942523#t2942523</url>
      <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
      <date>2005-01-26 10:52:34</date>
      <text>Судя по комментариям, Высоцкому отводится роль некоего историко-культурного недоразумения. В общем, никаких шансов на "вечность". А мне, вот, кажется, что пару его песен будт петь ВСЕГДА (ну, во всяком случае, пока будут петь русские песни). Несмотря на (возможно) посредственные тексты, музыку, и т.д.. &lt;br /&gt;Кстати, вот совсем недавно умерла Консуэло Гонсалес, автор "Бесаме мучо". Эта "пошлая" песенка обеспечила ей бессмертие. Ее будут петь даже после перехода испанского языка в разряд мертвых.</text>
      <comments>
        <comment id="2951995" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951995#t2951995</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-26 05:14:46</date>
          <text>А мне кажется, что и не пару. Как минимум десяток! :))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2942523&amp;style=mine#t2942523</parent>
        </comment>
        <comment id="2958139" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2958139#t2958139</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-01-27 12:07:52</date>
          <text>Её звали Консуэло Веласкес.</text>
          <subject>Besame mucho</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2942523&amp;style=mine#t2942523</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2943291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2943291#t2943291</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 11:26:35</date>
      <text>любопытная ссылка у Лужина - &lt;a href='http://ml.edison.ru/' rel='nofollow'&gt;http://ml.edison.ru/&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2945595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2945595#t2945595</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-01-26 01:21:27</date>
      <text>У отца в начале 80-х был Магнитофон. Бобинный. И была Бобина с Записью. Там и Пугачёва (1 млн Аллых Роз), и Ротару, и болгарин угарный какой-то был, и "Кони привередливые" Высоцкого. Поэтому первое впечатление моё (81-82 год ещё, глубокое младенчество) -- интерес, симпатия. Мне медведь на ухо наступил, я поэзии не сопереживаю почти совсем, и музыку так же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом я увидел перепечатки с текстами каких-то пошлых песен с фигой в кармане против начальников, евреев, блата. Основной его протест, мне казалось, что из СССР не выпускают за границу -- тема очень болезненна была. Причём даже на постановку вопроса "назад не впускать" соглашались. Потом, какие-то чёрные пистолеты, вся эта блатота, финки, алкоголь зачем-то... Появилось отчуждение. Эстетика уличной борьбы-свалки одетых в кожанки людей не завораживает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Третий раз я увидел Высоцкого портрет в 1996 году на стене у моего будущего научного руководителя, в пыльной, немытой 20 лет лаборатории. (Ново-)сибиряк, любил хлёбать чай-кипяток из поллитровой банки. Il a un petit velo dans la tete, entre nous. Я намекнул, типа нафига, он что-то вроде ответил "он за нас всех пострадал". Экий Христос, мы и не просили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я понял (в 2000 вроде; каждый год вспоминают), он был использован как иллюстрация "русские дети, вы должны пить водку, это настоящий мужчина так делает". </text>
      <comments>
        <comment id="2947899" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947899#t2947899</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2005-01-26 02:37:55</date>
          <text>Мелко плаваете. Настоящий русский должен с водки начинать. А потом браться за баян. : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;он что-то вроде ответил "он за нас всех пострадал". Экий Христос, мы и не просили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Это особенно забавно. «Пострадал». У товарища «Мерс» был и звезда-француженка. Жрал в три горла. Пел что хотел, снимался в хитах. Такие страдальцы сейчас и поют о том, как они пострадали при СССР.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="2957627" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957627#t2957627</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-01-26 10:12:10</date>
              <text>8-)&lt;br /&gt;Тут, панимаш, Его эти проклятые Начальники Сломали. Да, выдали вещами -- Машыну, Жену Импортную, Зарплату -- но Счастья, но Правды... Лишили, суки позорные! Вот Он от Горя и Запил. По-чёрному, как и по чину Героической Натуре, до смерти. Говорят, что и занаркоманился. От такие связи были, и в ментуре, значится, тоже неприкасаемый был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительно, конечно -- у многих было натуральное поклонение Высоцкому. Причины понять можно: высказывание искренних чувств, цельное, не брежневско-советский глянец из коричневого обёрточного картона -- и за это не бьют на партсобрании! Переворот эстетики. Опять же, открытый намёк на советскую реальность, на некоммунистическое поведение "нормальных людей" (блатоты), на блат, на Жыызднь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот, "про евреев". "Здрасти-здрасти тётя Хая, Вам привет от Мордыхая". "Выездные". А что евреи. Был у меня друг, полуеврей, пришёл к ним домой, да нихрена еврейского нет, только что более дух стерильный, что ли, подчёркнуто интернациональный, модерновый, "под эсперанто". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, у мужика подход был -- без туфты. Простой. Естественность вообще довольно трудна при актёрской игре. Ну и, голос -- хрип означал надрыв, сочетая с протестом -- злобу, злость. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чувствую, Дмитрий Евгениевич нам сейчас раскроет про пайцзу, про небожителя. Уже намекают, что "ВОЛОДЯ"-то полуеврей; какой удар по почитателям! Типа "заслан.. осуществил операцию вывода из пропагандистского наркоза... стал ненужен..." Интересно сравнить Галковского 91 года и 2005!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русский... Я, сталбыть, ненастоящий сейчас русский. Это в студенчестве -- стакан не морщась выпивал и ничем не занюхивал (несколько раз было). А сейчас старый стал, вино раз в месяц. Да я и не претендую. Баяна, к сожалению, в детстве у меня не было, не умею. Вот барабан был. 8-) </text>
              <subject>И-и, Безпощадный Вы!</subject>
              <comments>
                <comment id="2958907" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2958907#t2958907</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-01-27 12:51:52</date>
                  <text>Помню, как в перестройку начали Высоцкого издавать. Какими-то дикими собраниями сочинений, с вводными статьями, где все клялись в вечной любви  к покойнику и называли его "Володя" и "наше все". Какие-то маститые литературные генералы отметились на этом поприще, и все оказались, как водится, друзьями и почитателями.&lt;br /&gt;Но вот Станислав Куняев написал статью, в которой не признавал за покойным особого таланта и даже намекал, что Высоцкий был пошловат и заигрывал с уголовщиной.&lt;br /&gt;Боже милосердный, что началось! Что только не вылилось на голову Куняева, журнала, в котором он сотрудничал, и всей "почвеннической" когорты советских писателей!&lt;br /&gt;Вспоминать теперь это до чрезвычайности дико - сколько же было перьев сломано, сколько ядовитейших чернил пролито...&lt;br /&gt;Времена это были  "Апреля",Смирнова-Осташвили и "Памяти" недоброй памяти.&lt;br /&gt;не знаю, отчего мне вспомнился этот эпизод - впрочем, какой уж эпизод, это чуть ли не год длилось.&lt;br /&gt;А Высоцкого, что интересно, издают до сих пор. Разные издательства, разным объемом,и миниатюрными изданиями, и "собраниями", но постоянно. Ведь есть читательский спрос! Этакий ностальгический, я думаю...Читать-то это невозможно, конечно.&lt;br /&gt;А памятник Высоцкому на Ваганьковом? Разве это не символ? Там и кони, и смирительная рубашка, и путы, и...А  поставлен в самый-то застой.Не на Новодевичьем, конечно, но почетно - поближе к "Сереже", еще одному символу полуподпольного полународного полупочитания.</text>
                  <subject>Ремарка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957627&amp;style=mine#t2957627</parent>
                </comment>
                <comment id="2961723" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961723#t2961723</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2005-01-27 09:33:36</date>
                  <text>&amp;gt;Говорят, что и занаркоманился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Баян» – это шприц. : )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Уже намекают, что "ВОЛОДЯ"-то полуеврей; какой удар по почитателям!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чего тут намекать? Это известно. Полугоевский. Его в фото в молодые годы все вопросы снимает.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: И-и, Безпощадный Вы!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2963259" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2963259#t2963259</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-01-27 03:20:34</date>
                      <text>Да, Иванов. На еврейской теме и не такие, как вы, ломались. Впрочем, поделом.</text>
                      <subject>Ну, полез борец с жидами...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2963771" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2963771#t2963771</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2005-01-27 03:30:02</date>
                          <text>А что, быть наполовину евреем позорно? Кто-то якут, кто-то бурят, а кто-то яврей. Какие претензии? Очень музыкальный народ.</text>
                          <subject>Вы, батенька,  АНТИСЕМИТ?!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2963259&amp;style=mine#t2963259</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961723&amp;style=mine#t2961723</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957627&amp;style=mine#t2957627</parent>
                </comment>
                <comment id="2964539" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2964539#t2964539</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-27 03:48:08</date>
                  <text>//Чувствую, Дмитрий Евгениевич нам сейчас раскроет про пайцзу, про небожителя. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-) странно, но у меня тоже такое предчувствие</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957627&amp;style=mine#t2957627</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2947899&amp;style=mine#t2947899</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2945595&amp;style=mine#t2945595</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2948923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2948923#t2948923</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2005-01-26 03:04:43</date>
      <text>Это все о нем</text>
      <subject>Лучший певец России (с) Бродский</subject>
      <comments>
        <comment id="2950459" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950459#t2950459</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-01-26 04:36:35</date>
          <text>С чего вы взяли? Это он, вроде, о Рейне сказал, ну а всем конечно стало ЯСНО о ком. О Рейне, впрочем, сказать такое это надо быть настоящим другом.</text>
          <subject>Re: Лучший певец России (с) Бродский</subject>
          <comments>
            <comment id="2951227" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951227#t2951227</url>
              <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
              <date>2005-01-26 04:56:31</date>
              <text>Сказал он это именно о Высоцком, в сборнике интервью&lt;br /&gt;об этом несколько подтверждений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, это и без Иосифа Александровича ясно -&lt;br /&gt;лучшего певца, волхва, сказителя, скомороха в России&lt;br /&gt;в 20 веке не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
              <subject>Re: Лучший певец России (с) Бродский</subject>
              <comments>
                <comment id="2952763" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2952763#t2952763</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-01-26 05:47:02</date>
                  <text>- в сборнике интервью об этом несколько подтверждений&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где? Он сам в этом "признался"? Они познакомились в Америке через Барышникова.</text>
                  <subject>Re: Лучший певец России (с) Бродский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951227&amp;style=mine#t2951227</parent>
                </comment>
                <comment id="2953275" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2953275#t2953275</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-01-26 06:02:28</date>
                  <text>Пардом, мы кажется о разных вещах говорим. Вы имеете в виду сборник подаренный (миф - ни книги, ни надписи не было, поэтому ее не могут "найти". Это В. и Влади очень хотелось) Бродским Высоцкому с надписью "Лучшему поэту России"? Я имел в виду строку: "Их лучшему певцу я говорил "закурим".</text>
                  <subject>Re: Лучший певец России (с) Бродский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951227&amp;style=mine#t2951227</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2950459&amp;style=mine#t2950459</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2948923&amp;style=mine#t2948923</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2949691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949691#t2949691</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 03:44:21</date>
      <text>&amp;gt; а есть ли синтетическая фигура современника&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (подумав): фигура может быть и зарубежной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  обязательно ли это должна быть одна фигура? &lt;br /&gt;  Может быть сумма ролей, песен и т.д.?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2949947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2949947#t2949947</url>
      <user name="paslen" username="paslen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109246570/264627" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 04:20:09</date>
      <text>Дмитрий, это к Вам Бавильский стучится. Я Вас зафрендил и хотел бы читать в полном объеме. Так что, если не против, давайте дружить виртуальными домами. Предложение по поводу "Топоса" остается в силе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2951483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951483#t2951483</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-26 05:06:32</date>
      <text>Познакомился я с Высоцким постепенно, слушая обрывки его песен в магнитофонных записях у друзей и знакомых, в студенческом общежитии и т.п.; несколько лет был к нему равнодушен, потом полюбил; большинство его песен мне нравятся и по сю пору.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На меня в своё время большое впечатление произвела "Притча о Правде"&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Нежная Правда в красивых одеждах ходила, &lt;br /&gt;Принарядившись для сирых, блаженных, калек. &lt;br /&gt;Грубая Ложь эту Правду к себе заманила,- &lt;br /&gt;Мол, оставайся-ка ты у меня на ночлег&lt;/i&gt; и т.д..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моё первое впечатление от этого текста: это всё Высоцкий писал несерьёзно, понарошку, на самом-то деле он понимал, что Правда это Правда, а Ложь это Ложь, сколько их не переодевай. Потом это впечатление изменилось, всё-таки концовка у Высоцкого вполне серьёзная:&lt;br /&gt;"Разницы нет никакой между Правдой и Ложью, &lt;br /&gt;Если, конечно, и ту и другую раздеть". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Авторская позиция в этом стихотворении предельно скрыта: "в глазах лежащего во зле века сего" разницы между Правдой и Ложью нет, а в глазах автора? Автор предлагает слушателям самим сделать выбор, но при этом он настаивает, что путь Правды --- безысходность. Я хорошо помню настроение безысходности, создаваемое этой песней: как ни крутись, грубая Ложь всё равно обманет и пустит по миру. Помню, как мне пришлось однажды слышать эту песню в Великую Субботу, в то время я был "неофитом". Я невольно сравнил это с пасхальными мелодиями, контраст получился разительный. В них настроение очень радостное: Христос воскресе! В христианстве "Слово Правды Воплощенно" не только не нуждается в помощи, но и спасает весь мир; у Высоцкого оно само нуждается в защите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высоцкий --- конечно, поэт и актёр, звезда (это у него иногда зашкаливает)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дважды был сильно удивлён суждениями других людей о Высоцком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Какой-то человек из театра на Таганке в своей лекции о Высоцком (198? г) долго доказывал, что Высоцкий чуть ли не академический актёр, что какое-то английское шекспировское общество удостоило его звания "Лучший Гамлет 70-х годов" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Мнение моего отца о военных песнях Высоцкого: тьфу, сразу видно, пороху не нюхал</text>
      <comments>
        <comment id="2952251" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2952251#t2952251</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-26 05:18:51</date>
          <text>Или, точнее, сколько ж лет вашему отцу? Чтобы ваш отец успел "понюхать пороху"?</text>
          <subject>Сколько ж вам лет?!</subject>
          <comments>
            <comment id="2953531" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2953531#t2953531</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-26 06:20:52</date>
              <text>Мой отец 1924 г.р..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам он пороху тоже не нюхал (на фронт не попал), но с "понюхавшими пороху" общался много</text>
              <subject>Re: Сколько ж вам лет?!</subject>
              <comments>
                <comment id="2954043" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2954043#t2954043</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-26 06:26:16</date>
                  <text>Э-э, брат... Тогда не считается! Высоцкий тоже много общался с теми, кто "нюхал порох". Его слова против Ваших!</text>
                  <subject>Re: Сколько ж вам лет?!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2954299" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2954299#t2954299</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-01-26 06:37:26</date>
                      <text>Причём здесь это? Ничего не понял</text>
                      <subject>Re: Сколько ж вам лет?!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2954043&amp;style=mine#t2954043</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2953531&amp;style=mine#t2953531</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2952251&amp;style=mine#t2952251</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951483&amp;style=mine#t2951483</parent>
        </comment>
        <comment id="2959675" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2959675#t2959675</url>
          <user name="Боречка" username="cars_drive" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118874253/1073596" height="100" width="73" />
          <date>2005-01-27 02:38:14</date>
          <text>A ya chital mnenie frontovikov o voennyh pesnyah Vysotskogo. Im nravitsya.</text>
          <comments>
            <comment id="2963003" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2963003#t2963003</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-27 03:17:17</date>
              <text>Да, я знаю это, поэтому мнение отца меня удивило</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2959675&amp;style=mine#t2959675</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951483&amp;style=mine#t2951483</parent>
        </comment>
        <comment id="2961211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961211#t2961211</url>
          <user name="Митька" username="kimirsen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66408050/761876" height="100" width="83" />
          <date>2005-01-27 08:13:31</date>
          <text>"Пороху не нюхал" - сам ВВ говорил:"Я пишу песни не ретроспекции, а ассоциации...". Взгляд другого поколения</text>
          <comments>
            <comment id="2963515" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2963515#t2963515</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-27 03:22:41</date>
              <text>Постараюсь подробнее. Отец практически ничего не знал о Высоцком. Однажды я на каникулах привёз кассеты из Москвы, песни о современности ему понравились, а о военных он высказался, как высказался. Я помню, что это меня тогда очень удивило: почему это СРАЗУ видно? Видимо, вы правильно подметили: это взгляд другого поколения.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961211&amp;style=mine#t2961211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2951483&amp;style=mine#t2951483</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2952507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2952507#t2952507</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-01-26 05:23:11</date>
      <text>Продолжаю хорошую традицию: я 56 года. Высоцкого услышал рано, как часть первой магнитофонной культуры. Был первый магнитифон Тембр, весил 36 килограм, крутил бобины со страшной скоростью. Лента сохла и рвалась. Помню все время надо было клеить уксусной эссенцией. Слушали то, что можно было достать-переписать. Сначала какие-то уличные барды, "товариш Сталин, вы большой ученый" (был почему-то уверен что это Высоцкий написал, как и многое другое). Потом В. начал проклевываться через толщу бардизма как индивидуальность. Появился человек и актер. Слова "плэйбой", естественно, никто не слышал, это все биографические апокрифы. Мерседесы и марины влади - все это было гораздо позже, и, честно говоря, совершенно не ассоциируется с ранним В.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отношение? Какое может быть отношение к тому что звучит из каждого окна, на каждой вечеринке. Поражала (уже позже) абсолютная всеядность. Песни его никогда стихами не считал, так нравились отдельные кусочки, хохмочки ("все со стаканом носится", "кто меньше напрягается", "ты, Зин, на грубость нарываешься"). Они становились частью языка, контекстом социального жаргона. Был, наверное, и образ настоящего мужика: водка, бабы, бренчание гитары, геологоразведка, война, настоящая мужская дружба. Короче, "вломить завгару по рогам"-культура. СССР был совершенно мифологическим и миметичским пространством. Жизнь делали по кому-нибудь. В. был в первой двадцатке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Актер. Бездарным не был, но был неровен, отсюда такие разные мнения. Жеглов, "Служили два товарища" - несомненные удачи. В театре видел два раза, никакого впечатления не произвел. Впрочем, я не люблю драматический театр, Таганку, в особенности. Один раз был на живом концерте в общаге в Павловске. Наблюдал, что называется, вблизи. Очень небольшой и очень нервный человек в свитере, с аудиторие заигрывающий, но без сахара. Отрабатывал на 100%; попросил не хлопать, так как остаться не мог ни на минуту (играл два спектакля в тот же вечер). Труднее всего было понять как человек может так долго орать на пределе голоса (duende), да к тому же еще после этого 4-5 часов делать то же самое в театре. Как актер подрожал скорее Бронсону, совершенно в то время в СССР неизвестному, чем Бельмондо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был еще миф о его напряженных отношениях с властью (говорили, с Ермашом). Не мог играть в кино - стал петь. При этом непонятно каким образом при этом был распространен как триппер. Мне кажется, он для многих собрал в себе славу всех советских бардов, лишив последних их доли на пиру. Короче, человек-миф. Отмоют ли когда человечка, бог весть. Думаю, для нынешней молодежи он - вообше никто и ничто, а дальше будет еще больше, что-то вроде папанина-на-льдине. Он весь там, в совке. А мостом, синтетической фигурой была, наверно, Пугачиха.</text>
      <subject>Миф</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2953787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2953787#t2953787</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-01-26 06:22:07</date>
      <text>Высоцкого я узнал и полюбил в 1971-м. Мы ездили школьниками в Харьковскую область собирать ягоды. Каждый день слушали Высоцкого, его ранние песни - "Как-то вечером патриции собрались у Капитолия...", "Мао-дзе-дун - большой шалун, он до сих пор не прочь кого-нибудь потискать...", &lt;br /&gt;"Я  здоров, к чему скрывать, я пятаки готов ломать...", "Разбег - толчок - и трудно подниматься..." и прочая. &lt;br /&gt;Что понравилось? Всё. Почему? Не знаю. Инсайтово. Вкусно было. Весело. Юморно. Запоминалось легко. &lt;br /&gt;Потом услышал его военные песни на пластинке - это уже было серьёзно. "На братских могилах не ставят крестов". Пробирало. Казалось очень искренним. Брало за душу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В фильме "про Жеглова" удивляет до сих пор, что Высоцкий в нём - "старый". Он умер в 42, мне сейчас 49, но он мне кажется старше, чем я сейчас.&lt;br /&gt;Как-то в радиопередаче сказали: Высоцкий жёг свечу с обоих концов. Показалось - точно! Жил интенсивно и экстенсивно. &lt;br /&gt;Успел много, но не выдержал - исчерпал себя полностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас специально не слушаю. Но вчера друг позвонил, спросил - что привезти послушать? - говорю: привези Высоцкого раннего, с удовольствием послушаю.&lt;br /&gt;Когда по радио крутят Высоцкого - всегда с удовольствием слушаю - "про шахтёров", "Нет, ребята, всё не так, всё не так, ребята!..".&lt;br /&gt;Он пел про "ЧТО" и не важно - "как". Он был нужен поколению, рождённому в 50-х. Мы его ещё вспомним.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2957115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957115#t2957115</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-01-26 08:11:10</date>
      <text>Актер был талантливый, даже больше. Может быть - гениальный?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень хорошо помню спектакль в "Театре на Таганке" (мой любимый театр в 70е годы), где Высоцкий играл Гамлета. Играл здорово, с огромным выбросом энергии. На привычного Гамлета не похоже, но как мне кажется, сыграть Гамлета по-новому, "по-русски" через 400 лет постановок этой пьесы - это достоинство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из кино мне нравится роль Высоцкого в "Маленькие Трагедии" по Пушкину. Он там прилично Дон Гуана играет. На бабника правда, непохож совсем :), зато эпизод с рукопожатием сыграл ОЧЕНЬ убедительно. "Как тяжело пожатие каменной десницы". Как то он ЛИЧНО ОТ СЕБЯ это сказал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Песни Высоцкого лично мне не нравятся совсем. Недушевные какие-то. Хи-хи да ха-ха. Может просто приелись?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Высоцким я лично не был знаком, но был в приятельских отношениях с  известным богемным художником - в конце 70х. &lt;br /&gt;Так вот, мой приятель жил точно также, как по описаниям жил В.Высоцкий - "на полную": днем работал как одержимый, по ночам устраивал шумные вечеринки, раз шесть был женат. Мне признавался - не хочу долго жить, стариться не хочу... Умер в 52 года от третьего инфаркта, как и хотел.   </text>
      <subject>Замечательный актер.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2957371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2957371#t2957371</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-01-26 08:46:31</date>
      <text>1. 1962 г.р. Высоцкий объединял людей, которых сейчас представить вместе невозможно (именно тем, что был - по выражению Сапожника - в своем роде ЖЖ). Так нас объединяла в совке очередь.  (Когда меня ставили в очередь родители, я брала книжку, но другие-то вовсю и с удовольствием общались.)&lt;br /&gt;И покупать бы многое из того, за чем стояли тогда, мы бы сегодня не стали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В детстве меня очень привлекал его образ благородного воина, сильного защитника слабых и угнетаемых подлецами и совком. (Слушала его песни в гостях у одноклассников, учеников "английской" спецшколы, естественно, под водку с пивом.)   &lt;br /&gt;В юности на этот образ наслоился акцентируемый средой блатняк и богемность. И образ распался, потому что мне не удалось полюбить народ, уголовников и богему. Хотя я очень старалась. (Думаю, что это не только моя личная беда.)&lt;br /&gt;Сейчас мне дико представить себе, что я под него с кем-нибудь ностальгирую. Что не мешает с приятностью вспоминать юность и Высоцкого как ее неотъемлемый элемент.&lt;br /&gt;2. 1923 г.р. Мой покойный папа считал Высоцкого слишком грубым и громким, что о войне он пел вульгарно (папа воевал 1942-1945 - с 18 лет - офицером-артиллеристом, Сталинград, Курская дуга и т.п.). "Клоуны" его забавляли, но он морщился. По своей воле Высоцкого не стал бы слушать никогда, но благодаря радио приобщился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Дефицит</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2958395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2958395#t2958395</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-01-27 12:19:45</date>
      <text>Надо сказать, что мой опыт навряд ли типичен. Начну с того, что у нас в доме не было магнитофона. И проигрывателя. Телевизор постепенно появился, сначала в виде допотопного КВНа, который к 70-му году все выбрасывали-невыбрасывали, а продавали за червонец. За червонец чудо и купили. Отчётливо помню, как отец вёз его на санках ярким зимним днём, а я поддерживал сзади. Потом к КВНу появилась волшебная Линза, а ещё через несколько лет на дотацию неимущей семье от моей школы купили чёрно-белый "Рубин", казавшийся (и бывшим) таким окном в мир, что куда там интернету. При этом в раннем детстве, "на Алексея Толстого" был и телевизор "Заря", и магнитофон "Весна" и даже кинопроектор и кинокамера. Только все эти вещи принадлежали большей частью коммунальным родственникам, а главное после переезда отец стал пить по-чёрному и семейное хозяйство быстро деградировало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дома шла напряжённая война между безумием и невежеством. Обычно побеждало безумие (отец), но иногда его клали в больницу или же он сам укрывался в психушке после очередной "шкоды", тогда на семейный трон усаживалось невежество (мать). В одну из отцовских лёжек она отдала в макулатуру полное собрание сочинений Жуковского. Не за талоны, тогда ещё этого не было, а я маленький школьник собирал макулатуру, она и отдала. Огромный чемодан, я его с одноклассником доволок, сияя от счастья. Почему мать невзлюбила именно Жуковского – думаю, бедняга был большого формата, но в несолидной обложке – мягкой и растрёпанной. 82-томному Брокгаузу повезло больше. Его мать особенно ненавидела, но опасаясь реакции отца, выбросить сразу не осмелилась. Брокгауз отправили умирать на совместную с родственниками дачу, свалили чуть ли не под открытым небом. За осень Брокгауз сгнил, отец, выйдя из больницы, плача привёз его обратно. Нижние книги превратились в кашу, ещё томов 10 прогнили основательно, но после сушки выжили. Так я этим кладезем премудрости и пользовался 30 лет, пока год назад не поставил на комп электронную версию. Возьмёшь с полки том, траченный плесенью, вспомнишь невежество. Наглядная агитация: 30 лет и почти каждый день. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, хочу Брокгауза продать. Может кому надо? Он несколько потрёпанный, но в общем сухой и не страшный. Нескольких томов не хватает, кое-где – карт и иллюстраций. Родители сделали из двух комнат три, в двух проходных клетушках жило 4 Галковских, а отдельную комнату нелегально, боясь соседей, сдавали 1-2 аспирантам. Всего таких людей прошло человек 10, один (одна) оказался умным. Квартирантка вырезала иллюстрации из Брокгауза, продавала в букинистический, а вырученные деньги вносила в виде квартплаты. Но Брокгауз процентов на 80 сохранился. Она была умная и вырезала гравюры из всех книг понемножку: 22-томник Южакова, Брем... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы подумайте, "Брокгауз Галковского". Вещь с историей. До революции принадлежал Закаспийскому отдельному батальону, во время гражданской войны спасён от самокуруток и растопки дедом.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что лет до 13-14 я о Высоцком слыхом не слыхивал. За волшебной линзой КВНа никакого Высоцкого не было тоже. Впервые я услышал его голос в пионерском лагере в Алуште. Отчётливо помню, мне было 8 лет, на день Нептуна я вырядился пиратом, на спине сажей нарисовали "мама+папа=я", до этого мы с ребятами несколько дней готовились, строгали деревянные ножи, красили "лезвия" красными чернилами. Это был ПРАЗДНИК. В 14 лет то же самое мероприятие воспринималось как казённое уродство. Меня выгнали посередине пляжа в юбке из водорослей, выдали всё тот же деревянный нож и вместе с ещё десятью несчастными заставили отплясывать какой-то пиратский танец под хрип Высоцкого: "дубы-гробы", "лешие и водяные, словно идолы блатные". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моё ощущение, если описать кратко по-еврейски: "Товарищи пионервожатые, мне бы ваши заботы". Если кратко по-русски: "Детство в жопе играет. До седых яиц дожили, а ума нет. ".</text>
      <subject>1. Первое знакомство</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2958651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2958651#t2958651</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-01-27 12:20:49</date>
      <text>Вот собственно и весь "подростковый Высоцкий". В пионерлагере была библиотека. Она находилась в тесном помещении без окон, собственно, чулане. Я с тоской перебирал пахнущие плесенью книги, надеясь найти хоть что-то. С отчаяния взял биографии всех героев Советского Союза. (Советик Динамшашинбаев родился... женился... бросил гранату. Вечная память. И так 11 тысяч раз.) Через два дня в ужасе прекратил чтение. Был альбом по войне 1812 года с дебильным детским шрифтом. Прочитал за 15 мин. Потом нашёл разрозненные тома Горького с бездарными повестушками и рассказами: "Трое", "Городок Проскуров". Кое-как перебедовал. Я не любил дураков и сумасшедших. Высоцкий мне показался сумасшедшим в лагере дураков. По опыту жизни я знал, что ни от глупости, ни от сумасшествия не скроешься – надо терпеть. Я и терпел: жалко топотал ногами с мочалкой на поясе, чего-то подхрипывал. В общем кое-как имитировал юношеский задор и удовольствие от тщательно организованных озорных шалостей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Контаминация отца с Высоцким имела реальную подоплёку. Год назад я "отдыхал" в лагере под Евпаторией, отец там работал художником, ничего не делал и страшно пил. Его безумная фигура ходила тенью по территории лагеря, отец шатался, падал. Ребята над ним смеялись и мне было мучительно стыдно. На день Нептуна он налепил себе нос из папье-маше (1:1 прапорщик Задов) и стал комично задирая ноги изображать столичного корреспондента. Его пихнули в воду, в руках у отца был футляр от фотоаппарата, мне показалось, что это аппарат, я бросился в воду спасать технику, все смеялись...  Это было двойное издевательство. Оказалось, что отец шутит, он нормальный, а я -  бессменный маленький поводырь его пьяного петляния по Москве – невежественный псих.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>1. Первое знакомство (окончание)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2959163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2959163#t2959163</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2005-01-27 01:08:29</date>
      <text>Думаю, большинство 30-летних вряд ли вспомнит где - когда - почему и за что случился с ними Высоцкий. Есть те, кто шел "по касательной", кто-то включился, но шли с ним так долго, как только бывает в детстве. Высоцкий – нутряной имперский певец. Лишенный лоска господств и сентиментальной грусти по «малой Родине». Просто его как-то крепко облегала жизнь. И он крепко ввинчивался во все - был «материально отзывчив»: разминал боками, смотрел не моргая, нигде не парил, оставался несентиментально интонирован и чужд эйфории как истинно проклятый поэт. Здесь разница между его сутью и богемной обстановкой. Особенно хороши военные песни и поздний цикл из рыцаря Айвенго - «для подростков»: Высоцкий - единственный, кто рассказал нам о Великой Победе должным образом и назначил ее как лирическую сверхцель. Он был Ее сыном больше, чем «шестидесятником», а для нас это усыновление - насущный вопрос: он – выше нас. Он - отец нации. Вернее, Был. Другом моего отца (мы его слушали вместе и это серьезно)! «Желтые изгибы» местечкового КСПшничества, окуджавовское бормотание, промотавшееся старчество ПРИ НЕМ оставались частным делом «остальных» которые с гитарами. Он был последним оплотом Родины от поколения «бэби-бум», последним отцом. Он ушел - остался кавеен, пакость безволия: деградировали ВСЕ его сверстники, почти ВСЕ, кто  слушал, от тех и других остались бетонные скорлупки и потасканные анекдоты, а стиль он унес с собой. Как отрезало! И песни его больше никак не звучат - по крайней мере для меня.  Это вот по-настоящему жаль.</text>
      <subject>Запоздавшее..</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2960955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2960955#t2960955</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2005-01-27 07:53:09</date>
      <text>Тут про "бардов" некоторые писали - дескать совкизм. Это не совсем так, такой жанр есть и в других местах, скажем Брасэн во Франции или Дилан в Штатах. Есть своя аудитория, многие знают (в "культурной" среде). Мотивация та же, что в СССРе - попсятина (с политической начинкой или без оной) становится поперёк горла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Талант барда - в первую очередь в "бардовстве". Советские знаменитости были еще и актёрами, писателями, режиссёрами - но не выдающимися. Про Высоцкого рассуждали, что он свои главные роли играл в песнях - я с этим согласен. Добавлю, что я воспринимал Высоцкого, играющего свои песни, вроде зеркала - что на него падает, то он и отражает - в пределах своего спектра. Будет вокруг блатняк - пожалуйста блатняк, будет трагедия надорвавщегося народа - тоже отразит.  Самого Высоцкого не видно (за исключением нескольких песен)  - актёрское умение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассказывали историю времён съемок фильма "Вертикаль": его завезли в горы - вроде в кафе "Ай" на Чегете. Там какие-то энтузиасты стали ему про горы и восхождения восторженно расказывать. Тот десять минут послушал, потом сказал - "Ладно, хватит". Неприятно озадаченным собеседникам сказал - "Да я всё понял". "Своим" бардом он у альпинистов не стал - те признавали, кажется, только "И вот исчезла дрожь в руках, теперь - наверх",  но как-то может кривовато отразил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впервые я его услышал в 70м (был в 9м классе) - у родственников появился кассетный магнитофон и несколько кассет отличых записей - чуть не первых. Там были и "охота на волков" и "протопи ты.." и "Чтоб не было следов.." Увлёкся - новый жанр, полузапретные темы, новый мир. К середине 70-х интерес поутих. Заново для себя открыл в конце 90-х, когда попались несколько песен, которых раньше не знал - "Купола", "По течению..", "Разбойничья", "Яблоки" (видимо, меня больше занимала трагическая компонента).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моя 23-х летняя дочь Высоцкого знает и уважает. Интерес в том числе практический. Говорит - энергетика, помогает взбодриться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2961467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467#t2961467</url>
      <user name="kostic65" username="kostic65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57774522/5915104" height="98" width="100" />
      <date>2005-01-27 09:11:13</date>
      <text>Уважаемые пользователи, я сейчас дурацким делом займусь, буду Высоцкого от вас защищать. Не потому что я до сих пор его песнями наслаждаюсь или семитомник перечитываю. Просто я понимаю, что это был, вероятнее всего, посланец. Грубо говоря – ангел. &lt;br /&gt;Высоцкий это, конечно, все то, что вы про него знаете: актер, поэт, пятое и десятое. Но первым делом надо говорить, что Высоцкий – для тех, кто помнит эсэсэсэр – это телесное ощущение удали, радости и свежего воздуха. В направлении его имени, облика и голоса немедленно возникало силовое поле, и взрослые люди начинали дышать, улыбаться, расправляли плечи и бежали в эту сторону, как щенки. Причем бежали всем народом – и большие начальники, и вшивая интеллигенция, и последний работяга. Случалось это не потому, что Высоцкий был отдельно велик в поэзии, музыке или лицедействе, но потому, что он был чрезвычайно ярок цельным куском – как необыкновенная территория под названием «Высоцкий». Вдруг эта территория возникала, как праздник, посреди очень кислого пейзажа: шумно, весело, а главное – ни на что не похоже. К Высоцкому бегали за подзарядкой, как на солнечную сторону улицы в ноябре. В этом же все дело – в декорациях. Тоскливая дрянь социалистического труда кругом – и вдруг на тебе, Высоцкий вставляет перцу «им всем»!  На другой скорости, с привкусом настоящего мяса. &lt;br /&gt;Вне этой его цельности, да еще в отрыве от эпохи его просто недопустимо разглядывать. Что за палеонтология такая нелепая – плохой поэт, никакой певец, средний актер, косточку туда, косточку сюда. Во-первых, ни то, ни другое, ни третье. Поэт действительно не из первой сотни, но кое-что умел и оставил после себя в русской, прошу заметить, поэзии отличные строки. Актер изумительный, один из лучших в поколении. И как типаж: «Короткие встречи», «Хозяин тайги», «Служили два товарища», – и как мастер: фон Корен, Дон Гуан, Жеглов – нынешним и близко не подойти к этим образцам. Кто это сейчас сыграет? А еще он лидировал в самом шумном театре Москвы, ладно «Гамлет с гитарой», но ведь играл человек Свидригайлова, Лопахина у первых режиссеров страны. А как исполнитель шансона он вам чем не угодил, юноши? Назовите того, кто рядом стоит. И вообще предъявите, если можете, соразмерную личность из своего времени: Басков? Пелевин?&lt;br /&gt;Жизни учиться у Высоцкого не надо, стихи его читать глазами тоже не стоит, да и вдумчиво слушать песни, может быть, ни к чему. Попробуйте другой орган подключить – сердце называется. Через губу цедить нетрудно, что Высоцкий никто, а Окуджаву звать никак. А представьте себя хотя бы на пять секунд Высоцким на концерте каком-нибудь магаданском, в раздолбанном доме культуры или даже у палатки возле болота, гитару мысленно возьмите. Строчку-другую вспомните – «На братских могилах не ставят крестов», например, или «Я поля влюбленным постелю». Может, что-то внутри вас и шевельнется про страну, где вы родились и имеете честь жить, ее историю, ее душу. Это важнее, чем музы (в прошлом веке я так не думал), и больше, чем вкусовые предпочтения. &lt;br /&gt;Из личного. 69-й год, вечером в летнем дворе бегу на звук, большие пацаны крутят в недостроенном каменном гараже песни из «Вертикали». Совершенно поражен темпом, хрипом. Смеюсь, услышав строку «На вершине стоял хмельной». Думаю, что пьяница залез на какую-то вершину и сейчас к чертовой матери свалится. Не понимаю, что значит «положись на него», как это «положись», зачем?&lt;br /&gt;Высоцкий самым яростным образом внедрялся в сознание, зрение, слух, память буквально каждого жителя огромной страны, он влиял, вмешивался, улучшал, наполнял силой. Если просто количественно сложить факты его присутствия сразу везде – и присутствия активного и благотворного, – то получится ни много ни мало эпоха. Потому и ангел.&lt;br /&gt;Он показывал, что можно – вот так. И каждый это слышал и примерял на себя. И у многих получилось.&lt;br /&gt;Любить его немодно, но хотя бы почувствуйте, кто перед вами. И поймите как можно раньше, что вы дети своих отцов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2962235" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2962235#t2962235</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2005-01-27 10:20:11</date>
          <text>Beautiful.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467&amp;style=mine#t2961467</parent>
        </comment>
        <comment id="2962747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2962747#t2962747</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2005-01-27 11:55:50</date>
          <text>Замечательно верно!!!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467&amp;style=mine#t2961467</parent>
        </comment>
        <comment id="2964027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2964027#t2964027</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-27 03:30:56</date>
          <text>Здорово сказал! Спасибо!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467&amp;style=mine#t2961467</parent>
        </comment>
        <comment id="2964795" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2964795#t2964795</url>
          <user name="Евгений" username="marsol" />
          <date>2005-01-27 04:12:58</date>
          <text>!!!!!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467&amp;style=mine#t2961467</parent>
        </comment>
        <comment id="2965307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2965307#t2965307</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-01-27 05:07:50</date>
          <text>Да кто ж на него нападает, мил человек? Каждый рассказал кусочек своей молодости. В этом была цель хозяина журнала? Он был всем, теперь стал ничем. Как Советский Союз. То есть для молодого поколения, он как остов огромного затонувшего дредноута. Оно к нему глухо, как глухо к поэзии и Бродского, раннему Аксенову, ко всему шестидесятничеству. Не модно. Придет время, опять станут носить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А фон Корен - это было хорошо. Тут я согласен. Так же хорош был Жеглов, Брусенцов. Потому что попадание. В уже созданный в песнях типаж. А Гамлет, Дон Гуан - полный провал. Потому что там сложность, вековая традиция игры, большая литература. Людо отошли ничего не сказав. Бродский Париже ушел с первого отделения, хотя специально приехал из Лондона для этого, Козинцев сказал что-то вроде "каждое поколение получает того Гамлета, которого заслуживает" и т.д. Англичане Смоктуновского-Гамлета не приняли ("братья Карамазовы из Эльсинора"). Они просто не учли, что есть традиция русского Гамлета, также как польского. И есть традиция английского дяди Вани, который нам может показаться нерусским. То есть я бы сказал, что Высоцкий играл потому что был Высоцким, а не стал Высоцким потому что играл в театре и кино. В воспоминаниях людей, знавших его, он предстает человеком слабым, зависимым (и от чужого мнения, в том числе). Что естественно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он был такой же неотъемлемой частью "всего что было хорошо" в совке: хождение с шариками Первого мая, новогодний Огонек. </text>
          <subject>Попробуйте меня от века оторвать</subject>
          <comments>
            <comment id="2966587" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966587#t2966587</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-27 07:40:32</date>
              <text>Может быть, вопрос покажется нескромным... Однако - вы ведь, кажется, живете в эмиграции? Причем уже довольно давно? Откуда же, позвольте спросить, у вас такие глубокие познания относительно российского молодого поколения? У вас, наверно, есть спутниковая тарелка, и вы "в курсе" благодаря регулярному просмотру передач ОРТ и РТР - а то и даже Рен-ТВ?&lt;br /&gt;:))</text>
              <subject>Из чисто детского любопытства</subject>
              <comments>
                <comment id="2966843" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966843#t2966843</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-01-27 08:21:10</date>
                  <text>У вас другие сведения? Просветите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем вообще употреблять слова without direct reference: народ, молодежь, история, демократия и т.п. ОтменИте, и 90% разговоров в данном журнале можно стирать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Довольно с вас. У вас воображенье&lt;br /&gt;В минуту дорисует остальное;&lt;br /&gt;Оно у нас проворней живописца,&lt;br /&gt;Вам все равно, с чего бы ни начать,..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- ОРТ и РТР - а то и даже Рен-ТВ&lt;br /&gt;Зачем мне этот гемморой - у меня ЖЖ, форумы.</text>
                  <subject>Re: Из чисто детского любопытства</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966587&amp;style=mine#t2966587</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2965307&amp;style=mine#t2965307</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467&amp;style=mine#t2961467</parent>
        </comment>
        <comment id="2990395" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2990395#t2990395</url>
          <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
          <date>2005-02-01 10:17:42</date>
          <text>в том-то и дело, что товарищи высказывающиеся, брезгливо обрывая фразы, давят на нехватку каждого таланта в отдельности, мол, тут строка коряво легла - какой же он после этого поэт??? и блатняком от него несет, как воблой. играл так вообще, как придется и между дозами. а люди ведь - взрослые.&lt;br /&gt;всегда так занимательно было смотреть на иных, отхаркивающих свое прошлое, как хронический бронхит, принюхавшихся к деньгам. от того сейчас проще, скорчив мину, отворотиться от Него, как от горького лекарства.&lt;br /&gt;но среди этого комариного воя, у костров и палаток его также поют, уже не так надрывно, так же, как и визбора с окуджавой. им место там, в горах. в вечности. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2961467&amp;style=mine#t2961467</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2964283" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2964283#t2964283</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-27 03:33:43</date>
      <text>да. трагическая фигура. папа еврей-фронтовик, мама русская.&lt;br /&gt;и для евреев не свой, и для русских не свой</text>
      <comments>
        <comment id="2966331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966331#t2966331</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-27 07:35:48</date>
          <text>Очень забавно, что Иванов и Хасид сошлись, наконец, на фигуре Высоцкого. Да, национальная озабоченность гораздо более хлопотная и непрличная вещь, чем даже сексуальная...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное, ряд легко продолжить: армянин Азнавур - для армян не свой, для французов не свой; грузин Окуджава - для грузинов не свой, и для русских не свой; арап Пушкин - для русских не свой, и для негров не свой...</text>
          <subject>Хасид Иванов - фигура трагическая</subject>
          <comments>
            <comment id="2967099" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2967099#t2967099</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-01-27 08:26:56</date>
              <text>- и для негров не свой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как не свой?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.houghtonmifflinbooks.com/catalog/titledetail.cfm?titleNumber=688992' rel='nofollow'&gt;http://www.houghtonmifflinbooks.com/cat&lt;wbr /&gt;alog/titledetail.cfm?titleNumber=688992&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
              <subject>Pushkin X</subject>
              <comments>
                <comment id="2968891" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2968891#t2968891</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-28 06:08:49</date>
                  <text>Здорово! Какая занятная книжка! Надо бы перевести... :))</text>
                  <subject>Re: Pushkin X</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2967099&amp;style=mine#t2967099</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966331&amp;style=mine#t2966331</parent>
            </comment>
            <comment id="2967355" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2967355#t2967355</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2005-01-27 08:28:09</date>
              <text>Статью о клевете еще никто не отменял. Плюс разжигание.</text>
              <subject>Загремите под фанфары.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966331&amp;style=mine#t2966331</parent>
            </comment>
            <comment id="2970427" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2970427#t2970427</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-01-28 12:50:42</date>
              <text>&amp;gt; арап Пушкин - для русских не свой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это &lt;i&gt;Ваше&lt;/i&gt; мнение?</text>
              <comments>
                <comment id="2970939" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2970939#t2970939</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-28 05:07:59</date>
                  <text>Володимир, есть такая вещь - риторический вопрос с ироническим подтекстом... :))&lt;br /&gt;Нет, все 4 высказывания - о Высоцком, Азнавуре, Окуджаве и Пушкине - на мой взгляд, неверны.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2970427&amp;style=mine#t2970427</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2966331&amp;style=mine#t2966331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2964283&amp;style=mine#t2964283</parent>
        </comment>
        <comment id="2972475" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2972475#t2972475</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-01-29 11:28:10</date>
          <text>А вы когда-нибудь задумывались над словом "обрусевший" в сравнение со, скажем, "опакистаневший"? И почему первое употребляется часто а второе - не очень?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вы тоже - пострадавшие,&lt;br /&gt;А значит - обрусевшиe" &lt;br /&gt;(В.Высоцкий)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2964283&amp;style=mine#t2964283</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2965819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2965819#t2965819</url>
      <user name="agasfer" username="agasfer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
      <date>2005-01-27 05:49:45</date>
      <text>Певец, потом актер. Мне больше нравятся его аллегорические песни, вроде "Я из дома ушел" и "Штормит все утро, а пока..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не люблю, когда слишком много надрыва, а сатира его уже потеряла остроту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дон Гуан его был прекрасен.</text>
      <comments>
        <comment id="2967867" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2967867#t2967867</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2005-01-27 10:19:35</date>
          <text>...Гамлет тоже был блеск! Люди в то время привыкшие к вялым рефлексирующим  Гамлетам этого не понимали (включая меня :)). Сегодня могу сказать: бОльшая часть театральных постановок, которые я видел в те годы - забылась, улетучилась из памяти. Гамлета в исполнении В.Высоцкого - помню. В целом это был невероятно удачный проект режиссера Ю.Любимова: вписать В.Высоцкого в образ Гамлета, так сказать "неудобного" актера - в "неудобного" героя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дон Гуан по той же причине замечательно удался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, сохранилась ли где-то запись спектакля "Гамлет" - с Высоцким в главной роли?</text>
          <comments>
            <comment id="2971195" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2971195#t2971195</url>
              <user name="agasfer" username="agasfer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
              <date>2005-01-28 10:12:10</date>
              <text>Гамлета с ним, к сожалению, не посмотрел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще роль для него--Ричард III. Не знаю, ставили ли в СССР, но он сыграл бы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2967867&amp;style=mine#t2967867</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2965819&amp;style=mine#t2965819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2968123" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2968123#t2968123</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2005-01-27 10:25:00</date>
      <text>Высоцкий был кумиром моего отца, театрального актёра. Отец собрал коллекцию кассет Высоцкого (более пятнадцати кассет) и постоянно слушал их. Когда к нему приходили друзья и знакомые, он непременно включал магнитофон. Можно сказать, что я вырос на Высоцком.&lt;br /&gt;Примечание № 1: Я обратил внимание на то, что такую же роль, какую для моего отца играли песни Высоцкого, для меня - играют песни Михаила Щербакова. Я их часто слушаю и люблю знакомить с ними всех моих гостей. Интересная смена поколенческих вкусов...&lt;br /&gt;В середине восьмидесятых годов "миф Высоцкого" начал принимать официальный оттенок. В моём классе провели вечер памяти Высоцкого (было это где-то в 1985 году). Все участники вечера должны были одеться "по форме" (брюки от школьного костюма, белая рубашка). Я запамятовал и пришёл в неформате - меня отправили переодеваться. Зато на этом вечере я прочёл два стихотворения Высоцкого - и зрители меня похвалили. Потом в нашем городском театре актёрский коллектив под руководством моего отца поставил спектакль памяти Высоцкого.&lt;br /&gt;Но как раз к середине восьмидесятых "миф Высоцкого" начал несколько раздражать меня - слишком уж агрессивны были его носители. Понимаю, что сам Высоцкий был менее всего повинен в этом. Лёгкое раздражение отчасти перенеслось и на объект мифа. К началу девяностых мои родители слегка разочаровались в былом кумире, поскольку стало ясно, что Высоцкий вторичен по отношению к Галичу (кстати, мой отец знал наизусть некоторые песни Галича - такие, как "Красный треугольник" - и ещё в детстве читал их мне по памяти; но бОльшая часть творчества Галича стала известна только в начале девяностых).&lt;br /&gt;Сейчас я считаю Высоцкого поэтом, который уже вошёл в историю русской литературы четырьмя-пятью шедеврами. В первую очередь - "Конями привередливыми". Также я считаю, что Высоцкий был очень талантливым актёром, но относился к актёрам, "играющим себя".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причины культа Высоцкого, на мой взгляд, носят не столько политический, сколько метафизический характер. Позднесоветское (брежневское) общество чуралось мифологического начала и старалось искоренить его. Наследниками гуманистического рационализма были как "власти" (смертельно боявшиеся "иррационализма" во всех проявлениях), так и в большинстве - диссиденты (которые тоже были "детьми Просвещения") и "совинтеллигенты" типа Рязанова и Марка Захарова. Культура - самовосстанавливающаяся система; недобор мифологического начала на "верхних этажах" культуры был с лихвой возмещён феноменом Высоцкого на её "нижних этажах".&lt;br /&gt;Высоцкий оказался носителем важных для русского коллективного сознания мифологем (и отчасти понимал это).&lt;br /&gt;Примечание № 2: в позапрошлом году, перед парламентскими выборами я проходил мимо центральной площади Майкопа и вдруг услышал знакомые интонации. Явно звучал Высоцкий. Это выглядело дико: кто-то публично крутил Высоцкого, как будто бы вернулись времена двадцатилетней давности. Я подошёл поближе и понял, что шла агитация партии "Единение" (движение "Мёртвая вода") - и звучала агитационная песня совершенно в манере Высоцкого. Впрочем, это было понятно: "Мёртвая вода" сейчас занимает ТУ ЖЕ САМУЮ нишу, которую при Брежневе занимал Высоцкий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делать Высоцкого "объединительной фигурой" не стОит, потому что для людей старших поколений Высоцкий - воспоминание о различных социальных травмах, а для молодёжи он, пожалуй. слишком "исконно-посконен". Лучше в качестве "объединяющего феномена" выбрать "The Beatles" - щестидесятники придут в восторг, а молодёжь - не будет иметь ничего против этого. </text>
      <subject>Высоцкий.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2968379" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2968379#t2968379</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2005-01-28 12:30:52</date>
      <text>Слушал в младенчестве, школьником, в перестроечное время...  Слушаю иногда и сейчас.&lt;br /&gt;И это все был разный для меня Высоцкий. Тот, что в фильмах, тоже плохо ассоциировался с другим, на кассетах. Кстати, неправда, что молождежь к нему индифирентна. Школьники, студенты, у кого родители на Высоцком воспитаны, и держат записи дома, слушают, еще как! Ведь здесь реально присутствует очень сильная энергетика. Вот уж точно не Битлз сопливый …&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же он до сих пор для меня остается не понятым. Обладающим некой непроницаемой плотностью.&lt;br /&gt;И когда  речь идет о Высоцком, предмет теряет тождество: это и разговор о силе личности, ее нюансах… или о странностях времени, влияющего на восприятие… &lt;br /&gt;И о Высоцком как живом Голосе Народа…&lt;br /&gt;Кстати с последним у меня больше негативных ассоциаций. Омерзительно всегда было наблюдать, как большая часть людей определенного поколения изображают Глеба Жеглова, форсируют голос, определенные знакомые ужимки… Сколько раз приходилось слушать глубокомысленные сентенции, заимствованные из стихов Высоцкого, таких настоящих «мужиков с кишками», частушечников… Поэтому в юности все больше сторонился… Даже не столько от Высоцкого, сколько от всего кровью писающего и кровью харкающего…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посыл этого топика очень правильный – Высоцкого нужно знать, иметь опыт его усвоения  из первых рук, а иначе просто пропадает фокус. Поэтому, кажется, хоть он и главный кандидат, но на роль синтетической фигуры, современника, все же не годится. Похоже, не связать 20х и 60-х. никак, если они сами между собой не связаны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s. Чрезвычайно красивые вещи здесь были сказаны некоторыми людьми. Приятно побыть в такой компании.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2969147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2969147#t2969147</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-28 10:07:30</date>
      <text>&lt;i&gt;"...Теперь который день по семь звонков.&lt;br /&gt;Меня к себе зовут большие люди,&lt;br /&gt;Чтоб я им пел "Охоту на волков"" &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Большой человек" --- это Андропов? Ходили слухи, что председатель КГБ благоволил театру на Таганке...</text>
      <comments>
        <comment id="2976571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2976571#t2976571</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2005-01-30 06:00:01</date>
          <text>Он вообще интеллигенции благоволил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в тяжелое советское время за Володю могли и пасть порвать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас его почти что нет, а через двадцать лет - просто не будет.  </text>
          <comments>
            <comment id="2976827" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2976827#t2976827</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-30 06:16:33</date>
              <text>//Он вообще интеллигенции благоволил.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;??????????????????&lt;br /&gt;Например, Сахарову, Солженицыну, Шафаревичу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот Семанов пишет о политике Андропова в области культуры: "Разгром провинциальной "Волги", поношение Лобанова, "дело Семанова", обругивание на совещании в ЦК книги В.Белова "Лад", резкое выступление в "Правде" (дважды!) против изучения русской истории и культуры....появление осенью 1983 года одновременно в "Вопросах литературы" и "Литгазете" руководящей статьи Ю.Лукина, где грубо осуждаются попытки изучать... В.Соловьева, Федорова и Флоренского (то, что эти указания появились в газете, многие годы поставляющей кадры для западных антисоветских и русофобских центров, особенно впечатляет); попытка задержать книгу выдающегося русского философа современности Лосева (ее издатели получили строгие взыскания)" и т.д. и т.п.</text>
              <comments>
                <comment id="2977339" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2977339#t2977339</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2005-01-30 10:30:40</date>
                  <text>Кому надо, тому и благоволил. Евтушенкам и Вознесенским - определенно.&lt;br /&gt;А из Беловых и Семановых какие интеллигенты? Революция им этого не поручала.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2991675" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2991675#t2991675</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-02 09:42:56</date>
                      <text>//Кому надо, тому и благоволил. Евтушенкам и Вознесенским - определенно.//&lt;br /&gt;Так о том и речь, что "кому надо" :-). Евтушенкам и вознесенским благоволил, а вот кожиновым, лосевым, гумилёвым --- отнюдь нет. Да и аверинцевым с лихачёвыми навряд ли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//из Беловых и Семановых какие интеллигенты? //&lt;br /&gt;Как какие? Потенциальные. Затем Юрий Владимирович и бдел, чтоб беловы-семановы не стали интеллгенцией. Настоящей.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2977339&amp;style=mine#t2977339</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2992699" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2992699#t2992699</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-02 03:13:37</date>
                      <text>// Революция им этого не поручала. //&lt;br /&gt;Да, кстати насчёт революции. Такие люди, как Семанов, Солоухин, Распутин, Астафьев отрицательно относились к революции. Белов и Шукшин, хотя и состояли в партии, но коммунистами они были какими-то недостаточно советскими-социалистическими. Вот Рождественский это да, совсем другое дело:&lt;br /&gt;"Пахнет моё имя революцией,&lt;br /&gt;Спасибо вам, родители за имя моё."&lt;br /&gt;А что касается театра драмы и комедии на Таганке, то репертуар там был суперрреволюционный, половина спектаклей -- сплошная революционная романтика типа "10 дней которые потрясли мир"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же Владимир Семёнович относился к революции? В 1970 он ответил на вопрос анкеты: "Кого из когда-либо живших людей вы считаете наиболее выдающимися, образцами для подражания?" &lt;br /&gt;&lt;b&gt; Ленин, Гарибальди&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Так, что ___ :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. А о Юрии Владимировиче я довольно подробно писал &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/roman_rogalyov/9031.html" rel="nofollow"&gt; здесь&lt;/a&gt;,&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/roman_rogalyov/9516.html" rel="nofollow"&gt; здесь&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/roman_rogalyov/10314.html" rel="nofollow"&gt;здесь. &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2977339&amp;style=mine#t2977339</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2976827&amp;style=mine#t2976827</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2976571&amp;style=mine#t2976571</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2969147&amp;style=mine#t2969147</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2979643" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2979643#t2979643</url>
      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
      <date>2005-01-31 01:13:01</date>
      <text>Сложно сказать, когда я впервые услышал это имя. С самого детства отовсюду раздавались взрывные раскаты песен Высоцкого. Где-то в дошкольных воспоминаниях есть какая-то телевизионная передача о Высоцком, которую я смотрел вместе с родителями; там же находится пластинка «Алиса в стране чудес» – несколько песен в ней исполнял Высоцкий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По настоящему тему Высоцкого задал брат. Кажется, это была начальная школа. Тогда мы жили все вместе: брат, сестра, родители, бабушка. Он был старше на двенадцать лет и мало мной интересовался. Однажды, выходя из ванной, он мимоходом спросил меня, в каком году я родился. «В семьдесят девятом», - говорю. «В семьдесят девятом, в семьдесят девятом…», – забормотал он, меланхолично вытираясь полотенцем. Было видно, что он по своей привычке, сразу забыл свой вопрос, а ответ сохранял, механическим повторением. «В год смерти Высоцкого», – изрёк он через минуту. Больше я ничего не смог от него добиться. Детская мысль начала работу. Надо был понять эту таинственную связь, соединяющую мою жизнь с Высоцким. И я слушал песни на пластинках с его портретом на обложке. Песни нравились. То, что умер он в восьмидесятом, я узнал позже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас же, попадая на его песни в радиоэфире, как правило, переключаю волну. Но иногда крутят что-нибудь болезеннно-печальное – слушаю.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2989627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=2989627#t2989627</url>
      <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
      <date>2005-02-01 08:09:47</date>
      <text>помню, что просил отца перед сном спеть высоцкого. всегда песню про привидение, которое "ухало, ахало". отец пел также низко. я засыпал. вообще, был у меня доступ к проигрывателю виниловых пластинок. "они" (кроме Галича. так и не услышал его)  там почти все были вместе с "зарубежной" (а, да Би Джиз были! очень их любил почему-то. И Дина Рида, кстати, тоже) эстрадой, поэтому я наверное и "успел". Но это был еще конец 80х. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37781051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/45371.html?thread=37781051#t37781051</url>
      <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
      <date>2010-09-30 04:33:24</date>
      <text>Я в 70-80-х очень его ценил... а сейчас даже больше.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>