<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-12-06 03:47:00</date>
    <text>Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="aadamchuk" &gt;&lt;a href="http://aadamchuk.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://aadamchuk.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;aadamchuk&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; привлёк внимание читающей публики к непродуктивной деятельности &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, посвящённой разоблачению Галковского. Мне кажется, Пионер, как человек неопытный, встал на очень скользкую дорожку. Ему кажется, что пропаганда, то есть целенаправленный поток соответствующим образом препарированной информации, никак не связан с реальностью. Реальность можно обмануть, обхитрить, а то ещё проще – переломить через колено. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;То есть. Рекламируют утюги. АГА. У них РЕКЛАМА: туши свет, вали что попало. Результат от такого рода деятельности ДИЛЕТАНТА, человека НАИВНОГО будет плачевный. Подрыв престижа фирмы, рекламация, суд...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём образчик пропагандистских усилий Пионера. В ветке №159 я описал быт пионерских лагерей. Это была небольшая заметка очевидца, иллюстрирующая мысль о кастовом характере советского общества. Я ничего не выдумывал, сказал как на духу. Правдивость этих воспоминаний никто не оспорил, посыл тоже поняли. Однако Пионер в своём ЖЖ решил "дать отпор". Цитирую полностью:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;…за наше счастливое детство!&lt;br /&gt;Галковский предался воспоминаниям о своем трудном детстве, проведенном в жутких советских «пионерских лагерях», якобы детского отдыха. Суть дела выглядит следующим образом.&lt;br /&gt;Худенький жалкий Митя Евгеньевич протягивает дрожащей рукой стакан, жалобными глазами вымаливает стакан компота, добавку к скудному рациону пионера…&lt;br /&gt;- Вон пошел, сучёнок!!! – грозно размахивая страшным громадным половником орет на ребенка вонючей гнилозубой пастью жирная со свиными глазками в нечистом белом халате тетенька, приставленная к громадной кастрюле компота из сухофруктов, - больно УМНЫЙ.&lt;br /&gt;Так Митя узнал истинное лицо советской власти, оглянулся окрест – и увидел, что на самом деле он, умный, живет в концлагере….&lt;br /&gt;В советской школе надо было сразу в первом классе давать взятку. Чьи родители какую взятку дали, такие оценки дети и получали. Пролетарские Митины родители ничего учителям не дали (не догадались дать, ничего не имели), и Митя в советской школе был изначально обречен. Поэтому все равно он уроков не учил, и в отместку изводил учителей. Однако невежде и хулигану советская школа, оплот крестьянского тоталитаризма, аттестат о среднем образовании все-таки выдала. С этим аттестатом благодаря своему пролетарскому происхождению и рабочему стажу на производстве наш Митя таки поступил на философский факультет МГУ, вечернее отделение.&lt;br /&gt;Так примечаю, наш Дмитрий Евгеньевич основательно взялся дурачить публику в рамках проекта любезного М.Гельмана «Россия-2». Судя по всему, Галковский никогда всерьез не работал, и не умеет элементарно сохранить достоинство трудящегося человека перед работодателем. По этой причине Мэтр деградировал до мемуарных рассказов, как он в советском пионерском лагере стал жертвой шовинизма и государственного антисемитизма. Видимо, по расчетам Д.Е. от таких историй еврей Гельман должен до слез растрогаться.&lt;br /&gt;Надо сказать, что в советской школе никакого антисемитизма и в помине не было. Бытовавшее – не широко, оно не было школьным – грязное ругательство «жид» носило абстрактный характер. С еврейским вопросом советский человек впервые знакомился, как правило, в институте (вузе). Вот и спрашивается, что это за такой удивительный мальчик из Одессы выведен Галковским. Этот феноменальный мальчик мало того, что сам зоологический жидоед, хотя восхищается Карцевым-Ильченко, так он подбил на антисемитские выступления против Мити Галковского весь детский коллектив. Это притом, что советские дети понятия не имели кто такие «евреи» и почему это плохо.&lt;br /&gt;Дошло до того, что на «еврея» Митю Галковского малолетние шовинисты устраивают покушение. На пути нашего героя-интернационалиста начинающие погромщики на пионерском пляже в воде разбрасывают битые стекла. Не вполне, правда, ясно, каким образом порезаться должен был один Митя и никто больше. Видимо, у пионера Мити на пляже была своя царская тропа, где и была устроена засада. Галковский утверждает, что после успешного покушения шовинисты изъяли битые стекла. Как они сами нашли их в воде и при этом не прорезались сами, для меня загадка.&lt;br /&gt;Мне кажется, наш Дмитрий Евгеньевич окончательно испрохвостился и изолгался. Хотя с евреями может быть так и надо работать – аляповато, грубо льстить. Возможно, что порнографу Маратику Гельману это нравится. Не знаю.&lt;br /&gt;Что же касается нашего счастливого детства, за которое отдельное спасибо советской власти.&lt;br /&gt;В детстве я пионерские лагеря не жаловал. Прямо сказать, не любил. Ничего особенно дурного в них не было, но идея в чужом месте на месяц привыкать к новым посторонним людям мне не нравилась. Однако советские родители полагали, что они имеют законное право месяц другой отдохнуть от своих любезных чад, это с одной стороны. А с другой стороны, чада во время каникул будут под присмотром и займутся какой никакой позитивной деятельностью.&lt;br /&gt;Детские лагеря отдыха существовали разные по качеству и комфорту. Но мне, ребенку, никогда не приходило в голову делить их по уровню материального обеспечения (от холода и голода никто нигде не умирал, это точно). Для самочувствия ребенка определяющим был коллектив. Если попадались хорошие товарищи, то на всё остальное было глубоко плевать. Это лишь с детства гениальный Митя Г. ходил по лагерю, ощупывал шторы, изучал качество сантехники…. И зря Д.Е. лживо намекает, что в пионерлагерях могло встретиться сортирное устройство типа «очко». По советским санитарным нормам в детских учреждениях 60-70-х годов могли быть только унитазы, ни один директор в здравом уме не принял пионерлагерь, оборудованный нужниками. (Вот в трудовых лагерях, в колхозах, в сельской местности, да, такое имело место быть.)&lt;br /&gt;Хотя я, как и говорил, вообще не любил пионерских лагерей, но несколько хороших воспоминаний они мне оставили.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какова цель автора этого текста? Очевидно, он хочет Галковского оклеветать, оскорбить. Зачем он это делает? Ему не по ноздре мои взгляды, мой образ мыслей. Пионеру кажется, что путём лжи, подтасовок, оскорблений можно отстаивать свою точку зрения и даже самоутверждаться. Спору нет, можно. Но ненужно. Ибо в условиях ненадёжной фиксации жертвы садистский диалог чреват. Подобная метода хороша у себя в кабинете, когда обрабатываемый "оппонент" сидит прикованный к табуретке. Неплохо идёт во время проработок на партсобраниях. Замечательно – в однопартийной прессе. Но на чистом воздухе конструкция разваливается как трухлявая мумия – с одного чиха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достаточно прочитать ветку №159 и всё становится ясно. Говорил я по другому и о другом, а сам Пионер о рассматриваемом предмете не имеет никакого представления. Его фраза о детском отношении к евреям взята из моих же воспоминаний, в пионерских лагерях он никогда не был, на что ему в его же ЖЖ и было указано. Уж что-что, а туалет такая деталь, незаметить которую невозможно. Хочешь-нехочешь, мимо не пройдёшь, да ещё каждый день по несколько раз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь, в качестве педагогической иллюстрации, я, укутавшись южноафриканским пледом и раскурив трубку, покажу образчик правильной, профессиональной пропаганды. Возьму область нарочно невыгодную – личность оппонента. Вроде бы у Пионера здесь все карты на руках. Добрый Дмитрий Евгеньевич выступает с открытым забралом, даёт на себя массу информации, иногда весьма "пиароёмкой". Да и диапазон широкий: от питающегося сухарями юродивого анахорета до жрущего устриц бонвивана. Тут умному человеку и карты в руки – лепи что угодно. Пионер, как ему кажется, и лепит. А сам Пионер, что о нём известно? Да ничего. Инкогнита проклятая.  Оскорбит человека, а человек лупит RL-кувалдой по виртуальному медвежонку – ещё смешнее. Как говорится, бесплатное удовольствие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только вот бесплатное ли? Пионер утверждает, что он забавляет нас совершенно бескорыстно, из альтруизма. Хобби это у него такое – каждый день выдавать по несколько страниц агитационной долбни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно ли такое подвижничество? В принципе, почему бы и нет. Есть в ЖЖ много активных юзеров, пишут ещё и поболее. И поупёртее. НО... - Дмитрий Евгеньевич глубоко затягивается, выпускает несколько колечек дыма... - Как вам  сказать... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В каждом ЖЖ присутствует мало используемый ресурс – календарь авторских записей. Если мы посмотрим календарь записей Пионера, то обнаружим странную особенность – новые ветки там открываются только по будням, причём без пропусков. "Ни дня без строчки". Понедельник – Пионер выдаёт на гора пропагандистские тексты. Много. Написать их – несколько часов работы. Вторник – то же самое. Среда – опять. Четверг, пятница – Пионер работает, пардон, занимается хобби. Суббота – ОТБОЙ. Воскресенье – Пионер спит. Понедельник – ГУДОК. Опять начинается хобби. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это можно найти ворох оправданий. Да мало ли. Может у человека интернета дома нет. А на работе дорвётся и сидит часами. Может у него работа такая – не бей лежачего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть. Только работа есть работа. Сегодня не знаешь как время убить, завтра, послезавтра. А в пятницу аврал. Или конец месяца, квартала. Или, - ХОББИ ведь, - нет настроения. Голова болит, встал не с той ноги – сегодня расскрашивать солдатиков не буду. Недосуг. А Пионер? Вот его календарь на 2004 год: январь – 100%. Во все будние дни – записи. Февраль – пропущен один день, март -  100%, апрель - 100%, май - 100%, июнь – пропущен один день, июль - 100%, август - 100%, сентябрь – пропущен один день, октябрь - 100%, ноябрь - 100%, начавшийся декабрь - 100%. Итого ЗА ГОД – 3 дня. ЭТО ЧТО ТАКОЕ? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это вот что такое – ЧЕЛОВЕК РАБОТАЕТ. Это график работающего человека. Когда хочешь-нехочешь, а на службу иди, план дай. Непридёшь без уважительной причины – прогул. Непридёшь с уважительной  - начальство сделает пометку в блокнотике, когда будет надо, блокнотик откроет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь возникает вопрос, что же это за такое странное место работы, где анонимно 5 дней в неделю занимаются клеветой, ложью, провокациями. Причём в очень специфической области правого политического андеграунда. И второй вопрос: в какой степени подобного рода "работники идеологического фронта" действуют искренне. Может ли образованный человек (каковым несомненно является Пионер) в здравом уме и твёрдой памяти ИСКРЕННЕ выдавать тексты наподобие приведённого выше? ВОПРОС.</text>
    <subject>163. БОДАЛСЯ ШТАБС-КАПИТАН РЫБНИКОВ С КРЕСЛОМ-КАЧАЛКОЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/42419.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2497037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2497037#t2497037</url>
      <user name="Igor Shakun" username="shakor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118238500/199931" height="99" width="100" />
      <date>2004-12-06 01:13:31</date>
      <text>&lt;a href='http://hvatit.ru/article.php?ID=283' rel='nofollow'&gt;http://hvatit.ru/article.php?ID=283&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
      <subject>ответ:</subject>
      <comments>
        <comment id="2510861" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510861#t2510861</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 05:38:27</date>
          <text>"Сразу после моего краткого участия в форуме сivitas.ru на тему необходимости люстраций ФСБ, ряд сильных вирусных атак пробил все системы защиты моего компьютера и полностью перекрыл мне выход в интернет на несколько дней."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заведомое вранье. Закрыть доступ в интернет может качественная DOS - атака. Но она не вирусная. Вирусная же атака может обрушить систему, но не закрыть доступ в сеть. То есть - автор рассказа заведомо лжет. </text>
          <subject>Re: ответ:</subject>
          <comments>
            <comment id="2511117" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511117#t2511117</url>
              <user name="Часовщик" username="chasovschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7719028/1392591" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 05:45:59</date>
              <text>(добродушно) С обрушенной системой в сеть не выйдешь.</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments>
                <comment id="2513421" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513421#t2513421</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 06:11:49</date>
                  <text>..но тогда воют о потерянных данных, а не о неврозможности в сеть выйти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, Страшные Хуцкеры, страшилка для самых маленьких...</text>
                  <subject>Ага...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511117&amp;style=mine#t2511117</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510861&amp;style=mine#t2510861</parent>
            </comment>
            <comment id="2556173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2556173#t2556173</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-08 05:57:35</date>
              <text>&lt;i&gt;Закрыть доступ в интернет может качественная DOS - атака.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серверу. А если человек выходит по диал-апу через провайдера, то как ему можно перекрыть доступ в интернет я вообще не представляю. Разве что из ФСБ провайдеру позвонили. :)</text>
              <subject>Re: ответ:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510861&amp;style=mine#t2510861</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2497037&amp;style=mine#t2497037</parent>
        </comment>
        <comment id="2512653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512653#t2512653</url>
          <user name="Мария" username="debora" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70900171/1376439" height="90" width="90" />
          <date>2004-12-06 06:07:52</date>
          <text>Ужастик! Предположения обретают реальные формы.</text>
          <subject>Re: ответ:</subject>
          <comments>
            <comment id="2513677" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513677#t2513677</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 06:13:48</date>
              <text>...чудесный. Кажется, полная коллекция всякого вранья о Сети, которое циклирует в последнее время. </text>
              <subject>Ужастик...</subject>
              <comments>
                <comment id="2520845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520845#t2520845</url>
                  <user name="Igor Shakun" username="shakor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118238500/199931" height="99" width="100" />
                  <date>2004-12-06 07:26:18</date>
                  <text>а вы на каждый коммент здесь бросаетесь как матросов? :)&lt;br /&gt;или по методу "дождя"? :)</text>
                  <subject>Re: Ужастик...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2523149" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2523149#t2523149</url>
                      <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                      <date>2004-12-06 07:41:06</date>
                      <text>...не читате. </text>
                      <subject>Не нравится -...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2531085" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2531085#t2531085</url>
                          <user name="Igor Shakun" username="shakor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118238500/199931" height="99" width="100" />
                          <date>2004-12-06 09:55:14</date>
                          <text>в том то и дело. я этот журнал привык читать, а здесь всюду ваш спам. вы там про какие-то второстепенные технические детали пишите, а сами отрабатываете в чужом журнале за две бригады. </text>
                          <subject>Re: Не нравится -...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2523149&amp;style=mine#t2523149</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520845&amp;style=mine#t2520845</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513677&amp;style=mine#t2513677</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512653&amp;style=mine#t2512653</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2497037&amp;style=mine#t2497037</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2497549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2497549#t2497549</url>
      <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
      <date>2004-12-06 01:15:41</date>
      <text>митрий евгенич, а слабо про пионера  &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/vyrodok/" rel="nofollow"&gt;такое&lt;/a&gt; слабать?</text>
      <subject>off</subject>
      <comments>
        <comment id="2498317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2498317#t2498317</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 01:26:53</date>
          <text>...авторство данного виртуала за Галковким - это же очевидно. </text>
          <subject>Так он уже...</subject>
          <comments>
            <comment id="2500621" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2500621#t2500621</url>
              <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
              <date>2004-12-06 02:03:27</date>
              <text>да я про то, что пионер крылова ничем не хуже.&lt;br /&gt;а по мне так и получше:&lt;br /&gt;строже в аргументации.&lt;br /&gt;хотя да, некая логика присутствует:&lt;br /&gt;холмогор, крылов, пионер(?) -&lt;br /&gt;по нарастающей.&lt;br /&gt;игра "слабое звено"</text>
              <subject>Re: Так он уже...</subject>
              <comments>
                <comment id="2502925" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2502925#t2502925</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 02:14:55</date>
                  <text>Собственно, я так подозреваю, что последние посты имели в том числе и цель вытащить на свет божий координаты Пионера - прячется он хорошо, а в адрес анонима такого виртуала соорудить сложнее. Впрочем, до Пионера дело и не дойдет, думаю - у Крылова нервы куда как покрепче будут, так что он наезд, скорее всего, просто проигнорирует.</text>
                  <subject>Я именно это и имею в виду.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2503693" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503693#t2503693</url>
                      <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
                      <date>2004-12-06 02:25:35</date>
                      <text>"имели в том числе и цель вытащить на свет божий координаты"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;м-да, тут пионер, конечно, лоханулся.&lt;br /&gt;я имею в виду, что надо было левые кординаты дать, дождаться компании, аналогичной крыло-холмогоровской, а потом опа - &lt;br /&gt;"ну что ж вы так бездарно спалились, а, дмитрий евгеньич? Это ж знали только вы, и утечка могла быть только от вас! Конвой! Увести контру! В расход!!!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не смотрел пионер шпионских фильмов в детстве, не смотрел.&lt;br /&gt;Физику с математикой зубрил, видимо&lt;br /&gt;"Кокое тяжолое детство у людей было..." (с)</text>
                      <subject>Re: Я именно это и имею в виду.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2504717" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2504717#t2504717</url>
                          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                          <date>2004-12-06 02:35:42</date>
                          <text>...это у нас Галковский, может, стукачок профессиональный. :) А Пионеру не до погремушек, видимо -  человек наукой занят. Дело хорошее.</text>
                          <subject>Ну...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503693&amp;style=mine#t2503693</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2502925&amp;style=mine#t2502925</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2500621&amp;style=mine#t2500621</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2498317&amp;style=mine#t2498317</parent>
            </comment>
            <comment id="2512141" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512141#t2512141</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-12-06 06:02:37</date>
              <text>Именно, одна из десятков жидовских мурзилок милого Д.Е.</text>
              <subject>Re: Так он уже...</subject>
              <comments>
                <comment id="2514957" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2514957#t2514957</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 06:28:57</date>
                  <text>...не то что антихолмогоровский. Ошибочек многовато фактологических. Оно и понятно. Ставрогина не с Крыловым живет. :)</text>
                  <subject>Сделан, кстати, без души...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512141&amp;style=mine#t2512141</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2498317&amp;style=mine#t2498317</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2497549&amp;style=mine#t2497549</parent>
        </comment>
        <comment id="2558221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558221#t2558221</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-08 10:44:51</date>
          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovskiy/'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;skiy/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: А такое?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2497549&amp;style=mine#t2497549</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2498573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2498573#t2498573</url>
      <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
      <date>2004-12-06 01:28:00</date>
      <text>...как вы заминаете то, что Пионер поймал вас на _фактологическом_ вранье, заведомо невозможной историйке про стекло... :)</text>
      <subject>Занятно...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2498829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2498829#t2498829</url>
      <user name="Серый ВолкЪ" username="ex_volf" />
      <date>2004-12-06 01:32:24</date>
      <text>Г-ну штабс-капитану обидно уступать какому-то Виннипухычу? Так вы бы помирились, вроде одно дело делаете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2499597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2499597#t2499597</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-12-06 01:42:12</date>
      <text>А Вы сами-то, Дмитрий Евгеньевич, пристутствие давно посещали-с?</text>
      <comments>
        <comment id="2499853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2499853#t2499853</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 01:46:31</date>
          <text>...что Галковкий все свои отношения с ГБ прекратил еще в 91-м...</text>
          <subject>Думаю...</subject>
          <comments>
            <comment id="2500877" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2500877#t2500877</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-12-06 02:03:34</date>
              <text>Речь не о ГБ, а о банальной "службе", когда человек ходит ежедневно на работу. Есть небезосновательные подозрения, что такового опыта мэтру недостает.&lt;br /&gt;Я все это к тому, что человеку, который дружит с головой (и Пионер в целом производит такое впечатление), выдать 2-3 текста в день отнимет суммарно полчаса времени. А современный "служащий" проводит на работе в среднгем 6-7 часов в день. Небольшая проблема - и работу сделать, и пару текстов нацарапать для отведения души.&lt;br /&gt;Но Дмитрий Евгеньич того не разумеет. Тут натуральная мания преследования, теория заговоров. Скоро он объявит, что Пионер - английский агент, поскольку СССР - британская криптоколония, и элита госбезопасности сплошь отобрана в Лондоне.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Думаю...</subject>
              <comments>
                <comment id="2502413" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2502413#t2502413</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 02:09:08</date>
                  <text>Впрочем, паранойя по поводу Лондона у него, кажется, стоит как-то обособленно от конкретных личностей. То есть, британские представители есть - но вот известные лично ему фигуры их представителями оказаться никоим образом не могут. Хотя очевидно, что в рамках "теориии заговора" и "величия Галковского" минимум пара английских агентов влияния в его непосредственном окружении сидеть должна. :)</text>
                  <subject>Угу...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2500877&amp;style=mine#t2500877</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2499853&amp;style=mine#t2499853</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2499597&amp;style=mine#t2499597</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2501901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2501901#t2501901</url>
      <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
      <date>2004-12-06 02:05:11</date>
      <text>Позволю себе ещё раз обратить внимание на то, что Крылов, Пионер и иже с ними представляют собой не только руссо-фашистиков кровавой путинской канцелярии, но также и обезумевших агентов ежовско-бериевского фашизма и кровавого кремлёвского упыря. Озверелые пол-потовцы - сторонники русизма поменяли огнемёт карателя-контрактника и плоскогубцы палача на клавиатуру путинского сексота-провокатора. Я достаточно повидал таких вот обесчеловеченных фашистиков, чтобы распознать их с полуслова. Для меня их посты - лишь материал для диагноза общечеловеческой несостоятельности адептов ежовско-бериевского фашизма. Во врунете достаточно простора, где такие как они, обезумевших инквизиторы, могут, не отягощаясь правдой и анализом сталино-путинизма, проводить своё время. Вся их Бригада русо-палачей - комок пошлости, хамства и невежества, замешанный на агрессивном великоросском шовинизме фашистской империи. Русские люди живут в империи зла всю жизнь и умирают, свято веря, что жили в самой счастливой стране на земле... Идиоты. Осатанелый бериевско-путинский режим не пройдёт! </text>
      <comments>
        <comment id="2502157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2502157#t2502157</url>
          <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
          <date>2004-12-06 02:09:04</date>
          <text>сильно&lt;br /&gt;во френды&lt;br /&gt;будем наблюдать&lt;br /&gt;а то мало ли...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2501901&amp;style=mine#t2501901</parent>
        </comment>
        <comment id="2504205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2504205#t2504205</url>
          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
          <date>2004-12-06 02:30:57</date>
          <text>А Вы в какой стране собираетесь умереть?</text>
          <comments>
            <comment id="2506253" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506253#t2506253</url>
              <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
              <date>2004-12-06 03:43:16</date>
              <text>Систематические флуд и мат шовинистов на этом форуме - часть работы путино-фашистской системы и других структур кремлёвско-геббельсовско-ястржембской пропаганды с целью замазать правду о советском прошлом. Таковы нравственные инстинкты молодняка великороссов путинской России, способных на любую жестокость, на любую ложь, на любую подлость... Судя по сегодняшнему наплыву головорезов, обесчеловеченные сатрапы, раздосадованные провалом их попыток помешать распространению правдивой информации про их людоедскую империю, решили отыграться бессмысленным флудом. Вы, судя по вашим постам, в которых видны все проекции Путинской пропаганды на пропитые мозги озверелого путинского контрактника - из этих самых идиотов, ново-русских потомков оболваненных хомо советикусов. В результате длительных наблюдений несложно понять, что кровожадные национал-социалисты, как все недочеловеки, лояльные власти обесчеловеченной клики руссо-нелюдей, не способны ничего противопоставить против неоспоримых аргументов, представленных Д.Е. Галковским. Русисты не терпят правды о своих чудовищных злодеяниях, потому и подвергают террору все возможные источники этой правды. Время меняет планету, но не кровавую хищную суть власти и не её пиночетовцев. Что и требовалось доказать. </text>
              <comments>
                <comment id="2507533" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507533#t2507533</url>
                  <user name="Male" username="ialarian" />
                  <date>2004-12-06 04:41:44</date>
                  <text>!!!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506253&amp;style=mine#t2506253</parent>
                </comment>
                <comment id="2514701" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2514701#t2514701</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-12-06 06:28:41</date>
                  <text>Даа... Где Вы такие грибы берете? ))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506253&amp;style=mine#t2506253</parent>
                </comment>
                <comment id="2530829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2530829#t2530829</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-06 09:49:50</date>
                  <text>Всё правильно, это мы, сынок, слышали не раз. Забыл добавить орфографические ошибки: "сотраппы", "пеночедтовцы". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь слушай сюда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Все республики СССР, кроме РФ сделали ставку на национализм. Это естественно, об этом я уже писал. Единственное исключение - стоящая на голове интернациональная РФ. По однородности национального состава Россия чуть ли не возглавляет список бывших союзных республик. Тем не менее на голове стоит. Почему? Держат за ноги. Как?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Прежде всего путём злонамеренной инспирации русского национального движения. Все эти жириновские, лимоновы, баркашёвы, васильевы сотрудники КГБ, КГБ оплачиваются, выполняют инструкции. Главная задача - превратить русских националистов в скопище андеграундных недоумков: злыдней-скинхедов, гомосексуалистов, продажных болтунов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Делается это заведомо топорными методами, с явной подставой тайной полиции. Цель - ни в коем случае не допустить смычки кэгэбистов с национально ориентированной оппозицией (а это произошло ВО ВСЕХ республиках СССР и ВО ВСЕХ соцстранах Европы). Отсюда чудовищные в устах любого работающего в интеллигентской среде сотрудника: "учёный на говне печёный", "профессор кислых щей", "шляпу надел".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть и ещё уровни.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ты, сынок, продолжай... УМА-ТО НЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="2534157" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2534157#t2534157</url>
                      <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
                      <date>2004-12-06 11:00:16</date>
                      <text>В результате длительных наблюдений несложно понять, что обезумевшие изуверы, руссо-ироды, а также многочисленные провокаторы новорусской группировки путинских фашистиков, воздвигших тысячелетнюю империю зла на захвате и порабощении стольких миллионов людей, за свою тысячелетнюю кровавую историю кровожадных захватнических войн приобрели профессиональные садистские навыки в газовых камерах кровавой мясорубки ФСБ, умыв свои руки кровью тех, кто борется за свободу от путинской империи. Обсуждение плодов вашего пусто-вопрошания для меня не представляет интереса. Вот на ком держится кровожадный гитлеровский режим. Интересной особенностью данного форума является то, что путинисты в основном занимаются флудом или обсуждением личностей, а топиков по существу проблем России, вроде этого, боятся как черт ладана. Жандармы, следуя инстинкту своих предков - осатанелых чернорубашечников и НКВДешников - не заботятся тем что на их дыбах в лубянско-кремлевских камерах пыток могут пострадать невинные соотечественники, которых они так "любят". Пусть дерзают, путинские прихвостни, а мы будем продолжать обличать фашисткую сущность сталино-путинизма и его народоубойства в Чечне. Преступная организация всероссийский комплекс человекоуничтожения ФСБ-МВД-КГБ-НКВД-ГПУ, уже сколько десятилетий работающая против интересов народов Мира во имя своих имперских химер - это не страна и не Россия, а преступная раковая опухоль на теле половины Евразии, являющаяся инструментом тиранической кремлевской власти - от Сталинской диктатуры до Путинской хунты спецслужб и военных преступников. Озверелая свора КГБ-жандармов, должна немедленно прекратить военные действия. </text>
                      <comments>
                        <comment id="2536973" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2536973#t2536973</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-12-06 11:27:44</date>
                          <text>Опять ошибки забыли расставить? Не канает. надо так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Юзерверы, руссо-ыроды, атагжы мнагочислиныи прывакаторы новорускай грубпирофки путынскьих фашыстикофф, воздвикшых тысючалетнюю Ымпэрыю Зла".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Турецкая разведка должна работать тонко. Подбросить подмётное письмо опальному визирю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я, бесхвостый ишак и ишачий сын дерзостно призываю янычар захватить дворец иашего великого повелителя, царя царей, услады мира, да будет он жить сто и ещё раз сто лет, да святится имя его в веках. И ещё я, зловонный курдюк протухшего сала, да сгниют мои дети в утробе моих четырёх жён, призываю заточить в темницу и ослепить  иашего великого повелителя, царя царей, услады мира, да будет он жить сто и ещё раз сто лет, да святится имя его в веках."  </text>
                          <comments>
                            <comment id="2537485" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537485#t2537485</url>
                              <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
                              <date>2004-12-06 11:47:05</date>
                              <text>Пора вернуться к изначальному топику - обсуждению Пионера - который по сути содержит трансцедентальное объяснение всего, что сатрапы, творят в Чечне и на этом форуме. При Путине Интернет стал ещё одним фронтом, где империя зла руками сообщников кровавого режима противостоит свободе, правде и человечности. Заниматся более деталым анализом представителей этого класса русских, то есть новорусских гитлер-югендов, на которых опирается фашизм, для меня лишено концептуального смысла. Кто сделал &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vyrodok" &gt;&lt;a href="http://vyrodok.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vyrodok.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vyrodok&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, им, горе-хакерам до сих пор не ясно, а &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="slavamakarov" &gt;&lt;a href="http://slavamakarov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://slavamakarov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;slavamakarov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; смотрел на Чечню сквозь прицел автомата военного преступника, оболваненного путинской пропагандой. Когда противник вынужден прибегать к таким дешевым методам, то этим он признает свою беспомощность и неспособность защитить свою позицию достойными методами. Обезумевший главарь кремлёвской мафии и его озверевшая клика ФСБ-сообщников путино-кровавого режима целенаправленно истребляют своих граждан. Русские озверелые национал-социалисты творят в Чечне всё, что только может прийти в прокажённую кровавым режимом голову. Русизм надо давить с головы, с путинского ФСБ. </text>
                              <comments>
                                <comment id="2537741" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537741#t2537741</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-12-06 11:55:59</date>
                                  <text>Нее. ОЦТОЙ. Нет "орфографии" и долго. Торговать собой надо так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Доллой путино-фошистоф!! Рукки проч от Илены Бонар!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коротко и ясно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще лучше стихами. Есть хороший стишок времён русской революции:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ты скажи мне, гадина&lt;br /&gt;Сколько тебе дадена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но стихами Вам не надо. Сложно, народ не поймёт. Так что это скорее не про Вашу честь,  а про Вас лично.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2538253" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2538253#t2538253</url>
                                      <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
                                      <date>2004-12-07 12:02:36</date>
                                      <text>Все ваши посты - типичное клише лживой инсинуации, которая стремится дискредитировать и осмеять всякого, кто начинает прозревать и открыто говорить о преступлениях преступного режима. Колет глаза держимордам кровавого кремлёвского упыря правда об их бесчеловечии и о фашисткой сути кровавого кремлёвского режима! Интересной особенностью данного форума является то, что путинисты в основном занимаются флудом или обсуждением личностей, а топиков по существу проблем России, вроде этого, боятся как черт ладана. Во врунете достаточно простора, где НКВД-фашисты, вроде вас, могут, не отягощаясь правдой и анализом сталино-путинизма, проводить своё время. Потому и считаю я вас, путинистов, моральными выродками. Ведь подобного рода “участники дискуссии” не появляются на подконтрольных кремлю и ястржембскому “чеченских” сайтах врунета. Пути-Пут и его кровожадные подёнщики ответят за всё. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="2538509" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2538509#t2538509</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-12-07 12:10:35</date>
                                          <text>Мало сократили объём. Надо больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо также Путти-Пут. Путти по-итальянски нарисованный ангелочек.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="2538765" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2538765#t2538765</url>
                                              <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
                                              <date>2004-12-07 12:23:05</date>
                                              <text>Создание группой руссо-лже-патриотов специального генератора флуда на этом форуме - лишнее свидетельство их намерений, методов и отсутствия аргументов. Все знают, что сейчас на форуме дежурят по 24 часа в сутки КГБ-черносотенцы, а цель вполне прозрачна - гнусно зашельмовать тех, кто говорит правду о преступном режиме. Из этого произрастает и на этом держится ново-русский империализм. О специфике руссисткого смешка обесчеловеченных подонков я уже писал. Когда противник вынужден прибегать к таким дешевым методам, то этим он признает свою беспомощность и неспособность защитить свою позицию достойными методами. Очередные провокации опричников не оставляют никаких сомнений в том, что КГБ-человеконенавистники следуют традициям националистов и пол-потовцев, и являются ярыми сторонниками путино-сталинизма и чекистско-лубянского национал-социализма. Миру давно пора скинуть со своего горба эту озверелую свору кремлевских опричников-чекистов-ФСБешников, проливших море крови на территории половины Евразии. Гомо Советикус жив и мутировал в ново-русского путино-фашиста. </text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2538509&amp;style=mine#t2538509</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2538253&amp;style=mine#t2538253</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537741&amp;style=mine#t2537741</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2539021" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539021#t2539021</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2004-12-07 12:44:37</date>
                                      <text>ДЕ, вы что с роботами решили начать общаться? Rareguest, а где можно скриптик посмотреть?</text>
                                      <subject>Дебилятор-2.1 Beta model</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2541069" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2541069#t2541069</url>
                                          <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
                                          <date>2004-12-07 05:51:40</date>
                                          <text>&lt;a href='http://gavgavcenter.by.ru/scripts.zip' rel='nofollow'&gt;http://gavgavcenter.by.ru/scripts.z&lt;wbr /&gt;ip&lt;/a&gt;</text>
                                          <subject>Re: Дебилятор-2.1 Beta model</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539021&amp;style=mine#t2539021</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2548237" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2548237#t2548237</url>
                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                          <date>2004-12-07 06:18:52</date>
                                          <text>А ведь, действительно, - похоже на &lt;br /&gt;автомат калашникова, какой-то-&lt;br /&gt;"без знаков препинания"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; словоТРАКТОР...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем - как трактор - без размышлений, просто долб, долб, долб...&lt;br /&gt;Ризалт? - да можно его же и процитировать -&lt;br /&gt;//Когда противник вынужден прибегать к таким дешевым методам, то этим он признает свою беспомощность и неспособность защитить свою позицию достойными методами. //</text>
                                          <subject>Re: Дебилятор-2.1 Beta model</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2548749" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2548749#t2548749</url>
                                              <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
                                              <date>2004-12-07 06:33:48</date>
                                              <text>Все ваши посты - типичное клише лживой грязи, которая стремится представить не в лучшем свете всякого, кто начинает прозревать и открыто говорить о преступлениях национал-путинизма. Кровожадные империалисты - сторонники национал-большевизма поменяли огнемёт карателя-контрактника и плоскогубцы палача на клавиатуру путинского сексота-провокатора. Колет глаза верным сатрапам кровавого кремлёвского упыря правда об их бесчеловечии и о фашисткой сути кровавого кремлёвского палача! Для меня ваши посты - лишь материал для диагноза общечеловеческой несостоятельности адептов национализма, таких как вы. Во врунете достаточно простора, где обезумевшие пиночетовцы, вроде вас, могут, не отягощаясь правдой и анализом гитлеровского режима, проводить своё время. Пусть дерзают, путинские агенты, а мы будем продолжать обличать фашисткую сущность русизма и его народоубойства в Чечне. Русские люди живут в империи зла всю жизнь и умирают, свято веря, что жили в самой счастливой стране на земле... Идиоты. Предводители преступной лубянской клики должны ответить за геноцид народов своей кровавой империи. </text>
                                              <subject>Re: Дебилятор-2.1 Beta model</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2552077" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2552077#t2552077</url>
                                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                                  <date>2004-12-07 07:51:45</date>
                                                  <text>Вот ответ робота -&lt;br /&gt;сравните с тем что был чуть-чуть выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - РОБОТ!</text>
                                                  <subject>КАЙФ!!! НАРОД!!! СРОЧНО СЮДА!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2556685" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2556685#t2556685</url>
                                                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-12-08 07:44:32</date>
                                                      <text>Да это прикалывается кто-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОТНЫЙ ВАЛ ВДОХНОВЕНЬЯ: Клики, Трудящиеся, Заря, Жизнь, Маяк, Ошибки, Стяг (флаг), Ваал, Молох, Прислужник, Час, Враг, Поступь, Вал, Пески, Скок, Конь, Сердце, Прошлое, Империалистический, Капиталистический, Исторический, Последний, Индустриальный, Стальной, Железный, Пылить, Взметать(ся), Выявлять, Рдеть, Взвивать(ся), Вершить(ся), Петь, Клеветать, Скрежетать, Грозить, Злобный, Зубовный, Пусть!, Пускай!, Вперед, якобы.</text>
                                                      <subject>Re: робот дацюк</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2559245" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2559245#t2559245</url>
                                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                          <date>2004-12-08 07:24:42</date>
                                                          <text>Да не прикалывается никто. Человек линк дал. Ничего особенного, обыкновенный фладер написанный на вижуал бэйсике (лучше бы, конечно, на джава скрипте для большей универсальности). Таких фладеров пруд пруди. Тут главное искусство подобрать обороты, чтобы они при стыковке смотрелись правдоподобно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивляет низкий лингвистический уровень таких дебиляторов. У текста нет архитектуры: фраза, абзац, текст. Кто нибудь помнит лет 8-10 назад, еще на заре инета, была программка "психоаналитик" под юниксом. Работа была чистая, полное впечатление что с человеком общаешься. Но и ее можно было "зациклить" бессмысленными вопросами: она начинала давать один и тот же ответ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вобщем, пока проще посадить десяток пионеров, чтобы по клавиатуре стучали. Раньше такое осуществлялось за счет самого же предприятия: сидит такой молодой специалист, звезд с неба не хватает, работы никакой не делает, а ни одно сокращение штатов его не берет. Через некоторое время народ начинает вьезжать и в его присудствие переводить разговоры на тему рыбалки или семьи. Как это осуществляется на капиталистическом предприятии, ума не приложу. Хотя с другой стороны, есть же всякие "институты мира и демократии" во всех странах. Сидят люди, почитывают газетки и журнальчики, пописывают в интернете. Зарплату платит "головное предприятие" в америке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати. Хорошее слово "флуд". Очень по-русски звучит: блуд с фуфлом. "Она предалась флуду в раннем возрасте, как только родители подарили первый компьютер." "Порфирий Петрович отличался редкой флудливостью."</text>
                                                          <subject>Последствия раннего флуда</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2560781" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2560781#t2560781</url>
                                                              <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
                                                              <date>2004-12-08 09:06:02</date>
                                                              <text>Дело в том, что rareguest - широко известный в узких кругах персонаж, совершенно реальный. Модератор форума кавказцентра. И пишет он совершенно в таком же стиле.</text>
                                                              <subject>Вы не в теме просто</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2559245&amp;style=mine#t2559245</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="2645261" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2645261#t2645261</url>
                                                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-12-14 09:25:52</date>
                                                              <text>"нафлудил" :)</text>
                                                              <subject>Re:</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2559245&amp;style=mine#t2559245</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2556685&amp;style=mine#t2556685</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2552077&amp;style=mine#t2552077</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2548749&amp;style=mine#t2548749</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2548237&amp;style=mine#t2548237</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539021&amp;style=mine#t2539021</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537741&amp;style=mine#t2537741</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537485&amp;style=mine#t2537485</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2536973&amp;style=mine#t2536973</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2534157&amp;style=mine#t2534157</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2530829&amp;style=mine#t2530829</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506253&amp;style=mine#t2506253</parent>
                </comment>
                <comment id="2543629" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2543629#t2543629</url>
                  <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                  <date>2004-12-07 09:48:10</date>
                  <text>Да-с! Результат либерализации "путино-фашистской системой" законодательства в части хранения и использования слабых наркотиков налицо. &lt;br /&gt;"Головорезы, обесчеловеченные сатрапы, озверелые путинские контрактники, идиоты, ново-русские потомки оболваненных хомо советикусов и кровожадные национал-социалисты" - колбасит Вас не по-детски.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506253&amp;style=mine#t2506253</parent>
                </comment>
                <comment id="2544141" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2544141#t2544141</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-07 10:54:31</date>
                  <text>// Русисты не терпят правды о своих чудовищных злодеяниях, потому и подвергают террору все возможные источники этой правды //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то "русисты" --- словечко из лексикона верного бериевца Ю.В.Андропова (им и запущено в советский номенклатурный официоз), жуткого русофоба, как, впрочем, и его наставник</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506253&amp;style=mine#t2506253</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2504205&amp;style=mine#t2504205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2501901&amp;style=mine#t2501901</parent>
        </comment>
        <comment id="2556429" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2556429#t2556429</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-08 05:59:41</date>
          <text>Лечиться не пробовали?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2501901&amp;style=mine#t2501901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2503181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503181#t2503181</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-06 02:21:49</date>
      <text>Похоже на правду насчет Пионера. Хотя, конечно, как-то странно -зачем кому-то платить Пионеру за его писания? По сути, Вы предполагаете, что кто-то в лице Пионера оплачивает некое интернет-СМИ. Но не прощели в таком случае просто завести интернет-СМИ  с "пионеровской", т.е. т.н. "патриотической" и "анти-русофобской" направленностью? &lt;br /&gt;Если кому-то нужны "профрусские" - завели бы им какой-то аналог ... забыл название... ну, той газеты, которую Лейбман издавал...&lt;br /&gt;Что, неужто Пионер оказывает такое большое влияние на умы? Я, честно говоря, о самом его существовании узнал только из Вашего ЖЖ...</text>
      <subject>Пионерские сомнения</subject>
      <comments>
        <comment id="2503437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503437#t2503437</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 02:24:49</date>
          <text>...а не сомнения. :) Нормальный автор пишет за день поллиста, девять машинописных страниц А4. Пионер к этой цифре не приближается ни разу. Нормальный объем текста дла написания в качестве отдыха от серьезной работы.</text>
          <subject>Чушь это...</subject>
          <comments>
            <comment id="2543885" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2543885#t2543885</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2004-12-07 10:38:15</date>
              <text>Плюс комментарии. Плюс вычитывание комментариев. Вполне приближается к нормальному объёму профессиональной писательской работы, если просуммировать. </text>
              <subject>Re: Чушь это...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503437&amp;style=mine#t2503437</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503181&amp;style=mine#t2503181</parent>
        </comment>
        <comment id="2503949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503949#t2503949</url>
          <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
          <date>2004-12-06 02:28:10</date>
          <text>"Похоже на правду насчет Пионера"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а уж сколько в таком случае плотит гебня какому-нибудь апачу - это ж просто уму недостижимо</text>
          <subject>Re: Пионерские сомнения</subject>
          <comments>
            <comment id="2504461" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2504461#t2504461</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 02:33:53</date>
              <text>Кровавая гэбня привозит апачу ежемесячно ящик Сталинского Коньяка Из Крови Интеллигентных Младенцев. :)</text>
              <subject>Разве ж вы не знаете?</subject>
              <comments>
                <comment id="2529549" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529549#t2529549</url>
                  <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
                  <date>2004-12-06 09:01:27</date>
                  <text>Тогда Паркер - точно не меньше, чем МаиорЪ.</text>
                  <subject>Страшное Открытие</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2504461&amp;style=mine#t2504461</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503949&amp;style=mine#t2503949</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503181&amp;style=mine#t2503181</parent>
        </comment>
        <comment id="2505997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2505997#t2505997</url>
          <user name="yursky" username="yursky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15128468/1893520" height="71" width="57" />
          <date>2004-12-06 03:40:36</date>
          <text>Да, совсем гебня страх потеряла. Даже и не маскируется совсем. Шпарят прямо в  рабочее время из своих застенков с гебешных компьютеров...Ужас. Пришел Штирлиц на прием к Мюллеру и забыл форму советскую переодеть.  Ну хоть бы разок для конспирации в выходные дни написали что-нибудь... нет,  думают и так никто не заметит. А оно вон ведь как вышло: хитрый Дмитрий Евгеньевич взял да и все подсчитал. Шах и мат. Эх, не выйдет из Пионера настоящего шпиона - конспирации не освоил.</text>
          <subject>А вы не сомневайтесь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503181&amp;style=mine#t2503181</parent>
        </comment>
        <comment id="2507789" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507789#t2507789</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-06 04:45:30</date>
          <text>Сложный вопрос. Правый андеграунд во всём мире контролируется разведслужбами и всегда доводится до уровня пародии. Все разведки действуют по трафарету. Я беседовал в Париже с советскими эмигрантами. Интересные истории расказывали. Вызывают человека в местный райотдел тайной полиции. Бетонное здание, подвал, в подвале маленькая комнатка. Силдит человек и на неплохом русском задаёт точно такие же вопросы, как и следователь с Лубянки. Смысл действия другой, а стиль - тот же. У любого гестаповца (гехайме штаатсполицай) свербит "осваивать средства". Он выдумывает никому не нужные провокации с "электроникккой-кибирьнеттикой", корчит из себя (неудачника в дешёвом пиджаке) властелина мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый уровень действий всяческих пионеров - это элементарное разворовывание государственных средств. Составляется Бумага: "сбор сведений", "инспирация", "профилактирование". А по сути сидит бездарный журналист и воняет в ЖЖ. Причём ни уму ни сердцу. Тут давали ссылку, де "компрометация либерально-демократического движения". Эх, ЕСЛИ БЫ. Это-то ещё хорошо. Т.е. хорошего мало, но действие осмысленное. Осмысленное - можно повернуть в сторону позитива. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Пионерские сомнения</subject>
          <comments>
            <comment id="2508301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2508301#t2508301</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 04:54:31</date>
              <text>...ну,  &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/555192.html" rel="nofollow"&gt;поймал вас Пионер на принадлежности к касте стукачей&lt;/a&gt;. Бывает. </text>
              <subject>Да вы не расстраивайтесь...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507789&amp;style=mine#t2507789</parent>
            </comment>
            <comment id="2546445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546445#t2546445</url>
              <user name="byzdec" username="byzdec" />
              <date>2004-12-07 03:17:18</date>
              <text>тогда рискнем предположить что и с левым дела обстоят точно так же</text>
              <subject>Re: Пионерские сомнения</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507789&amp;style=mine#t2507789</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503181&amp;style=mine#t2503181</parent>
        </comment>
        <comment id="2549517" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2549517#t2549517</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-07 06:48:49</date>
          <text>Ага, вы только почитайте зачин - о котором славамакаров пишет -&lt;br /&gt;что пионер ! разоблачил!! Галковского !!! что он - агент кгб!!!Ха!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/славамакаров /да вы не расстраивайтесь/ -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Не так давно небезызвестный Галковский Д.Е. позволил себе ничем не спровоцированное злобное хамство в адрес известного русского философа и литератора К.Крылова. Означенный Галковский в запредельно оскорбительных выражениях бездоказательно обвинил Крылова в «гебизме», мол, Крылов примитивная марионетка гебни - лютого врага Святой страстотерпицы русской Интеллигенции.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;класс! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и это они, несчастные - день за днем злобствуют...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот уродство!</text>
          <subject> Пионерские &amp;quot;разоблачения&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="2553869" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2553869#t2553869</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-12-07 08:56:08</date>
              <text>Леонид! Очень хорошо, что Вы стали писать в своём журнале. Надеюсь, со временем из Вас получится заправский ЖЖурналист. Но у Вас до сих пор просматривается бинарная схема: Ваш журнал и мой журнал. Однако  журналов в ЖЖ очень много. Тысячи. Побродите – и найдёте массу интересных для себя ресурсов. Если Вас заинтересовали реплики посетителей моего ЖЖ, подумайте, стоит ли реагировать на них именно здесь. Например, Пионер пишет: "Галковский дурак". Что означает эта фраза? Она означает: "Некий Пионер считает, что Галковский дурак". Предположим, Вы Пионеру отвечаете: "Сам дурак". Что означает эта фраза? Она означает, что "Леонид считает некоего Пионера дураком". Является ли мой ЖЖ наиболее адекватной площадкой для такого рода реплик? Мне кажется, что нет. Скорее это запись для Вашего журнала, или для журнала Пионера. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это пустяк, но поскольку записей Вы делаете у меня очень много (около 250 за небольшой срок), вопрос правильного позиционирования имеет свои резоны. Согласитесь, 250 записей существенно влияют на характер дискуссии. С ответами на Ваши реплики это примерно 500 записей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати в этих 500 записях доля моего участия менее 1%.</text>
              <subject>Re:  Пионерские &amp;quot;разоблачения&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="2557197" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2557197#t2557197</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-12-08 08:31:39</date>
                  <text>Вы уж извините, Дмитрий еВГЕНЬЕВИЧ,&lt;br /&gt;СКОРЕЕ ВСЕГО - ВЫ ПРАВЫ ВО ВСЕМ, КРОМЕ ТОГО,&lt;br /&gt;ЧТО ИЗ МЕНЯ ПОЛУЧИТСЯ жжУРНАЛИСТ.&lt;br /&gt;мНЕ ЭТО НЕ НАДО, НАВЕРНОЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буду переносить по Вашему совету реплики.&lt;br /&gt;Действительно, извините, виноват.</text>
                  <subject>Re: Пионерские &amp;quot;разоблачения&amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2553869&amp;style=mine#t2553869</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2549517&amp;style=mine#t2549517</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2503181&amp;style=mine#t2503181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2505741" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2505741#t2505741</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-06 03:37:18</date>
      <text>Не знаю, поддержат ли меня - но, Дмитрий Евгеньевич, мне кажется, что все эти разборки с каким-то неведомым и дурнопахнущим Пионером ни к чему. По сути, своим повышеным вниманием к пионерским плутням Вы его, говоря по-современному, "пиарите".&lt;br /&gt;А оно Вам надо? :)</text>
      <subject>Замечание в целом</subject>
      <comments>
        <comment id="2506509" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506509#t2506509</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2004-12-06 03:54:58</date>
          <text>Забавна реакция на выступление Галковского. &lt;br /&gt;Аналитику есть над чем поразмышлять неспешно.</text>
          <subject>Re: Замечание в целом</subject>
          <comments>
            <comment id="2515213" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2515213#t2515213</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 06:31:04</date>
              <text>...Галковского на пост Пионера. Разнюнился товарищ философ, удара не держит...</text>
              <subject>И над реакцией...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506509&amp;style=mine#t2506509</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2505741&amp;style=mine#t2505741</parent>
        </comment>
        <comment id="2507277" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507277#t2507277</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-06 04:30:30</date>
          <text>Во-первых, никаких "разборок" здесь нет. В моём ЖЖ есть несколько тем. Одна из них сам ЖЖ, или шире - проблема коммуникаций через блоги. Или ещё шире - проблема коммуникаций (интеллектуального диалога) как таковая. Сюда примыкает тема социальной самоидентификации, корпоративных правил для людей, обладающих индивидуальным сознанием. Казусы "Пионера", а равно "Холмогорова", "Крылова" и т.д. интересны именно как разные типы базисно ошибочного поведения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, я не считаю, что в рамках ЖЖ Пионер фигура малозаметная. У него много читателей. Большинство из них, уверен, считает его технарём, свихнувшимся на национализме и выдающим забавные текстики. Это тоже следствие некоторой базисной ошибки восприятия. Прошедщие советскую школу насильственного аутизма не могут правильно оценивать вербальное поведение человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   </text>
          <subject>Re: Замечание в целом</subject>
          <comments>
            <comment id="2510605" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510605#t2510605</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 05:35:06</date>
              <text>Вместе с декларирующими их корпорациями. Старье - на слом.</text>
              <subject>Корпоративные правила идут к черту.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507277&amp;style=mine#t2507277</parent>
            </comment>
            <comment id="2511629" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511629#t2511629</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-12-06 05:57:22</date>
              <text>&lt;i&gt; Прошедщие советскую школу насильственного аутизма не могут правильно оценивать вербальное поведение человека. &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, честно говоря, туманно представляю себе что такое "аутизм". Что-то типа "ухода в себя", наверное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот информация со специализированного сайта autism.ru.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Аутизм это нарушение развития. Дефект в системе, отвечающей за &lt;br /&gt;восприятие внешних стимулов, заставляет ребенка обостренно реагировать на одни явления внешнего мира и почти не замечать другие. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.о., верно ли понимать вашу мысль так, что заставшие СССР страдают однобоким, быть может, упрощенным, восприятием вербального поведения человека?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
              <subject>Re: Замечание в целом</subject>
              <comments>
                <comment id="2513165" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513165#t2513165</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 06:10:05</date>
                  <text>...Дмитрий Евгеньевич тоже туманно представляет себе, что такое аутизм. :)</text>
                  <subject>Ничего...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2524685" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2524685#t2524685</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2004-12-06 08:04:08</date>
                      <text>Не нужно так.</text>
                      <subject>Re: Ничего...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513165&amp;style=mine#t2513165</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511629&amp;style=mine#t2511629</parent>
                </comment>
                <comment id="2554637" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2554637#t2554637</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-07 10:13:34</date>
                  <text>Вообще-то аутизм - это психическое заболевание, разновидность шизофрении. Описано еще в 19 веке Блейером, австрийским ученым-психиатром, одним из учителеЙ З.Фрейда. Суть его в том, что больной полностью начинает жить в некоем своем мире, а на внешний мир перестает реагировать совсем. Сидит, смотрит в стену. Иногда впадает в кататонию - это когда мышцы затвердевают и больной "застывает". Человека можно выгнуть самым немыслимым образом - и он в этой позе может оставаться ЧАСАМИ, без движения, не выказывая какого бы то ни было недовольства и вообще никак не реагируя. Хотя и не скажешь, что он спит.&lt;br /&gt;К аутисту очень трудно пробиться; он себе что-то думает, думает...</text>
                  <subject>Разъяснение психолога</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2560269" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2560269#t2560269</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2004-12-08 08:22:04</date>
                      <text>Спасибо</text>
                      <subject>Re: Разъяснение психолога</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2554637&amp;style=mine#t2554637</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511629&amp;style=mine#t2511629</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2507277&amp;style=mine#t2507277</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2505741&amp;style=mine#t2505741</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2506765" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506765#t2506765</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2004-12-06 04:13:28</date>
      <text>Пионер пишет, что он не любил пионерских лагерей... До самоотрицания дошел однако.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переходя на выяснение отношений, уходим от темы, ребята. </text>
      <subject>Бодался...</subject>
      <comments>
        <comment id="2510093" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510093#t2510093</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 05:32:50</date>
          <text>Перечитайте историю вопроса - Галковский _начал_ с выяснения отношений и борьбу за чистоту интеллихентсских рядофф от Кровавой Гэбни....</text>
          <subject>Что значит переходя?</subject>
          <comments>
            <comment id="2555917" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2555917#t2555917</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2004-12-08 03:30:07</date>
              <text>Думаю ДЕ производит эксперимент, заведомо проигрышный, стараясь увидеть своих критиков "насквозь". Эту свою способность он где-то уже продекларировал, сейчас перешел к практическим занятиям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проигрышный, потому что на каждую бочку все равно - не найти затычки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и некоторым болельщикам - скучно становится.</text>
              <subject>Re: Что значит переходя?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510093&amp;style=mine#t2510093</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2506765&amp;style=mine#t2506765</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2508045" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2508045#t2508045</url>
      <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
      <date>2004-12-06 04:50:21</date>
      <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/555192.html" rel="nofollow"&gt;империя наносит ответный удар&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2509325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509325#t2509325</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-06 05:13:53</date>
          <text>Прочитал :( Странный он какой-то, Винипухыч. Даже жалко стало. Похоже на человека, который 6 лет играл в "Тестдрайв", а потом сел в натуральные жигули и втемяшился в первый же угол. Он ко мне 6 лет плыл, нашёл себе какого-то идиота под именем "Уточка", вёл с ним в интернете многомесячные диалоги с перемигом и перепуком (ты Галковский - нет, ты Галковский), потом кувыркался в нелепом "утёнке"... А теперь полагает, что я в ЖЖ сам с собой разговариваю на десяток голосов. Даже жалею, что я к нему рельс привязал. Рельс-то настоящий - я действительно журналист.    </text>
          <subject>Удивлён</subject>
          <comments>
            <comment id="2509581" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509581#t2509581</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 05:21:57</date>
              <text>...вы лучше о себе расскажите, товарищ Галковский. :) Кого сдавали? :)</text>
              <subject>Что-ж вы о нем-то..</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509325&amp;style=mine#t2509325</parent>
            </comment>
            <comment id="2518797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518797#t2518797</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 07:11:43</date>
              <text>&amp;gt; Рельс-то настоящий - я действительно журналист.&lt;br /&gt;А он, - неведома зверушка, зачем жалеете? Не убедительно он барахтается, но, по всему видно, на мозоль Вы ему наступили!&lt;br /&gt;Даже если Пионер не на жаловании, гэбня по призванию ничем не лучше! Знавал я этих фидорасов по призванию!</text>
              <comments>
                <comment id="2519565" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2519565#t2519565</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 07:13:27</date>
                  <text>...Галковский вон гэбня по работе - и ничего, вы его читаете как-то. :)</text>
                  <subject>Не расстраивайтесь...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2525453" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525453#t2525453</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-06 08:10:48</date>
                      <text>Слава, я Вам что, хвост сильно прищемил? Простите, я не Галковский, уж это на все 100%.&lt;br /&gt;А Вы небось от "Звездочёта" млеете? Не буду удивлён!&lt;br /&gt;В фидо участвовал ещё до эпохи WWW, internet начал использовать через UUCP, таких как Пионер встречал часто, да и такие как Вы попадались.&lt;br /&gt;Могу предсказать продолжение "марлезонского балета", - сейчас будете верещать, что встретив в реале дадите мне по морде, но при моём ответном желании того же растворитесь в пространстве.&lt;br /&gt;Было это, старо как мир! А хвост правда сильно прижало? Простите...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2519565&amp;style=mine#t2519565</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518797&amp;style=mine#t2518797</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509325&amp;style=mine#t2509325</parent>
            </comment>
            <comment id="53175053" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=53175053#t53175053</url>
              <user name="elihio81" username="elihio81" />
              <date>2012-04-01 05:52:22</date>
              <text>Смеялся тут, про уточку понравилось.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509325&amp;style=mine#t2509325</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2508045&amp;style=mine#t2508045</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2509837" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509837#t2509837</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-12-06 05:31:07</date>
      <text>"А это вот что такое – ЧЕЛОВЕК РАБОТАЕТ. Это график работающего человека". - а у гебни больше что ли нет субботников, вокресников и сверхурочных?</text>
      <comments>
        <comment id="2510349" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2510349#t2510349</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 05:33:32</date>
          <text>И отпусков у гэбни тоже, видимо, нет...</text>
          <subject>Ага.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2509837&amp;style=mine#t2509837</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2511885" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511885#t2511885</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-12-06 06:00:42</date>
      <text>Вообще говоря, Дмитрий Евгеньевич, Вы с Пионером в рунете боьшую развлекуху устроили</text>
      <comments>
        <comment id="2515469" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2515469#t2515469</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 06:33:13</date>
          <text>...ДЕ надо Гелману продемонстрировать, что он еще способен развлечь публику.</text>
          <subject>Так что вы хотите...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2511885&amp;style=mine#t2511885</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2512397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512397#t2512397</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-12-06 06:06:50</date>
      <text>С Вашего позволения, Дмитрий Евгенеьвич, пойду от Вас отдохну. А вы побегайте, покувыркайтесь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Как думаете, продадут ваши кураторы ваше агентурное дело, а? Мне денег жалко, но можно миром скинуться. Думаю, не слишком дорого за вас возьмут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.P.S. ...а ведь еще и СВИДЕТЕЛИ есть.</text>
      <comments>
        <comment id="2512909" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512909#t2512909</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 06:09:01</date>
          <text>...а ведь можно бы и поискать отставных товарищей... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, как вы думаете, на какую долю "Тупик" - заказец от товарищей? Темы-то там актуальные... </text>
          <subject>Гм...</subject>
          <comments>
            <comment id="2513933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513933#t2513933</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-12-06 06:22:43</date>
              <text>А вот это интересный вопрос для филологов. Докторская, не меньше. Галковскому меня благодарить бы надо, он ведь никак не мог привлечь внимание к своему творчеству ученых. А теперь, благодаря мне...</text>
              <subject>Re: Гм...</subject>
              <comments>
                <comment id="2514189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2514189#t2514189</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 06:25:00</date>
                  <text>...для начала бы надо провести семантический анализ посетителей его жж... отделить, так сказать, мурзилок...</text>
                  <subject>Вообще...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2513933&amp;style=mine#t2513933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512909&amp;style=mine#t2512909</parent>
            </comment>
            <comment id="2516493" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2516493#t2516493</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 06:45:24</date>
              <text>Уймитесь, Слава, утомили! Ведёте себя как фидорас! Ваше упорство наводит на размышления. Не обладаете самоуважением, так хоть других уважайте!</text>
              <comments>
                <comment id="2517005" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517005#t2517005</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 06:53:09</date>
                  <text>Чую я, вас ФИДо таки сильно ушибло. Термин оттуда, характерненький такой...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чем это я так вас утомил? Неужто столь сложно воспринять мои простенькие тезисы? :)</text>
                  <subject>Хе.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2516493&amp;style=mine#t2516493</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512909&amp;style=mine#t2512909</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512397&amp;style=mine#t2512397</parent>
        </comment>
        <comment id="2521869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521869#t2521869</url>
          <user name="Asya F." username="asya_f" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
          <date>2004-12-06 07:35:06</date>
          <text>Это ж надо такой бред написать! Тексты всё длиннее и всё хуже, одни и те же неудачные тезисы. Исключительно из человеколюбия хочу помочь вам выйти из этой бесконечной рекурсии. Пионер, предлагаю сделку. Я доказываю лживость одного из ваших заявлений, а вы оставляете тему "Галковский" на три месяца. Достаточный срок, чтобы восстановить душевное и умственное равновесие. Вы назвали меня "мурзилкой Галковского", а это ложь, которую не составит особого труда раскрыть. Паспорт и ай-пи я вам показывать боюсь. Думаю, удобней это сделать исходя из места моего проживания, как я неоднократно указывала - город Красноярск. Много ведь всяких мелочей, которые нельзя узнать сидя в Москве. Что идёт в определенное время по местному каналу, почему сегодня вечером на улице Мира толпились ГАИшники, сколько этажей у здания КАТЭК, да мало ли. Кто будет задавать вопросы и какого плана оставляю на ваше усмотрение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С раздражением,&lt;br /&gt;Ася Фомина</text>
          <subject>Пощечина</subject>
          <comments>
            <comment id="2522637" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2522637#t2522637</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 07:38:02</date>
              <text>Мне понравилось...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, вранье Галковского про стеклышко - просто прелестно вскрыто. </text>
              <subject>Почему неудачные?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521869&amp;style=mine#t2521869</parent>
            </comment>
            <comment id="2526221" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526221#t2526221</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-12-06 08:18:55</date>
              <text>Ася, не переживайте. Мне кажется, Вы не совсем правильно поступаете, ввязываясь в дискуссию с... неизвестно с кем. У любого человека перед появлением в интернете есть достаточный опыт жизни в реальном мире. Любой человек прекрасно представляет, что дозволено и что нет. То есть в данном случае перед Вами не душевный инфантилизм или неопытность, а сознательное хулиганство. Стоит ли вступать в дискуссию с хулиганом? Разве что в шутку, что я и сделал. Результат на лице. Или под лицом - в виде стиангуляционных полос от полозьев кресла-качалки. А Ваши искренние слова его будут только радовать, то есть давать повод для нового хулиганства. Не принимайте опозорившего себя человека всерьёз.</text>
              <subject>Re: Пощечина</subject>
              <comments>
                <comment id="2529293" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529293#t2529293</url>
                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                  <date>2004-12-06 08:56:10</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич, Ваш жанр сериалов в последнее время несколько удручает. Вот и затянувшийся диалог с Пионером - это неудачная шутка для многих Ваших читателей. Мне кажется правильней довести уже эту карусель до некоторой развязки. Нераскрытое и нерассказанное убийство - длится бесконечно, боюсь, что часть неопытных читателей ЖЖ (как и меня в недавнем прошлом) такие разговоры о мурзилках могли бы смутить, заставить сомневаться в какой бы то ни было реальности вообще всех персонажей и этим обесценить все дискуссии в Вашем журнале. Быть Вашим виртуалом лестно, но хотелось бы сохранить своё имя :)</text>
                  <subject>Re: Пощечина</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2547725" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2547725#t2547725</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-12-07 05:32:18</date>
                      <text>Галковский, вы можете водить хороводы с вашими мурзилками, сколько вам заблагорассудится, однако мы поставили перед Вами известные вам вопросы, и Вам надлежит думать, как на них ответить, а не устраивать обрыдший театр дрессированных зомби.</text>
                      <subject>Re: Пощечина</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529293&amp;style=mine#t2529293</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2558477" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558477#t2558477</url>
                      <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
                      <date>2004-12-08 01:07:51</date>
                      <text>Ася, верный способ не быть мурзилкой - это иметь по всем вопросам свое СОБСТВЕННОЕ мнение. Понимаете? А не донашивать их, мнения, секондхендом за другими, хоть и аж за самим Галковским.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле, Пионер на Вас уже положительно влияет. Вот даже Галковскому за что-то выговаривать осмеливаетесь, пускай и за то, что он, такой хороший, позволяет себя обижать гнусным гэбистам-пионерам. Кто-то скажет : "Все равно ... фигня", а я скажу : "Неправда! Прогресс есть прогресс. Глядишь и "имя" со временем появится."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Пощечина</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2558733" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558733#t2558733</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2004-12-08 05:17:06</date>
                          <text>Не вижу необходимости в чужом журнале давать советы другим юзерам как себя вести и оценивать их способности. Хотя и понимаю как бывает трудно удержаться :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быть благодарной Пионеру всё равно что кассиру - за деньги. Увольте. А вот у Галковского можно многому научиться, что я и делаю и за что действительно благодарна. У правильных мыслей секонд-хенда быть не может. Вот это Ваше мнение про неумение думать своей головой уже неоднократно высказывали. Скажем, в прошлой ветке некий юзер пошёл дальше Вас обобщив его на всех сторонников Дмитрия Евгеньевича. Однако Вы же не стесняетесь повторять такие банальности.</text>
                          <subject>Поучайте лучше Ваших паучат</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558477&amp;style=mine#t2558477</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2561037" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561037#t2561037</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2004-12-08 09:15:26</date>
                          <text> иметь по всем вопросам свое СОБСТВЕННОЕ мнение&lt;br /&gt;=======================================&lt;br /&gt;Убийственно! &lt;br /&gt;По ВСЕМ вопросам "иметь свое собственное мнение" может разве что Господь Бог.&lt;br /&gt;Любопытно, Вы имеете собственное мнение по проблеме этногенеза славян? У меня вот, например, 500 ссылок по данной проблеме, не считая печатных изданий.-))))))))))</text>
                          <subject>Re: Пощечина</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2566925" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566925#t2566925</url>
                              <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
                              <date>2004-12-09 10:36:11</date>
                              <text>Да-да, только собственное мнение по всем интересующим Вас вопросам - иначе никуда! Берите пример с любого из ваших 500 авторов : у них тоже у каждого есть свое мнение, пусть и иногда совпадающие. У меня по этногенезу славян имеется лоскутная картина из сведений и верований - но и у специалистов тоже, разница лишь в проценте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не стесняйтесь, милая девушка&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.</text>
                              <subject>Собственное мнение</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561037&amp;style=mine#t2561037</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558477&amp;style=mine#t2558477</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529293&amp;style=mine#t2529293</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526221&amp;style=mine#t2526221</parent>
                </comment>
                <comment id="2547981" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2547981#t2547981</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2004-12-07 05:36:23</date>
                  <text>Вот и я смотрю: &lt;i&gt;перед нами не душевный инфантилизм или неопытность, а сознательное хулиганство. Стоит ли вступать в дискуссию с хулиганом? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Но поскольку изначально Вас принимали всерьез, то шутить с вами мы не будем. И не надейтесь.</text>
                  <subject>Re: Пощечина</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2549773" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2549773#t2549773</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2004-12-07 06:52:00</date>
                      <text>Н-да. Значит и правда безнадежный случай...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ну какой же ты мужчина?&lt;br /&gt;Ты чудак, ты пахнешь псиной!&lt;br /&gt;Бедный piccolo bambino..."</text>
                      <subject>Re: Пощечина</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2547981&amp;style=mine#t2547981</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526221&amp;style=mine#t2526221</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521869&amp;style=mine#t2521869</parent>
            </comment>
            <comment id="2561549" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561549#t2561549</url>
              <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
              <date>2004-12-08 09:49:53</date>
              <text>А как Пионер проверит, почему там кто-то толпился на площади Мира?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И свой телефон вам тоже, конечно, трусливо дать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно сделать так, вы зайдете в любое Интернет-кафе в Красноярске и отправите оттуда сообщение в любой журнал, где секутся ай-пи адреса (мой, например). Ну как?</text>
              <subject>Re: Пощечина</subject>
              <comments>
                <comment id="2569485" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2569485#t2569485</url>
                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                  <date>2004-12-09 05:53:07</date>
                  <text>Скажите, Му, а у Вас никакого чувства неловкости не возникает когда Вы так требуете телефон и адрес не предлагая ничего взамен? А Вы, извините, кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в самом моём IP, динамическом, а в непорядочном поведении Пионера. Не знаешь чего ждать. Если уж он из-за одной фотографии сумел такого нагородить! Надоело это все хуже горькой редьки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так мне не жалко. Оставила автограф.</text>
                  <subject>Re: Пощечина</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2596877" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2596877#t2596877</url>
                      <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
                      <date>2004-12-10 06:28:46</date>
                      <text>Не возникает, конечно. Потому что я ничего не требовал, а лишь предложил, Вы легко могли бы и отказаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чего Вы хотите получить взамен? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И дело не в Пионере, а в безобразном поведении Галковского. Я понимаю, конечно, что он параноик, больной человек со справкой, и спрос с него небольшой, но все же какие-то базовые навыки человеческого общежития ему  необходимо привить. Даже если для выработки условных рефлексов понадобится канделябр. С Г. надо было разобраться еще тогда, когда он грязно наорал на Пашу Святенкова, но тогда его простили, а сейчас, после гнусного наезда на Крылова с называнием последнего проституткой, обоссаной драмбой, плясуном с расстегнутой ширинкой и прочими нехорошими словами только за то, что тот работает в газете ветеранов группы анти-террора, уж сам Бог велел. Так что Пионер делает хорошее, общественно полезное дело, большое спасибо ему нужно сказать. </text>
                      <subject>Re: Пощечина</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2598413" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2598413#t2598413</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2004-12-10 07:27:39</date>
                          <text>Как Вы смешно пишите. Почти как Жириновский читается :) Мы с Вами всё понимаем по-разному, но так как такого количества негатива выдерживать не могу отвечать развернуто сил нет. Да, собственно, Дмитрий Евгеньевич сам ответил подробно и логично.</text>
                          <subject>Re: Пощечина</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2596877&amp;style=mine#t2596877</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2569485&amp;style=mine#t2569485</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561549&amp;style=mine#t2561549</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521869&amp;style=mine#t2521869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2512397&amp;style=mine#t2512397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2516749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2516749#t2516749</url>
      <user name="Елена" username="bojarinja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
      <date>2004-12-06 06:47:15</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Уважаемые участники дискуссии!&lt;br /&gt;Не дело это - то, что началось и продолжается с участием Пионера.Несомненно, не очень порядочный человек, маниакально озабоченный собственным величием, которое неизменно соотносится у него безо всяких на то оснований с величием "страны" (СССР, Империи и пр.) может доставить субъекту нервному и просто чистоплотному  много крайне неприятных минут.Та же дикая, бессмысленная травля, что отмечала путь любого неординарного ребенка в школе, в ВУЗе... Все ее типические признаки мы видим сейчас здесь. Ребенок не мог уйти из школы или бежать из пионерскаого лагеря, допустим.Он был "прикреплен" к району, и никто и ничто не могло его спасти от дикой звериной стаи одноклассников.&lt;br /&gt;Все признаки такой вот оголтелой травли ЕДИНСТВЕННОГО по-настоящему талантливого современного писателя, Галковского, мы видим...на страницах его же (Галковского) ЖЖ. То есть, по просту говоря, к писателю в гостиную вломилась орда хулиганов и начала издеваться над ним. Что это? Разве нет здесь дворника, который вывел бы Пионера и присных его вон, как пьяных сапожников?&lt;br /&gt;Думается, что гнусные эти посты надо снести, авторов забанить,в дискуссию НЕ ВСТУПАТЬ.&lt;br /&gt;Это уже не полемика Вл.Соловьева со Страховым, это гораздо хуже. &lt;br /&gt;Можно дискутировать о путях развития России, о ее прошлом, истории, литературе или культуре. Но никак нельзя обмениваться фразами "Ты стукач" - "Нет, ты сам стукач".&lt;br /&gt;От кого зависит ПРЕКРАТИТЬ эту гнусную травлю?&lt;br /&gt;Думаю, от Галковского.Гоните их в шею, Дмитрий Евгеньевич. &lt;br /&gt;ЧтО  можно доказать "бригаде", которая именно ставит своей целью уже даже не дискредитацию неких идей, а полное разрушение Вашей личности? Что можно противопоставить этому?&lt;br /&gt;Тем же господам, которые не верят, что работа "бригады" возможна, я советую зайти и полюбоваться на www.rus.delfi.lv, где ЛЮБАЯ дискуссия сводится исключительно к решению национального вопроса в Латвии. Сидят несколько ников, причем сидят ВСЕГДА, чередуясь по сменам. И работают.Травят - изощренно, методично, настойчиво. Потом начинается фуфлизм - вместо, скажем, bojarinja появляется boyarinja с какими-нибудь порнографическими текстами...Пока-то публика разберется...&lt;br /&gt;Интернет-травля - явление отвратительное, ибо отнимает непропорционально много сил.Бороться можно только одним способом - см.выше.</text>
      <comments>
        <comment id="2517773" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517773#t2517773</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 06:56:07</date>
          <text>Дискуссия началась с заявления "талантливого" русского писателя "Крылов - стукач". ДЕ посеял ветер, пожинает бурю. Не удивляетесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "бригаду" - банальная чушь. Человек, писавший про нее статью, вообще не очень понимает, как работает И-нет.</text>
          <subject>Перечитате историю вопроса.</subject>
          <comments>
            <comment id="2524173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2524173#t2524173</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-12-06 07:54:24</date>
              <text>Насколько я понимаю, Д.Е. не отрицает личной порядочности К. Крылова.</text>
              <subject>Re: Перечитате историю вопроса.</subject>
              <comments>
                <comment id="2529037" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529037#t2529037</url>
                  <user name="Слава Макаров" username="makarovslava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34323152/5373548" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 08:42:46</date>
                  <text>Цитирую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Честно говоря, мне сильно надоели гебистские умствования Крылова и Кo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работают Крыловы и Ко не в спецназе, а шакалят трофейщиками: стучат на ремингтоне в дивизионном листке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посему и кликуха таким крыловым отныне будет не Гаги, а ДРАМБЫ. Потому как наёмные механизмы."</text>
                  <subject>Мда?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2532109" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532109#t2532109</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2004-12-06 10:09:17</date>
                      <text>:(</text>
                      <subject>:(</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529037&amp;style=mine#t2529037</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2524173&amp;style=mine#t2524173</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517773&amp;style=mine#t2517773</parent>
            </comment>
            <comment id="2525965" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525965#t2525965</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2004-12-06 08:17:34</date>
              <text>Я Вам отвечаю, молодой человек, исключительно потому, чтобы убедить Вас и всех интересующихся, что "бригады" - не чушь. Что тут понимать! Сидит, допустим, редакция некоего издания. Сидит-посидит, выйдет на форум. Попишет. Что, она не поддерживает "своих"? Ясное дело, поддерживает. И знаю массу примеров этому. Не обязательно эта бригада из "органов", нет. Но определенные ЕДИНЫЕ принципы может исповедовать.На упомянутом мною РусДельфи такая бригада работала. И было совершенно очевидно, что это люди нанятые. Не может ОДИН человек писать с 4-х утра до 4-х утра - физически это невозможно. А ник - один, стилистика - одна. Но когда-то ведь ему надо есть-пить-спать? Ясное дело, что под одним ником работает минимум трое.Так откуда же они берутся? Кто им дает возможность НЕ работать и только сидеть браниться на форуме?Кто дает возможность всячески ругать русских и превращать всякую тему в абсурд? Может быть, Вы знаете таких меценатов?Я знаю - 17 подвидов полиции и БЗС Латвии.&lt;br /&gt;И  при чем здесь принципы И-нета? Я, Коля, Вася, Маша - мои друзья или коллеги или просто единомышленники - собрались и решили Вас потравить. Вышли все на Ваш ресурс -или на тот форум, где Вы бываете- и понеслась душа в рай. Что, нет?</text>
              <subject>Re: Перечитате историю вопроса.</subject>
              <comments>
                <comment id="2528269" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2528269#t2528269</url>
                  <user name="Слава Макаров" username="makarovslava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34323152/5373548" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 08:37:54</date>
                  <text>...так можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако ж при том приведенная выше статья, из которой выполз термин "бригада" - чушь полная. </text>
                  <subject>Угу...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2563597" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2563597#t2563597</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-09 02:13:19</date>
                      <text>Как же чушь, если точно известно, что таким методом работают спецслужбы в ЛР?&lt;br /&gt;Отчего бы им в любом другом месте так не работать?&lt;br /&gt;Любая политика - это бизнес. Люди сделали очень большие деньги на вступлении в ЕС. Отчего не предположить, что, пока здесь бригада добровольцев ли, нанятых работников ли рассказывает о благодати в СССР и чуть ли не обещает несбыточного возвращения золотых советских времен,здесь, повторю, и на любом другом политическом форуме - кто-то в это время повышает цены на газ. Это деньги? Это огромные деньги. Вы об этом думаете, перебраниваясь с противниками советского строя? НЕТ. И они не думают. Их взоры обращены back in USSR...&lt;br /&gt;При этом пользователи Интернета люди более-менее продвинутые, образованные; это журналисты, политики, общественые деятели, ученые и бизнесмены, пока, вовсяком случае. Или техническая интеллигенция.&lt;br /&gt; Вот на них-то и НУЖНО влиять, а не на простого сантехника дядю Ваню, ибо это слой, формирующий общественную жизнь, определяющий умонастроения в обществе.Ими-то и надо манипулировать. Простите, мне кажется, технологии этого дела были великолепно разработаны еще в XIX веке. Оттого-то и в революционном движении, согласно Ленину, было 75% интеллигентов, а вовсе никаких не рабочих и не крестьян.&lt;br /&gt;Если не нужны управляемые люди, то не нужны и "бригады". &lt;br /&gt;НЕ НУЖНЫ, по-Вашему?</text>
                      <subject>Задумайтесь!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2528269&amp;style=mine#t2528269</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525965&amp;style=mine#t2525965</parent>
                </comment>
                <comment id="2532877" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532877#t2532877</url>
                  <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
                  <date>2004-12-06 10:21:14</date>
                  <text>"Не может ОДИН человек писать с 4-х утра до 4-х утра - физически это невозможно"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же? &lt;br /&gt;очень даже возможно&lt;br /&gt;Я один раз 36 часов подряд....</text>
                  <subject>Re: Перечитате историю вопроса.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2534413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2534413#t2534413</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-06 11:02:35</date>
                      <text>Каждый день- невозможно. А это там каждый день.</text>
                      <subject>Re: Перечитате историю вопроса.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2549005" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2549005#t2549005</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-12-07 06:34:48</date>
                          <text>Боярыня - вы правы - это как нанятые роботы. Роботы работают.&lt;br /&gt;Но - прочтите "историю вопроса" - Дмитрий Евгеньевич ИМЕННО об этом и написал начало ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы еще писали - насчет дворника - чтобы что-то противопоставить травле.-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Все признаки такой вот оголтелой травли ЕДИНСТВЕННОГО по-настоящему талантливого современного писателя, Галковского, мы видим...на страницах его же (Галковского) ЖЖ. То есть, по просту говоря, к писателю в гостиную вломилась орда хулиганов и начала издеваться над ним. Что это? Разве нет здесь дворника, который вывел бы Пионера и присных его вон, как пьяных сапожников?&lt;br /&gt;Думается, что гнусные эти посты надо снести, авторов забанить,в дискуссию НЕ ВСТУПАТЬ.&lt;br /&gt;Это уже не полемика Вл.Соловьева со Страховым, это гораздо хуже. &lt;br /&gt;Можно дискутировать о путях развития России, о ее прошлом, истории, литературе или культуре. Но никак нельзя обмениваться фразами "Ты стукач" - "Нет, ты сам стукач".&lt;br /&gt;От кого зависит ПРЕКРАТИТЬ эту гнусную травлю?&lt;br /&gt;Думаю, от Галковского.Гоните их в шею, Дмитрий Евгеньевич. &lt;br /&gt;ЧтО можно доказать "бригаде", которая именно ставит своей целью уже даже не дискредитацию неких идей, а полное разрушение Вашей личности? Что можно противопоставить этому?//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;можно например - "Холмогор, пойдем выйдем, обсудим 4 гипотезы." если есть имена - подать в суд&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Холмогор, кстати - заткнулся и не ответил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;см.  &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/nikiforovleonid/3453.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/nikifo&lt;wbr /&gt;rovleonid/3453.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;иногда защита самому Дмитрию Евгеньевичу и не нужна-&lt;br /&gt;см &lt;br /&gt;(4 гипотезы)&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/nikiforovleonid/4923.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/nikifo&lt;wbr /&gt;rovleonid/4923.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще - Вы подумайте, какой они на себя дают материал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а пьяных сапожников - не обижайте, они такого не могут,они, хоть пьяные, но - люди и писать такое не будут... а если и вырагаются, то потом СОВЕСТЬ ЗАГОВОРИТ.&lt;br /&gt;Не равняйте их с кэгэбистами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Перечитате историю вопроса.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2534413&amp;style=mine#t2534413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532877&amp;style=mine#t2532877</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525965&amp;style=mine#t2525965</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517773&amp;style=mine#t2517773</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2516749&amp;style=mine#t2516749</parent>
        </comment>
        <comment id="2519821" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2519821#t2519821</url>
          <user name="Игорь Канатчиков" username="rareguest" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23025482/2045155" height="96" width="52" />
          <date>2004-12-06 07:14:45</date>
          <text>Вы абсолютно правы. После двудневного флуда юзеров-садистов и предшествовавшего ему многонедельного загрязнения форума с использованием мата, вульгарщины, ругани, бессмыслицы вперемежку с явными угрозами расправы, адресованными нескольким юзерам, включая владельца журнала, путинские сексоты пришли в замешательство, после того, как их наконец-то вывели на чистую воду. В стране с приходом Путина укрепляется черносотенная шобла оскотинившихся холопов, которые являются ярыми сторонниками путинского гестапо и других структур гнусного параноика-садиста Путина. Из этого произрастает и на этом держится ново-русский шовинизм. О специфике руссисткого смешка обесчеловеченных подонков я уже писал. Пусть научатся сначала мыслить, прежде чем лезть в ЖЖ Галковского и с пеной у рта отстаивать людоедские идеи гитлеровского режима. Такому обесчеловеченному противнику, которого представляют из себя путинские руссо-фашисты, ничего иного, как путь провокаций, лжи и убийств, не осталось. Миру давно пора скинуть со своего горба эту озверелую свору кремлевских опричников-чекистов-ФСБешников, проливших море крови на территории половины Евразии. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2516749&amp;style=mine#t2516749</parent>
        </comment>
        <comment id="2567949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2567949#t2567949</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-09 01:13:42</date>
          <text>Уважаемая Боярыня, льщу себя надеждой, что говоря о "пьяных сапожниках", вы не имели в виду меня. Иначе - чем я заслужил такой эпитет? ;))&lt;br /&gt;Кстати, меня в свое время очень позабавило, что буквальным переводом русского "пьян как сапожник" на столь любимый нашим милейшим ДЕ английский будет "drunk as a lord".</text>
          <subject>(Опасливо)</subject>
          <comments>
            <comment id="2568461" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568461#t2568461</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-12-09 01:58:48</date>
              <text>Also - "Drink like a fish".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;There is a Latin proverb about shoemaker:&lt;br /&gt;"Ne sutor supra crepidam".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;William Carey, a shoemaker, became a famous missionary and translated the Bible. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: (Опасливо)</subject>
              <comments>
                <comment id="2571277" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571277#t2571277</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2004-12-09 07:43:46</date>
                  <text>Вы не зря льстите себя надеждой, ув.Сапожник.&lt;br /&gt;Это же идиоматическое выражение.&lt;br /&gt;По-русски нельзя сказать "пьян как слесарь" или "пьян как комсомольский работник". Тут ничего не поделаешь.&lt;br /&gt;Если же обратиться к той английской идиоме, которую привела Людмила, за что ей большое спасибо, то получится "пьян как рыба". Меня дома ласково называют "рыбка", а уж совсем ласково "Рыба".И та прежняя моя аватара тоже была найдена как "Рыбка".&lt;br /&gt;Вот круг и замкнулся...</text>
                  <subject>Не бойтесь!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568461&amp;style=mine#t2568461</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2567949&amp;style=mine#t2567949</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2516749&amp;style=mine#t2516749</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2517261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517261#t2517261</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-06 06:54:01</date>
      <text>Всё верно, - работают люди, готовят КОМПОСТ. А тем, кто замечает, мало, мол, Пионер в ЖЖ пишет, - так с чего вы взяли, что он только в ОДИН ЖЖ пишет, или только в ЖЖ? ;-)</text>
      <comments>
        <comment id="2518029" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518029#t2518029</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 06:58:30</date>
          <text>...и, что занятно, примерно половина выступающих на стороне ДЕ - тоже. Любопытно....</text>
          <subject>А вы вот в ЖЖ не пишите...</subject>
          <comments>
            <comment id="2520333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520333#t2520333</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2004-12-06 07:21:07</date>
              <text>Давайте, давайте, Слава.&lt;br /&gt;Продемонстрируйте нам свои способности. Семантический анализ, статистика по юзерам... связь количества постов с фазами луны. :))&lt;br /&gt;А то шуму и понтов от Вас много, а достоверной информации - кот наплакал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
              <subject>Анализируй ЭТО.</subject>
              <comments>
                <comment id="2522125" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2522125#t2522125</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 07:35:32</date>
                  <text>any_blow - 1 запись&lt;br /&gt;bojarinja - 0 записей&lt;br /&gt;ads2003 - 0 записей&lt;br /&gt;вы - 0 записей...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Развелось, понимаешь, мурзилок...</text>
                  <subject>Самому поработать тяжело?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2525197" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525197#t2525197</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2004-12-06 08:07:43</date>
                      <text>Разоблачил Вас как платного агента. &lt;br /&gt;Почему ПЛАТНОГО?&lt;br /&gt;Да потому что ЗАБЕСПЛАТНО Вы даже простейшей аналитической записки не захотели написать. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Уродский метод ведения дискуссии? &lt;br /&gt;     Да. Но зато так можно "доказать" все что   угодно. Чем тут сейчас и занимается куча набежавшего непонятно откуда народа. Только поймите, все эти "доказательства" и "подозрения" со стороны выглядят просто смешно. &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;       &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Я уже поработал. :)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2527501" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2527501#t2527501</url>
                          <user name="Слава Макаров" username="makarovslava" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34323152/5373548" height="100" width="88" />
                          <date>2004-12-06 08:37:21</date>
                          <text>...просто обратил внимание на закономерность. Галковский вон такие доказательсва "гадящей англичанки и пионерско-крыловской гэбневатости" выдает пачками. Занятно, что ему так не нравится, когда такой подход применяют к нему. До бана включительно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, что мне с того? Я тут сижу в ресторанчике, И-нет вай-фаем поднят... так что комфортно, хорошо и лишний аккаут завести - совершенно не лень. Сыграем с Галковским в его же игру...</text>
                          <subject>А я ничего не доказывал...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525197&amp;style=mine#t2525197</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2522125&amp;style=mine#t2522125</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2526733" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526733#t2526733</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-06 08:23:45</date>
                      <text>Обращаю Ваше внимание на то, что здесь я нахожусь исключительно ради Дм. Евг. Мне лично писать в своем ЖЖ - не интересно. Просто надо было зарегистриться, чтобы заходить сюда. Очень сложно догадаться? Конечно, блистательный вывод, что всякий, кто не пишет сам - "мурзилка", это верх проницательности.</text>
                      <subject> Поздравляю Вас, догадамши.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2528781" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2528781#t2528781</url>
                          <user name="Слава Макаров" username="makarovslava" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34323152/5373548" height="100" width="88" />
                          <date>2004-12-06 08:38:38</date>
                          <text>...имя вам, мурзилкам - легион. Какая мне разница, подпевала вы или виртуал? Одно слово - мурзилка...</text>
                          <subject>И много тут вас таких, много...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2534669" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2534669#t2534669</url>
                              <user name="Елена" username="bojarinja" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                              <date>2004-12-06 11:04:58</date>
                              <text> У писателя должны быть читатели, а не ...писатели. Больно жирно для русской литературы было бы.&lt;br /&gt;А Вы - типичный фуфел.</text>
                              <subject>Re: И много тут вас таких, много...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2528781&amp;style=mine#t2528781</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526733&amp;style=mine#t2526733</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2522125&amp;style=mine#t2522125</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520333&amp;style=mine#t2520333</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518029&amp;style=mine#t2518029</parent>
            </comment>
            <comment id="2525709" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525709#t2525709</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 08:13:38</date>
              <text>Слава, а с чего Вы взяли, что я выступаю на стороне Галковского? Я, - сам по себе и имею своё мнение.&lt;br /&gt;Например в случе с Пионером считаю, что и доказывать тут нечего, - Пионер не прав! А Галковский тоже не прав, но в том, что тратит время на такие самоочевидные явления, как Пионер, Крылов, Холмогор, "хорошо ли жилось в СССР"... Хотя это его время, - ему и тратить!</text>
              <comments>
                <comment id="2527245" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2527245#t2527245</url>
                  <user name="Слава Макаров" username="makarovslava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34323152/5373548" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 08:37:15</date>
                  <text>... вы выступаете не на стороне Галковского, но во всем с ним согласны...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пионер ткнул пальцем в прямое вранье ДЕ. Очевидное, глупое, явно написанное в запале. Тут-то Галковский в истерику и впал...</text>
                  <subject>Ну да...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2529805" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529805#t2529805</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-06 09:06:59</date>
                      <text>Слава, вы читать умеете? Только ТЕКСТ, или КОНТЕКСТ тоже? А МЕЖДУ СТРОК можете?&lt;br /&gt;Поясню, - это когда надо понимать не то, что человек говорит, а то, что сказать хочет.&lt;br /&gt;"Звездочёт" регулярно смотрите и с восторгом? :-) Учитесь плавать!</text>
                      <comments>
                        <comment id="2532621" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532621#t2532621</url>
                          <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
                          <date>2004-12-06 10:17:57</date>
                          <text>между строк пусть гебня читает - &lt;br /&gt;ей за это деньги плотят</text>
                          <comments>
                            <comment id="2533133" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2533133#t2533133</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2004-12-06 10:33:42</date>
                              <text>Вы то что за Славу вступились? Или ники перепутали? ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; между строк пусть гебня читает - ей за это деньги плотят&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы завидуете? Так нет же проблем! Думаю, что рекомендации Пионера будет достаточно, а требования к соискателям он доходчиво изложил в своём журнале.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532621&amp;style=mine#t2532621</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2529805&amp;style=mine#t2529805</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2527245&amp;style=mine#t2527245</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2531597" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2531597#t2531597</url>
                      <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                      <date>2004-12-06 10:05:26</date>
                      <text>Чего Вы привяались к этим стеклам? ДАЖЕ если ДЕ не очень точно помнит пионерлагерную тридцатилетней давности историю ...он литератор все-же посильнее Пионера с Крыловым. &lt;br /&gt;А он довольно вегетариански ведет дискуссию, нет? Реально ни Пионера, ни тем более Крылова по слабым местам не бьет, хотя их знает лучше Вас.  Ну насчет Пионера - просто предположение, думаю платит ему никакое не ГБ а вполне негосударственные фонды (они и побогаче будут). И кажется мне почему-то, что ДЕ знает заказчиков. А Вы горячитесь...</text>
                      <comments>
                        <comment id="2533389" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2533389#t2533389</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-12-06 10:45:42</date>
                          <text>Я всё прекрасно помню. Память у меня идеальная. И уж конечно, если бы хотел ВЫДУМАТЬ, как профессиональный писатель выдумал бы нечто до неправдоподобия правдоподобное. Я рассказал честно, без задней мысли. КАК БЫЛО. И всё там, как это бывает в реальности, очень плотно одно за другое цеплялось. Например, мальчик-одессит был сыном офицера, служившего в Одессе и затем поступившего в академию. Как одессит, он набрался одесских словечек и косил под абстрактный образ "Одессы-мамы": Буба Касторский, Миша Япончик, "братишки". А как сын офицера, да ещё в период начала массовой эмиграции евреев, был антисемитом. По-детски жестоким и бездумным. Антисемитские настроения были м среди детей офицеров-москвичей, но они не имели привязки к конкретным людям - никакой еврейской среды, в отличие от Одессы, в Москве не было. Поэтому дети и стали "бороться" со мной - белобрысым "жидом" с утиным носом. Им даже не пришло в голову уточнить информацию. Между прочим, я не отдавал отчёт в том, что они считали меня евреем, а перед концом смены так же наивно разрушил мной же созданный страшный навет. Для них это было шоком: "нашего обидели". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же не реагируйте на подначки. Это делается из хулиганства. Тут своеобразная среда. Вы в них плюёте, а они радуются - "развели". Хотя мякушка есть у всех, без мякушки зверушек не бывает.   &lt;br /&gt;   </text>
                          <comments>
                            <comment id="2537997" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537997#t2537997</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2004-12-07 12:01:37</date>
                              <text>Со "зверушками" знаком ещё с до www-шных времён, по fido и usenet, - порода не поменялась, повадки те же.&lt;br /&gt;Побрешешься с таким, - лет 10 с плеч долой, молодость вспоминаешь! Развлекуха! А им-то и невдомёк!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич! Как развивается реальность с планами визита в Питер? Поделитесь!</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2533389&amp;style=mine#t2533389</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2531597&amp;style=mine#t2531597</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2527245&amp;style=mine#t2527245</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2525709&amp;style=mine#t2525709</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518029&amp;style=mine#t2518029</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517261&amp;style=mine#t2517261</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2517517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517517#t2517517</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-06 06:55:24</date>
      <text>Эх, Дмитрий Евгеньевич, расшевелили Вы кубло профессиональных карточных шулеров. Сами-то Вы в карты не играли в своей невинной пионерской советской молодости? Не баловались? В дурачка, в ведьму, в кинга, в буру, в сику, в преф, в бридж, в очко?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, зачем молодому философу при советской власти могли быть нужны часы с калькулятором? Что такое Вы могли бы на калькуляторе считать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уж не играли ли Вы сами в Black Jack с игорным домом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят, если знать все оставшиеся карты в колоде у сдающего, то при некоторой тренировке и при быстром счете вариантов можно почти наверняка постоянно выигрывать. Говорят, можно и состояние сколотить, играя по правилам, но с умом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас у Вас часы с калькулятором или Вы уже все вычисления и ходы научились делать и держать только в своей голове?</text>
      <subject>Black Jack</subject>
      <comments>
        <comment id="2518285" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518285#t2518285</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-12-06 07:00:47</date>
          <text>...прокалывается часто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со стеклом, например... явно же вранье, на чем и попался.</text>
          <subject>Не держит...</subject>
          <comments>
            <comment id="2519309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2519309#t2519309</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-12-06 07:13:25</date>
              <text>Батенька, это же литература! А Вы как хотели, "Из под купола цирка, под барабанную дробь, голой жопой - на ржавый гвоздь?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто-то же и гвозди ржавые в цирке вовремя не убирает и стеклышки острые в пионерские лягушатники подкидывает.</text>
              <subject>Re: Не держит...</subject>
              <comments>
                <comment id="2520077" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520077#t2520077</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-12-06 07:16:29</date>
                  <text>...это не аргументом на предмет "как злые пионеры Галковского умучивали" - оно бы и ладно. Однако ж дискуссия из плоскости литературной вышла давно и прочно... так что подобная аргументация в ней - именно что мелочное шулерство, за которое быть Галковском битым канделябрами...</text>
                  <subject>Будь...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2526477" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526477#t2526477</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2004-12-06 08:19:27</date>
                      <text>===Д.Е.(159)&lt;br /&gt;Тогда пошла травля медленная, изподтишка. И дошло вот до чего. В озере мы купались в специально огороженном лягушатнике. Однажда заводила травли ко мне подходит (кстати, это был то ли татарин, то ли чеченец по имени Шамиль) и говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я бы тебе не советовал с ребятами плавать. Плавай отдельно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Это ещё почему? С ума сошёл?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нет, просто я так думаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этот день Шамиль (а может и Равиль – их два брата-погодка было), незаметно подбросил мне в воде бутылочное стекло, ногу я сильно порезал. &lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если проанализировать текст, то можно восстановить события следующим образом:&lt;br /&gt;Из текста неясно пошел ли Галковский плавать отдельно. &lt;br /&gt;Если пошел, то никакого противоречия нет - он купался отдельно(по времени или локальному месту) и подбросить стекло, чтобы он скажем порезался выходя из воды - нет проблем.&lt;br /&gt;Технически очень легко решаемая задача, причем с мелководья крупные осколки стекла затем легко убираются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати если Галковский и не пошел купаться отдельно, то в принципе есть вариант когда все дети договорившись быстро вышли, а инициативная группа заминировала пути отхода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. априори вот так кричать, что Галковский соврал - из этого текста нельзя.&lt;br /&gt;Разбираться нужно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                      <subject>Про стеклышко.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2536205" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2536205#t2536205</url>
                          <user name="_slavamakarov_" username="_slavamakarov_" />
                          <date>2004-12-06 11:20:45</date>
                          <text>...планирующие военную операцию - идейка занятная, но вызвающая основательные сомнения... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гм. Может, они английскими шпионами были? :)</text>
                          <subject>Дети...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2541325" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2541325#t2541325</url>
                              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                              <date>2004-12-07 06:44:04</date>
                              <text>Насчет военной операции - думаю это слишком высокая оценка для инцидента со стеклышком.&lt;br /&gt;Хотя пионерлагерь тот был для детей лиц связанных с военной академией, так&lt;br /&gt;что лично меня бы не удивило, если бы там нашлись пацаны сумевшие выдать и по военной теме нечто осмысленное. :)&lt;br /&gt;Только чего из пушки по воробьям то палить?&lt;br /&gt;Вот скажем дети планирующую хулиганскую операцию, у вас вызывают сомнения? :)&lt;br /&gt;Лично у меня нет.&lt;br /&gt;А стеклышко в воду - хулиганство типичнейшее, какие тут вопросы могут быть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет англицких шпионов - это интересная версия. :)&lt;br /&gt;Но чтобы ее обсуждать всерьез данных пока недостаточно. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                              <subject>Хулиганы!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2536205&amp;style=mine#t2536205</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2526477&amp;style=mine#t2526477</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520077&amp;style=mine#t2520077</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2556941" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2556941#t2556941</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2004-12-08 08:24:55</date>
                      <text>Недооцениваете Вы пионеров и их сверхестественные технические способности к планированию страшной мести и приведению в исполнение высшей меры наказания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; wrote:&lt;br /&gt;Re: имеется в виду это &lt;br /&gt;2004-12-07 10:13&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/556012.html" rel="nofollow"&gt;Завязываете с каранвализмом, Мэтр. ОБРЫДЛО. Ваши "рыжие кудри" уже примелькались, скоро Вас начнут бить. (Уже практически приступают)&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                      <subject>Пионеры наших бьют!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520077&amp;style=mine#t2520077</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2519309&amp;style=mine#t2519309</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2518285&amp;style=mine#t2518285</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517517&amp;style=mine#t2517517</parent>
        </comment>
        <comment id="2520589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520589#t2520589</url>
          <user name="rms1" username="rms1" />
          <date>2004-12-06 07:21:26</date>
          <text>Гхкм, а почему именно Вы закончили перебор игр на "в очко"?</text>
          <subject>Re: Black Jack</subject>
          <comments>
            <comment id="2521101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521101#t2521101</url>
              <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
              <date>2004-12-06 07:31:26</date>
              <text>...по Фрейду? :)</text>
              <subject>Опечатка...</subject>
              <comments>
                <comment id="2521357" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521357#t2521357</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-12-06 07:34:04</date>
                  <text>Может человек сказать что хотел, почему сразу опечатка...</text>
                  <subject>Re: Опечатка...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2523405" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2523405#t2523405</url>
                      <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                      <date>2004-12-06 07:41:58</date>
                      <text>Ну, ответит еще...</text>
                      <subject>Тоже верно.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521357&amp;style=mine#t2521357</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521101&amp;style=mine#t2521101</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520589&amp;style=mine#t2520589</parent>
            </comment>
            <comment id="2530317" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2530317#t2530317</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-12-06 09:38:44</date>
              <text>Почему Вы обратили внимание на то, какой игрой заканчивается перечисление? Ведь начинаются невинные игры, как всегда, с игры в дурачка, в подкидного, в ведьму и т.д. </text>
              <subject>Re: Black Jack</subject>
              <comments>
                <comment id="2531341" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2531341#t2531341</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-12-06 10:00:13</date>
                  <text>Так вот и я говорю...</text>
                  <subject>Re: Black Jack</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2530317&amp;style=mine#t2530317</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2520589&amp;style=mine#t2520589</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2517517&amp;style=mine#t2517517</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2521613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2521613#t2521613</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-12-06 07:34:22</date>
      <text>&lt;i&gt;Вот его календарь на 2004 год: январь – 100%. Во все будние дни – записи. Февраль – пропущен один день, март - 100%, апрель - 100%, май - 100%, июнь – пропущен один день, июль - 100%, август - 100%, сентябрь – пропущен один день, октябрь - 100%, ноябрь - 100%, начавшийся декабрь - 100%. Итого ЗА ГОД – 3 дня. ЭТО ЧТО ТАКОЕ? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ХАРАКТЕР. :)) Нам кажется это странным, требующим некоего объяснения, а человек так живет, может он со школы себе расписание на неделю привык делать, с точностью до минуты. Такое бывает даже с нормальными людьми. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Может ли образованный человек (каковым несомненно является Пионер) в здравом уме и твёрдой памяти ИСКРЕННЕ выдавать тексты наподобие приведённого выше? ВОПРОС.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне. А почему не может? Может вы просто психологически несовместимы, поэтому и не можете "вжиться" в мироощущение друг друга?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2532365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532365#t2532365</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-12-06 10:16:57</date>
      <text>Проигнорировать выпады сопливых пионеров - это самое лучшее, что могут сделать поклонники Дмитрия Евгеньевича, который прекрасно контролирует ситуацию.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Он ничего никому здесь не обязан. </text>
      <comments>
        <comment id="2537229" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537229#t2537229</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2004-12-06 11:40:29</date>
          <text>Голубушка, Людмила, помилуйте, но ведь не все же здесь поклонницы Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, Дмитрий Евгеньевич - взрослый писатель, в смысле - для взрослых. Я абсолютно не уверен, что его многие взрослые читали. А уж если некоторые и читали, то это совсем не означает, что его не поняли с точностью до наоборот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, судя по тому, что Д.Е. иногда пишет сказки для газет, у некоторых может сложиться впечатление, что Дмитрий Евгеньевич - сказочник, и пишет для детей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, это НЕ ТАК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Количество читателей у Бесконечного Тупика чрезвычайно ограничено. Каждый экземпляр книги пронумерован и учтен. Но где все эти экземпляры теперь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят, есть экземпляры в частных собраниях и под Парижем, и под Москвой, и даже в Риге и в Питере.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь их всего-то меньше 2000!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот у меня в Чикаго экземпляр номер 1390, 2-ое дополненное издание. А у Вас в Исландии какой номер? Где и когда куплен и кто его, кроме Вас, читал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Брал ли кто-нибудь свой экземпляр в кругосветное путешествие? Сколько экземпляров добралось до Шотландии, и какие именно номера, и в какой последовательности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не правда ли, было бы интересно узнать хотя бы приблизительно географию распространения Бесконечного Тупика по планете Земля?</text>
          <subject>НОМЕРА</subject>
          <comments>
            <comment id="2539277" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539277#t2539277</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-12-07 12:50:33</date>
              <text>Кстати, если вы в Чикаго достали БТ, может подскажите как его поиметь в Калифорнии? Или вы из России привезли? Хорошо бы уже подумать и о переводе на английский.</text>
              <subject>Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
              <comments>
                <comment id="2539789" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539789#t2539789</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2004-12-07 01:21:26</date>
                  <text>Он из России привёз. История покупки - уникальная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БТ можно купить по Интернету. Я покупала "Магнит" в  интернет-магазине "Глагол". На Самиздате есть ссылка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На сайте, конечно, мало Ваших работ. Вы, сейчас, я так понимаю, только компьютерной графикой занимаетесь?   </text>
                  <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2547469" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2547469#t2547469</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-07 05:17:28</date>
                      <text>Н-да, персылочка будет долларов 50, да и то неизвестно придет ли раньше 2008. А что за зверь такой "предоплата $6"?  Это значит что они карту чарджнут только на $6 пока я книгу не получу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- только компьютерной графикой занимаетесь&lt;br /&gt;Нет, вот еще в ЖЖ пописываю :) У меня семья образовалась, сыну 2 года уже. Так что "ребячество пришлось на время бросить".</text>
                      <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2551565" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551565#t2551565</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2004-12-07 07:36:07</date>
                          <text>Я тоже была смущена этой предоплатой. Оказалось это стоимость пересылки. Они чарджнут стоимость книги + $6 sending. Шла книга МУЧИТЕЛЬНО ДОЛГО. Более 2 месяцев. Я из осторожности отправила данные своей кредитки факсом. Всё было нормально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сынулю пора учить рисовать. Вспомнить ребячество! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2569997" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2569997#t2569997</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-12-09 06:11:10</date>
                              <text>- Я из осторожности отправила данные своей кредитки факсом. &lt;br /&gt;$6 - не проблема, но у них надо посылать карту открытым кодом (т.е. ne https). Вот детсад-то! Ладно, посмотрим. Может кто в Москву скоро поедет. </text>
                              <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2571789" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571789#t2571789</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2004-12-09 08:14:44</date>
                                  <text>\\\но у них надо посылать карту открытым кодом (т.е. ne https). Вот детсад-то!\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, конечно, очень необычно для людей, привыкших к более совершенной и безопасной форме оплаты. Посылать предложенным способом я не стала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы не давать номер своей карточки открытым текстом, представители Глагола в Канаде сообщили мне номер факса, по которому я отправила свои реквизиты. Карточку чарджают в Канаде. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если есть возможность купить в России, то лучше так и сделать, учитывая скорость доставки. То на то и выйдет.   </text>
                                  <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2569997&amp;style=mine#t2569997</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551565&amp;style=mine#t2551565</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2547469&amp;style=mine#t2547469</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539789&amp;style=mine#t2539789</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539277&amp;style=mine#t2539277</parent>
                </comment>
                <comment id="2540045" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540045#t2540045</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2004-12-07 01:29:20</date>
                  <text>\\\Хорошо бы уже подумать и о переводе на английский.\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пыталась, грешным делом, попереводить кое-что для себя. Думаю, задача не из простых для профессиональных переводчиков. Там бережно надо, любя. </text>
                  <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2542605" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2542605#t2542605</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-07 08:25:10</date>
                      <text>Ис-стесственно. Это готовый гипертекст, не нужно никаких издателей с геморроем. Работа большая, но с другой стороны, это классическая литература, можно переводить як вона е. Не надо по 5 страниц комментариев типа: "говнодавы" - russian boots,  "выпили" - (здесь) выпили водки. </text>
                      <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540045&amp;style=mine#t2540045</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539277&amp;style=mine#t2539277</parent>
                </comment>
                <comment id="2540301" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540301#t2540301</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2004-12-07 05:07:13</date>
                  <text>Думал о переводе. На английский переводить бессмысленно - не поймутЬ. Тут, скорее, надо на арабский переводить - есть там традиция "обрамленных повестей", вроде как 1001 ночь, где можно рассказывать сны во сне во сне... Или сразу переводить на китайский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сам специально ездил за книгой в Москву. А перед этим лет 15 ждал, когда книгу эту издадут. О том что Книга есть я знал давно, более того, меня когда-то давно водили к Диме домой и представляли его именно как человека, у которого есть Книга. Ведь "официально" книга эта так и не издана. Вышла она подпольно, без разрешения, без ISBN, без ничего - понарошку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Книга тяжелая. Можете попросить добрых друзей купить книгу в Москве и привезти Вам в подарок. Или у автора попросите прислать Вам экземпляр.</text>
                  <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2542093" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2542093#t2542093</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-07 08:06:41</date>
                      <text>Ну-ну, не упрощайте. Pale Fire поняли небось. Кому надо. На венгерский вон перевели куски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут работа для коллектива, работа кропотливая, на годы. Участие ДЕ необходимо построчно, а ему, я подозреваю, возиться с БТ надоело уже лет 10 назад. С другой стороны, это все же не Платонова переводить.</text>
                      <subject>Re: Уж больно надоело с экрана все читать.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540301&amp;style=mine#t2540301</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2542861" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2542861#t2542861</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2004-12-07 08:45:15</date>
                      <text>Тяжесть обусловлена двумя факторами - некоторой перегруженностью цитатами (2/3 или 4/5 объема, не знаю), цитатами моих любимых авторов. Соловьев, Розанов, Хармс, Набоков.. Связка между цитатами - собственно и есть талантливый текст самого Галковского, Галковский буквально раздвигает тексты Розанова etc. Только Розанов был первопроходцами стиля, вместе с Монтенем и авторшей "Записок у изголовья", ДЕГ шел проторенным путем. Но, боги, до чего тосклив и безысходен текст самого ДЕГа! Всю ночь, плача, по заданию гебухи читал БТ. Вокруг меня ползали, обливаясь слезами, три грации - блаженный дурачок Васька, облеванный папик Одиноков, и жертва папика. После хочется читать Бальмонта или "Сосиски" Пирогова. Расхохотаться, трахнуть 10 баб, плюнуть в зануд. </text>
                      <subject>Сверхтяжелая книга, верно</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2543373" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2543373#t2543373</url>
                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                          <date>2004-12-07 09:41:27</date>
                          <text>Тяжела книга эта еще и тем, что не просто сшита суровыми нитками, а скреплена крупными металлическими скобками. Я других таких книг и не видел - как-то очень основательно все тетрадки скреплены и по-настоящему спрессованы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и мысли все спрессованы до каких-то невообразимых плотностей - черная дыра какая-то или белый карлик. Уже и не понять, то ли это начало Вселенной, то ли ее неизбежная гибель под собственной тяжестью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, читать такое с экрана просто неправильно. Важно ощущать тяжесть и основательность самого фолианта. Эту книгу надо держать в руках, чтобы ощущать ее настоящую метафизическую тяжесть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С моей точки зрения, никакой перегруженности цитатами нет - ведь это как встреча со старыми добрыми знакомцами, приятная встреча, хоть иногда и неожиданная, в совершенно неожиданных местах и почти невозможных ситуациях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, идеальное пособие для профессиональных борцов со свободой мысли и с русской интеллигенцией. Пропедевтический курс для юных Пионеров и профессиональных русских. Урок.</text>
                          <subject>Re: Сверхтяжелая книга, верно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2544909" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2544909#t2544909</url>
                              <user name="sibarit" username="sibarit" />
                              <date>2004-12-07 12:18:20</date>
                              <text>Как смешно Вы пишете, с какой свирепой серьезностью. Ну да, простите, Вы из фан-клуба. Пространство-время для фана искривлено etc. Так человек вполне по Хармсу превращается в шар. Малгил.</text>
                              <subject>Малгил. Хармс..</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2553357" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2553357#t2553357</url>
                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                  <date>2004-12-07 08:46:24</date>
                                  <text>Тут уж не до смеха, не похихикаешь. От Галковского, то есть от головы его, исходит какой-то КОСМИЧЕСКИЙ УЖАС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно коСмический, именно УЖАС, а не как у Хармса, когда смешно и хохотать хочется до коликов. У Хармса-то тоже ужас, но комический, притворный, понарошку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судьба, конечно, тоже нахихикалась над самим Хармсом, но кто ж знает какой крест еще предстоит нести самому Галковскому? Может он сам предчувствует свой злой рок и пытается от него отписаться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь все уже знают или хотя бы догадываются, что у Галковского есть ТАЙНА, которую он нам пока не выдал, да и сам он ее пока видимо не знает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А еще у Галковского есть &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/aadamchuk/7896.html" rel="nofollow"&gt;МОЩЬ&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы, простите, про какой-то фан-клуб что-то лепечете. Чур-чура.</text>
                                  <subject>Re: Малгил. Хармс..</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2544909&amp;style=mine#t2544909</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2543373&amp;style=mine#t2543373</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2546701" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546701#t2546701</url>
                              <user name="rms1" username="rms1" />
                              <date>2004-12-07 04:44:21</date>
                              <text>Гхкм. Вы знаете что такое "пропедевтика"?.</text>
                              <subject>Re: Сверхтяжелая книга, верно</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2550285" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2550285#t2550285</url>
                                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                                  <date>2004-12-07 06:59:12</date>
                                  <text>Элементарно, это просто &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%EF%F0%EE%EF%E5%E4%E5%E2%F2%E8%EA%E0" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;пропедевтика&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы знаете что такое &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?text=%C3%F5%EA%EC&amp;amp;stype=www" rel="nofollow"&gt;"Гхкм"&lt;/a&gt;?</text>
                                  <subject>Re: Сверхтяжелая книга, верно</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546701&amp;style=mine#t2546701</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2543373&amp;style=mine#t2543373</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2542861&amp;style=mine#t2542861</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540301&amp;style=mine#t2540301</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539277&amp;style=mine#t2539277</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537229&amp;style=mine#t2537229</parent>
            </comment>
            <comment id="2539533" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539533#t2539533</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-12-07 01:09:53</date>
              <text>Я и обращалась именно к поклонникам, которые бурно реагируют и протестуют и тем самым дают повод к пустопорожним перепалкам неизвестно с кем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, мне приходится довольствоваться БТ, распечатанным с Самиздата. Я хотела бы купить экземпляр первого издания.  &lt;br /&gt;Географию проследить трудно, зафиксировать каждое "передвижение" книги (люди переезжают, дарят, теряют) невозможно. Некоторые уже делились историей покупки БТ. Я помню Ваш рассказ. Говорят, в Принстоне есть экземпляр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати о сказках. Я тут на днях с троллем встречалась. Живёт неподалёку на склоне горы под камнем. Забавный. Поговорили о жизни. На днях поделюсь впечатлениями. С Вами лично.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: НОМЕРА</subject>
              <comments>
                <comment id="2540557" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540557#t2540557</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2004-12-07 05:31:08</date>
                  <text>Привет исландским троллям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не далее, чем вчера, я случайно обнаружил, что в Исландии есть не только исландские тролли, но и исландские китайцы. Вот например, исландский китаец &lt;a href="http://www.hi.is/~ye/aboutme.htm" rel="nofollow"&gt;Bjartur Logi Ye Shen&lt;/a&gt; зачем-то ссылается на мою скромную веб страничку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чудеса!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, если раньше была в советских магазинах исландская сельдь, то почему бы теперь в Исландии не завестись и китайцам?</text>
                  <subject>Re: НОМЕРА</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2539533&amp;style=mine#t2539533</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537229&amp;style=mine#t2537229</parent>
            </comment>
            <comment id="2549261" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2549261#t2549261</url>
              <user name="Asya F." username="asya_f" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-07 06:46:16</date>
              <text>Летом подарила "Бесконечный тупик" подруге на день рожденья. У меня номер 1583, значит у неё +-1. Она поморщилась на неизвестного автора (а что хорошего можно ждать в наше время от нового имени?), неформат, да и забросила подальше. Осенью у нее неожиданно заболел отец. "Сгорел" очень быстро - рак. Я ей тогда сказала что-то из Галковского. Вот так она начала читать БТ... А давно уже, лет пять назад, у ее мужа отец... тоже рак.</text>
              <subject>Re: НОМЕРА</subject>
              <comments>
                <comment id="2550029" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2550029#t2550029</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-12-07 06:58:10</date>
                  <text>Ася, какое у вас странное мнение... &lt;br /&gt;Ну у меня тесть умер от рака -и чего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А до того - он единственный из всего родственного окружения (кроме меня) - радовался книге БТ.  остальные - не интересуются ни политикой, ни ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а он - хоть и весьма советски пригретый офицер - но ЧЕЛОВЕК ЧЕСТНЫЙ и хотя ему  было тяжело читать ДЕГ (непривычно, слишком непривычно) - он читал с уважением к такому сильному автору.&lt;br /&gt;Конечно, соглашался мало...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А умер от рака- просто уже 70 лет и пошел обвал в организме...</text>
                  <subject>Re: НОМЕРА</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2551053" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551053#t2551053</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2004-12-07 07:17:47</date>
                      <text>Это не мнение. Это грустная и полумистическая история из жизни. </text>
                      <subject>Re: НОМЕРА</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2551821" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551821#t2551821</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-12-07 07:41:57</date>
                          <text>Извините, Ася, ради Бога.</text>
                          <subject>Re: НОМЕРА</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551053&amp;style=mine#t2551053</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2550029&amp;style=mine#t2550029</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2549261&amp;style=mine#t2549261</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2537229&amp;style=mine#t2537229</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532365&amp;style=mine#t2532365</parent>
        </comment>
        <comment id="2544397" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2544397#t2544397</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-12-07 12:02:40</date>
          <text>А вы знаете, когда над вами тут издевались мурзилки Галковского, мне было вас жалко. А когда вы стали приглашать Д.Е. к себе в гости в Исландию, так я просто ужаснулся вашей возможной горькой судьбе и тем унижениям, которые Вас неизбежно ждали. Вы представляете себе, какие гнусности сказал Мэтр о людях, подаривших ему поездку в Париж?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2532365&amp;style=mine#t2532365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2540813" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540813#t2540813</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2004-12-07 05:34:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы так и не ответели Мне, хотя.... наверное ответели, спасибо</text>
      <comments>
        <comment id="2553613" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2553613#t2553613</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-07 08:51:56</date>
          <text>Пока не знаю, что отвечать. В Питер обещала пригласить одна организация. Как только появится конкретная информация, сообщу. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2540813&amp;style=mine#t2540813</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2546957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546957#t2546957</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2004-12-07 04:58:35</date>
      <text>Приветствую All!&lt;br /&gt;Вот здесь лежит рейтинг самых умных в России &lt;br /&gt;&lt;a href='http://rockfeller.ru/odd/13614.shtml' rel='nofollow'&gt;http://rockfeller.ru/odd/13614.shtm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Все фигуранты, кроме Гельмана присутствуют&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;38 Дмитрий Галковский &lt;br /&gt;70 Константин Крылов&lt;br /&gt;85 Егор Холмогоров &lt;br /&gt;По закону больших чисел и Пионер должен быть&lt;br /&gt;в списке, я думаю № 16&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
      <subject>Рейтинг</subject>
      <comments>
        <comment id="2548493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2548493#t2548493</url>
          <user name="Asya F." username="asya_f" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
          <date>2004-12-07 06:31:30</date>
          <text>Владимир, этот рейтинг уже давно гуляет по инету. Вот ссылка на более подробный источник &lt;a href='http://www.kreml.org/news/64439257' rel='nofollow'&gt;http://www.kreml.org/news/64439257&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; с Гельманом на 114 месте :)</text>
          <subject>Re: Рейтинг</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546957&amp;style=mine#t2546957</parent>
        </comment>
        <comment id="2550541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2550541#t2550541</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-07 07:01:54</date>
          <text>ха! &lt;br /&gt;ВЫСТРОИЛИСЬ В РЯД-&lt;br /&gt;47 Максим Соколов &lt;br /&gt;48 Борис Березовский &lt;br /&gt;49 Михаил Ходорковский &lt;br /&gt;50 Анатолий Чубайс &lt;br /&gt;51 Эдуард Лимонов &lt;br /&gt;52 Сергей Капица &lt;br /&gt;53 Александр Ципко &lt;br /&gt;54 Александр Лившиц &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;УМОРА!!!</text>
          <subject>Re: Рейтинг- просто прикол!!!</subject>
          <comments>
            <comment id="2552589" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2552589#t2552589</url>
              <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
              <date>2004-12-07 07:59:39</date>
              <text>И то правда.</text>
              <subject>Re: Рейтинг- просто прикол!!!</subject>
              <comments>
                <comment id="2557965" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2557965#t2557965</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-12-08 10:16:23</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/nikiforovleonid/8396.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/nikifo&lt;wbr /&gt;rovleonid/8396.html?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Чубайс = среднее АРИФМЕТИЧЕСКОЕ от Ходорковский + Лимо</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2552589&amp;style=mine#t2552589</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2550541&amp;style=mine#t2550541</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546957&amp;style=mine#t2546957</parent>
        </comment>
        <comment id="2551309" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551309#t2551309</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2004-12-07 07:22:00</date>
          <text>Какой цынизм!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А где Александр Друзь, или на худой конец Борис Бурда!?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем страх потеряли(составители) :). Или Зиновьев и Неклесса это псевдонимы соответственно Друзя или Бурды?</text>
          <subject>Re: Рейтинг</subject>
          <comments>
            <comment id="2552845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2552845#t2552845</url>
              <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
              <date>2004-12-07 08:02:43</date>
              <text>Может быть Друзь и Бурда недостаточно  много думают о народе.</text>
              <subject>Re: Рейтинг</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2551309&amp;style=mine#t2551309</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546957&amp;style=mine#t2546957</parent>
        </comment>
        <comment id="2555149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2555149#t2555149</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-07 10:24:46</date>
          <text>Да ну. Ни за что не поверю!</text>
          <subject>Пионер - Михаил Леонтьев?!</subject>
          <comments>
            <comment id="2557709" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2557709#t2557709</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-12-08 10:05:24</date>
              <text>Да нет!&lt;br /&gt;Леонтьев - это тот, кто в Париже попросил у Галковского "Магнит" почитать.</text>
              <subject>Re: Пионер - Михаил Леонтьев?!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2555149&amp;style=mine#t2555149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546957&amp;style=mine#t2546957</parent>
        </comment>
        <comment id="2560525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2560525#t2560525</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-12-08 08:31:06</date>
          <text>Эх, хорошо бы проставить в соседнем столбце средний месячный доход каждого людоведа и душелюба. Интересная получилась бы картинка (минус Ходорковский, для которого - прочерк, а то он всю статистику спутает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо бы также сделать что-то типа этикетки, как в америке на продуктах, nutritional facts: белки, жиры, углеводы, калории, % дневной потребности. Людям проще бы книги покупать было. Заодно и обьяснило бы популярность некоторых произведений. Список должен быть не слишком длинный: 8-10 тем. Например: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а. Душа и народ (народная душа, об исключительности русской души и т.п.)&lt;br /&gt;б. Крутые: братки, менты, КГБ в смокинге (лаптях, купальниках, помаде..)&lt;br /&gt;в. Старцы (кремлевские, рейхсканцелярские, лондонские, ротшильдовские..)&lt;br /&gt;г. Секс и сексуальнуе отклонения, кто из (смотри выше) был сексуальным отклоненцем&lt;br /&gt;д. "Куда делись наши.." (сокровища, земля, образование, честь, гордость, зеленая колбаса и т.п.)&lt;br /&gt;е. Тайны (мадридского двора, парижских катакомб, темплиеров, любовниц Берии..)&lt;br /&gt;ж. Жыды и масоны&lt;br /&gt;з. Future Schlock - футурология, предсказания&lt;br /&gt;и. Что нужно (бабам, мужикам, зеленым человечкам..) для полного пердоманокля&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Авторам, совмещающим несколько категорий в одну, питательная ценность повышается вдвое. Например, не просто секс и педы, кремлевские старцы, аристократия, а "граф Хрущев дерет старца Сталина в коленно-локтевой позиции". Умножается на 3. Понятно, что для разных стран список надо будет корректоровать. </text>
          <subject>Всем фигурантам по аксельбантам</subject>
          <comments>
            <comment id="2564877" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2564877#t2564877</url>
              <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
              <date>2004-12-09 03:25:59</date>
              <text>&lt;i&gt;"граф Хрущев дерет старца Сталина в коленно-локтевой позиции"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Саша Соколов. Палисандрия.</text>
              <subject>Re: Всем фигурантам по аксельбантам</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2560525&amp;style=mine#t2560525</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2546957&amp;style=mine#t2546957</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2552333" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2552333#t2552333</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-12-07 07:55:53</date>
      <text>Вот ответ робота -&lt;br /&gt;сравните с тем что был чуть-чуть выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Все ваши посты - типичное клише лживой грязи,//&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/41997.html?thread=2537485#t2552077'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/41997.html?thread=2537485#t2552077&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полный АБЗАЦ!!!&lt;br /&gt;Это - РОБОТ!</text>
      <subject>КАЙФ!!! НАРОД!!! СРОЧНО СЮДА!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2554125" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2554125#t2554125</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2004-12-07 09:46:44</date>
      <text>Д.Е., ради бога, оставьте в покое Пионера. Солдат ребёнка не обидит.&lt;br /&gt;Пионер - человек с определённым способом мышления. С ним ничего не поделаешь. А вот вы, вступая в споры с Пионером, выглядите комично. Ну всё равно, что - приведу пример из "Бесконечного тупика" - держава, полезшая на Англию (на Крылова), а вынужденная сражаться - даже не с Турцией, а с "Буркиной-Фасо".&lt;br /&gt;Из ваших наблюдений по части календарных записей Пионера следует только то, что:&lt;br /&gt;1. У Пионера на работе есть доступ в Интернет (а у него дома этого доступа нет).&lt;br /&gt;2. Его работа предполагает много свободного времени.&lt;br /&gt;3. Он - последовательный человек.&lt;br /&gt;По своему опыту я знаю, насколько последовательными, работоспособными и неотвязными могут быть люди определённого склада.&lt;br /&gt;Причастность Пионера к спецслужбам ваши аргументы не доказывают. А хоть бы он и был причастен - что бы это изменило?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь я вынужден говорить прямым текстом... Я предпочитаю не делать этого, поскольку люди не любят, когда им выносят замечания. Обычно я предпочитаю ехидничать, намекать. Но все мои намёки пропали втуне.&lt;br /&gt;Повторю один из намёков. Сходят с ума математики, а поэты - сохраняют здравый смысл. Рационализирование окружающего мира приводит к безумию. Гораздо естественнее считать, что на свете существуют - в том числе и дураки, нежели подозревать каждого попадающегося на пути дурака в гэбэшном заговоре. Если заниматься рационализированием всего, можно закончить так. как закончил один американский политик - выброситься из окна с криком: "Гэбэшники идут"!&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, ВЕРНИТЕСЬ В РЕАЛЬНОСТЬ!...    &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Бодался чёрт с младенцем.</subject>
      <comments>
        <comment id="2555405" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2555405#t2555405</url>
          <user name="уcкоглазый собакоед" username="ankon2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37437057/5346005" height="40" width="60" />
          <date>2004-12-08 12:03:59</date>
          <text>Лучше уж сойти с ума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поведение Галковского более чем естественно.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: После Парижа вернутся в эрефийскую реальность?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2554125&amp;style=mine#t2554125</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2555661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2555661#t2555661</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2004-12-08 12:39:24</date>
      <text>Ну вот, плавно перешли от агентов английской разведки к японским агентам.&lt;br /&gt;Хотя меня мучают сомнения, кого с кем идентифицировать.&lt;br /&gt;"Кресло-качалка" на Щавинского не тянет, неужто Лёнька или, не дай Бог, Клотильда-Настасья?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2561805" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561805#t2561805</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-12-08 10:02:03</date>
          <text>"Сбоку это было обыкновенное русское, чуть-чуть калмыковатое лицо: маленький выпуклый лоб под уходящим вверх черепом, русский бесформенный нос сливой, редкие жесткие черные волосы в усах и на бороденке, голова коротко остриженная, с сильной проседью,.."&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;"Ему доставляло странное, очень смутное для него самого  наслаждение проникнуть в тайные, недопускаемые комнаты человеческой  души, увидеть скрытые, иногда мелочные, иногда позорные, чаще смешные, чем  трогательные, пружины внешних действий - так сказать, подержать в руках живое, горячее человеческое сердце и ощутить его биение. Часто при этой пытливой работе ему казалось, что он утрачивает совершенно свое "я", до такой степени он начинал думать и чувствовать душою другого человека, даже говорить его языком и характерными словечками, наконец он даже ловил себя на том, что употребляет чужие жесты и чужие интонации."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ведь если учесть русскую (в данном случае даже русско-татарскую) психологию, то "Штабс-капитан" является характерной заглушкой (то есть самодоносом). Это в очень очищенном и облагороженном виде показаны реальные взаимоотношения Куприна с японской разведкой." (БТ, Примечание к №612)</text>
          <subject>..характерной заглушкой (то есть самодоносом)</subject>
          <comments>
            <comment id="2571021" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571021#t2571021</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2004-12-09 07:40:03</date>
              <text>Ага, "Чичиков сбоку походил на Наполеона".&lt;br /&gt;Хлоп вазу вдребезги и бежать. Осталось пустое кресло-качалка с одиноко забытым шарфиком. Скрип-скрип...&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: ..характерной заглушкой (то есть самодоносом)</subject>
              <comments>
                <comment id="2572557" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572557#t2572557</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-12-09 08:19:32</date>
                  <text>А Чичиков и был Наполеоном. Разве Вы не поняли? Решившим, пока на Елене полоскался какой-то безграмотный итальяшка, завоевать Россию другим, экономическим путем. Гоголь знал, но вместо того чтобы сразу в Третье, начал арабески разводить. В самом деле, как еще может поступить русский интеллигент? Обнаружил вражеского шпиона, нет, точнее иностранного разведчика, посланного страной, с которой Россия, или, точнее, царское правительство, ведет войну. Что же, доносить охранке? Шпионам царским?.. "Недонесение". А почему "не"? Надо отчётливей. В Риме взять у английского посланника чемодан денег. В завуалированном виде описать слабые стороны русского земельного законодательства. Отметить куда ехать, что покупать, кому дать взятку. А в конце встать в позу: "Над кем смеетесь, господа, над собой смеетесь". Досмеялись до парижского моста.</text>
                  <subject>Re: ..характерной заглушкой (то есть самодоносом)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571021&amp;style=mine#t2571021</parent>
                </comment>
                <comment id="2573325" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573325#t2573325</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-12-09 08:33:43</date>
                  <text>На самом деле Щавинский сыграл решающую роль в поимке шпиона. Он его целый день пытал то так то эдак, так что в конце тот лишь как треснувшая пластинка отвечал "русское воинство, дык, свинья не выдаст, иже херувимы.." Утомился и заснул. А так бы, как и положено самураю, трахнул бы Клотильду еще раз пять, да сидел бы в лотосе на спинке кровати до утра. И был бы как огурчик. У Куприна всегдашний тандем: писатель и проститутка. Странно, как Мэтр этого не заметил.</text>
                  <subject>Шутки в сторону</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2576397" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2576397#t2576397</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2004-12-09 10:57:10</date>
                      <text>Про Чичикова очень верно. Финансовый капитал, да.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот по второму пункту не соглашусь. Была б "Клотильда" всё бы было правильно. Но там под маской Клотильды - Наталья. Этого не один самурай не выдержит. Поплыл...&lt;br /&gt;Так и наш Сухов, Гюльчитай - Гюльчитаей, а письма писал: "Дорогая..." &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Шутки в сторону</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573325&amp;style=mine#t2573325</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571021&amp;style=mine#t2571021</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561805&amp;style=mine#t2561805</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2555661&amp;style=mine#t2555661</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2558989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558989#t2558989</url>
      <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
      <date>2004-12-08 06:55:28</date>
      <text>&lt;i&gt;А Пионер? Вот его календарь на 2004 год: январь – 100%. Во все будние дни – записи. Февраль – пропущен один день, март - 100%, апрель - 100%, май - 100%, июнь – пропущен один день, июль - 100%, август - 100%, сентябрь – пропущен один день, октябрь - 100%, ноябрь - 100%, начавшийся декабрь - 100%. Итого ЗА ГОД – 3 дня. ЭТО ЧТО ТАКОЕ? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. надо понимать так, что тупое КГБ-ФСБ установило для своих сотрудников четкий график работы - по будним дням, за написанное в субботу и воскресение ни копейки не платит, будь это хоть встреча с компромат-агентом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а время написания? У Пионера отдельные посты написаны в 9, в 10 вечера, за полночь... Т.е. КГБ-ФСБ жестко нормирует рабочую неделю, но совсем не нормирует рабочий день? Это как бывает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или оно переняло одновременно и христианские и иудейские ценности, сделав священными и субботу и воскресение? Это ж масонство! Так Пионер - масон?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да-а-а... Ужасно, я посмотрел свои посты : я на процентов 98 гебешник и масон, у меня лишь две записи в выходные. Раскусили меня, блин. Куда от зоркого ока скриптоконспиролога деться простому гебешнику?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Интересная методология</subject>
      <comments>
        <comment id="2559757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2559757#t2559757</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-12-08 07:44:49</date>
          <text>Один из очень интересных параметров- время написания поста. Например, человек утверждает что он живет в Москве или, скажем, в Сибири. Печатаешь вопросик, через 15 минут- хоп! - получаешь ответ. Смотришь на часы: м-да, в Москве-то часа 3 ночи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у меня вообще записей в выходные нет. Мне в выходные не до ЖЖ.</text>
          <subject>Не спится, няня..</subject>
          <comments>
            <comment id="2561293" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561293#t2561293</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2004-12-08 09:40:13</date>
              <text>А что, сидеть в три часа ночи в Интернете - это такое редкое явление? Ни о чем это не говорит. Ночью, как мне кажется, еще во многих уголках нашей планеты скорость выше, семья спит и вообще ничто не отвлекает.&lt;br /&gt;Кроме того, учтите разницу во времени. По-моему, она в настройках может быть выставлена, но не все это делают. У меня, например, сейчас 23.35.</text>
              <subject>Re: Не спится, няня..</subject>
              <comments>
                <comment id="2562061" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2562061#t2562061</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-12-08 10:08:04</date>
                  <text>- А что, сидеть в три часа ночи в Интернете - это такое редкое явление?&lt;br /&gt;Это вы мне, nighternet'у, рассказываете? Впрочем, это в прошлом, нынче я ночью сплю сном галерника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Кроме того, учтите разницу во времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот ее я как раз и учитываю. Только настройка тут не при чем, я в реальном времени тоже существую :))</text>
                  <subject>Re: Не спится, няня..</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2561293&amp;style=mine#t2561293</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2559757&amp;style=mine#t2559757</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558989&amp;style=mine#t2558989</parent>
        </comment>
        <comment id="2562829" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2562829#t2562829</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-08 11:42:24</date>
          <text>А чего Вы так запрыгали? Я Вас пока ни в чём не обвиняю. И Пионера, кстати, тоже. Просто Пионер целый месяц плясал, пинал панцирь Дмитрия Евгеньевича. Пытался процарапать на нём нехорощие слова. Баловался с дрелью. Дмитрий Евгеньевич благодушно терпел. Наконец в панцире открылась маленькая дверца, оттуда высунулась ложноножка и дала Винипухычу небольшой щелчок в лоб. От которого он подпрыгнул до потолка и лишился языка "одновремённо". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня всегда удивляла наивность людей. Вот просит, просит человек, чтобы его обслужили, месяц на коленях стоит. И потом с одного щелчка дезинтегрируется до слёз и соплей. Спрашивается чего ждал, на что напрашивался?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пионер ходил вокруг меня колесом со своими опереточными разоблачениями. Я у него оказался "всем", от компьютерного хулигана-мурзилочника до двойного агента мировой закулисы и КГБ. Только фокус-покус превращения не получался. Чудак положил кролика в цилиндр, стал делать пассы. Кролик цилиндр сгрыз, стал чесать лапой за ухом. А я Пионеру показал фокус настоящий. Я ж написал открытым текстом: "в качестве ПЕДАГОГИЧЕСКОЙ ИЛЛЮСТРАЦИИ... покажу ОБРАЗЧИК правильной, профессиональной пропаганды". И, видите, даже от этой ШУТКИ у Пионера спёрло дыхание. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Вы ничего объяснить не можете. Зачем же утрировать. Что же, по Вашему агентура ФСБ сидит на Лубянке по кабинетам? ФСБ, как и прочие разведки. в таких случаях действует через подставные фонды и коммерческие структуры. Что касается "нормирования", то зачем журналиста привинчивать к креслу? В договоре написано: каждый день имярек обязан открывать в ЖЖ как минимум одну новую ветку.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на себя не клевещите. Думаю, что такого графика, как у Пионера, ни у кого в ЖЖ нет. Разве что у таких же договорников.   </text>
          <subject>Покачиваясь в креслице</subject>
          <comments>
            <comment id="2566157" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566157#t2566157</url>
              <user name="Задумчивый" username="f_zadumcivy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20141962/4217355" height="73" width="100" />
              <date>2004-12-09 10:10:23</date>
              <text>Другое дело  описание произведенного эффекта. Здесь мной в Вашем рассказе о посрамленном Пионере видится некоторый перебор : силен ещё враг, ох как силен! Я вообще как-то не заметил в нем изменений в тональности, растерянности или чего-то такого. Не обнаружил и переметнувшихся от него к Вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и важно ли это? Он не любит Вас (Ваш виртуально-книжный образ), Вы не любите его, и это нормально, если один напишет про другого, что высказанные врагом мысли выдают необратимые повреждения в мозгу, латентный аутизм, общую олигофрению, ясно, что враг лжив, альтернативно сексуален и ни к чему хорошему по жизни не годен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопросы начинаются тогда, когда оппоненту приписываются конкретные правонарушения и деяния, членство или работу на конкретные организации, когда позарез становится необходимой его девиртуализация и вычисление. Причем, через пару текстов это уже становится окончательно утвержденной истиной (гебизм), как бы самим собой разумеющимся. Теперь, похоже и Вы сами же себя в этом убедили, хотя, насколько я понимаю, вначале пытались просто попробовать себя в жанре оголтелой пропаганды и манипулятора массами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так себе метод. Врагов (вроде меня) - не переубедишь. Я скажу : "КГБ? ФСБ? Ну и что? Ведь не ЦРУ, не Моссад, не Ми-5.." И хорошо, если в КГБ появились соображающие, национально-ориентированные люди, на совесть работающие, так что их даже на Инет-форумы стало хватать. Только надежда слабая...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Ложноножка - это страшное оружие</subject>
              <comments>
                <comment id="2566669" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566669#t2566669</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-09 10:29:40</date>
                  <text>А с чего Вы решили, что я не люблю Пионера или например Милитарёва? Люблю, изучил. Прекрасно понимаю психологию. Могу предсказать последующие действия. Вот они меня совершенно не знают и не понимают. Отсюда нелепые предположения. То я у них продался за устрицы, то пишу под десятками мурзилочьих псевдонимов. Люди, знающие меня хоть сколько-нибудь, хохочут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ложноножка - это никакое не оружие. Даже не эпизод. Так, "джентельмен в поисках десятки".</text>
                  <subject>Re: Ложноножка - это страшное оружие</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2569229" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2569229#t2569229</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-12-09 05:40:14</date>
                      <text>&amp;gt; Люди, знающие меня хоть сколько-нибудь, хохочут&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истинно - хозочу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Могу предсказать последующие действия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сделайте одолжение - ПРЕДСКАЖИТЕ. Для Вас это жизненноважно.</text>
                      <subject>Re: Ложноножка - это страшное оружие</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566669&amp;style=mine#t2566669</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2570253" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2570253#t2570253</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-09 06:25:45</date>
                      <text>- Вот они меня совершенно не знают и не понимают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А жаль...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Впился-таки! Не выдержал самого первого натиска! Я и предполагал, что вопьется... О молодое перо! Какой визг из-за того, что вам отдавило ножку..." &lt;br /&gt;Так ведь это, страшно подумать, о Салтыкове. А тут кто?</text>
                      <subject>Re: Ложноножка - это страшное оружие</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566669&amp;style=mine#t2566669</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566157&amp;style=mine#t2566157</parent>
                </comment>
                <comment id="2567437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2567437#t2567437</url>
                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                  <date>2004-12-09 12:44:07</date>
                  <text>Любой здравомыслящий читатель согласится с Вами. Лучше не скажешь. ДЭГ попал в собственную ловушку.</text>
                  <subject>Да, шарфиком от ложноножки не закроешься..</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566157&amp;style=mine#t2566157</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2562829&amp;style=mine#t2562829</parent>
            </comment>
            <comment id="2570765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2570765#t2570765</url>
              <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
              <date>2004-12-09 07:01:14</date>
              <text>гыгыгы, как приятно, наверно, эдак покачиваясь в кресле, вообразить вокруг себя иллюзорный мир, в котором ты, Друг Утят, великое и могущественное существо. С ложноножками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и нам, зрителям, по приколу...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ps Пионер, гад, разбань меня. И зафренди по ходу.&lt;br /&gt;я на твоей стороне&lt;br /&gt;А то смари</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2562829&amp;style=mine#t2562829</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2558989&amp;style=mine#t2558989</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2564621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2564621#t2564621</url>
      <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
      <date>2004-12-09 03:23:12</date>
      <text>Не гебист он.&lt;br /&gt;Скорее всего - сисадмин. С сеткой на 20 компьютеров и с продвинутыми пользователями, так что работы мало, а досуга много.&lt;br /&gt;И далеко не факт, что он - из РФ. Вполне возможно - США/Канада. А это уже повод анонимировать, чтоб со службы не вышибли.</text>
      <subject>Календарь пионера</subject>
      <comments>
        <comment id="2566413" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566413#t2566413</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-09 10:19:06</date>
          <text>Пионер - наш, "совейский". Аккуратно празднует все праздники: 1-9 мая, 8 марта, 7 ноября, пашет в конце декабря как проктор энд гембл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чтоб у сисадмина дома компа с инетом не было это ненаучная фантастика. </text>
          <subject>Re: Календарь пионера</subject>
          <comments>
            <comment id="2568973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568973#t2568973</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2004-12-09 02:54:44</date>
              <text>В узких кругах известо, что Пионер окончил физтех в середине 80-х годов. Имеет учёную степень, естсвнно. Педант. &lt;br /&gt;  Пионер и есть  интелектуальная элита страны. Невостребованная, естсвенно. &lt;br /&gt;  Ольшанского считает дураком. Заслуженно. &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/olshansky/2004/09/01/'&gt;http://www.livejournal.com/users/olshan&lt;wbr /&gt;sky/2004/09/01/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;  То, что вы написали, Дмитрий Евгеньевич, по форме есть донос в первичную ж.-м. организацию.  Я советую Вам закрыть ЖЖ и заняться своим делом. </text>
              <subject>По форме донос и по существу издевательство.</subject>
              <comments>
                <comment id="2570509" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2570509#t2570509</url>
                  <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
                  <date>2004-12-09 06:52:39</date>
                  <text>"окончил физтех... и (следовательно) есть интелектуальная элита страны"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;истину глоголешь, век воли не видать&lt;br /&gt;только вот с невостребованностью перегнул.&lt;br /&gt;Ихнее будет царство человеческое, ихнее&lt;br /&gt;но попозже...</text>
                  <subject>Re: По форме донос и по существу издевательство.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2571533" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571533#t2571533</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-09 07:53:53</date>
                      <text> интелектуальная элита страны&lt;br /&gt;-----------------------------&lt;br /&gt;Ой! Не могу...Что же эта, с позволния сказать, "элита" пишет с таким количеством ошибок? Торопится? Некогда текст вычитать и ошибки исправить? А куда он так торопится, интересно?&lt;br /&gt;Впрочем, может быть и еще вариант - человек от безделья занялся таким своеобразным самоутверждением. Бывает. Богатые бонвиваны и плейбои с потугами на интеллектуальность. Но что-то неуловимое выдает скорее попутчика, чем сочувствующего пишущей братии. Какое-то отсутствие стиля, интонации - своей интонации...</text>
                      <subject>по существу издевательство.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2572301" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572301#t2572301</url>
                          <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
                          <date>2004-12-09 08:18:57</date>
                          <text>Где ж ошибки-то, боярыня?&lt;br /&gt;Вы кокаину что ль нанюхамшись?</text>
                          <subject>Re: по существу издевательство.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2573581" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573581#t2573581</url>
                              <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
                              <date>2004-12-09 09:04:03</date>
                              <text> Ну что касается ошибок - это вообще не аргумент в серьезном споре. Знавала неплохих писателей, которые не могли обойтись без корректора.</text>
                              <subject>Re: по существу издевательство.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2574093" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2574093#t2574093</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-12-09 09:34:50</date>
                                  <text>Писатели-то, может, и не могли, а образованным людям быть неграмотными негоже. Но, кстати, Пионер-то пишет грамотно. И даже запятые ставит, где надо. Насколько я могу судить, крайне редкий случай для физтеха.&lt;br /&gt;А Боярыня, думаю, имела в виду ту публику, которая обычно у Пионера собирается. Я там почитал немного - заметил забавную вещь: для постояльцев Пионера самое страшное ругательство - "еврей". Когда они друг друга матюгами обкладывают - это, в общем, еще ничего, можно сказать, нормальная беседа; но вот если уж совсем друг на друга обиделись, смертельно - тогда всё, так и пишут: да вы, как я понял, еврей?! А другой в ответ - кто, я??? Да ты сам еврей!!&lt;br /&gt;Тут уж примирения не жди: война будет до победного конца!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавные, как сказал бы Дмитрий Евгеньевич, зверушки...</text>
                                  <subject>Пионерские посиделки</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2578701" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2578701#t2578701</url>
                                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                      <date>2004-12-10 12:55:33</date>
                                      <text>Вынуждена извиниться - действительно, пройдясь по веткам, утеряла того, кто писал безграмотно.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Пионерские посиделки</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2574093&amp;style=mine#t2574093</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573581&amp;style=mine#t2573581</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572301&amp;style=mine#t2572301</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2571533&amp;style=mine#t2571533</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2570509&amp;style=mine#t2570509</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568973&amp;style=mine#t2568973</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2566413&amp;style=mine#t2566413</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2564621&amp;style=mine#t2564621</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2565133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2565133#t2565133</url>
      <user name="Евгений" username="marsol" />
      <date>2004-12-09 04:18:37</date>
      <text>Как известно, в ЖЖ появился Максим Соколов.То ,что его интересно читать-понятно,но вдруг появилось множество новых,для меня, умных и небанальных комментаторов.&lt;br /&gt;  И стало просто обидно,что в журнале,с которого ,начинается каждый день в сети,в журнале Дмитрия Евгеньевича,столько времени тратится чёрт знает на что.А жизнь,как это ни пошло напоминать,чрезвычайна скоротечна...</text>
      <subject>Мысли вслух</subject>
      <comments>
        <comment id="2567181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2567181#t2567181</url>
          <user name="sibarit" username="sibarit" />
          <date>2004-12-09 11:45:01</date>
          <text>Соколов написал хороший текст. Без сытого мурлыканья в качалке с шарфиком. Кому Россия - пуп вселенной, кому собственный пупок..</text>
          <subject>Правильные мысли</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2565133&amp;style=mine#t2565133</parent>
        </comment>
        <comment id="2568205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568205#t2568205</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-09 01:21:24</date>
          <text>Ссылку бы дали, что ли! Я тоже Соколова люблю!</text>
          <subject>Re: Мысли вслух</subject>
          <comments>
            <comment id="2568717" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568717#t2568717</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-12-09 02:53:59</date>
              <text>Берите&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/userinfo.bml?user=maxim_sokolov'&gt;http://www.livejournal.com/userinfo.b&lt;wbr /&gt;ml?user=maxim_sokolov&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Мысли вслух</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568205&amp;style=mine#t2568205</parent>
            </comment>
            <comment id="2573069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573069#t2573069</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2004-12-09 08:32:38</date>
              <text>Это который Соколов? Тот, что работал раньше на радио "Свобода"?&lt;br /&gt;За что его любить...</text>
              <subject>Re: Мысли вслух</subject>
              <comments>
                <comment id="2573837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573837#t2573837</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-09 09:10:25</date>
                  <text>Дорогая Боярыня - Вас извиняет только то, что Вы из Риги и потому несколько отрезаны от российской публицистики. Конечно же, это НЕ ТОТ Соколов! Тот, со "Свободы" - Дмитрий.&lt;br /&gt;А тут речь идет о Максиме Соколове, одном из самых умных и талантливых российских публицистов, начиная с 90-х годов.&lt;br /&gt;С уверенностью могу сказать, что Вы действительно не читали ЭТОГО М.Соколова ВООБЩЕ. Просто у Максима Соколова чрезвычайно узнаваемый и своеобразный стиль, перепутать его с кем бы то ни было невозможно...</text>
                  <subject>Re: Мысли вслух</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2595597" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2595597#t2595597</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-10 06:04:49</date>
                      <text>Слава Богу! Да читала я его.И даже видела по телевизору, когда он у меня еще был. Смысла не вижу только в этих заклинаниях.&lt;br /&gt;Отмечу, что и Холмогоров, и Соколов - одаренные люди, но все это как-то на уровне констатации фактов.&lt;br /&gt; В чем же выход? </text>
                      <subject>Re: Мысли вслух</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573837&amp;style=mine#t2573837</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2573069&amp;style=mine#t2573069</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2568205&amp;style=mine#t2568205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2565133&amp;style=mine#t2565133</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2572045" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572045#t2572045</url>
      <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
      <date>2004-12-09 08:18:02</date>
      <text>Где ж ошибки-то, боярыня?&lt;br /&gt;Вы кокаину что ль нанюхамшись?</text>
      <subject>Re: ?Πᠡ ᠠš ᠠ¡  ?ǠĠŠ ? ?ˡ ᠡ ?</subject>
      <comments>
        <comment id="2572813" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572813#t2572813</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <date>2004-12-09 08:30:53</date>
          <comments>
            <comment id="2578445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2578445#t2578445</url>
              <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
              <date>2004-12-10 12:37:36</date>
              <text>"ибо не может найти своего голоса"&lt;br /&gt;"При чем здесь кокаин?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну да, вы правы.&lt;br /&gt;При чём здесь именно кокаин. Мало ли по какой причине голоса слышаться могут... &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Мартышка к старости слаба глазами стала...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572813&amp;style=mine#t2572813</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html?thread=2572045&amp;style=mine#t2572045</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>