<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-09 07:28:00</date>
    <text>По поводу перестроечного персонажа, от себя самодельно нАчавшего «новое мышление» пренебрежительно высказался юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pamir_sba" &gt;&lt;a href="http://pamir-sba.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pamir-sba.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pamir_sba&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Наблюдал я сего господина в 1994 г. в Оксфорде. Отнюдь не демоническая фигура, описанная г-ном Галковским, а какой-то непристойный шут с расстегнутыми штанами, перемазанной мелом спиной, во время приема сгребавший бутылки со стола в свой гигантский портфель. На ломаном английском блеял какую-то чушь. Местные понимающе улыбались».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С определением согласен. Я сам сказал – «дрянь-человек». &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/284.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот фото притырка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/285.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А это образец тогдашней продукции. Ксерили и на стену вешали «искусство», как в избах городские этикетки. Такой пиар ажник до печёнок пробивал.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ходили тогда подобные интеллигентики в три слоя. Причёска, сделанная в советской парикмахерской, дешёвый дезодорант, Хайек и Мандельштам. Румянцев ещё из самых приличных – в костюме с чужого плеча. Как-никак «депутат». Съел мамины котлеты и на работу – заседать-голосовать. Всё наспех, случайно. Никому-то гнилостные процессы в головном мозге атомного монстра не нужны. Идёт сплошной импровизейшн. Вот Ельцин, например. Взял сей гриб и как-то по грехам нашим вырос. У народа на макушке. В апреле 1990 года после случайного избрания депутатом Румянцев выступил на совещании в Белом Доме, предложил проект изменения конституции. В первом ряду сидел Борис Николаевич. После выступления подошёл к Румянцеву, стесняясь, представился. Так начался процесс. Сам собой. И конституция получилась тоже от сырости. Текст - первокурсник юрфака разрыдается. Наверно писан на коленке, в перерыве между заседаниями. Кто ж так пишет: «Берём (хватаем) или поднимаем колпачок (напёрсток, непрозрачную баночку–стакан или кружку-плошку), кладём мячик или мяч (он же шарик или шар) на поверхность стола, доски, асфальта, привокзальной площади при троекратном утроении-утройстве циркумполярной мизансцены...» и далее на ста страницах. Писал дурак с мамиными котлетами, волею судеб случайно (самобегло, самокатно или природно) оказавшийся в опасной близости от центра управления колоссальным государством. И написавший ему КОНСТИТУЦИЮ. Впрочем, предоставим слово самому отцу-основателю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Мои отношения с Ельциным были абсолютно деловые, равные, и благодаря им работалось легко и интересно. Борис Николаевич тогда был одним из нас, депутатов-демократов, только пришедших из союзного парламента. И еще - коммунистом-реформатором. Это делало его потенциально привлекательным лидером для всех слоев общества. Во время работы I Съезда народных депутатов РСФСР после его труднейшего избрания председателем Верховного Совета мы сидели вдвоем в Георгиевском зале Кремля, и Ельцин спросил меня: "А где вы видите себя, что хотели бы делать после съезда?" Я сказал, что хотел бы по-прежнему заниматься конституционной реформой и довести ее до воплощения. Так возникла конституционная комиссия. Съезд избрал ее председателем Ельцина, а меня - ответственным секретарем. К 30 августа 1990 года первый проект был готов и сверкнул как молния. Так что концепция Конституции родилась не по заказу человека, стремящегося закрепить всевластие, а как прямое порождение исканий прогрессивной мысли рубежа 80-90-х годов».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, какой заказ. Конституция РФ породилась исканиями, во время перекура в привокзальной уборной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/286.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А вот тот же «Олег Румянцев» сейчас. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/287.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Тоже неплохо. Сидит зверушка в кабинете, заходит посетитель. " - Вы по какому вопросу, товарищ генерал?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, любой офицер вам скажет, что смена маскировки является демаскировкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новодворская за 15 лет не изменилась нисколечко. Гельман-Павловский по прежнему кувыркаются местечковыми винни-пухами, чей бытовой потолок 324 доллара 45 центов. То есть Новодворская свои 2 миллиона баксов имеет, Гельман - 20, а Павловский - 200, но я говорю о ЧЕЛОВЕКЕ. Человеку измениться очень сложно. А «Румянцев»? Вот Румянцев №2 читает дело рук Румянцева №1:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/288.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Легко представить лет через десять Румянцева №3, у которого на стене виллы в приятных  субтропиках висит эта фотография. На Румянцева №2 он будет походить весьма отдалённо. Конечно, Румянцев №3 вылупится, если до этого маслину в затылок не получит. Серьёзных людей убирают по-взрослому. Без карнавализма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Повторяю, «Олег Германович» с точки зрения РЕАЛЬНОГО управления - мелочь. Ранга Павловского или даже ниже. Но это ДРУГАЯ мелочь. Мелочь РЕАЛЬНАЯ. Шуты гороховые «Шеллу» и «Бритиш Петролеуму» не нужны. Снаружи – нужны и очень. А внутри аппарата – нет.</text>
    <subject>299. ДЕЛО РУМЯНЦЕВА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/76678.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/77298.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7332101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7332101#t7332101</url>
      <user name="Виктор Владимирович Голубчиков" username="golubchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25471716/1908123" height="100" width="93" />
      <date>2006-09-09 03:58:22</date>
      <text>Так его, пидара, и надо прикладывать! БравО, Дм. Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(И предыдущий пост - тоже очень хороший. Старый конь борозды не портит.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7332613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7332613#t7332613</url>
      <user name="cat_in_da_house" username="cat_in_da_house" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51665922/11089596" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-09 04:01:08</date>
      <text>последнее фото просто невероятно, сперва подумал, что фотошоп</text>
      <comments>
        <comment id="7333381" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7333381#t7333381</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-09 04:28:03</date>
          <text>Я реалист. Природа-матушка - лучший художник.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7332613&amp;style=mine#t7332613</parent>
        </comment>
        <comment id="7404805" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7404805#t7404805</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-10 03:18:25</date>
          <text>"Брежнев с томиком Брежнева" :)</text>
          <subject>как в анекдоте</subject>
          <comments>
            <comment id="7411717" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7411717#t7411717</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-10 08:05:20</date>
              <text>Скорее Хрущёв с брежневской шевелюрой и бровями, читающий томик речей любимого Никиты Сергеевича.</text>
              <subject>Re: как в анекдоте</subject>
              <comments>
                <comment id="7416837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7416837#t7416837</url>
                  <user name="The chronicler of 452" username="furia_krucha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42514147/8695562" height="100" width="97" />
                  <date>2006-09-10 11:40:52</date>
                  <text>Вчера на канале "Культура" была передача "Парижский журнал. Медон". Показывают там дядю, говорящего на фоне иконы что-то про духовность, церковное хоровое пение и службу по византийскому чину. Как вдруг он заявляет: "больше всего я благодарен Медону за то, что там я выучил русский язык". "Пред зеркальцем Параши, чинно сидя,//Кухарка брилась." Т.е. человек не только говрил по-русски совершенно без акцента, но и осанкой, манерой речи и моторикой был от русского совершенно неотличим. Одно только было необычно, что он избегал всякой жестикуляции и держал руки за спиной. Однако и это скоро разъяснилось. Оказывается их в этом Медоне обучали не кто-нибудь, а иезуиты.</text>
                  <subject>Re: как в анекдоте</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7411717&amp;style=mine#t7411717</parent>
                </comment>
                <comment id="7430149" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7430149#t7430149</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-10 21:37:46</date>
                  <text>Вид человека, читающего собственные сочинения, у меня всегда вызывает в памяти один из любимых анекдотов про Леонида Ильича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошёл конкурс картин к юбилею Пушкина. Оглашается список призёров.&lt;br /&gt;Третья премия: "Брежнев с томиком Пушкина".&lt;br /&gt;Вторая премия: "Пушкин с томиком Брежнева".&lt;br /&gt;Первая премия: "Брежнев с томиком Брежнева" :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Портретно господин на этом снимке скорее напоминает мне Михаила Козакова. А на предпоследнем -- ну просто вылитый лидер германских социалистов Грегор Гизи.</text>
                  <subject>Re: как в анекдоте</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7411717&amp;style=mine#t7411717</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7404805&amp;style=mine#t7404805</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7332613&amp;style=mine#t7332613</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7332869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7332869#t7332869</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-09 04:06:29</date>
      <text>Да... Серьёзные метаморфозы произошли с существом. Гусеница окуклилась и вылетело чёрти что. И сколько же таких румянцевых в РФ? Огласите весь список, пжалуста!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7333125" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7333125#t7333125</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-09 04:18:42</date>
      <text>C образованием у него феерично! Персонаж Вашей &lt;a href="http://www.vz.ru/columns/2005/9/7/6117.html" rel="nofollow"&gt;страны невыученных уроков&lt;/a&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="7334149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7334149#t7334149</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2006-09-09 04:35:50</date>
          <text>А что с образованием? Геофак МГУ - более-менее.&lt;br /&gt;Сайт свой, кстати, есть. Оттуда:&lt;br /&gt;Поздравление от Стивена Коэна. См.: Коммерсантъ. № 51. 23 марта 2001 г. Рубрика: Дни рождения. Рубрику ведет Оксана Алексеева. &lt;br /&gt;Сегодня, 23 марта, исполняется 40 лет директору по корпоративным вопросам компании «Марс» в России и СНГ Олегу Румянцеву &lt;br /&gt;С юбилеем Олега Румянцева поздравляет американский советолог профессор Стивен Коэн: &lt;br /&gt;– Дорогой Олег, неужели тебе уже 40? Ты дольше многих других, тех, кто старше тебя вдвое и больше, находишься на передней линии российской политической жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   Твоя биография – это этапы становления экономических и политических свобод в России. Начиная с твоей заметной роли в развитии гласности и перестройки в 80-х годах, твоей победы на свободных выборах в Верховный Совет в 1990 году. За твой проект демократической конституции в России в Вашингтоне тебе дали имя «российский Джеймс Мэдисон». В октябре 1993 года ты мужественно защищал Верховный Совет. Твоя книга «Основы конституционного строя России» теперь есть во многих библиотеках мира. А сегодня ты играешь заметную роль в привлечении иностранных экономических инвестиций в страну. &lt;br /&gt;И поздравляя тебя с 40-летием, нельзя не вспомнить о твоих заслугах в развитии в России политической корректности и создания экономического процветания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="7335429" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7335429#t7335429</url>
              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-09 04:44:48</date>
              <text>Геофаки - просто кузница юридических светил. У нас, в Питере, тоже есть географ-юрист-депутат, только калибром помельче.</text>
              <comments>
                <comment id="7335685" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7335685#t7335685</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2006-09-09 04:45:44</date>
                  <text>Ну, просто очень талантливые люди. Энциклопедисты.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7335429&amp;style=mine#t7335429</parent>
                </comment>
                <comment id="7390213" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7390213#t7390213</url>
                  <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
                  <date>2006-09-09 19:57:53</date>
                  <text>обычно, знакомясь, спрашивают: "кто?" "откуда?"&lt;br /&gt;знающий географию имеет преимущество в разговоре уже со второго вопроса.&lt;br /&gt;это помогает прослыть "культурным и интересным".&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>предположение о влиянии географического образования</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7335429&amp;style=mine#t7335429</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7334149&amp;style=mine#t7334149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7333125&amp;style=mine#t7333125</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7334661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7334661#t7334661</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-09 04:37:22</date>
      <text>Гнида и в Белорусии отметилась и в Крыму! Люто, бешенно ненавижу!&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.rumiantsev.ru/" rel="nofollow"&gt;Сайт гниды&lt;/a&gt; скачал на всякий случай полностью.</text>
      <comments>
        <comment id="7336965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7336965#t7336965</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-09 05:48:51</date>
          <text>Это Вы зря. Ненавидеть можно Павловского (для этого сей смертник и поставлен), а Румянцев что же. Человек служивый. Да и Павловского не надо - Вас будет крючить по написанному для Вас сценарию. Зачем же режиссёрам доставлять удовольствие.</text>
          <comments>
            <comment id="7337477" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7337477#t7337477</url>
              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-09 05:53:14</date>
              <text>Коллега, это была культовая ЖЖ-шная отбивка. :)&lt;br /&gt;Я спокоен как слон. ;) Доедаю питательный завтрак и собираюсь на утренний променад. Парки Царского Села диво как хороши в это время года!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7336965&amp;style=mine#t7336965</parent>
            </comment>
            <comment id="7337989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7337989#t7337989</url>
              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-09 05:57:17</date>
              <text>Да! Непременно покормлю уток! ;)</text>
              <comments>
                <comment id="7338245" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7338245#t7338245</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-09 06:12:50</date>
                  <text>А вот это правильно. Русский поселянин знает и любит родную природу!</text>
                  <comments>
                    <comment id="7338501" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7338501#t7338501</url>
                      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-09 06:15:14</date>
                      <text>Приезжайте в гости! Будем гулять у пруда и кормить уток вместе. :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7338245&amp;style=mine#t7338245</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7337989&amp;style=mine#t7337989</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7336965&amp;style=mine#t7336965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7334661&amp;style=mine#t7334661</parent>
        </comment>
        <comment id="7420165" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7420165#t7420165</url>
          <user name="Галина Григорьевна" username="tambov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116400268/1560598" height="100" width="89" />
          <date>2006-09-10 15:16:14</date>
          <text>бешеНо</text>
          <subject>н-да</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7334661&amp;style=mine#t7334661</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7346693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7346693#t7346693</url>
      <user name="Данила" username="danlevus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6710183/869657" height="75" width="100" />
      <date>2006-09-09 08:37:31</date>
      <text>Не демонизируйте, Д.Е. вчера ужинал с человеком (моим одногруппником и другом), который на следующей неделе выходит в Шелл на должность Румянцева. Не страшный человек, не демон.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7390725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7390725#t7390725</url>
      <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
      <date>2006-09-09 20:02:28</date>
      <text>лет через 15 нас будет так же тошнить от фоток сегодняшних&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7411973" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7411973#t7411973</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-10 08:06:37</date>
          <text>Через 15 лет нас не будет. Если не изменить вектор.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7390725&amp;style=mine#t7390725</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7391493" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7391493#t7391493</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-09 20:04:49</date>
      <text>В прошлом году туда перешёл, опять на должность виц-президента по связям с госорганами. Как он сам объяснял переход: "Меня взяли на "Газпром" - ТНК-ВР хочет войти в его проекты. приглашал меня лично Вексельберг".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, одна из заслуг Румянцева, это он смог убедить правительство РФ о повороте трубы с Японии на Китай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё одна сфера, чем занимается Румянцев. Как известно, монополист в производстве гелия - США. Румянцев же сейчас создает на базе ТНК-ВР компанию, которая будет производить к 2015 г. 70% всего гелия мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в одном интервью Румянцев, ещё будучи работинком Shell, произносит странную фразу: "В 1912 году наша компания была самым крупным инвестором в России, и мы хотим достичь такого же положения к 2012 году".&lt;br /&gt;На что-то намекает:-)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многогранный человек.</text>
      <subject>ОН уже не в Shell, а в ТНК-ВР</subject>
      <comments>
        <comment id="7405317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7405317#t7405317</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
          <date>2006-09-10 03:32:08</date>
          <text>Гелий он и на Урале гелий.&lt;br /&gt;В частности, в Оренбурге расположен гелиевый завод, изготовляющий гелий из местного оренбургского сырья. Сырьё бедное, что поделаешь. Впрочем, ожидается. что скоро будут введены новыен мощности.&lt;br /&gt;А США вовсе не монополист в производстве. Вот в потреблении - да. Больше половины мирового производства потребляет ...</text>
          <subject>Гелий он и на Урале гелий.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7391493&amp;style=mine#t7391493</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7538949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7538949#t7538949</url>
      <user name="pamir_sba" username="pamir_sba" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120159859/3406473" height="100" width="30" />
      <date>2006-09-14 02:00:51</date>
      <text>Г-н Галковский, если я правильно Вас понял, Вы считаете, что в конце 1980-х - первой половине 1990-х гг. Румянцев "маскировался", лишь притворяясь шутом гороховым. Если это так, то следует признать, что к маскировке у него немалый талант. Но возникает вопрос откуда у человека с биографией, ментальностью и поведенческим стилем (во всяком случае, тогда демонстрируемыми) стандартного советского инженера/МНС/КСП-шника такие навыки и, главное, зачем ему несколько лет понадобилось появляться на публике с незастегнутой ширинкой (в Оксфорде он именно в таком виде и щеголял, это метафора лишь отчасти (насмотрелся я там на многих официальных лиц РФ - прискорбное весьма зрелище))?&lt;br /&gt;О нынешних его должностях. Вице-президент по связям с... должность в корпоративном мире не ахти какая, особенно, если "по связям" - этакий толмач из смышленых туземцев - "пойди к вождю и договорись чтобы козы племени не топтали наши клумбы".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7563781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7563781#t7563781</url>
      <user name="slavva" username="slavva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36075937/8484210" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-15 09:30:28</date>
      <text>А что там за табличка на первой фотке? 13£, что ли?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7654405" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=7654405#t7654405</url>
      <user name="yuss" username="yuss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58982695/9464026" height="63" width="100" />
      <date>2006-10-04 11:10:08</date>
      <text>Не любил в нем самовлюбленность и нарциссизм...&lt;br /&gt;И многие другие черты...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но хочу сказать,что он экзамен на демократизм, по крайней мере, выдержал...в октябре 1993 года. Когда на кону стояла его жизнь.А это многое покрывает. И о многом говорит.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кто скажет,что сам без греха пусть первый кинет в меня...&lt;br /&gt;бумерангом!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>В защиту Германовича!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="12531973" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=12531973#t12531973</url>
      <user name="rezoner_s" username="rezoner_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105556877/9258436" height="100" width="100" />
      <date>2007-07-15 20:50:51</date>
      <text>&lt;a href="http://advokatss.livejournal.com/15846.html" rel="nofollow"&gt;http://advokatss.livejournal.com/15846.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt; </text>
      <subject>Родной брат Дмитрий Германович-- председатель &amp;quot;Национа</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69870597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76805.html?thread=69870597#t69870597</url>
      <user name="qwerqu168" username="qwerqu168" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122297079/67454104" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-07 05:49:04</date>
      <text>Бесспорно, бессмысленная заметка&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>