<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-10-26 16:55:00</date>
    <text>Константин Рыков попросил меня ответить, почему в России не любят олигархов и что нужно сделать с пропагандистской точки зрения, чтобы поменять резко негативное отношение российского общества к очень богатым людям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я решил ответить в ЖЖ, потому что тема представляется мне интересной.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если брать ситуацию конкретно, то господину Александру Лебедеву надо пригласить господина Дмитрия Галковского в ресторан. Не в тошниловку с раками, куда ходят харчеваться гельманы, а что-нибудь порядка «Скандинавии» в Палашевском. Там в спокойной, приятной обстановке, за бокалом вина, на 24-ой минуте непринуждённого, но правильно развивающегося разговора господину Лебедеву будет сделано Деловое Предложение. Что-нибудь вроде 100 000 американских денег в качестве аванса, ещё 100 000 за работу с клиентом, и 300 000 на проведение серии Акций. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через месяц господин Лебедев полюбит себя сам, через три месяца его начнут любить родные и близкие, через год он сможет появляться прилюдно и вызывать у доброго русского народа эмоции скорее позитивные. А главное человек проживёт своё, его дети – тоже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно это и есть ответ на вопрос Рыкова. Богатые люди должны научиться правильно тратить деньги. Если они хотят получить пиар, для этого надо а) расстаться с разумной суммой (500 000 для миллиардера, на мой взгляд,  сумма разумная). б) найти для задачи, которую надо решить, Мастера. Не блестящего выпускника житомирского зверотехникума, а ныне  игрока в сику и выдающегося политолога, и не сына советского поэта-альфонса, получившего европейское образование в Венгрии, а лучшего пропагандиста в России. Лучшего - с большим отрывом. Собственно – вне конкуренции.  «За свои деньги получаем своё и наслаждаемся жизнью». Вроде бы просто? После 70 лет военного положения – не очень. Но на 15 году отмены оного возможно. Особенно для относительно молодого человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь немного абстракций для Константина. Главная причина ненависти к «олигархам», действительно всеобщей и запредельной, в неправильном представлении о человеческой природе. Эта неправильность коренится в советском прошлом, когда сфера имущественных отношений была вынесена за рамки культуры. Целиком. В результате хомо советикус стал существом не то чтобы излишне жадным, грубым, завистливым, а прежде всего – неискушённым. Неопытным. Причём речь идёт не о народе, а о высшем слое. Народ всегда прав, это биомасса. А вот богатые люди РФ имеют все возможности использовать социальный одеколон, но продолжают благоухать тухлой селёдкой. Прилюдно и повсеместно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Богатство, в отличие других качеств человека, виртуально и отчуждаемо. Люди слабо связывают деньги, которыми обладает человек, с личностью этого человека. Интеллект, внешний облик, происхождение неотчуждаемы и воспринимаются как данность. Это вызывает зависть, но эту зависть человек мало-мальски воспитанный (имеющий среднее образование) давит в зародыше. Потому что она буквально «ни к чему». Нельзя присосаться к носителю прекрасной внешности или идеального голоса и внешность или голос выпить. «Тим Талер или проданный смех» это сказка. Из вредности можно плеснуть в лицо королеве красоты серной кислотой или налить кислоту через воронку в горло тенору, но это  уровень хохла,  надкусавшего грузовик яблок. А вот деньги... Деньги постоянно перетекают из одного кармана в другой. Вчерашний урод становится красавцем. Представьте Дмитрия Евгеньевича после удачного разговора с Лебедевым. В глазах женщин с 500 000 баксов я буду обаятельным человеком. А с 5 000 000? Пять лимонов и 45 лет - это ЮНОША.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть мистика денег приводит к совершенно разному восприятию ситуации извне и изнутри. Себя богатый человек считает мощным, процветающим, вызывающим всеобщую симпатию. Но какова цель людей, с которыми он общается? Прокусить сонную артерию и высосать кровь. В 95 случаях из 100. Окружающим от него нужны только деньги. К счастью, с деньгами можно расставаться безболезненно, грабёж это экстрим. Можно заключить брак и вырастить замечательных детей. Можно окружить себя умными друзьями. Можно то, можно сё. Но всё это будет только за деньги и только легальной формой отсасывания из толстосумчатого жизненных соков. Это его ПРОКЛЯТЬЕ. Хорошо быть очень богатым? Очень хорошо. Но не на 100%, а на 95%. 5% это плата за 95%. И эту плату надо платить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами тип социального поведения богатого человека - это постоянная социальная оборона. ОБОРОНА, А НЕ НАСТУПЛЕНИЕ. У богатого -  социальный горб за спиной, он этот горб должен объяснять или маскировать. Наши же чубайсы считают большой капитал социальным преимуществом. И получают всеобщую ненависть. Это не следствие жадности. Это следствие глупости. Или неопытности. Хотя, что такое жадность? В конечном счёте, одно из проявлений глупости - ошибка в определении цены. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь КАК обороняться. В смысле социальных приёмов почва в РФ непаханая. ЦЕЛИНА. Скажу только об одном - благотворительности. Благотворительность это серьёзнейший элемент социальной защиты, броня богатого человека. Однако броню надо носить ПОД ОДЕЖДОЙ. Про саму благотворительность ещё понимают, но КАК нужно заниматься благотворительностью не понимают совершенно. Поведение людей здесь НЕЛЕПЕЙШЕЕ. «Он увидит, что я совершаю добрые дела, следовательно, решит, что я хороший человек» - это чушь, непонимание азов социальной психологии. Надо чтобы человек внутренне РАЗРЕШИЛ вам заниматься благотворительностью, и в результате этой благотворительности вас ПРОСТИЛ. Мол, живи, придурок, хрен с тобой. Социальная задача здесь не получение «пятёрки» и золотой медали, а вытянуть на «тройку» и не остаться на второй год. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня умиляет кувыркание в ЖЖ богатеньких буратин (богатеньких в глазах основной массы юзеров – богатство виртуально, следовательно, относительно). Люди хотят выглядеть лучше, чем есть на самом деле, а в результате превращаются в законченных подонков (что, как правило, неверно). Лишённая правильного социального контекста благотворительность «Долбоёба» или «Паркера» вызывает ненависть, так как выглядит (и является) отвратительным лицемерием. Не случайно благотворительными фондами в социально развитых странах как правило руководят не сами богачи. а «другие люди» (жёны, например). Благотворительность это наезд, она отнимает у окружающих последнее оправдание зависти – социальное негодование. Наезжать надо грамотно, иначе социальный клапан будет забит словесным мусором и произойдёт взрыв общественного негодования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что происходит в социальной реторте ЖЖ? Посмотрим на солнышке. Паркер пишет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я алкоголик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер покачивается в кресле перед монитором, кушает винегретик: «Ладно, бывает».)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ёбарь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер понимающе ухмыляется.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Образования нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер закуривает сигару: «И не надо».)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Папахен в ВОХРе на зоне работал, помню детство золотое, драл меня ремнём как сидорову козу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер: «Дело житейское».) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Купил мерс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер кривится: «Удивительно, с таким счастьем и на свободе», - но бутерброд кушает.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В дачу вбабахал поллимона зелёных и конца хрен видно. Винный погреб нужен? – нужен. Зимний сад нужен? – нужен. С канализацией таджики напортачили -  проблема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер чешет кадык: «Богатые тоже плачут».) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Хочешь попу покажу (Показывает.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Юзер удивлённо: «Волосатая»,)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и так далее, в том же духе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я русскогрекоевреемордовскоцыган индийский, я коллекционирую про себя некрологи, я спал с Белкой и Стрелкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё ничего. ШУТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но когда жЫвотное начинает В КОНТЕКСТЕ ВСЕГО, СКАЗАННОГО РАНЕЕ, изображать из себя «доброго человека» примерно в таком виде:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В больнице №6 под капельницей умирает от рака крови 6-летняя Лена Н.  На операцию нужно 25 000 долларов. Я собрал уже 341 доллар 23 цента. Перечислять деньги можно по адресу...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то зверушке хочется дать в табло. Один раз, но так, чтобы она слово такое забыла - «интернет». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Круче такого хулиганства это же хулиганство, но в контексте внутреннего мира Долби-Носика: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ви не знаете Цыпу Самуэльсона. Цыпа вас всех продаст, купит и снова продаст. Ви все приползёте у Цыпе на коленях и будете об чём-то просить, но Цыпа с вас будет только смеятся. Цыпа - это человек, он знает таких людей, которых не знаете ви, Цыпа делает дела, у Цыпы счёт в банке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это правая рука. Параллельно на той же клавиатуре левая рука выстукивает второй текст:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Цыпу сегодня обидели. У Цыпы ничего нет. Мине избили в метро, но Цыпа не плачет. Все слёзы у Цыпы давно выплаканы. Слушайте, ви! Мине обидно за людей. Зачем ви мине обидели? Разве я что-нибудь вам сделал? Если человек бедный еврей, значит, его можно бить? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это не всё. Это ладно. Главное не руки, а нос. Носиком выстукивается текст ТРЕТИЙ:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; - В больнице №6 под капельницей умирает от рака крови 6-летняя Лена Н.  На операцию нужно 25 000 долларов. Я собрал уже 341 доллар 23 цента. Перечислять деньги можно по адресу...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это значит, что мосье Цыпа положил из монитора ноги вам на стол: «Я хороший человек». Нет, брат, ты ПОДЛЕЦ. С чем, повторяю, люди мириться будут. До известных пределов подлость ближних даже приятно щекочет самолюбие, также как смерть ближних, опять же до известных пределов, помогает осознать упругую плотность своего бытия. Но люди очень не любят, когда покушаются на их СИСТЕМУ ценностей. Шут должен быть шутом, подлец – подлецом. При этом допускается небольшая «диалектика». Шут может влюбиться, подлец – быть обаятельным. Допускается и смена роли, «развитие характера». Но смысловой салат, вроде плясок на похоронах, вызывает моментальный рвотный рефлекс. Дурака начинают бить дрекольем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Олигарх - это сволочь и он должен быть сволочью. Несколько лет он тогда проживёт. Но Березовский, раздающий шоколадки на детских утренниках это вещь покруче «Ленина в Сокольниках». Сценка из социального триллера. Правильное поведение олигарха - «я не олигарх» и «за меня молятся». Всё остальное – путь в могилу. Этот сюжет проигрывался в социальной истории человечества тысячи раз и доведён до автоматизма «детского мата».</text>
    <subject>314. ЛЕНИН В СОКОЛЬНИКАХ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/80570.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/80949.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="8110801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8110801#t8110801</url>
      <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53055242/1488434" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 17:19:45</date>
      <text>A, простите, к кому у российского общества отношение положительное?</text>
      <comments>
        <comment id="8111057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8111057#t8111057</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-26 17:21:50</date>
          <text>к галковскому :)</text>
          <comments>
            <comment id="8112593" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112593#t8112593</url>
              <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53055242/1488434" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-26 17:40:58</date>
              <text>О да! И к Путену. Еще к Сталину, Ленину, Гитлеру ... Но это не в тему немного ;)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8111057&amp;style=mine#t8111057</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8110801&amp;style=mine#t8110801</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8111313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8111313#t8111313</url>
      <user name="Коммик" username="stalinist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31620184/7221367" height="100" width="76" />
      <date>2006-10-26 17:22:06</date>
      <text>Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллиона; а сколько вам надо для раскрутки самого себя?</text>
      <subject>Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллиона</subject>
      <comments>
        <comment id="8125905" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125905#t8125905</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-27 01:41:31</date>
          <text>А зачем мне себя раскручивать-закручивать? Мне, нищему, никому не известному и некрасивому студенту в 25 лет сделали памятник из бронзы и выставили в Манеже рядом с Лениным. Потом в ЦДРИ - рядом с Николаем II. На этом моё социальное тщеславие было удовлетворено - я не сумасшедший :)) </text>
          <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
          <comments>
            <comment id="8138705" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138705#t8138705</url>
              <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
              <date>2006-10-27 09:14:03</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, в таком случае разъясните галковскоманам, что заставляет Вас присутствовать тут? Славы Вам не надо. Денег - не приносит. Нет, я, как заурядный галковскоман, конечно, рад Вас читать в своем rss-ридере. Но мотив присутсвия Галковского в ЖЖ мне до сих пор не понятны. Да и идея поиска жены, кажется, окончательно сошла на нет. Активных действий в этом направлении ЖЖ-Галковский не предпринимает. </text>
              <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
              <comments>
                <comment id="8140241" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8140241#t8140241</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2006-10-27 09:45:59</date>
                  <text>Может он тоже(на свой лад) занимается благотворительностью?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8141009" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8141009#t8141009</url>
                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-27 09:53:50</date>
                      <text>Так и есть. Со стороны ДУ -это типичная благотворительность.</text>
                      <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8140241&amp;style=mine#t8140241</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138705&amp;style=mine#t8138705</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125905&amp;style=mine#t8125905</parent>
            </comment>
            <comment id="8141521" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8141521#t8141521</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2006-10-27 10:05:11</date>
              <text>Ой ли?</text>
              <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125905&amp;style=mine#t8125905</parent>
            </comment>
            <comment id="8154321" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8154321#t8154321</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-27 13:47:46</date>
              <text>"Автор тихо прошептал на ухо гримеру:"Ай, класс!""</text>
              <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125905&amp;style=mine#t8125905</parent>
            </comment>
            <comment id="8170705" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8170705#t8170705</url>
              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
              <date>2006-10-28 16:46:49</date>
              <text>а вы батенька больной ... или и вовсе не ДЕ, потому как нынешние посты дерьмо`с полоное .... или за "мохнатую руку" бритишей бабло не платят, белковский отверг?</text>
              <subject>Re: Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125905&amp;style=mine#t8125905</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8111313&amp;style=mine#t8111313</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8111825" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8111825#t8111825</url>
      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
      <date>2006-10-26 17:25:08</date>
      <text>Вы в грузинах и магелланах лучше разбираетесь..:)))))))))))))))))&lt;br /&gt;Вот это - еще одна НЕ ВАША тема.Вторая из.&lt;br /&gt;Хе-хе.&lt;br /&gt;Рыков - это кто?:)))))</text>
      <subject>Гыыы...</subject>
      <comments>
        <comment id="8113873" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8113873#t8113873</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-26 17:53:47</date>
          <text>&amp;lt;Рыков - это кто?:)))))&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="rykov" &gt;&lt;a href="http://rykov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://rykov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;rykov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Джейсон Форис:&lt;br /&gt;Он же Рыков Константин Игоревич, он же Штуша-Кутуша. Родился в 1979 году в Москве, окончил Плехановский институт. В настоящее время руководитель интернет-департамента "Первого канала", главный редактор "Буржуазного журнала", руководитель проекта Дни.ру и т.д. В Галактике с 1995 года (первую игру начал в США, куда попал по гранту Горбачёвского фонда). Утёнок-инженер. Член Галактического Совета с 2001 года.&lt;br /&gt;Заявил себя в 1998 году, организовав скандальный сайт fuck.ru. В 2002 получил диплом Британского Совета от посла Её Величества королевы Великобритании в России Родерика Лайна за лучшую публикацию об английском интернете. &lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Гыыы...</subject>
          <comments>
            <comment id="8115409" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115409#t8115409</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-10-26 18:11:01</date>
              <text>А,английский шпион?Понимаю....</text>
              <subject>Re: Гыыы...</subject>
              <comments>
                <comment id="8126161" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126161#t8126161</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-10-27 01:42:59</date>
                  <text>Английский шпион в РФ - это логическое противоречие ;)</text>
                  <subject>Re: Гыыы...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115409&amp;style=mine#t8115409</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8113873&amp;style=mine#t8113873</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8111825&amp;style=mine#t8111825</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8112081" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112081#t8112081</url>
      <user name="лев пирогов" username="pirogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28052470/1619615" height="100" width="92" />
      <date>2006-10-26 17:37:44</date>
      <text>&lt;i&gt;господину Александру надо пригласить господина Дмитрия...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, я понял. Вы мечтаете стать параситом, как я мечтаю стать писателем-про-вампиров. Типа, всего остального уже достигли. </text>
      <comments>
        <comment id="8112337" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112337#t8112337</url>
          <user name="Коммик" username="stalinist" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31620184/7221367" height="100" width="76" />
          <date>2006-10-26 17:40:22</date>
          <text>Ага, бывают литературные негры, а Галковский хочет стать литературным клопом.</text>
          <subject>Ага, бывают литературные негры, а Галковский хочет ста</subject>
          <comments>
            <comment id="8116689" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116689#t8116689</url>
              <user name="Observer" username="observer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68135279/8984883" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-26 18:30:59</date>
              <text>"Люди женятся, гляжу&lt;br /&gt;Неженат лишь я хожу..."</text>
              <subject>А то ж...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112337&amp;style=mine#t8112337</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112081&amp;style=mine#t8112081</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8112849" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112849#t8112849</url>
      <user name="vbubendam" username="vbubendam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52227464/10808641" height="81" width="100" />
      <date>2006-10-26 17:46:47</date>
      <text>По настоящему класс. Читал взахлеб. Но денег не дам. Могу обеспечить ежедневный обед из трех блюд в чебуречной и проездной</text>
      <subject>Гы-гы, здорово</subject>
      <comments>
        <comment id="8113361" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8113361#t8113361</url>
          <user name="vbubendam" username="vbubendam" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52227464/10808641" height="81" width="100" />
          <date>2006-10-26 17:49:27</date>
          <text>на период действия контракта.&lt;br /&gt;ЗЫ В психологии олигархов не понимаете ни бельмеса. В психологии народа тоже.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Гы-гы, здорово</subject>
          <comments>
            <comment id="8115153" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115153#t8115153</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-10-26 18:09:44</date>
              <text>Сто пудов и двести тонн!</text>
              <subject>Re: Гы-гы, здорово</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8113361&amp;style=mine#t8113361</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8112849&amp;style=mine#t8112849</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8113617" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8113617#t8113617</url>
      <user name="blanqi" username="blanqi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
      <date>2006-10-26 17:50:49</date>
      <text>Как литературный этюд на заданную тему - это любопытно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же вернуться на землю, в Россию и в сегодня, то у олигарха есть один путь, на котором его ждёт относительное сочувствие - путь Ходорковского. Поэтому во все времена деньги предпочитают опираться на силу, а не на "любовь". В России послесоветской - тем более.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8114129" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8114129#t8114129</url>
      <user name="alive_in_alive" username="alive_in_alive" />
      <date>2006-10-26 17:59:54</date>
      <text>"Резко негативное отношение российского общества к очень богатым людям" в значительной степени соответствует отношению ограбленного к своему грабителю. Не очень понятно, каким образом в эти отношения можно добавить позитив, за исключением быстрого, справедливого и показательного возмездия. Все остальные способы, как то: частичное возмещение ущерба (путем показной благотворительности), попытка смягчения позиции обвинения под предлогом того, что ограбленный зачастую не эффективно пользовался отчужденным имуществом, заявление о своей непричастности к краже («я не олигарх») и т.д. и т.п., заведомо обречены на провал. Правильное (в глазах общества) поведение олигарха - самоубийство, совершенное по японским традициям, но с длинным предсмертным покаянным письмом. &lt;br /&gt;Возможно, дети ограбленных будут более индифферентны к детям своих грабителей, т.е. проблему, как это часто бывало "в социальной истории человечества", вылечит время. Возможно. Но совсем не обязательно.</text>
      <subject>Олигарх - это сволочь</subject>
      <comments>
        <comment id="8126417" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126417#t8126417</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-27 01:49:44</date>
          <text>В ваших словах резон есть, но Вы смешиваете (вслед за официальной прессой) два понятия - богатый человек и олигарх. Это далеко не одно и то же. Все олигархи - богатые люди. Но не все богатые люди - олигархи. Добиться социального различения этих понятий - одна из основных задач правильного пиара. </text>
          <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
          <comments>
            <comment id="8142033" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142033#t8142033</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2006-10-27 10:17:22</date>
              <text>В Ваших словах так же есть резон, но вы так же смешиваете понятия: конечно не все богатые - олигархи. Но кто сказал, что ненавидять только олигархов? Ненавидят непохожих на себя. Богатые, сейчас - непохожи. Они и стараются стать непохожими, дистанцируются от "быдла".&lt;br /&gt;Истинная задача состоит в том, чтобы:&lt;br /&gt;1) Заставить богатых не совать своё отличие обществу в нос.&lt;br /&gt;2)Убедить общество, что оно состоит в основном из богатых. Так это, или не так - не важно. Главное то, что в основном средний человек должен ощущать себя богатым, т.е. "мощным, процветающим, вызывающим всеобщую симпатию". Так это, или не так - не важно опять таки. Главное, чтобы этот массовый человек ТАК СЧИТАЛ.&lt;br /&gt;Тогда, и именно тогда, просто богатый(по настоящему) чел перестанет вызывать ненависть. Ибо станет таким, как все. На ментальном конечно уровне.&lt;br /&gt;Боюсь, что решение этой задачки стоит значительно дороже пол-лимона баксив.</text>
              <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
              <comments>
                <comment id="8144593" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144593#t8144593</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-10-27 11:00:16</date>
                  <text>Да как жеж вы это все сделаете? Оно то как раз и должно совать в нос потому как смысл его как раз в этом.Иначе зачем оно надо?Ну покушаете вы пару раз в дорогом ресторане.Ну купите машину.Ну даже объездите весь земной шар.А толку то,если тыкнуть не можете,что вот смотри,у меня есть,а у тебя нету.Ему хорошо потому что тебе плохо.А не потому что ему хорошо.Про экскурсии в бомжовню для богатых забыли?Богатсво это конденсированное внешнее время.ЧТобы перевести его во время внутренне нужен способ или механизм.Этого способа у них нету.Мочить одназночно.Функция слишком не сглаживаемая.</text>
                  <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8178897" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8178897#t8178897</url>
                      <user name="Константин Кандалакшин" username="kandalakshin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33659034/4744099" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-30 09:56:45</date>
                      <text>Рецепт хорошо известен, прошёл определённую обкатку в западноевропейских странах, но друзьям утят и александрам лебедевым он вряд ли понравится ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.scepsis.ru/images/252.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто этот человек, и при каких обстоятельствах сделана фотография, Вы, я думаю, имеете представление ;-)</text>
                      <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8181201" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181201#t8181201</url>
                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                          <date>2006-10-30 16:40:54</date>
                          <text>Это Ганс Мартин Шлеер.Но даже если бы я не знал ,то вполне мог бы догадаться об обстоятельствах по самой фотографии,которая вне всяких сомнений отражает нахождение Ганса в недружественных по отношению к нему обстоятельствах.</text>
                          <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8178897&amp;style=mine#t8178897</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144593&amp;style=mine#t8144593</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142033&amp;style=mine#t8142033</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126417&amp;style=mine#t8126417</parent>
            </comment>
            <comment id="8159441" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8159441#t8159441</url>
              <user name="alive_in_alive" username="alive_in_alive" />
              <date>2006-10-27 17:58:21</date>
              <text>Настаиваю на своем мнении: изменить отношение народа к "очень богатым людям" НЕ ВОЗМОЖНО. Оно будет колебаться в пределах "посадить-расстрелять" на протяжении еще очень долгого времени.&lt;br /&gt;Вообще говоря, решение задачи положительного пиара олигархов в современной России не является актуальным, хотя бы по причине их относительной малочисленности. Олигархов можно выгнать из страны, посадить, равноудалить, на худой конец "однозначно замочить" - для страны в исторической перспективе ничего не изменится.&lt;br /&gt; Гораздо более важной (в смысле дальнейшего существования в России демократических институтов западного типа) представляется задача положительного пиара "среднего класса". Вот об этом было бы действительно интересно и подумать, и поговорить, и поспорить. </text>
              <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
              <comments>
                <comment id="8179409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179409#t8179409</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-10-30 10:12:08</date>
                  <text>Ходят слухи что этот самый средний класс,а также преприниматели средней руки и чуть побольше и есть основной контингент тех кто ненавидит олигархов просто люто.В части остального контингента можно сказать что это сословие(олигархи) просто вычеркнуто из сознания народа,ввиду непереносимости для последнего их сущестования де факто.Посттравматический синдром,как после изнасилования примерно.Увы норвежский синдром не возник.ДЕГ хочет окультурить высших класс России.Вернее даже создать его.&lt;br /&gt;Забавная игра в прятки может получится.Этакий Маркес при Пиночете.Но возможен ли он в принципе?</text>
                  <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8185553" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8185553#t8185553</url>
                      <user name="alive_in_alive" username="alive_in_alive" />
                      <date>2006-10-31 11:15:22</date>
                      <text>Возможно, тема, поднятая ДЕГ, в более общем виде, была благополучно "решена" Конфуцием: "Когда в стране справедливость, стыдно быть бедным и ничтожным; когда справедливости нет, стыдно быть богатым и знатным."&lt;br /&gt;Следствие: Маркес при Пиночете автоматически становится Фадеевым, следовательно - невозможен, что и т.д.</text>
                      <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8185809" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8185809#t8185809</url>
                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                          <date>2006-10-31 12:30:17</date>
                          <text>Тут вот не "при".Маркес это просто Маркес.Сердце у него большое.Просто классно пишет да и друзья у него неплохие.Ответсвенные за таланты которые есть в этих странах.Все так просто на самом деле.Вот ДЕГ в одном из своих постов вспоминает друга который выделил средства на издания его книги.Хороший был человек судя по всему и очень богатый,но в целом инвестировал ровно столько сколько можно было инветировать чтоб малюсенькие подвижки были и зависимость сохранилась.А почему так?Жадный?Да нет конечно.Выбрасывал наверно человек денег немерянно и в казино и где угодно.Тут момент двойственный.С одной стороны тактический момент.Сохранить зависимость.Я то человек обычный.Мне скучно бывает,а с этим не скучно,да и горизонты новые открывает.То есть не такая уж я и свинья получаюсь после контактов с этим с человеком.Ведь талантлив.Ясно видно.Это как говорится не скроешь.Но есть и еще одна глубинная причина.Вот ДЕГ пишет "я и с миллиардом ДЕГ и без миллиарда ДЕГ,мне все равно".Это совершненно верное замечание,но упускается один момент при этом,что те у кого миллиард сейчас уже не будут с миллиардом ,если у ДЕГа будет миллиард.Здесь вопрос властный.Кто сильнее.Пока можно талантище на цепи держать,чтоб не рыпался я в комфорте.А что не плохой себе такой человек.И работой вот рабочих обеспечил и думаю о будущем России ,да еще и книги пишу.Ну положим так себе книжечки не очень,но это и видно не сильно.Вот и другие гамнецо пишут а они профессиональные писатели.Так что контроль подо мной.А тут вдруг хрень такая вылазит и на этом фоне все рушится.Я не могу и шагу ступить.А чего в жизни наделал?Ой ей ей. Да как же мне не стыдно то?Вот в чем сложность.Поэтому я имел ввиду следующее.Выход из этого тупика то есть.Просто каждый хорош в своем деле.Для того чтобы это дело началось должна быть игра построена между серьезными игроками ,а не Павловскими и Ганапольскими (органично бы смотревшимся где нибудь на одесском привозе со совими политологическими изысканиями).В этой игре есть место и Галковскому и Лебедеву.Но это не должна быть игра одного актера.В конце концов поставь ДЕГа решения принимать на уровне Лебедева - сбежит ведь.Порушит все и сбежит.Каждый хорош со своим инструментом в общем ансамбле.но игроки должны быть качественные и игра хорошей.А то ведь все равно здесь подомнешь,там накачаешь каким нибудь "Завтра" ,а придут те ,другие ,у которые проблемы то эти решены .Придут снаружи и все .И скажут делай так  и будут они делать так как они скажут,может и сами не зная об этом.Какая же это власть?Власть требует стремления к абсолюту.Поэтому я и говорю что богатому человек требуется определенная решимость и мужество выйти на новый уровень игры и это уже зависит от него ,а не от кого другого.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Олигарх - это сволочь</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8185553&amp;style=mine#t8185553</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179409&amp;style=mine#t8179409</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8159441&amp;style=mine#t8159441</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126417&amp;style=mine#t8126417</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8114129&amp;style=mine#t8114129</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8114385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8114385#t8114385</url>
      <user name="Дон Хуан Матус" username="kreatun" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53059776/11329547" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 18:05:31</date>
      <text>Ай, хорошо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8114641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8114641#t8114641</url>
      <user name="Otchim" username="stepfather" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
      <date>2006-10-26 18:05:33</date>
      <text>Текст, как всегда, гениальный. Но.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Лишённая правильного социального контекста благотворительность «Долбоёба» или «Паркера» вызывает ненависть, так как выглядит (и является) отвратительным лицемерием&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не выглядит. И я не согласен с определением "подлец".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выглядит попыткой безошибочно замолить грехи. Грехи малые, смехотворные, - они и грехи-то только по меркам безумного окружения.  Не буду распространяться на эту тему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, весь грех в попытке богато жить в России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и бог с ними. Дело-то они пытаются делать, в общем, доброе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут можно возразить, что в большом масштабе, в долговременной перспективе помянутые лица делают дело злое, но пытаются его замолить микроскопическим добрым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда было не так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8114897" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8114897#t8114897</url>
      <user name="gardenerm" username="ex_gardener" />
      <date>2006-10-26 18:07:14</date>
      <text> Вам с Петросяном надо встретиться.&lt;br /&gt; У него кризис.&lt;br /&gt; а тут такие тексты пропадают.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8115665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115665#t8115665</url>
      <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 18:23:03</date>
      <text>&lt;i&gt;- В больнице №6 под капельницей умирает от рака крови 6-летняя Лена Н. На операцию нужно 25 000 долларов. Я собрал уже 341 доллар 23 цента. Перечислять деньги можно по адресу...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то зверушке хочется дать в табло. Один раз, но так, чтобы она слово такое забыла - «интернет». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По делам их узнаете их. Вы, уважаемый Галковский, держу пари, рубля на лечение детям не собрали. Это вообще уметь надо написать, что Паркер мудак не потому, что шут, а потому что детям собирает на лечение.</text>
      <comments>
        <comment id="8117201" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117201#t8117201</url>
          <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
          <date>2006-10-26 18:39:01</date>
          <text>А те дети реально существующие? И реально больные? </text>
          <comments>
            <comment id="8119505" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8119505#t8119505</url>
              <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-26 18:56:34</date>
              <text>Нет, так блядь, коклюш-скарлатаина у двадцатилених оболтусов наркоманов. Паркер им в жопу градусник вставил, и на том себе пиар строит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще раз. Меня в любви особой к Паркеру уличать не следует, &lt;a href="http://community.livejournal.com/16rubley/3329.html" rel="nofollow"&gt;я сам его стебу&lt;/a&gt;. Но то что он детей спасает, пусть не на свои деньги, пусть на чужие - это ему в плюс.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117201&amp;style=mine#t8117201</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115665&amp;style=mine#t8115665</parent>
        </comment>
        <comment id="8117713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117713#t8117713</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-26 18:40:41</date>
          <text>Видите ли, Паркер собирает на лечение ЧУЖИЕ деньги. Это возможно, но собирают на богоугодные дела деньги не так. Вы когда-нибудь видели, что бы проститутка собирала деньги на храм Божий? Её за издевательство над людьми побьют камнями. ЛИЧНО падший человек конечно может оказывать благую помощь и за это ему многое простится. Но опять же НЕ ТАК, как это делают носики энд паркеры. То есть тихо и для других анонмно. Это дело личное. Если человек дал деньги на хорошее дело, а потом стал кувыркаться через голову: я я детскому садику помог, я старушку через дорогу перевёл, а я то, а я это, то это не благотворительность, а САМОРЕКЛАМА. Эту фазу, кажется, наше общество прошло. В 1994 году появлялось рыло: "Я спонсор. Значит так - спонсирую Вашу газетёнку, а Вы мне за это в каждом номере по листу рекламы". </text>
          <comments>
            <comment id="8119249" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8119249#t8119249</url>
              <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-26 18:53:24</date>
              <text>Вы-то, комрад, дерьмом Паркера поливаете исключительно в порядке саморекламы и дешевого пиарчика. Только от этого пиара прибавляется не спасённых детей, а вони, как от всякого дерьмеца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну-ка, отчитайся-ка о спасённых душах детских. А? Что я слышу? "Я не перед кем отчитываться, а тем более перед тобой не должен!" Верно. Вот и сиди,  пиарься на том, что Паркер - сука. </text>
              <comments>
                <comment id="8123345" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123345#t8123345</url>
                  <user name="Андрей Жепанин" username="pha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54764065/559462" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-26 21:51:23</date>
                  <text>вы сами на паркере паразитируете</text>
                  <comments>
                    <comment id="8128465" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128465#t8128465</url>
                      <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-27 04:20:43</date>
                      <text>В некотором роде, да. И не на нём одном. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только я стебу Паркера за то что он - шут. А тов. Галковский пишет, "шута мы Паркеру простим, а вот то что он при этом детишек спасает - никогда!". Представлять поступки добродетельные как мерзкие - есть не что иное, как просто обман. </text>
                      <comments>
                        <comment id="8136657" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136657#t8136657</url>
                          <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
                          <date>2006-10-27 08:41:44</date>
                          <text>Бывают же такие глупые. Стыдно за вас, даже в носу защипало. </text>
                          <comments>
                            <comment id="8137169" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8137169#t8137169</url>
                              <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                              <date>2006-10-27 08:52:02</date>
                              <text>(мелонхолично) Обоснуйте. </text>
                              <comments>
                                <comment id="8142545" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142545#t8142545</url>
                                  <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
                                  <date>2006-10-27 10:20:07</date>
                                  <text>А в чем по-вашему заключается "добродетельные поступки" Паркера? Добрая деятельность - это когда добро людям делают. А в чем "доброе дело" заключается вот, например, в этом случае? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://mrparker.livejournal.com/6272009.html'&gt;http://mrparker.livejournal.com/627&lt;wbr /&gt;2009.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот расскажите мне конкретно, что хорошего в сборе денег в конкренто этом случае? А я вам расскажу, в чем вы неправы. Просто сейчас лень расписывать. Вкратце - парня собираются лечить непонятно от чего и непонятно чем. &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8145873" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8145873#t8145873</url>
                                      <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-10-27 11:15:54</date>
                                      <text>Я не очень большой специалист в медицине, но гепатит С - это, болезнь, а не "непонятно что", а реаферон и рибамидил - это лекарство, а не "непонятно что".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.pharmateca.ru/cgi-bin/statyi.pl?sid=1073&amp;mid=1085056555&amp;magid=90' rel='nofollow'&gt;http://www.pharmateca.ru/cgi-bin/st&lt;wbr /&gt;atyi.pl?sid=1073&amp;mid=1085056555&amp;magid=90&lt;/a&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142545&amp;style=mine#t8142545</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="8146385" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8146385#t8146385</url>
                                      <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2527838/523953" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-10-27 11:23:28</date>
                                      <text>Если Вы хотите привести примеры людей, которым не помогло, или денег не собрали - то, пожалуйста, займитесь. Только вот:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.dni.ru/news/society/2005/3/16/59361.html' rel='nofollow'&gt;http://www.dni.ru/news/society/2005/3/1&lt;wbr /&gt;6/59361.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;font size="-2"&gt;Многим вы уже помогли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- За два месяца мы собрали деньги на лечение четырех человек, более 300 тысяч рублей. Троим из них уже сделаны операции – две маленькие девочки избавились от врожденного порока сердца и 15-летней Яне сделана первая операция по коррекции горба.&lt;/font&gt;&lt;/blockquote&gt;  </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142545&amp;style=mine#t8142545</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8137169&amp;style=mine#t8137169</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136657&amp;style=mine#t8136657</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128465&amp;style=mine#t8128465</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123345&amp;style=mine#t8123345</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8119249&amp;style=mine#t8119249</parent>
                </comment>
                <comment id="8132561" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8132561#t8132561</url>
                  <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
                  <date>2006-10-27 06:40:52</date>
                  <text>у Галковского только в жж триста постов, как вы говорите, "дешевого пиара". одним больше, одним меньше. в этом контексте миллионер здесь - галковский, а паркера я знать не знаю. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8119249&amp;style=mine#t8119249</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117713&amp;style=mine#t8117713</parent>
            </comment>
            <comment id="8123089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123089#t8123089</url>
              <user name="scalareggia" username="scalareggia" />
              <date>2006-10-26 21:35:28</date>
              <text>Чувствую запах денег. В игру livejournal выиграл г-н Галковский. Поздравляю, Дмитрий Евгеньевич. &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="8126929" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126929#t8126929</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-10-27 01:57:58</date>
                  <text>В LJ я ещё не играл. Чего тут играть - если начну, лавочку оприходуют за полгода без напряга. Хватит 500 утят и 5000 журналов. ЖЖ-то пилят люди, живущие в 1998 году. Максимум в 2002. Пилят не то и не там. А я живу в 2101. У меня ОПЫТ ДРУГОЙ. Никто даже не поймёт, что происходит. </text>
                  <comments>
                    <comment id="8128977" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128977#t8128977</url>
                      <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-27 04:27:43</date>
                      <text>Сверхчеловек&lt;br /&gt;Молимся на Вас</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126929&amp;style=mine#t8126929</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123089&amp;style=mine#t8123089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117713&amp;style=mine#t8117713</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115665&amp;style=mine#t8115665</parent>
        </comment>
        <comment id="8149201" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149201#t8149201</url>
          <user name="БИОС" username="v_l_s_p_d_s_t" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15334354/1327022" height="100" width="85" />
          <date>2006-10-27 12:06:10</date>
          <text>Здесь важно не "что", а "как". Деятельность сборщиков денег отвращает не потому что люди преследуют дурные цели, а потому что она подаётся под совершенно неудобоваримым соусом. Точно так же, как многие образцы "социальной рекламы" (не пей, не нарушай, помоги милиционеру и т.д.) выглядят убого и вызывают одно желание - дать в глаз тому, кто это убожество намалевал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115665&amp;style=mine#t8115665</parent>
        </comment>
        <comment id="8163281" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163281#t8163281</url>
          <user name="countryman" username="countryman" />
          <date>2006-10-27 23:38:59</date>
          <text>был такой известный комендант концлагеря немецкого, тоже очень детей любил&lt;br /&gt;постоянно конфетами угощал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;паркеры тысячу человек убьют, еще миллион притравят своей мозгомойкой &lt;br /&gt;а потом одного "спасут" и вывесят верхним постингом на целый месяц сообщение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а спроси у паркеров:&lt;br /&gt;- спасли ребенка? &lt;br /&gt;- да, спасли!&lt;br /&gt;- а остальные 99% времени чем занимались?&lt;br /&gt;- бэ,мэ... это самое...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;говорят, паркера по россиянскому тв показывают&lt;br /&gt;нет возможности посмотреть, но полагаю, что немало сомневающихся было женщин после такого рода педерач идут на аборт&lt;br /&gt;"будьте вы прокляты. нехуй мне здесь еще кого-то рожать"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а то, что паркеры любят на жертв вблизи посмотреть, давно известно&lt;br /&gt;зарулить в больничку после "дебатов" для контраста&lt;br /&gt;могут даже заплакать вполне искренне&lt;br /&gt;тот комендант тоже жене писал, что очень жалко детишек, мрут как мухи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;еще паркеры могут взять и подарить одному обреченному жизнь&lt;br /&gt;не за свой счет, естественно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это я все к тому, что не члену зондеркоманды насчет благотворительности втирать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="8175313" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8175313#t8175313</url>
              <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-29 09:36:58</date>
              <text>Вы знаете кого-нибудь лично, кого бы убил Паркер? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163281&amp;style=mine#t8163281</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8115665&amp;style=mine#t8115665</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8116177" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116177#t8116177</url>
      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
      <date>2006-10-26 18:27:21</date>
      <comments>
        <comment id="8116945" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116945#t8116945</url>
          <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
          <date>2006-10-26 18:31:21</date>
          <text>респект&lt;br /&gt;зафрендил</text>
          <comments>
            <comment id="8147665" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8147665#t8147665</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-27 11:34:43</date>
              <text>А кого зафрендили, не подскажите? А то удален комментарий.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116945&amp;style=mine#t8116945</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116177&amp;style=mine#t8116177</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8116433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116433#t8116433</url>
      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
      <date>2006-10-26 18:29:06</date>
      <text>Наступая на волочащиеся за ним тесемки от кальсон, нищий схватил Александра Ивановича за руку и быстро забормотал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - Дай миллион, дай миллион, дай миллион! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После этого нищий высунул толстый нечистый язык и понес совершенную уже чепуху. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="8117457" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117457#t8117457</url>
          <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
          <date>2006-10-26 18:39:43</date>
          <text>+7.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116433&amp;style=mine#t8116433</parent>
        </comment>
        <comment id="8124625" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8124625#t8124625</url>
          <user name="Превентивно забаненый" username="ex_bratstvo" />
          <date>2006-10-26 23:06:33</date>
          <comments>
            <comment id="8127185" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127185#t8127185</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-10-27 02:14:06</date>
              <text>Среди советских людей есть такая категория: "люди Книги". И эта книга отнюдь не Библия. "Пикейный жилет" - "а Козлевичу?" -  "пилите, Шурочка, пилите" - "собственная мясохладобойня" - "утром деньги - вечером стулья" - "токмо волею пославшей мя жены" -  "а ключ от квартиры вам не нужен?" - "мексиканский тушкан" - "Черноморск будет  вольным городом". Сидит народ Книги, разговаривает. Андропов Книгу знал наизусть, цитировал страницами. А мимо идут люди, молча переглядываются. Что будет с человеком Книги после смерти? Его под белы рученьки поволокут на Страшный Суд, а он продолжит свой монолог лоботомированного пациента Доктора Лектора из III части "Молчания ягнят": "опомянтуйтесь, пан Козлевич", "голые при луне танцевать будете?" - "Бога нет, медицинский факт" - хыыы.  </text>
              <comments>
                <comment id="8129233" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8129233#t8129233</url>
                  <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
                  <date>2006-10-27 05:14:18</date>
                  <text>Ну что Вы так сразу :) &lt;br /&gt;Не имел цели обидеть. Честно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127185&amp;style=mine#t8127185</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8124625&amp;style=mine#t8124625</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116433&amp;style=mine#t8116433</parent>
        </comment>
        <comment id="8168145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168145#t8168145</url>
          <user name="Артем Артемов" username="artyomov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53871640/11268155" height="75" width="100" />
          <date>2006-10-28 12:05:35</date>
          <text>тогда уж лучше вот это:&lt;br /&gt;"Когда  Остап  очнулся  от  своих  дум,  он увидел, что его&lt;br /&gt;крепко держит за борт пиджака незнакомый старик в  раздавленной&lt;br /&gt;соломенной  шляпе с засаленной черной лентой. Прицепной галстук&lt;br /&gt;его съехал  в  сторону,  и  прямо  на  Остапа  смотрела  медная&lt;br /&gt;запонка.&lt;br /&gt;     -- А  я  вам  говорю,  --  кричал  старик  в  ухо великому&lt;br /&gt;комбинатору, -- что Макдональд на эту удочку не пойдет!  Он  не&lt;br /&gt;пойдет на эту удочку! Слышите?&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8116433&amp;style=mine#t8116433</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8117969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117969#t8117969</url>
      <user name="schegloff" username="schegloff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123217752/4173292" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 18:44:42</date>
      <text>Вы еще напишите, что Ходорковского посадили потому, что его Народ ненавидел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В феодальной стране, чтобы жить хорошо, нужно много и часто убивать. И тогда народная любовь будет гарантирована. Причем убивать как раз лучше людей маленьких, которые как бы не при чем. Журналистов там по подъездам. Или литераторов...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот менять отношение Народа к олигархам &lt;b&gt;не надо&lt;/b&gt;. Начнут к богачам нормально, а то и с благоговением относиться, как американцы к Биллу Гейтсу, - так того и гляди к Власти претензии появятся. Неправильную задачу Вам Рыков ставит, подставляет.</text>
      <subject>Верно, но не для России</subject>
      <comments>
        <comment id="8119761" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8119761#t8119761</url>
          <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
          <date>2006-10-26 18:58:43</date>
          <text>Да все понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ходор должен был дать другу утят лимон-другой грина - и был бы он сейчас посвободней всех нас.</text>
          <comments>
            <comment id="8127697" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127697#t8127697</url>
              <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
              <date>2006-10-27 02:29:47</date>
              <text>Ходорковского из Лондона заказывали, так что не был бы. Либо был бы, но жил в США.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8119761&amp;style=mine#t8119761</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117969&amp;style=mine#t8117969</parent>
        </comment>
        <comment id="8185041" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8185041#t8185041</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987073/10385011" height="100" width="82" />
          <date>2006-10-31 10:19:28</date>
          <text>Надобно великие злодейства совершать!</text>
          <subject>Надобно великие злодейства совершать!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8117969&amp;style=mine#t8117969</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8118225" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8118225#t8118225</url>
      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 18:46:53</date>
      <text>Раньше Галковский писал лучше.</text>
      <comments>
        <comment id="8152529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8152529#t8152529</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-27 13:08:30</date>
          <text>Да ну! По-моему, блестящий текст. По остроумию - на самом высоком уровне нашего Д.Е.!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8118225&amp;style=mine#t8118225</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8118481" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8118481#t8118481</url>
      <user name="predsedatel1" username="predsedatel1" />
      <date>2006-10-26 18:47:52</date>
      <text>Мне понравился Ваш ход мысли.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8118737" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8118737#t8118737</url>
      <user name="vassisusaliy" username="vassisusaliy" />
      <date>2006-10-26 18:51:25</date>
      <text>как вы, однако, изящно метаморфизируете свои, скажем так, тяжкие комплексы в свои же неоспоримые достоинства. Категорический респект. Не изнывать пороками, а наслаждаться ими - вот истинно, до последней капелюшечки, философский подход к жизни</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8120273" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8120273#t8120273</url>
      <user name="avgusta77" username="avgusta77" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34057417/7900771" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 19:13:12</date>
      <text>Хорошая проза по Ильфу и Петрову,но уж больно витеевато про социальную оборону&lt;br /&gt;А почему на Западе богатых не ненавидят,а даже любят.А потому что знают,что&lt;br /&gt;они труженники-огородники и в долгах,как в шелках личных денег у них мало,им&lt;br /&gt;платят,какой урожай они соберут со своих грядок,а потом продадут,что-нибудь&lt;br /&gt;сделают для народа,а уж благотворительность на 25 месте.А нувориши во всех&lt;br /&gt;странах одинаковы,в основном это артисты кино,олигархи на час,выкидывающие&lt;br /&gt;фортеля на экране.Состарился,выпал из теража - забыли,разлюбили.А в советском&lt;br /&gt;союзе,пардон,бывшем все олигархи-артисты.</text>
      <comments>
        <comment id="8122321" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8122321#t8122321</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2006-10-26 20:09:00</date>
          <text>значит, надо "выбивать из типажа" - и никакой пиар не поможет&lt;br /&gt;купил вот кто-то яйца фаберже - и что, лучше стал с яйцами-то?&lt;br /&gt;ещё хуже :)</text>
          <comments>
            <comment id="8123601" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123601#t8123601</url>
              <user name="avgusta77" username="avgusta77" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34057417/7900771" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-26 22:31:50</date>
              <text>В том то и дело.У нас в Нью Йорке есть Траммп,&lt;br /&gt;дурак дураком,только его одного по телевидению&lt;br /&gt;показывают,а настоящих миллионеров мможно встретить&lt;br /&gt;в библиотеке,например.И только,когда он узнает тебя&lt;br /&gt;- он откроется.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8122321&amp;style=mine#t8122321</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8120273&amp;style=mine#t8120273</parent>
        </comment>
        <comment id="8164817" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164817#t8164817</url>
          <user name="Goetz von V." username="drilling_sense" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119600400/1802451" height="100" width="76" />
          <date>2006-10-28 06:59:36</date>
          <text>да нет уж, богатых нигде не любят. трамп нравится людям совершенно вот по той причине, что написал автор - он клоун и всем признается - я жадина и подлец. кроме того он звезда шоу, практически. но чтобы любить... этого нет вообще.</text>
          <comments>
            <comment id="8169937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8169937#t8169937</url>
              <user name="avgusta77" username="avgusta77" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34057417/7900771" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-28 15:32:58</date>
              <text>Таких как Трамп да но несколько не любят,сколько&lt;br /&gt;призерают,а настоящих не встретишь,ни на шоу,итерьвью они дают редко,а то и вообще не дают.&lt;br /&gt;Их жизнь очень скрыта для публики.Узкий круг приближенных&lt;br /&gt;и родственников.Любят,любят и даже молятся,когда&lt;br /&gt;условия труда хороши,Вот как Брима,руского,кстати,&lt;br /&gt;создателя "Гугла".Сам живёт в двух бедрумной квартире,а у сотрудников бассейны и массажные кабине&lt;br /&gt;ты и зарплаты высокие.Таких много.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164817&amp;style=mine#t8164817</parent>
            </comment>
            <comment id="8170193" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8170193#t8170193</url>
              <user name="avgusta77" username="avgusta77" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34057417/7900771" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-28 15:34:56</date>
              <text>Таких как Трамп да но несколько не любят,сколько&lt;br /&gt;призерают,а настоящих не встретишь,ни на шоу,итерьвью они дают редко,а то и вообще не дают.&lt;br /&gt;Их жизнь очень скрыта для публики.Узкий круг приближенных&lt;br /&gt;и родственников.Любят,любят и даже молятся,когда&lt;br /&gt;условия труда хороши,Вот как Брима,руского,кстати,&lt;br /&gt;создателя "Гугла".Сам живёт в двух бедрумной квартире,а у сотрудников бассейны и массажные кабине&lt;br /&gt;ты и зарплаты высокие.Таких много.Да и Ходорковского&lt;br /&gt;посаженного любили, а кто-то и сейчас любит.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164817&amp;style=mine#t8164817</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8120273&amp;style=mine#t8120273</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8121041" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8121041#t8121041</url>
      <user name="zzz23" username="zzz23" />
      <date>2006-10-26 19:24:16</date>
      <text>Проблема не в отношениях олигарх - народ, такой проблемы нет, есть давление власти на "большой" бизнес или на то что под ним понимается. А вот цели и средства такого давления можно и нужно обсуждать и что вышеозначенному бизнесу нужно предпринимать (было), чтобы не поддаваться разводкам власти. Народ у нас принял бы свое положение без рефлексии. В последние годы с крупным олигархическим бизнесом произошла та же беда, что и с правящими классами в предреволюционной России: обсановка не была оценена адекватно и не было адекватной реакции на вызовы и угрозы. Т.е.решение проблемы "олигархи vs большая часть общества" лежит не в плоскости их отношений а в среде самого "класса олигархов".</text>
      <subject>&amp;quot;Если бы олигархом был я..&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8121297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8121297#t8121297</url>
      <user name="gloomer, man who bets" username="greatgloomer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84570987/10431487" height="80" width="80" />
      <date>2006-10-26 19:41:23</date>
      <text>поразительное понимание глубины вопросы</text>
      <subject>великолепнейше :)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8121553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8121553#t8121553</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 19:58:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, насколько я понимаю, Вы считаете Константина Рыкова примером "правильного" олигарха? Разумеется, учитывая масштабы и вид бизнеса. Где-то Вы писали, что Рыков не совершил ни одной крупной ошибки в своей сфере, разве только по молодости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И если Рыков - Штуша-Кутуша, то кем может быть Носик в табеле о рангах Друга Утят?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8121809" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8121809#t8121809</url>
      <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
      <date>2006-10-26 20:07:09</date>
      <text>кто гадам помогает,&lt;br /&gt;тот тратит время зря... :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8122065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8122065#t8122065</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2006-10-26 20:07:55</date>
      <text>Super!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8123857" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123857#t8123857</url>
      <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
      <date>2006-10-26 22:34:49</date>
      <comments>
        <comment id="8125137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125137#t8125137</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-26 23:46:56</date>
          <text>6-летняя Лена Н. давно умерла, и вот почему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том мире, где Вы живёте, всё решается одним щелчком мыши. Дано: собрать с лохов максимум бабла. Решение: разместить на кликабельных перекрёстках кликабельный баннер: "ПОМОЖИТЕ!" Хорошо? Да, но мало. Лохи будут кликать с интенсивностью один щелчёк за отрезок времени. Тогда так: "ПОМОЖИТЕ ДЕТЯМ!" Так, уже лучше - 10 щелчков. Но мало. Теперь так: "ПОМОЖИТЕ БОЛЬНЫМ ДЕТЯМ!" - 100 щелчков. "ПОМОЖИТЕ ДЕТЯМ, БОЛЬНЫМ РАКОМ!" - 1000 щелчков. Наконец, добавляем адресности: "ПОМОЖИТЕ 6-ЛЕТНЕЙ ЛЕНЕ Н., БОЛЬНОЙ РАКОМ КРОВИ! Ура!!! - 10 000 щелчков. Теперь подстраховка: 6-летняя Лена Н. действительно существует и какие-то деньги ей действительно перечисляются. НО... Совершенно невозможно установить, ВСЕ ЛИ деньги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что подсчитать количество собранных таким образом денег и процент их целевого использования крайне трудно. Залогом отсутствия обмана в таких вещах является личность инициатора сбора. Личность в интернете определяется тоже щелчком мыши. Под баннером стоит подпись, и люди читают: "ПОМОЖИТЕ 6-ЛЕТНЕЙ ЛЕНЕ Н., БОЛЬНОЙ РАКОМ КРОВИ! Мудак". Или: "ПОМОЖИТЕ 6-ЛЕТНЕЙ ЛЕНЕ Н., БОЛЬНОЙ РАКОМ КРОВИ! Долбоёб". Будут люди помогать собирать деньги "Мудаку" и "Долбоёбу"? Самое страшное, что будут. Таков "закон больших чисел". Но один поможет, а у сотни закрепится рефлекс: "дети-рак-кидалово". Они будут шарахаться и от уважаемой религиозной организации, целенаправленно собирающей средства для детского онкологического центра. - "Плавали, знаем". Каков эффект от такой "помощи"? 10 долларов собрали, 10 000 - потеряли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но самое страшное не это. В один прекрасный момент кто-то догадается сказать: "Ребята, жид собирает деньги на крови наших детей". Тогда по затылку мудака или долбоёба щёлкнут маслиной в тёмном подъезде. Кстати, мудак это понимает, просыпается в холодном поту и в промежутках пьяного распада личности начинает то биться головой об стену, то собирать некрологи. Долбоёб не понимает даже этого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это, ребятки, выглядит ОЧЕНЬ ГНИЛО. "Суп" вы начали заваривать ещё в конце 90-х и расхёбывать его вам только предстоит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В культурном обществе благотворительность - привилегия культурных классов. "Мудаки" и "долбоёбы" там не ходят на благотворительные балы, а стоят в очереди за бесплатным супом. Нет-нет, да и плесканут друг дружке в небритые хари. Зато останутся живы. Да и Лена Н., Бог даст, вылечится. Потому как ломщику и алконавту она по барабану, а настоятельнице крупного монастыря или стареющей принцессе может и нет. </text>
          <comments>
            <comment id="8133329" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133329#t8133329</url>
              <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
              <date>2006-10-27 06:54:09</date>
              <comments>
                <comment id="8133585" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133585#t8133585</url>
                  <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                  <date>2006-10-27 07:28:59</date>
                  <text>БУ-ГА-ГА-ГА!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;детский сад, чесслово...</text>
                  <subject>Вы серьёзно?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8134609" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134609#t8134609</url>
                      <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                      <date>2006-10-27 08:07:16</date>
                      <comments>
                        <comment id="8144081" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144081#t8144081</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-10-27 10:33:49</date>
                          <text>Видите ли, Максим, социальная благотворительность неизбежно является разновидностью коммерческой деятельности. Причём очень сложной. Там есть свои ЗАКОНЫ. Например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Нельзя собирать деньги на свой счёт;&lt;br /&gt;2. Нельзя собирать и распределять деньги, не имея стороннего контрольного органа;&lt;br /&gt;3. Нельзя собирать деньги человеку с низкой степенью социализации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы плюёте на все эти законы, ходите со значком "Я мудак", вывесили своё фото с утюгом, привязанным к члену. Неужели Вы думаете, что люди будут Вам верить на слово? Я отлично понимаю, что сидя за компьютером можно одновременно играть в стрелялку, проходить квест, участвовать в гонках, скупать акции железных дорог XIX века и строить лохотрон. Но RL это немножко другое. Здёсь всё гораздо проще. И страшнее. Это, кстати, тоже одно из правил благотворительности - важно не переборщить. Почему бы не собрать деньги не в глобальном масштабе, а среди лично знакомых людей. И не на спасение безнадёжных, а на коррекцию косоглазия. И вещь посильная, и в случае чего не убьют. Пока Вы идёте к своей маслине на лыжах.</text>
                          <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8148433" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8148433#t8148433</url>
                              <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                              <date>2006-10-27 11:41:06</date>
                              <text>Вот и стали бы, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, сторонним контрольным органом, если уж не мыслите без него существование.</text>
                              <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144081&amp;style=mine#t8144081</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8149969" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149969#t8149969</url>
                              <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                              <date>2006-10-27 12:16:10</date>
                              <comments>
                                <comment id="8150737" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150737#t8150737</url>
                                  <user name="axexa" username="axexa" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                  <date>2006-10-27 12:46:50</date>
                                  <text>никто не будет требовать доказательств и проводить "расследование", достаточно намека и слухов&lt;br /&gt;вам же русским языком сказали -- "маслина в ЗАТЫЛОК"</text>
                                  <subject>*</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8151249" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151249#t8151249</url>
                                      <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                                      <date>2006-10-27 12:58:20</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="8152273" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8152273#t8152273</url>
                                          <user name="axexa" username="axexa" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                          <date>2006-10-27 13:08:14</date>
                                          <text>вам был дан совет, а воля, конечно, ваша. вы ходите по очень тонкому льду.</text>
                                          <subject>Re: *</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151249&amp;style=mine#t8151249</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150737&amp;style=mine#t8150737</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149969&amp;style=mine#t8149969</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144081&amp;style=mine#t8144081</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8286673" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8286673#t8286673</url>
                              <user name="gogolmogol" username="annele" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106654559/2927815" height="64" width="100" />
                              <date>2006-11-05 20:58:20</date>
                              <text>Скажите, а вы бывали в РДКБ? А в Балашихинском онкоцентре? &lt;br /&gt;А вы себе вообще представляете, сколько там детей, жизнь которых на волоске, и не вы, не государство, не Абрамовичи, а вот такие мудаки и долбоебы дают этим детям шанс на жизнь. </text>
                              <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144081&amp;style=mine#t8144081</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134609&amp;style=mine#t8134609</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8145617" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8145617#t8145617</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-10-27 11:15:47</date>
                          <text>- Кем публикуется таблица?&lt;br /&gt;- Кто подтверждает, что итого по таблице равно перечисленной ребёнку сумме?</text>
                          <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8150225" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150225#t8150225</url>
                              <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                              <date>2006-10-27 12:17:14</date>
                              <comments>
                                <comment id="8164305" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164305#t8164305</url>
                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                  <date>2006-10-28 01:14:49</date>
                                  <text>Каждый желающий. Прямо у родителей детей "покажите документики". И в больнице "я тут таблицу принёс, сверьте-ка". :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"юность максима"</text>
                                  <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150225&amp;style=mine#t8150225</parent>
                                </comment>
                                <comment id="8165585" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165585#t8165585</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-10-28 08:34:43</date>
                                  <text>Спасибо, исчерпывающе. 8-)&lt;br /&gt;Я примерно так и думал.</text>
                                  <subject>Аплодисменты!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8174801" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8174801#t8174801</url>
                                      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                                      <date>2006-10-29 07:42:11</date>
                                      <text>ха-ха :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кабинетный оказался мыслитель г-н Паркер, увы. Благотворительность - это не луной торговать. </text>
                                      <subject>Re: Аплодисменты!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165585&amp;style=mine#t8165585</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150225&amp;style=mine#t8150225</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8145617&amp;style=mine#t8145617</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134609&amp;style=mine#t8134609</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8174545" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8174545#t8174545</url>
                          <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                          <date>2006-10-29 07:40:34</date>
                          <text>Дорогуша, кто ж будет вот так бесплатно рассказывать о том, как делаются деньги?&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134609&amp;style=mine#t8134609</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133585&amp;style=mine#t8133585</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8143569" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143569#t8143569</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2006-10-27 10:27:31</date>
                      <text>Галковский всё-таки гениален - смотри, ЗАЧЕПЫЛО паркера-то. Оправдываться начал...</text>
                      <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8176849" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8176849#t8176849</url>
                          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                          <date>2006-10-30 05:04:17</date>
                          <text>Причём оправдываться плохо. Сразу видно, что этот персонаж жулик. Улю-лю! </text>
                          <subject>Re: Вы серьёзно?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143569&amp;style=mine#t8143569</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133585&amp;style=mine#t8133585</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133329&amp;style=mine#t8133329</parent>
                </comment>
                <comment id="8134097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134097#t8134097</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2006-10-27 08:05:11</date>
                  <text>Ссылки на отчеты в вашем журнале ведут на страницу с ошибкой 404.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как учитываются деньги тех людей, которые не оставляют каких-либо условных слов при перечислении в системах электронных платежей?&lt;br /&gt;Как регистрируется передача денег наличными?&lt;br /&gt;Кто либо сверяет операции по вашим счетам в банке и платежных системах с публикуемыми в интернете отчетами?</text>
                  <comments>
                    <comment id="8134865" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134865#t8134865</url>
                      <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                      <date>2006-10-27 08:14:26</date>
                      <comments>
                        <comment id="8135377" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135377#t8135377</url>
                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                          <date>2006-10-27 08:26:25</date>
                          <text>Почему раньше не переложили, если знали о проблемах с хостингом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустим, два человека отправляют в один день два взноса с одинаковой суммой. Из этих двух взносов в отчет пишется только один, а второй крадется. Каждый из отправивших деньги просматривая список, думает, что это его взнос и не поднимает шума. &lt;br /&gt;Какая есть защита от подобного типа мошенничества?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ли в списке пожертвований наличными имена людей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, что до сих пор никто не сверял?&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="8135633" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135633#t8135633</url>
                              <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                              <date>2006-10-27 08:29:37</date>
                              <comments>
                                <comment id="8136913" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136913#t8136913</url>
                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                  <date>2006-10-27 08:47:06</date>
                                  <text>Можно было временно перенести на бесплатный хостинг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже с объявлением все равно будут люди по каким-то причинам не пишущие контрольные слова. А если контрольные слова у разных людей одинаковы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы можете назвать людей, которые постоянно проверяли?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8137425" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8137425#t8137425</url>
                                      <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                                      <date>2006-10-27 08:54:37</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="8137937" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8137937#t8137937</url>
                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                          <date>2006-10-27 09:08:30</date>
                                          <text>&amp;gt;вот пример нашего отчета. людей, которые проверяли, назвать не могу, потому что они мне не отчитываются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, не совсем понимаю, как такая проверка могла проходить без вашего участия. Пожертвования ведь переводились на ваши личные счета.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="8142289" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142289#t8142289</url>
                                              <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                                              <date>2006-10-27 10:19:47</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="8143825" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143825#t8143825</url>
                                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                  <date>2006-10-27 10:28:48</date>
                                                  <text>Я правильно понимаю, что нет никакой проверки, соответствуют ли суммы денег переведенные на ваши счета отображенным в отчете?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="8146897" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8146897#t8146897</url>
                                                      <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-10-27 11:26:13</date>
                                                      <text>По-моему, Вы идиот.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143825&amp;style=mine#t8143825</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="8149457" depth="13" deleted="true">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149457#t8149457</url>
                                                      <user name="СУП СОСЁТ ХУЙ" username="ex_mrparker" />
                                                      <date>2006-10-27 12:11:09</date>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="8150481" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150481#t8150481</url>
                                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                          <date>2006-10-27 12:45:58</date>
                                                          <text>3 человека анонимно перевели по 10 рублей с пометкой "доброе дело"&lt;br /&gt;10 рублей "доброе дело"&lt;br /&gt;10 рублей "доброе дело"&lt;br /&gt;10 рублей "доброе дело"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отчете написано:&lt;br /&gt;10 рублей "доброе дело"&lt;br /&gt;10 рублей "доброе дело"&lt;br /&gt;Оплачен  счет на 20 рублей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каждый из 3 человек знает только о своем платеже, и не знает, сколько ещё человек посылали деньги, поэтому когда он смотрит отчет, то не замечает исчезновения денег.&lt;br /&gt;Итого: оплачен счет на 20 рублей, а 10 рублей украдено.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="8153553" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8153553#t8153553</url>
                                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                              <date>2006-10-27 13:15:12</date>
                                                              <text>Вы зря так скрупулёзно исследуете отчёт на веб-страничке, которая в любой момент может быть исправлена mr/parker-ом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если нет надлежащего учёта денежных средств, Вы при попытке поймать жулика за руку погрязнете в шулерском словоблудии типа: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;постоянно сверяют такие, как Вы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важно то, что деньги собираются и кому-то оказывается помощь. Это опровергает все "нельзя".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответствие указанных сумм перечисленным любой желающий может узнать в больнице или у родителей детей.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п. Если нет чёткого механизма проверки сторонними людьми - дальше уже и говорить не о чем imho. </text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="8167121" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8167121#t8167121</url>
                                                                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                                                  <date>2006-10-28 11:36:50</date>
                                                                  <text>Ну почему-же не чём. О статье 147 УК РФ можно поговорить.</text>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8153553&amp;style=mine#t8153553</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8150481&amp;style=mine#t8150481</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149457&amp;style=mine#t8149457</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143825&amp;style=mine#t8143825</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="8149713" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149713#t8149713</url>
                                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-10-27 12:12:17</date>
                                                      <text>&lt;a href="http://www.upravda.ru/archive/380.html" rel="nofollow"&gt; Мистер Паркер беседует с ревизионной комиссией&lt;/a&gt;</text>
                                                      <subject>Духовный облик английского джентельмена</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="8151505" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151505#t8151505</url>
                                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                          <date>2006-10-27 13:01:56</date>
                                                          <text>Пока что мистер Паркер сам себе ревизионная комиссия.</text>
                                                          <subject>:)</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="8153809" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8153809#t8153809</url>
                                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                              <date>2006-10-27 13:15:59</date>
                                                              <text>Ну это "воспоминание о будущем" :-)</text>
                                                              <subject>Re: :)</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151505&amp;style=mine#t8151505</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8149713&amp;style=mine#t8149713</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143825&amp;style=mine#t8143825</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142289&amp;style=mine#t8142289</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8137937&amp;style=mine#t8137937</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8137425&amp;style=mine#t8137425</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136913&amp;style=mine#t8136913</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135633&amp;style=mine#t8135633</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135377&amp;style=mine#t8135377</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134865&amp;style=mine#t8134865</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8177873" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8177873#t8177873</url>
                          <user name="Great Ball Of Fire" username="trankov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92054931/1063476" height="51" width="100" />
                          <date>2006-10-30 08:49:09</date>
                          <text>Максим, зачем ты перед ними оправдываешься?&lt;br /&gt;Сидят дрочилы, ищут доёбки.&lt;br /&gt;Их не убедишь потому что они не задают вопросы у них другая цель&lt;br /&gt;Уж ты-то должен это знать</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134865&amp;style=mine#t8134865</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134097&amp;style=mine#t8134097</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133329&amp;style=mine#t8133329</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125137&amp;style=mine#t8125137</parent>
            </comment>
            <comment id="8151761" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151761#t8151761</url>
              <user name="vallund" username="vallund" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
              <date>2006-10-27 13:05:26</date>
              <text>Деньги тырят скорее всего на следущем этапе. Отводят Лену Н. в клинику. А клиника своя. Директор хороший знакомый. Операция от силы тянет на 10.000. Но Лене накрутят сумму немного - тысяч так до ста. Потом поделятся с инициатором сбора. Вот и весь бизнес на крови. </text>
              <comments>
                <comment id="8158161" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8158161#t8158161</url>
                  <user name="Сергей Петров" username="dr_j_mengele" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810948/6427904" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-27 16:53:05</date>
                  <text>+1</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151761&amp;style=mine#t8151761</parent>
                </comment>
                <comment id="8242641" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8242641#t8242641</url>
                  <user name="Армянский WikiLeaks" username="leva_brown" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58694149/1207041" height="15" width="14" />
                  <date>2006-11-03 10:53:31</date>
                  <text>Сразу видно, что Вы не мастер ворочать мешки.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8151761&amp;style=mine#t8151761</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125137&amp;style=mine#t8125137</parent>
            </comment>
            <comment id="8154577" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8154577#t8154577</url>
              <user name="ХОЛЕЛОЛЕЛЕЯЛЛО" username="maskodagama" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56853862/1316073" height="100" width="81" />
              <date>2006-10-27 14:03:58</date>
              <text>Будут люди помогать собирать деньги "Мудаку" и "Долбоёбу"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы незнакомы со спецификой данного пространства.&lt;br /&gt;это, кстати, многое объясняет</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125137&amp;style=mine#t8125137</parent>
            </comment>
            <comment id="8163025" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163025#t8163025</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-10-27 23:34:24</date>
              <text>Разумно</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125137&amp;style=mine#t8125137</parent>
            </comment>
            <comment id="8177105" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8177105#t8177105</url>
              <user name="Յուրա Հակոբով" username="yurri" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69825162/261119" height="73" width="100" />
              <date>2006-10-30 06:29:48</date>
              <text>Скажите лучше, Дмитрий Евгеньевич, удалось ли вам уже продать себя в приживалы?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125137&amp;style=mine#t8125137</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123857&amp;style=mine#t8123857</parent>
        </comment>
        <comment id="8140497" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8140497#t8140497</url>
          <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
          <date>2006-10-27 09:47:14</date>
          <text>Ваш стиль разговора и тема, затронутая Д.Е., напомнили мне вот это:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rambler.ru/news/events/aircrash/8817108.html' rel='nofollow'&gt;http://www.rambler.ru/news/events/aircr&lt;wbr /&gt;ash/8817108.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот образец этого разговора в реальной ситуации. Это стоит себе представить. Командир Ту-154, летчик-инструктор, весьма известный во всей гражданской авиации пилот, загнал самолет на предельную высоту полета, прекрасно зная, что он делает. Он свалил самолет, до самой земли матерясь и руководя своим экипажем - "ебаными дураками". Самое страшное - это то, что человек с подобным интеллектом за штурвалом самолета- нормальное явление в нашей жизни. Пьяный тракторист высокойЧем он руководствуется, имея за спиной </text>
          <comments>
            <comment id="8141777" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8141777#t8141777</url>
              <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
              <date>2006-10-27 10:09:17</date>
              <text>простите, не на ту кнопку нажал, дописываю:&lt;br /&gt;Пьяный советский тракторист высокой квалификации.&lt;br /&gt;Чем он руководствуется, имея за спиной пассажиров? Экономией топлива, собственной крутостью, правилами поведения, принятой в его авиакомпании? Да чем угодно, только не мыслью о людях, жизнь которых зависит от его решений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, тема мата - отдельная тема. Но выражать свои мысли матом - это диагноз. Я в этом глубоко убежден. А Вы не первый раз выражаете. В этом вы подобны многим. Для кого-то в ЖЖ, да и вообще в нашем российском реаллайфе- это норма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но суть вот в чем. Нельзя такому пилоту, как этот - доверять жизни людей. А он их вез. Нельзя такому человеку, как Вы, заниматься общественным мнением. А Вы занимаетесь. Нельзя олигарху, не осознавшему (и он, как правило, по необразованной сути своей не может осознать), что такое помощь людям, - заниматься этой помошью. А он занимается. В России это нормальное явление. Почему так происходит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В одном из своих постов Д.Е. обращал внимание на то, что советский человек - это не русский человек. Чтобы стать русским (испанцем, англичанином, немцем), ему еще предстоит трудиться. Для некоторых, к сожалению, это уже не в этой жизни. Чтобы человек совка стал человеком страны, которая может нормально существовать в реальном мире, нужно вырабатывать правила поведения. Они и вырабатываются так или иначе. Для пилота борта 85185 это уже все равно, для его пассажиров тоже. Мир их праху. Но этот пример чему-то учит. Для некоторых олигархов все еще впереди. А вы хоть не материтесь, пожалуйста.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="8148177" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8148177#t8148177</url>
                  <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-27 11:37:59</date>
                  <text>"по делам их узнаете их", не устану повторять. Вы кто такой, чтобы решать кому можно а кому нельзя чем заниматься, а? Мать Тереза?</text>
                  <comments>
                    <comment id="8154833" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8154833#t8154833</url>
                      <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
                      <date>2006-10-27 14:09:21</date>
                      <text>По делам, говорите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По делам нужно судить "в комплексе". Дела Паркера большинству из присутстующих хорошо известны, дела Галковского тоже. Я со своими делами сюда не лезу, а только высказываю свое мнение, которое сформировалось за достаточно долгое время. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Ваши дела.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://vladimirovich.livejournal.com/237304.html'&gt;http://vladimirovich.livejournal.com/23&lt;wbr /&gt;7304.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;+ пара постов Галковскому&lt;br /&gt;+ незнакомому человеку сразу же "мать Тереза".&lt;br /&gt;Это так Вы выглядите "с ходу".&lt;br /&gt;Представьте себе вывод - кто Вы такой.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="8155345" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8155345#t8155345</url>
                          <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                          <date>2006-10-27 14:20:35</date>
                          <text>Если плохой человек делает хорошее дело, это хорошее дело.&lt;br /&gt;Если хороший человек делает плохое, это плохое дело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, может, не сильно хорошее дело сделал, но оно очень чётко определило, кто готов доверять источникам непроверенным. Это была моя цель, и я её достиг.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8155857" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8155857#t8155857</url>
                              <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
                              <date>2006-10-27 14:54:57</date>
                              <text>Ну, дай Бог, чтобы Ваши цели были хорошими и для хороших людей. Я и не очень-то вникаю в эту виртуальную борьбу. А г-на Паркера я упрекал не за больную девочку, ей никто зла желать не может. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорил Розанов, "я еще не такой подлец, чтобы рассуждать о морали". Сам факт помощи девочке - это одно, а те, кто на этом что-то хотят приобрести - вот это "оно самое", "в области морали". А тут "идиот" и матершинник. "Работает". Если все то правда, что Галковский нарисовал - хорошая это картина или плохая?</text>
                              <comments>
                                <comment id="8156369" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156369#t8156369</url>
                                  <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-10-27 15:43:23</date>
                                  <text>Есть такое понятие - верифицируемость. Вот, скажем, спасённых детей - их можно просто взять и штуками посчитать. Столько-то спасали, столько-то спасли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот то что Паркер на этом пиарится, это слабо верифицируемо. Вот Галковский он в этом видит пиар, а я, скажем, не наблюдаю. Если бы Паркер брал себе существенную часть денег - это бы тоже всплыло. Он просто повесил вверху надпись с фактическим отражением дел, информационного содержания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вам факт: я говорю, что бабушке уступил в трамвае место. Галковский увидит в этом желание попиарится, мол, заявить "Все пидорасы я Д'артаньян, уступил и молчи". А я, может, просто хотел сказать "вот, уступил, делайте ребята как я, будет в мире больше добра". И никаких требований на бесплатное масло или особенные почести не выдвигал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто по его логике выходит совсем уж чушь: про то что делаешь доброе дело никому и просто рассказать нельзя, ибо это уже не просто так, а PR.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глупость.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8156625" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156625#t8156625</url>
                                      <user name="anschauer" username="anschauer" />
                                      <date>2006-10-27 16:05:30</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Просто по его логике выходит совсем уж чушь: про то что делаешь доброе дело никому и просто рассказать нельзя, ибо это уже не просто так, а PR.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все с логикой в порядке:&lt;br /&gt; - благотворительность - это когда добрые дела делают&lt;br /&gt; - PR - это когда о них рассказывают</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="8157649" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8157649#t8157649</url>
                                          <user name="Ян Владимирович" username="vladimirovich" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113013977/523953" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-10-27 16:51:20</date>
                                          <text>Вы путаете. Когда человек говорит "я такой-то, сделал то-то", это область действий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полшага к PR - когда он за это себе заслуги приписывает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот полный PR - это когда много шуму из ничего. &lt;br /&gt;Когда создаёт вокруг себя человек ауру,  светоч истины и отец нации. Хотя никто толком не знает, что он сделал хорошего и кому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо отметить, людей делающих реально хорошие вещи такое мудачьё очень не любит. На их фоне невыгодно светится, слишком очевидно собственное ничтожество.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156625&amp;style=mine#t8156625</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156369&amp;style=mine#t8156369</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="8156881" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156881#t8156881</url>
                                      <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
                                      <date>2006-10-27 16:13:09</date>
                                      <text>Верифицируемость субъективна. Для Вас она одна, для меня другая. Есть риск показаться пиарщиком Галковского, но скажу так: если Галковский скажет, что бабушке уступил в трамвае место, и Паркер скажет то же, то я буду склонен больше верить Галковскому. Вот моя субъективная верификация, на основании анализа поступков, творчества образа жизни того и другого. &lt;br /&gt;Что Д.Е иногда "перегибает палку", это верно. Я тоже иногда испытываю некоторое негодование. Но всякий раз, в общем, цели его филиппик мне ясны. Мое субъективное впечатление - цели нормальные, положительные. Не горячитесь; я так вижу, журналистскую манеру общения Вы лучше меня знаете, так что объяснять...</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156369&amp;style=mine#t8156369</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8155857&amp;style=mine#t8155857</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8155345&amp;style=mine#t8155345</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8154833&amp;style=mine#t8154833</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8148177&amp;style=mine#t8148177</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8141777&amp;style=mine#t8141777</parent>
                </comment>
                <comment id="8178129" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8178129#t8178129</url>
                  <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120353303/5154428" height="100" width="71" />
                  <date>2006-10-30 09:15:27</date>
                  <text>А кто Вы собственно такой, малоуважаемый мурзилка, чтобы раздавать свидетельства о квалификации лётному составу ГА?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8141777&amp;style=mine#t8141777</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8140497&amp;style=mine#t8140497</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8123857&amp;style=mine#t8123857</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8124113" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8124113#t8124113</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2006-10-26 22:57:52</date>
      <text>И денег не дадут, и попытки представить себя самым хитрым манипулятором  народным подсознанием, или коллективным бессознательным, не проканают. Действительно, поезд ушёл.</text>
      <subject>Wishful thinking</subject>
      <comments>
        <comment id="8125393" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125393#t8125393</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-27 00:23:39</date>
          <text>Опять-таки у Вас т.з. 90-х годов. У "новых денег" есть только два пути. Превратиться в "старые деньги" или превратиться в "новых нищих". "Новые деньги" + Гелковский = "старые деньги". "Новые деньги" - "Галковский" = "новые нищие". Галковский останется Галковским в любом случае. Мой талант не виртуальный, и он не отчуждаем. Дайте мне миллиард, отнимите последнее - я всё равно останусь Галковским. Я ведь не буду Лебедеву советовать купить новый костюм. Речь идёт о его жизни. То есть социально на поезде я. Лебедев может зайти ко мне в купе, а может остаться на своём уровне. С гарантированной баландой в сибирском санатории или автоматной очередью в подъезде.</text>
          <subject>Re: Wishful thinking</subject>
          <comments>
            <comment id="8126673" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126673#t8126673</url>
              <user name="core2duo" username="core2duo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
              <date>2006-10-27 01:50:06</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;"Новые деньги" + Гелковский = "старые деньги". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вам так кажется, вернее, хочется зомбировать в этом плане потенциальных спонсоров. Если получится, why not? Просто существует ещё такое понятие как объективная реальность. И заставить так называемый народ полюбить своих грабителей -- "олигархов" -- задача не тривиальная. Вам кажется, что для Вас это легко, и дело только в сумме. I beg to differ. Ведь народ -- это не бабки у телевизора, а неформальная элита, посетители блогов и т.п., которые и решают, что из написанного отражает их реальность и соответствует их интересам, а что является проплаченным пиаром и т.п. Это меньшинство и определяет, в конечном итоге то, что будет думать большинство, и убедить их в том, что чёрное является белым может оказаться проблематичным. Возьмём простой пример. Ваша статья о т.н. конституции РФ прошла на ура, и ссылками на неё был забит весь рунет. Ваши же более чем странные статьи о Политковской и Саакашвили существенно подпортили Вашу репутацию. Почитайте отзывы, статистика вполне убедительная. Опять же, если Вашей целевой аудиторией являются евреи и грузины, то вы своего добились, типа. Если русские, то нет. Хотя и денег от них особых ждать нечего. Так что, it's up to you. Попробуйте. В конце концов, никто не спорит, в реальном мире деньги являются мерилом жизненного успеха.</text>
              <subject>In this world one things counts / In the banks large amounts</subject>
              <comments>
                <comment id="8127441" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127441#t8127441</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-10-27 02:21:40</date>
                  <text>ЖЖ это менее 5% моей деятельности и цели я здесь преследую скорее педагогические. Например, учу людей правильно понимать свои интересы и как-то их излагать в связном виде. На "общественное мнение" я плевал. Не потому что самовлюблённый идиот, а потому что общественного мнения в стране нет. Собственно, я пытаюсь в меру сил помочь его возникновению.</text>
                  <subject>Re: In this world one things counts / In the banks large amounts</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8127953" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127953#t8127953</url>
                      <user name="core2duo" username="core2duo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                      <date>2006-10-27 03:30:03</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;общественного мнения в стране нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но оно постепенно возникает. Благодаря интернету образуются горизонтальные связи, и "им" уже не так просто манипулировать общественным мнением. Хотя пока ещё в значительной степени удаётся. А все положительные моменты Вашего блога остаются в силе, поэтому у него достаточно много посетителей. Best of luck to you.</text>
                      <subject>A wise man makes his own decisions, an ignorant man follows public opinion</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127441&amp;style=mine#t8127441</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8153041" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8153041#t8153041</url>
                      <user name="postall" username="postall" />
                      <date>2006-10-27 13:12:42</date>
                      <text>а остальные 95% ? &lt;br /&gt;Чем Вы вообще занимаетесь? очень интересно..</text>
                      <subject>Re: In this world one things counts / In the banks large amounts</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8127441&amp;style=mine#t8127441</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8126673&amp;style=mine#t8126673</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125393&amp;style=mine#t8125393</parent>
            </comment>
            <comment id="8132049" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8132049#t8132049</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-10-27 06:27:27</date>
              <text>Кто бы смог схемку набросать, как лебедевы в сибирские санатории будут попадать. Ходорковский не пример, а исключение, ведь он наказан не за то. Да, эрэфные богачи глупые и жадные, но сильные. В деньгах вся сила!&lt;br /&gt;</text>
              <subject>В деньгах вся сила!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125393&amp;style=mine#t8125393</parent>
            </comment>
            <comment id="8132817" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8132817#t8132817</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-10-27 06:42:36</date>
              <text>Вы слишком сильно увлекаетесь и чересчур  много на себя берете.Это не всегда безопасно.&lt;br /&gt;Мир устроен СОВСЕМ не так,как Вам хотелось бы.Объяснить Вам это я не возьмусь:у меня не хватит слов,а у Вас не хватит знаний.Относительно Вас или какого-нибудь там Павловского-Паркера я богат,как Абрамович.Относительно того же Лебедева - меня не видно в микроскоп.Примите на веру один-едиственный аргумент.Он не главный,но зато Вы его,думаю,поймете:даже с моего уровня не видно ПРИНЦИПИАЛЬНОЙ разницы между Павловским и Вами.&lt;br /&gt;И Вы,и он - товар.Он уже куплен - Вы нет.Вот и все.&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Take it easy</subject>
              <comments>
                <comment id="8138961" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138961#t8138961</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-27 09:23:27</date>
                  <text>Галковский утверждает, что он талантливей Павловского, как драматург. И это верно. Категории несопоставимы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский утверждает, что пиар есть, в значительной мере, драматургия. И это верно. Без драматургии пиара нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский утверждает, что качество драматургии составляет львиную долю качества пиара - и это не совсем верно. При достижении минимально необходимого уровня драматургии, качество пиара мало зависит от качества драматургии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гораздо важней доступ к конфиденциальной информации (КИ). Павловский, знающий "имена, пароли, явки" на несколько порядков эффективней Галковского, не знающего, кто у кого что и кому за это должен. И тут вопрос стоит так: готов ли Ходорковский, Абрамович или Лебедев дать Галковскому доступ к КИ? Тут талант драматурга совсем не причём. А вот намёк на морализаторство ставит крест.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский утверждает, что олиагрхам нужна любовь масс. Или, хотя бы, ослабленная ненависть. А зачем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ходорковскому не нужен был пиар для масс. Его проблемы с массовыми настроениями никак не связаны. Если бы Ходорковский был популярен и любим, как Алла Пугачёва (что нереально), от рейдеров его бы это не спасло. Скажем иначе: если бы ЮКОС принадлежал Пугачёвой, её бы это не спасло...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам же Галковский писал, что абрамовичи - пиар-фигуры, держатели чужих денег. И это близко к реальности. Богатому человеку шумиха вокруг его имени ни к чему. Раз эти несколько рож непрерывно мелькают в кадре - надо полагать, это и есть их работа. Мелькать в кадре и возбуждать к себе всеобщую ненависть. А реальные пацаны в погонах и без погон здесь и &lt;i&gt;там&lt;/i&gt; поглядывают и улыбаются: "Развалили Расею! Но не всё потеряно, мы ещё согнём в бараний рог этих мерзавцев" и т. д.</text>
                  <subject>Re: Take it easy</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8145361" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8145361#t8145361</url>
                      <user name="micele" username="micele" />
                      <date>2006-10-27 11:12:28</date>
                      <text>Как- то все сложно у Вас. Дмитрий Евгеньевич просто отдыхает за компом,подтягивает за уши и Вас уважаемый asterrot, и меня,и всех остальных. А еще Дмитрий Евгеньевич пишет книгу,напишет и поделится со всеми,иголочкой легонько так тык-тык собеседников. Этим и Вы,уважаемый asterrot любите заниматься в своем журнале.&lt;br /&gt;С уважением.</text>
                      <subject>Re: Take it easy</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138961&amp;style=mine#t8138961</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8146129" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8146129#t8146129</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-10-27 11:19:00</date>
                      <text>Sic.&lt;br /&gt;+1.</text>
                      <subject>Re: Take it easy</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138961&amp;style=mine#t8138961</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8132817&amp;style=mine#t8132817</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125393&amp;style=mine#t8125393</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8124113&amp;style=mine#t8124113</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8124369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8124369#t8124369</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-26 23:01:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,опять вы хорошо начали, и опять также предсказуемо "карикатурными" евреями закончили. Во-первых, те "тёти Цили" уже давно в Израиле (провинциальный типаж не менее исмешон и в русском варианте). Во-вторых, вы же сами знаете и писали, что "еврейские олигархи" люди назначенные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы о Путине напишите, о его "тёте Маше", высмейте её1 провинциальность, о его миллиардах напишите. А вы - Рыков, Паркер (и т.д.)... В масштабах БИЗНЕСА они пыль. А мы (и вы) и меньше пыли.</text>
      <comments>
        <comment id="8125649" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8125649#t8125649</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-27 01:23:30</date>
          <text>При чём здесь евреи? Я писал о Носике как о социальном типе. Поскольку Носик еврей, для прорисовки был использован национальный колорит. На мой взгляд, вдвойне уместный, так как Носик, кроме всего прочего, профессионально работает евреем. Даже ходит в "прозодежде".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, я специально подчеркнул, что ни Носика, ни Кононенко не считаю какими-то асмодеями. Просто ребята на интернет-нитрате давно переросли свой социальный потолок. Потолок Кононенко - 800 баксов в месяц на семью. Выше он начнёт спиваться, посадит печень и умрёт. Потолок Носика... ну, 4000 баксов. Нет, пожалуй, 3000. Разумеется  С РАБОТОЙ. То есть звонок будильника, зубы, кофе, транспорт. Без этого опять-таки дурь и плесень. Кто они по жизни? Литераторы - ниже плинтуса. Программеры - были лет 10 назад и то на понтах. Организаторы - ха-ха. Бизнесмены - гм-гм. Типичые офисные пустышки типа "бери больше - кидай дальше". Но увеличенные линзой интернета до размеров басенного тараканища. В этом смысле я им сочувствую. Как жертвам прогресса.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8124369&amp;style=mine#t8124369</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8128209" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128209#t8128209</url>
      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
      <date>2006-10-27 03:49:49</date>
      <text>На мой взгляд, ненависть к богатым вызвана тем, что у них есть деньги, а у бедных -- нет, причём богатые богатеют за счёт бедных. Соответственно, с т.з. бедных, богатым следует богатство тратить не на себя, а в основном на бедных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же предлагаете оставить всё как есть, но богатым лучше маскироваться, т.е. путь лицемерия. По существу богатые останутся богатыми, были сволочами и останутся сволочами, а вот на создание имиджа "я не сволочь" о себе в глазах народа советуете потратиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо того, чтобы, будучи богатым, честно сказать: "Да, я богат" и быть справедливо растерзанным недовольными, Вы предлагаете богатым искусно лгать, чтобы не вызывать ненависти у народа.</text>
      <comments>
        <comment id="8130513" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8130513#t8130513</url>
          <user name="Alex" username="a_l_e_x_v_v" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52579506/11252639" height="75" width="100" />
          <date>2006-10-27 06:05:13</date>
          <text>Есть существенная разница между богатствами  и способами его получения. В частности в России среди богатых три основные группы: люди заработавшие состояние, присвоившие чужое имущество и назначенные изображать из себя богатых людей. Так вот вы про ненависть к каким из богатых говорите? &lt;br /&gt;Владельцев вашего оператора мобильной связи янадеюсь это не касаеться :) (это шутка)</text>
          <comments>
            <comment id="8131025" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131025#t8131025</url>
              <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
              <date>2006-10-27 06:12:35</date>
              <text>Про всех. Слыхали такую пословицу: "Трудом праведным не наживёшь палат каменных". Это верная пословица.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, Дмитрий Евгенич тут раз за разом выводит на чистую воду истоки богатства чистейших кровей английской аристократии. Там-де, украли, тут, мол, наркотой приторговывают. А что про остальных говорить?</text>
              <comments>
                <comment id="8131537" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131537#t8131537</url>
                  <user name="Alex" username="a_l_e_x_v_v" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52579506/11252639" height="75" width="100" />
                  <date>2006-10-27 06:20:44</date>
                  <text>А господин Эдисон в чем провинился? или Форд?. Про Форда сам знаю - заложил основу под начало массового загрязнения окружающей среды :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="8132305" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8132305#t8132305</url>
                      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
                      <date>2006-10-27 06:29:47</date>
                      <text>Извините, я не хочу разводить дискуссию о том, в чём провинился тот или иной исторический персонаж, наживший какое-то богатство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд, все не без греха. И были моменты выбора в жизни, когда можно было впулить бабло на общее благо, а можно было себе любимому. Безупречных людей я не видел, шкурный интерес у всех (за редким исключением) работает с пелёнок. "Это моя кукла, не трогай" -- слыхали про такое, это с детсада.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131537&amp;style=mine#t8131537</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131025&amp;style=mine#t8131025</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8130513&amp;style=mine#t8130513</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128209&amp;style=mine#t8128209</parent>
        </comment>
        <comment id="8131281" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131281#t8131281</url>
          <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
          <date>2006-10-27 06:17:49</date>
          <text>@На мой взгляд, ненависть к богатым вызвана тем, что у них есть деньги, а у бедных -- нет@&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глубокая мысль.&lt;br /&gt;Гыыы...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128209&amp;style=mine#t8128209</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8128721" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8128721#t8128721</url>
      <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
      <date>2006-10-27 04:25:32</date>
      <text>все так, все так.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8129489" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8129489#t8129489</url>
      <user name="Угу-угу" username="kind_wolf" />
      <date>2006-10-27 05:32:31</date>
      <text>Понял, что Галковский очень не любит Паркера и Носика - завидует, видимо, хоть и живет в 2101 году (а что на них ругаться - они ж там умерли.. Кстати, как там в будущем? Вы - Директор всея Планеты, а Рыков - лучший и правильный олигарх?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще Галковский, видимо, очень хочет "сесть на финансовые потоки" Лебедева.</text>
      <comments>
        <comment id="8138193" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138193#t8138193</url>
          <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
          <date>2006-10-27 09:08:46</date>
          <text>Right.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8129489&amp;style=mine#t8129489</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8129745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8129745#t8129745</url>
      <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
      <date>2006-10-27 05:36:03</date>
      <text>Русские богатые отличаются от иностранных. У предков западных богатых была позитивная программа (условно говоря, строить фабрики и заводы). Они ее выполнили и отвоевали своим потомкам право быть богатыми. У наших богатых позитивной программы нет. Пафос их существования--чтоб было как у людей. Отсюда смехотворные новорусские дворцы и мерседесы, месящие рыжую подмосковную грязь. Создать русским богатым позитивный образ невозможно. Как ни смешно, мировой капитализм на ладан дышит. Россия опять села не на тот поезд...</text>
      <subject>русские богатые</subject>
      <comments>
        <comment id="8130769" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8130769#t8130769</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2006-10-27 06:05:19</date>
          <text>"Позитивная программа", создана задним числом Дмитриями Евгеньевичами.</text>
          <subject>Re: русские богатые</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8129745&amp;style=mine#t8129745</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8130001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8130001#t8130001</url>
      <user name="Alex" username="a_l_e_x_v_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52579506/11252639" height="75" width="100" />
      <date>2006-10-27 05:43:53</date>
      <text>Прочитал, расстроился. Дмитрий Евгеньевич что же вы с собой делаете?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8130257" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8130257#t8130257</url>
      <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
      <date>2006-10-27 05:58:39</date>
      <text>в скандинавии, дмитрий евгеньевич, кормят средне и коктейли делают как попало. :) не ходите туда. </text>
      <comments>
        <comment id="8144849" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144849#t8144849</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-27 11:01:31</date>
          <text>Ну вот, а меня уже пригласили :( Куда же пойти? В "Клуб 17"? Там, говорят, по пятницам настоящего (то есть не северного) оленя на вертеле готовят.</text>
          <comments>
            <comment id="8148945" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8148945#t8148945</url>
              <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
              <date>2006-10-27 12:00:14</date>
              <text>честно говоря, не могу посоветовать. мне нравится "чайхона", что рядом с горьким парком, на набережной. скорее потому, что там уютно, а не из-за великолепной кухни. &lt;br /&gt;но и вокруг скандинавии симпатично. да, и главное - не место, а собеседник. :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144849&amp;style=mine#t8144849</parent>
            </comment>
            <comment id="8156113" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8156113#t8156113</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2006-10-27 15:06:26</date>
              <text>А северный олень не котируется? (Не гурман, тонкостей не знаю, потому и спрашиваю).</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144849&amp;style=mine#t8144849</parent>
            </comment>
            <comment id="8185297" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8185297#t8185297</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987073/10385011" height="100" width="82" />
              <date>2006-10-31 10:50:58</date>
              <text>"Пятницу" на комсомольском проспекте.&lt;br /&gt;Комс.проспект, 6/2&lt;br /&gt;Угол Комс.пр. и ул.Тимура Фрунзе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советую настоятельно - не пожалеете.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Советую:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8144849&amp;style=mine#t8144849</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8130257&amp;style=mine#t8130257</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8131793" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131793#t8131793</url>
      <user name="Артем Артемов" username="artyomov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53871640/11268155" height="75" width="100" />
      <date>2006-10-27 06:24:51</date>
      <text>Если Вы конкретно про Лебедева, то он предпочитает восточные заведения (сейджи там, или вертинского). Впрочем, с социализацией у него-то как раз все в порядке, так что лучше обратить взор на иных. В любом случае, делать такие пропозиции публично пока как-то не принято</text>
      <comments>
        <comment id="8145105" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8145105#t8145105</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-27 11:03:41</date>
          <text>Тогда может быть "Хаджурао"?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8131793&amp;style=mine#t8131793</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8133073" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133073#t8133073</url>
      <user name="Joseph Louis Barrow" username="gazpromm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93138318/7231634" height="100" width="94" />
      <date>2006-10-27 06:51:36</date>
      <text>кто ваще такой этот лебедев?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8133841" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133841#t8133841</url>
      <user name="panam" username="panam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100355495/1657902" height="100" width="82" />
      <date>2006-10-27 07:54:37</date>
      <text>напоминает попытку виртуального знакомства. лебедев - единственный (насколько мне известно) богач-олигарх в жж. пиаром и всякими там идеологемами конечно интересуется. галковский говорит конкретно о лебедеве, о своем величии и мастерстве и намекает насчет денег. неужели никто лебедеву ссылочку не кинет? что дальше - тоже намекается в тексте: пригласить пожрать-покалаякать о том о сем... тут конечно Мастер все перья распустит, дальше дело техники. ну и в итоге по фрейду: и вот опять он юноша и девушки любят (пустья буду назван человеком книги, но тень Паниковского тут возникает определенно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про социализацию и т.п. в общем правильно, но ничего нового. так "прогрессивные мыслители" на Руси говорят уже лет 300. только вот когда появляется возможность что-то изменить, философы и благодетели предпочитают топор и револьвер. </text>
      <subject>какойто прям секс-чат</subject>
      <comments>
        <comment id="8134353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8134353#t8134353</url>
          <user name="Артем Артемов" username="artyomov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53871640/11268155" height="75" width="100" />
          <date>2006-10-27 08:05:14</date>
          <text>хе-хе, насчет виртуальных знакомств это вы верно запараллелели. одни дрочат на голые сиськи в мониторе, другие на такие же виртуальные 500 штук франклинов. только что те, что другие, кончают одинаково</text>
          <subject>Re: какойто прям секс-чат</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8133841&amp;style=mine#t8133841</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8135121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135121#t8135121</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-10-27 08:25:11</date>
      <text>На вопрос Рыкова можно было ответить проще: Олигархов у нас не любят, потому что у них руки в крови. Олигархи любят повторять, как заклинание: "У каждого человека есть свой скелет в шкафу".&lt;br /&gt;Помню один бизнесмен (не олигарх, а так - средней руки) мне рассказывал, что ему покойник является. Стоит по ночам в углу, как статуя командора, или с тротуара на стекло машины бросается.&lt;br /&gt;А другой знакомый рассказывал, как в бане пил с банкиром. Тот похвастался, что в юности отца-алкоголика повесил и выдал за самоубийство. То есть, доказал, что не "тварь он дрожащая, а право имеет". А дальше уж богатство само поперло.&lt;br /&gt;Рыков-то свои деньги сделал сравнительно честным способом, если не считать "скандального сайта fuck.ru" (порно, как я понимаю). Но вы по нему уж слишком обобщаете.&lt;br /&gt;Лебедев-то не такой. Помочь Вы ему не сможете. Это - "медный лоб". Посмотрите на его сайт. Любит он себя, как Вам и не снилось, до ночных слез в подушку. Нет,- людей он, пожалуй, не убивал. Но какие-нибудь "обманутые вкладчики" - это его тема. При этом ощущает себя праведником. Его фотогалерея - 34 фото. В основном, в позе мыслителя, или с Путиным, или с Патриархом...&lt;br /&gt;Есть еще биография и даже книга. Он - ЗМС по водному поло, но подчеркивается, что науки давились легко, был везде отличником, русскими философами тоже увлекался. Самое смешное, что он себя считает намного умнее Вас. Ведь Вы не академик, а он - доктор наук.&lt;br /&gt;Не связывайтесь Вы с ним! 500 000 он Вам пообещает, к примеру. Но на руки даст 10 000. Вы успеете купить канцтовары и оргтехнику. Затем выясниться, что он после Вас поехал к Павловскому, чтобы "не класть все яйца в одну корзину" и там его "развели" на 3 миллиона за пиар. Тогда Вы решите 10 000 ему вернуть, а их нет. А дальше добрый Костя Рыков, стыдясь своего богатства, полезет за бумажником...&lt;br /&gt;Откуда взялись мои фантазии? - Да из Вашей пьесы "Каша из топора". Там Вы описали свои взаимоотношения с богачами...&lt;br /&gt;Кстати, а почему Вы уверены, что Лебедев хорошо и вкусно питается? Я вот уверен, что он мочу пьет по методу Малахова. Выливать-то жалко родимую. Да и все люди, у которых "жизнь удалась" заботяться о своем здоровье, следят за достижениями альтернативной медицины. Ходорковский даже в тюрьме соблюдал "кровавую" диету, Абрамович носит какую-то оздоровительную булавку в ухе. А, вроде, сами - те еще жулики. Все олигархи ждут достижений по трансплантации органов, работы по клонированию идут полным ходом. Вся их благотворительность упирается в эту сферу.&lt;br /&gt;И почему Вы думаете, что олигархам не нравится, когда их ненавидят или завидуют черной завистью? Как раз наоборот. А от народного гнева у них есть заборы и охрана.&lt;br /&gt;И непонятно, почему Вы считаете, что завидуют только людям с деньгами, а не людям с талантами? Вам, например, разве мало мерзостей пишут? Завидуют, конечно, не Вашему таланту, а наличию у Вас реальных почитателей. А это тоже своего рода богатство. Ведь завидуют люди, которых самих никто не любит.&lt;br /&gt;И еще: заглянул в журнал Паркера - чуть не стошнило. Только я не понял, чем Лебедев-то лучше Паркера?</text>
      <subject>О Лебедеве Галковскому</subject>
      <comments>
        <comment id="8136401" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136401#t8136401</url>
          <user name="Alex" username="a_l_e_x_v_v" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52579506/11252639" height="75" width="100" />
          <date>2006-10-27 08:39:26</date>
          <text>Отлично написанно</text>
          <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135121&amp;style=mine#t8135121</parent>
        </comment>
        <comment id="8138449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138449#t8138449</url>
          <user name="Александр Лебедев (Alexander Lebedev)" username="alex_lebedev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122191353/11084730" height="72" width="100" />
          <date>2006-10-27 09:08:55</date>
          <text>спасибо, я оценил ))</text>
          <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
          <comments>
            <comment id="8147153" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8147153#t8147153</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-10-27 11:26:52</date>
              <text>По жежешным нравам, считайте, Вам сделали комплимент. ЖЖ это бурса, новичков здесь "обламывают". А тут, смотрите, страница текста и не одного матерного слова. ВАС ЛЮБЯТ :))</text>
              <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
              <comments>
                <comment id="8148689" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8148689#t8148689</url>
                  <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                  <date>2006-10-27 11:42:24</date>
                  <text>Золотые слова.&lt;br /&gt;"Неуловимый Джо".</text>
                  <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8147153&amp;style=mine#t8147153</parent>
                </comment>
                <comment id="8153297" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8153297#t8153297</url>
                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                  <date>2006-10-27 13:14:07</date>
                  <text>Да, нет, не люблю. Может, его тронула фраза: "Людей он, пожалуй, не убивал..."?</text>
                  <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8147153&amp;style=mine#t8147153</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138449&amp;style=mine#t8138449</parent>
            </comment>
            <comment id="8152017" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8152017#t8152017</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2006-10-27 13:08:13</date>
              <text>Александр Евгеньевич. Ваша популярность растёт, это радует.</text>
              <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138449&amp;style=mine#t8138449</parent>
            </comment>
            <comment id="8180689" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8180689#t8180689</url>
              <user name="vbubendam" username="vbubendam" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52227464/10808641" height="81" width="100" />
              <date>2006-10-30 14:47:50</date>
              <text>Кстати, Лебедев. Смех смехом, но Галковский дело говорит. Наймите его за 500 штук имидж Вам формировать. Нихера, конечно, из этого не получится. Он не умеет, да и Вы не харизматичный самородок, которого только пообтесать и на трибуну. По-любому, любви народной нет и не будет. Ее ни Галковский, ни Павловский, ни баба в ступе Вам не соорудят. Это вообще не Ваше. Лужковым не станете, ну потолстеете к пенсии до 20-ки и что, так и останетесь в памяти, точнее беспамятстве, народа как еще один "алегарх, не помнюкакзовут". А Галковский, пообщавшись, в книгу Вас впишет, увековечит в веках. А то что он талантище и увековечит, так увековечит не сомневайтесь. Вон, кто помнит купцов Третьяковых, а меценатов и коллекционеров Третьяковых будут помнить и ЛЮБИТЬ! всегда. Ощутите себя Третьяковыми, Лебедев. Полюбите искусство в себе.</text>
              <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8138449&amp;style=mine#t8138449</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135121&amp;style=mine#t8135121</parent>
        </comment>
        <comment id="8163537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163537#t8163537</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-10-27 23:40:36</date>
          <text>Отлично Олег написали.</text>
          <subject>Re: О Лебедеве Галковскому</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135121&amp;style=mine#t8135121</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8136145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136145#t8136145</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2006-10-27 08:33:01</date>
      <text>Мне кажется параллели с Западом не совсем уместны. На Западе "олигархов" терпят так как понимают, что на них, т.е. на предпринимательстве держится экономика. И простой трудяга знает, что обязан своей хорошей зарплатой и непыльной работой какому-нибудь условно говоря Генри Форду или Биллу Гейтсу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас же совсем другая картина. Вся заслуга олигархов в том, что они присвоили себе чужую собственность, прикрывшись фиговым листком ваучеризации. Но при этом развалили производство, вывозят из страны капитал, да еще и плачутся на том же Западе, как у нас мало демократии и как им не дают вести бизнес (попробовали бы в штатах налоги не платить). Т.е. не только воры, это бы еще ладно у нас все воруют, а и предатели. А предателей, как Вы справедливо заметили в своем посте про украинцев, в России не любят. Очень хорошо на эту тему сказал столь не любимый Вами Хлебников, сравнив современных олигархов с элитой старой России, когда многие из богатых людей подписавшись на военный заем остались после революции на Западе без копейки но даже зарабатывая на жизнь таксистами об этом не жалели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно и путь, которым олигархи могут вернуть себе народную любовь (насколько это вообще возможно) это начать наконец выполнять ту функцию, которая соответствует занимаемой ими социальной нише - наладить экономику, которой Россия смогла бы гордиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="8143313" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8143313#t8143313</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-27 10:24:09</date>
          <text>"Соответственно и путь, которым олигархи могут вернуть себе народную любовь (насколько это вообще возможно) это начать наконец выполнять ту функцию, которая соответствует занимаемой ими социальной нише - наладить экономику, которой Россия смогла бы гордиться."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, что это невозможно, учитывая уровень интеллекта и образ жизни современных нуворишей. Глядя на Брынцалова с его пчёлами и водкой или Абрамовича с его футболяном и Земфирой, становится понятно, что единственный их путь "понравиться" народу - это стать юродивым. Т.е. дураком и подлецом будут считать и дальше, но ругать станут умереннее. Начнёт народ переговариваться "олигарх, а ребёночек то дауном родился", "банкир, а ночью голого в парке видели" - вот и ключ к спасению. Вот Чичваркин это хорошо, мне кажется, понимает, если он на самом деле самостоятельная фигура. Клоун - тоже вариант.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. чтобы понравиться народу, надо измениться не только олигархам, но и народу.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8136145&amp;style=mine#t8136145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8141265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8141265#t8141265</url>
      <user name="astropath" username="astropath" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81677770/9724110" height="100" width="89" />
      <date>2006-10-27 09:54:09</date>
      <text>Полностью согласен, особенно о подлости</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8142801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8142801#t8142801</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2006-10-27 10:22:11</date>
      <text>Предчувствую, что следующий пост будет называться "Ленин и Печник".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8146641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8146641#t8146641</url>
      <user name="micele" username="micele" />
      <date>2006-10-27 11:26:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич напишите лучше об исторической демографии что-нибудь. Все что Вы пишете на эту тему очень интересно.&lt;br /&gt;С уважением.</text>
      <subject>Будущая тема.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8147409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8147409#t8147409</url>
      <user name="micele" username="micele" />
      <date>2006-10-27 11:34:01</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, помогите, пожалуйста, разобраться в терминологии, поправьте, и ответьте на один вопрос, если возможно. Для меня это важно, затеял спор и путаница именно в определениях.&lt;br /&gt;В настоящее время происходит сращивание двух сил, дополняющих и одновременно противоречащих друг другу - англичан и американцев. Англичане и американцы – это не национальности и не государства, а гигантские частные корпорации. Между ними идет скрытая война при помощи инструментов - государств. Взаимное сращивание идет, но не завершилось. Как расшифровать это ”не завершилось”?&lt;br /&gt;Заранее благодарю.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Будущая тема.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8154065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8154065#t8154065</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2006-10-27 13:21:57</date>
      <text>Хозяйке на заметку. Почитайте о скандале, в который вляпалась Альбац в связи с пиаром продажной твари Политковской. Деньги есть, а счастья нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://arutunyan.livejournal.com/23153.html?page=1&amp;view=271729#comments'&gt;http://arutunyan.livejournal.com/23&lt;wbr /&gt;153.html?page=1&amp;view=271729#comments&lt;/a&gt;</text>
      <subject>double double toil and trouble</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8155089" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8155089#t8155089</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-27 14:19:28</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а сколько у Вас в среднем уходит времени на написание статьи? Имею в виду не весь период времени от обдумывания до "сдачи в печать" и, разумеется, не время набора текста, а, скажем так, сколько отнимает времени воплощение мыслей в слова.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8155601" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8155601#t8155601</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-27 14:26:49</date>
      <text>Хм, оформление жж Лебедева РЕЗКО изменилось. Например, заглавное позиционирование -- "Капиталист-идеалист". Уже неплохо. Лебедеву плюс :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8157137" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8157137#t8157137</url>
      <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-27 16:36:59</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, мне кажется, что и Россия, и Украина, и Белоруссия сегодня -- это тюрьма. Где-то в большей степени, где-то в меньшей, но по сути дела тюрьма, основное назначение которой -- не выпускать особо много граждан наружу, в Европу, США и другие приличные страны. А олгирахи -- что-то вроде вертухаев с пайком. Правильно ли выторговывать у вертухая кусок пайки?</text>
      <comments>
        <comment id="8157905" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8157905#t8157905</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-10-27 16:51:28</date>
          <text>Да кто же вам мешает отправиться в Европу или США? Получил визу, купил билет, собрал вещи, да и полетел. Вот и Д.Е. уже давно ездит, и, я думаю, будет ездить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в Белоруссии процедура выезда за границу еще проще чем в РФ - там не нужен загранпаспорт, им является общегражданский.</text>
          <comments>
            <comment id="8158417" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8158417#t8158417</url>
              <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-27 16:58:21</date>
              <text>Я несколько не об этом.</text>
              <comments>
                <comment id="8159185" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8159185#t8159185</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-10-27 17:47:01</date>
                  <text>А о чем? Уехать навсегда тоже никто не мешает. </text>
                  <comments>
                    <comment id="8159953" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8159953#t8159953</url>
                      <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-27 18:20:19</date>
                      <text>&lt;a href='http://roman73.livejournal.com/67239.html'&gt;http://roman73.livejournal.com/67239.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="8161745" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8161745#t8161745</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2006-10-27 22:14:31</date>
                          <text>ну я бы не стал так сгущать краски. Думаю, положение русского в РФ сравнимо со статусом обладателя гринкарты в США. Вообще, похуже конечно, но все-таки сравнимо.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8159953&amp;style=mine#t8159953</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8159185&amp;style=mine#t8159185</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8158417&amp;style=mine#t8158417</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8157905&amp;style=mine#t8157905</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8157137&amp;style=mine#t8157137</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8157393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8157393#t8157393</url>
      <user name="Сергей Петров" username="dr_j_mengele" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810948/6427904" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-27 16:46:32</date>
      <text>"то зверушке хочется дать в табло"&lt;br /&gt;И мне тоже хочется. Не люблю китайских лётчиков.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8158673" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8158673#t8158673</url>
      <user name="lgdanko" username="lgdanko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123322511/10687035" height="100" width="72" />
      <date>2006-10-27 17:14:44</date>
      <text>В России не любят власть. А власть умело перевела стрелки на "олигархов". Ее же порождение. Ненависть к власти не за богатство олигархов, а за свою беспросветную народную нищету. Вот и вся разгадка русской души... Не за богатство ваше проклятье, а за нищету нашу! И это правильно и справедливо. Будьте вы прокляты за нашу нищету! Не олигархи, конечно. Купайтесь в роскоши, господа - не вы виновны в нищете народной. В нищете народа ВИНОВНА ВЛАСТЬ. Ее надо ненавидеть не за богатство избранных, а за нищету всех. Вот такой простой ответ. И никаких подачек. Отдайте, что должно, и дальше усритесь в своих золотых унитазах... </text>
      <subject>Усритесь в золотых унитазах, товарищи...</subject>
      <comments>
        <comment id="8158929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8158929#t8158929</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2006-10-27 17:43:08</date>
          <text>Хорошо.</text>
          <subject>Re: Усритесь в золотых унитазах, товарищи...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8158673&amp;style=mine#t8158673</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8160977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8160977#t8160977</url>
      <user name="leoramschtain" username="leoramschtain" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113847429/5974005" height="100" width="98" />
      <date>2006-10-27 20:27:00</date>
      <text>Не мечите бисером в свиней, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8162513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8162513#t8162513</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-10-27 23:22:37</date>
      <text>Здорово,здорово Олег написали.Проникновенно так.</text>
      <comments>
        <comment id="8162769" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8162769#t8162769</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-10-27 23:28:05</date>
          <text>Не туда пост попал.Сорри.Это к ОлегуСоловьеву относится по поводу олихархов и рук в крови.&lt;br /&gt;Вот сюда писался &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8135121#t8135121'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/80&lt;wbr /&gt;849.html?thread=8135121#t8135121&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;а оказался тут.Чудеса да и только.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8162513&amp;style=mine#t8162513</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8163793" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163793#t8163793</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-10-28 00:08:59</date>
      <text> Выскажусь и я по этому поводу.Если позволите обращаясь (иногда) в третьем лице.Так легче.&lt;br /&gt;Статья не понравилась.И по многим причинам.Не буду касаться Паркера,а по существу если.&lt;br /&gt;Здесь имеет место подмена понятий.Некорректная постановка вопроса.Вы говорите "не любят".&lt;br /&gt;Но любовь свойство глубоко внутреннее.Это свойство не решается удачной или не удачной&lt;br /&gt;пиар-компанией.Ваша затея обречена на провал потому что ваш визави так прямо и скажет&lt;br /&gt;Вам об этом.Ему не нужны пиар-ходы.Ему нужна настоящая всамделишная любовь.А любовь&lt;br /&gt;и деньги вещи несовместные.Разных измерений вещи.Насчет ПиАра не так то я и уверен к&lt;br /&gt;примеру что работают там все лохи.Скорее очень даже нет.Наверняка первоклассные&lt;br /&gt;специалисты своего дела.То что западные?Ну так чтож.Понятие то это западное.Другого и&lt;br /&gt;нету.Так что скорее не любовь внутреннюю вы предлагает к обмену,а любовь внешнюю&lt;br /&gt;пиаровску.А она этим проженным людям и даром не нужна.Поэтому говорить можно не о&lt;br /&gt;любви а скорее о построении определнной структуры или поднятии энергии которая может&lt;br /&gt;приведет а может и нет к какому либо положительному результату в плане уменьшения&lt;br /&gt;негативных эмоций которые эти люди и их потомки еще долго будут на себе испытывать.&lt;br /&gt;И никакие понятия по типу капиталист-идеалист этого не изменят.Это смешно.Человек&lt;br /&gt;управляет миллиардами и он капиталист-идеалист,а предки его видимо были коммунистами&lt;br /&gt;и тож идеалистами.К чему я веду.Играть с этими людьми надо чисто.То есть карты на стол.&lt;br /&gt;Есть у вас замечательные идеи и проекты (к примеру создать сайт истории КПСС) и в этом&lt;br /&gt;ваша сила,а не в том что де ПиАр ход какой-то можно придумать.И это шанс для Лебедева подхватить эту идею и развить.&lt;br /&gt;Кроме того,обычно в ваших статьях (я подметил) появляется интересное свойство.Там где&lt;br /&gt;логика хромает (а к примеру в рассуждениях об искусстве или о превращении Москвы в&lt;br /&gt;Гонконг с моей точки зрения она хромает) появляется очень выпуклый литературный образ&lt;br /&gt;(как тот экономист который чуть с ума не сошел) и этот образ сразу срезает все возникающие&lt;br /&gt;формальные логические вопросы.Здесь же и по существу и образно этого нет.Дорогой ресторан&lt;br /&gt;не впечатляет.Да и смотреться вы будете там странно.Ну представьте.Спросят.А это&lt;br /&gt;кто там сидит.Скажут.А это Галковский -философ.Не по Достоевскому получается в&lt;br /&gt;позитиве,а в негативе так вполне.</text>
      <comments>
        <comment id="8164049" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164049#t8164049</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-10-28 00:36:31</date>
          <text>Или еще более конкретно.Любовь это время внутреннее,огромной чудовищной силы вещь.&lt;br /&gt;Деньги время внешнее.Вы как то сказали что попробуете снова обогнать время?Так какое время?&lt;br /&gt;Внешнее время вы не обгоните,его кондесаты уже размазаны по структурам,а внутреннее можете.&lt;br /&gt;Разумная конвертация внутренного во внешнее возможна при построении созидательных проектов.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163793&amp;style=mine#t8163793</parent>
        </comment>
        <comment id="8164561" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164561#t8164561</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-28 02:16:51</date>
          <text>Видите ли, все тексты Галковского избыточны. На пальцах это объяснено в "Утиной охоте" - если не читали, почитайте. Уверяю Вас, что люди, находящиеся в другой информационной ситуации, прочитали "Ленин в Сокольниках" по другому. Они даже заголовок по другому увидели. Текст это вершина айсберга, фразы текста в контексте аллюзий, реминисценций, намёков и прозрачных умолчаний приобретают другой смысл. К тому же заранее просчитывается динамика развития сюжетной линии - то есть возможные реакции и возможные ответы, которые тоже становятся элементом текста. В это, может быть трудно поверить, но я так мыслю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подумайте, например, над такой интерпретацией непонравившегося Вам текста: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно в ЖЖ появились хозяева. Хозяева в ЖЖ действительно есть. Но это отнюдь не те дурачки, которые стали кувыркаться в стеклянном офисе на крыше московской высотки. И не кремлёвские мудрецы, решившие положить шар в лузу карамболем. Настоящие хозяева не занимаются флеймом, даже не собирают информацию о юзерах. И денег в проект не вкладывают (особых). У них просто другой уровень социальной и политической культуры. Такой, что со стороны даже не понятен смысл их действий. Но он есть. И они действительно контролируют ситуацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ленин в Сокольниках" примерно вот что. Простирается бескрайняя равнина ЖЖ. Тусклое небо, уходящая в бесконечность волнистая поверхность кочек. На каждой кочке - зелёный жижист. У одних кочка покруче, у других - так себе. Кто-то на комарах поднялся, а кто-то кочку давно покинул и валандается в грязи. То тут, то там раздаётся цепная реакция квакания. Унылая картина. Хотя... Как сказать. По сравнению с ситуацией на ЦТ, это райские кущи, гигантский оазис свободного слова. Который очень просто прихлопнуть. Достаточно одной носатой цапли. Десять лягушек она проглотит, остальные бросятся в рассыпную и заткнутся. Наступит информационная тишь, гладь, да божья благодать. И цаплю выпустили. Но вдруг мудрая птица поперхнулась ядовитой жабой, потом ей кто-то под водой сделал подножку. Цаплю вырвало, цапля грохнулась. Затем кое-как прочихалась, решила с трудностями бороться. Но тут из-под воды на расстоянии 200 метров появилась чья-то ноздря. Цапля на ноздрю посмотрела и ПОНЯЛА ВСЁ. Что а) обслуживали её до сих пор не случайно и б) обслуживали любя, "по-белому". А могут обслужить "по-чёрному". Если она сама из болота не сольёт. Потому как здесь не только лягушки живут, а есть "вертикаль власти". Глубоко структурированная пищевая пирамида. И цапля слила. Сегодня. Точнее, её слили. Потому что-кое у кого яйца от страха поседели. За одну ночь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, Вы считаете мои "картинки" красочными заплатками логических дыр. Спорить не буду. Но Вы, как мне кажется, переоцениваете творческие возможности художника. Подлинных высот он может достигнуть только при ВЕРНОМ отражении реальности. РЕАЛЬНОСТИ, а не своих фантазий, всегда убогих и вторичных. Трепать языком можно что угодно, а вы попейте чайку и отследите динамику. Что будет завтра, послезавтра, через неделю. Возможно вы увидите Свет Истины.</text>
          <comments>
            <comment id="8165841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165841#t8165841</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-28 09:01:09</date>
              <text>А у меня насчет Лебедева немножко другая ассоциация возникла: "Сижу, рыбку ловлю (т.е письма приходят с сюрпризами, правда, не всегда приятными), а из речки кашалот вылезает. Я тольк рот разинул. "Нет, - думаю, - быть того не может. Померещилось. (Это, наверное, какой-то интернет-секретарь Лебедева)". &lt;br /&gt;Да и не мое это - вести светскую переписку с олигархом. Что я у него спрошу? - "Как здоровье президента?"&lt;br /&gt;Конечно, нет сомнений, что какие-то ЖЖ, и уж точно ЖЖ Галковского читаются специалистами множества частных и государственных служб. Они делают аналитические отчеты, им ведь  надо зарпалату оправдывать. Но по поводу "глубоко структурированной пищевой пирамиды" в ЖЖ или даже в Интернете, которую надо бояться, Вы, по моему, преувеличиваете. Это дело будущего. Когда наступит время, что все граждане будут делать коммунальные платежи через интернет, тогда, вероятно, появятся виртуальные бандиты, которые будут собирать дань ("а то свет и воду отключим"), будут виртуальные разборки, переходящие в "500 человек с битами", никогда друг друга, не видевшими, но пришедшими громить какую-нибудь лавочку по зашифрованному сигналу. Дай Бог, чтобы Вы, раз уж так хотите, оказались в руководстве этого мира, но, конечно, без фанатизма, совсем уж не превращаясь в "Газонокосильщика".&lt;br /&gt;Я лично узнал про ЖЖ, ища Ваши произведения. Сколько-то времени читал Ваши посты, потом решил пообщаться. Не сочтите за лесть или мою экзальтацию, но пренебречь возможностью общения с Вами, пока она есть, мне показалось глупым. Представьте, если бы свой ЖЖ открыл Достоевский - я был бы у него. (Осваивая ЖЖ-шные нравы, хочу подчеркнуть: я в курсе, что Достоевский давно умер и свой ЖЖ создать не может). &lt;br /&gt;Я с детства любил читать интересные книжки. Вот и Лебедев - писатель. Я только упомянул о его книге. Но сам наугад прочел два предложения из начала одной главы. Вот они: 1-е предложение - эпиграф: "Даже самый плохой архитектор отличается от самой хорошей пчелы..." К.Маркс". Следующее за ним предложение - начало текста: "Окончательное решение баллотироваться родилось у меня ранним утром". &lt;br /&gt;"Ну, - думаю, - потом почитаю..."</text>
              <comments>
                <comment id="8166609" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8166609#t8166609</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-10-28 10:50:55</date>
                  <text>Да вот по поводу текстов Лебедева и вправду возникли схожие ощущения.Я даж где-то оставил мессэдж где ключевое слово было "производит гнетущее впечатление",потому как имел неосторожность прочитать пару строк.Впрочем относилось оно скорее к ситуации описанной в тексте,а не к самому тексту.Но в данном конкретном случае было сложно отделить одно от другого.И текст и ситуация вполне соответсовал друг другу.Не буду тут распространяться ,а то мало ли.вдруг человек из Фрации в промежутках между благотварительными акциями почитывает дневник и на тебе.Подарок.Врочем,ЗМШ по водному поло - это серьезно.Человек может держать удар и вполне возможно щепитильность излишня.Пишет,старается,ну пусть пишет старается и то хорошо.Лучше уж чем налоги не платить.В конце концов за плохую литературу в тюрьму не садють.Но вот вспоминается "X file" фильмы где главный хозяин текущих дел ,втайне от всех ,пописывал прозу и мечтал стать писателем.В итоге его напечатали-в порнографическом журнале.Увы.Весь этот "X file" по сути то и снимался ради одного этого эпизода.Впрочем есть и другие мнения.Спорить не буду.Проза Лебедева не безнадежна.Ее обязательно напечатают.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8167633" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8167633#t8167633</url>
                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                      <date>2006-10-28 11:43:50</date>
                      <text>Книгу я еще не читал, но надеюсь, что она будет интересна своей фактологией. А литературные перлы - это в качестве приправы. Цитата из Маркса - уже хороша, если это не неправильный перевод.&lt;br /&gt;Профессианальное водное поло - жестокий вид спорта. Судье под водой не видно, а они бьют друг друга и спереди, и сзади. Но с другой стороны, профессиональный спортсмен - инфантильная личность. Слишком долго в его жизни за него всё решает тренер.</text>
                      <comments>
                        <comment id="8168401" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168401#t8168401</url>
                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                          <date>2006-10-28 12:06:08</date>
                          <text>Я тоже об этом подумал.Насчет фактологии.Но все таки книга это книга.Конечно можно эпически описывать гибель "Титаника" но мне ближе простой подход с простыми людьми.Когда поле сужается и достигает того минимума на котором можно решить поставленнные творческие задачи.Если ставятся задачи не творческие ,а  политические то эта книга ,как правило ,не бывает интересна.Она не проникнута духом ,а если так то проникнута чем то другим.Я к тому,что если использует это как инструмент то интрумент существенно теряет из-за своего художественного качества.Может имеет смысл пользоваться другими инструментами?Разрабывать их?&lt;br /&gt;Может быть в этом смысл предложения ДЕГа?Не знаю.В любом случае симбиоз ДЕГ-Лебедев при правильно заданной конфигурации стал бы штукой серьезной.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8170961" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8170961#t8170961</url>
                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                              <date>2006-10-28 16:55:33</date>
                              <text>Приходит на ум аналогия Николай I-Пушкин. Проблема даже и не в том, что Галковский с Лебедевым не смогут решить, кто из них царь, а кто Пушкин, а в том, что оба себя считают "царем" и "поэтом" в одном лице. Симбиоз маловероятен. :)</text>
                              <subject>ДЕГ-Лебедев</subject>
                              <comments>
                                <comment id="8178641" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8178641#t8178641</url>
                                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                  <date>2006-10-30 09:51:22</date>
                                  <text>Смешная мысль в голову пришла.А вдруг Лебедев еще и стихи пишет?В тайне так сказать.И только самым близким людям читает,а они хвалят.А?Хорошо Южной Америке.Там есть Маркес,там есть Чавес.А тут прям проклятие какое-то.Есть деньги значит все могу.Не уж то новый бог?&lt;br /&gt;И чего удивляться что не любят.Если даже "лучший" представитель олигархического сословия пытается занять все ниши.Дышать полной грудью,так сказать.И строить самолеты,и политическую деятельность вести,и общественную тоже,и благотворительную также,и книжки писать и издавать,еще наверное научную деятельность обязательно.Вот Дерипаска к примеру скупил весь алюминий,терь ему осталось всю нефтянку скупить,все университеты и всю землю и потом стать президентом.Думаю что вся эта литература скорее спецлитература для определенных читателей чтоб знали что там Лебедев делает и для чего.Тогда читать конечно можно, если по работе положено.</text>
                                  <subject>Re: ДЕГ-Лебедев</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8170961&amp;style=mine#t8170961</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168401&amp;style=mine#t8168401</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8167633&amp;style=mine#t8167633</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8166609&amp;style=mine#t8166609</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165841&amp;style=mine#t8165841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164561&amp;style=mine#t8164561</parent>
            </comment>
            <comment id="8166353" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8166353#t8166353</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-10-28 09:57:40</date>
              <text>Да в это поверить  конечно сложно но возможно.Поверить значит определенным образом преобразовать свою природу.Я по правде говоря надеялся что мои трансформации уже закончились перед финальной версией.Но если нет,это подарок.А к подаркам надо относиться с благодарностью.О чем кстати и Олег замечает далее.Книгу эту и вправду не читал,но лишь потому что читаю БТ сейчас и читаю медленно,а книга это не простая,слишком выпуклая чтоб ее одним махом проглотить.Хочется ведь не поперхнуться.&lt;br /&gt;Насчет заплаток.Видимо я не правильно был понят,хотя и признаю что такое понимание было следствием мною написанного.Ваши заплатки по моему,это есть тот самый шар карамболем.А нарушение логической структуры или ее сильное уплощение вполне может быть подготовкой к удару.Луза расслабилась."Шара не будет"-думает она.И тут бах.Летит такой круглый с серьезной кинетической энергией. Я конечно это не сразу понял.И не потому что не понятлив,а скорее по причине крайней сложности прийти к внутреннему согласию что существуют среди живых людей игроки способные (мимоходом) гонять такие шары.В контексте "Записок сумасшедшего" одна фраза Гоголя "Собака ведь умнейший политик" сразу раскрывает понимание того что перед нами необычное.Здесь примерно так же.Примерно.Ассоциации все еще пока ищутся.И все таки не покидает меня легкое чувство недоумения,чтобы оно прошло я должен допустить что весь этот текст есть караболь,а если так, то тогда я тоже играю.Может правда не вполне попадая по шарам,но свободная интуиция еще не подводила опытного игрока.Обучимся и этой игре.Пока задача не превратиться в лузу.&lt;br /&gt;Насчет офисов там и прочего,все это конечно такая чепуха что и говорить не хочется.Тут это замечательное емкое слово "зверушка"  и вправду липнет,не отодрать.&lt;br /&gt;Теперь по поводу художника.Я то как раз считаю что Вы правы.Что разумеется нельзя играть на скрипке без смычка.По настоящему творческие задачи можно ставить не отызваясь от земли так сказать.Моцарт нуждается в слушателе.Он часть,а не оторванный от части.Но вот вопрос.Вы написали "ВЕРНЫЙ".А что значит верный?По Вашему получится что художник вооружившись фотоаппартом сразу убил огромную часть культурного,процесса потому что отразил реальность.А ВЕРНО ли он отразил?Вот вопрос.Из математики известно что детерминант  такого отражения равен нулю.Нет особых точек.Тех самых точек которые и делаю объект художественно творчества творчеством художественным ,а не технологическим.Собственно задача художника сначала понять что они есть,потом научиться с ними работать потом преобразовывать их в ВЕРНОМ направлении,получать отклик и снова преобразовывать и так по кругу.Так строится структура энергии которой конечно не сопоставимы с тем что могут ощутить на себе обитатели офиса или еще чего то там.Так что здесь то как раз у меня нет с Вами внутренних противоречий.&lt;br /&gt;P.S.Следует ли ,отдавая дань традициям,писать что я признателен Вам за такой ответ или это и так понятно?(вопрос риторический).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164561&amp;style=mine#t8164561</parent>
            </comment>
            <comment id="8172753" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8172753#t8172753</url>
              <user name="polisof" username="polisof" />
              <date>2006-10-28 19:31:18</date>
              <text>Д.Е., а как конкретно содержался этот вот возможный смысл про лягушек-цаплей в вашем параграфе про Паркера-Лебедева-Носика? Конечно, всюду жизнь и все во всем. Но желательно, чтобы скрытый смысл как-то читался в кодовом послании. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я так понимаю, что тут нужна бумага со специально проделанными дырочками, чтобы читать внутренний текст. По смыслу вывести последний текст из оригинала я могу только очень условно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я попробую интерпретацию. Ваша цапля это Носик а чудище АП? Позвольте, но хозяева ЖЖ сидят не в кремле. </text>
              <subject>Все во всем</subject>
              <comments>
                <comment id="8173265" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8173265#t8173265</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-10-28 20:18:05</date>
                  <text>Чудище это Ленин. (Затягиваясь трубкой.) В Сокольниках. (Выпуская дым колечком.)</text>
                  <subject>Re: Все во всем</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8184529" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8184529#t8184529</url>
                      <user name="mirny_zhitel" username="mirny_zhitel" />
                      <date>2006-10-31 09:21:30</date>
                      <text>Видимо, Ленин - министерство обороны США. А Ленин - потому что чудище доброе, домен .ru нам подарило. :)</text>
                      <subject>Re: Все во всем</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8173265&amp;style=mine#t8173265</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8186321" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8186321#t8186321</url>
                      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-31 13:50:58</date>
                      <text>То есть, взял кассу, МНОГО, но ни убежать не может (там в какой-нибудь кантон Швейцарии) - так как слишком одиозная фигура и на виду (точнее может, но не с деньгами), ни остаться живым в России не может (соратники, да и вообще все его не очень любят).&lt;br /&gt;Вот и сидит в Сокольниках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где-то так?</text>
                      <subject>Re: Все во всем</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8173265&amp;style=mine#t8173265</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8187601" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8187601#t8187601</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2006-10-31 16:38:27</date>
                      <text>Разве Ленин курил трубку? Или это синтез с другим политическим деятелем ;)?</text>
                      <subject>Re: Все во всем</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8173265&amp;style=mine#t8173265</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8172753&amp;style=mine#t8172753</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164561&amp;style=mine#t8164561</parent>
            </comment>
            <comment id="8179921" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179921#t8179921</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-30 10:56:02</date>
              <text>Я вот все ломаю голову над Вашими загадочными постами. Допустим, я не знаю реальности, и обед с Лебедевым уже состоялся, и Вы начали его пиарить. Но это, в моем понимании, ничего не меняет. Изначально я знаю, что полная цепочка фактов от меня скрыта (да и от Вас, думаю, тоже), видны только обрывки, поэтому опираюсь не на "факты" а на "образы". То есть, "c моей колокольни" проще отслеживать не "динамику"(факты), а "статику",(личности). Факты могут мелькать невидимо для глаз, а характер человека меняется гораздо медленней. Вы же сами часто проводите мысль: "главное понять, что человеку надо". Так, что надо Лебедеву? - Вероятно, доказать, и не людям, а самому себе, свое благородство и величие. На этом фоне Ваш посыл понятен: подружись с великим философом современности Галковским, и он поднимет твое величие, как ты сам никогда не поднимешь.&lt;br /&gt;А дальше начинается пословица: "На всякого мудреца довольно простоты" (это про Вас). Какой бы умный человек не был, ему очень сложно понять, кем он представляется в глазах других людей. Причем, чем умнее - тем сложнее. Допустим, пойдет слух, что Лебедева пиарит Галковский. Сразу же "наверху" сделают вывод: "А, так он еще и в президенты метит!" (Лебедев, разумеется). "Не по чину взял!" И Лебедеву сразу станет не до "величия".&lt;br /&gt;Это ведь только с нашего уровня (как не дословно, но в этом же духе, об этом говорил Вертер300) Лебедев -"кашалот". А с еще более верхних этажей Лебедев - размером с букашку. Сдунули - другого поставили. А Галковский, все же размером с птичку, а "птичку - жалко". :)&lt;br /&gt;Но при любых Ваших загадках, об одном Вы говорите прямо: Лебедев Вам нравится больше других олигархов. Так вот и хочется, что бы Вы прямо и объяснили, какие у Лебедева есть достоинства?&lt;br /&gt;Вспоминаются слова из "Калины красной": "Он что - мало натворил?"&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Лебедев в Сокольниках</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164561&amp;style=mine#t8164561</parent>
            </comment>
            <comment id="8181969" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181969#t8181969</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-10-30 21:29:25</date>
              <text>Прочитал В принципе понятно все.Но вот часть связанная с обсуждением  событий 11 сентября с игрой не вполне понятна.В смысле формы.Слишком весело.Напоминает карнавальность которую вы так точно подметили в одной из своих работ (Бахтин,Курехин и последствия,не следует играть с Богом в кости).Я к том что игра в такой форме аморальна.Или я пока чего то не понимаю но пока не видно самого цента или центров игры.Игра ради игры.Не то у Гессе.Там он хоть и не убедительно (с моей точки зрения) но пытается построить некий игровой эйдос-гармонизатор.А здесь?Бесконечно вложенные в друг друга куски игровой реальности переплетаясь они не дают игрокам никакого ощущения ради чего все это.Напрашивается разумеется всего один разумный ответ.Просто ради того чтобы выжить.Но в контесте культуры этот ответ звучит слишком пессимистично.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8164561&amp;style=mine#t8164561</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163793&amp;style=mine#t8163793</parent>
        </comment>
        <comment id="8165329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165329#t8165329</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-10-28 08:23:22</date>
          <text>Трудно Вас читать. Не могли бы вы делить текст на абзацы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
          <comments>
            <comment id="8167377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8167377#t8167377</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-10-28 11:42:24</date>
              <text>Если это мне,то будем стараться.Есть такой грех.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165329&amp;style=mine#t8165329</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163793&amp;style=mine#t8163793</parent>
        </comment>
        <comment id="8166865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8166865#t8166865</url>
          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
          <date>2006-10-28 11:18:45</date>
          <text>У Вас только одно неверное допущение: из утверждения, что пиарщики "наверняка первоклассные специалисты своего дела", не следует, что они никогда не халтурят. &lt;br /&gt;В случае с Лебедевым (я сужу по его личному сайту) "специалисты" сработали халтурно. Они из него клоуна сделали. Это нисколько не обеляет самого Лебедева, так как ему - нравится. Он говорит: "А нарисуйте меня в виде Цезаря!" - Нарисовали. Башляет ведь.&lt;br /&gt;Что там хотел Галковский, непостижимо. Можно предположить, что этот сайт он бы сделал гораздо лучше в плане ПиАра. Но Лебедев бы ничего не понял. "А где же Цезарь? - спросил бы, - Я за что бабки даю?"&lt;br /&gt;Я помню, на всяких разных предыдущих выборах, так как Лебедева, пиарили заведомых аутсайдеров, Рыбкина Ивана...</text>
          <subject>О ПиАре</subject>
          <comments>
            <comment id="8167889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8167889#t8167889</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-10-28 11:57:56</date>
              <text>Мне кажется это максмимум что могут себе позволить господа Олихарги.Ведь ПИАР по идее представляет суть ,которую уже задана внутри себя ,снаружи определнным образом.А с ДЕГом так не получится.Сама суть начнет трансформироваться.В той или иной степени.Конечно чтобы сделать все правильно,именно так и надо подходить.Но кто такой Галковский и кто такой Лебедев?Представляете разницу?Лебедев будет бояться.Один неверный шаг и все посыпится.Вся психологическая структура к черту,а потом и внешнее начнет меняться.А вслед за этим налетят те самые ашотики из романа Лебедева и все,капут,приплыли,увлечение литературой дорого обошлось ньюбису.Так что здесь вопрос тонкий.Требуется определенная решимость.С другой стороны Лебедев пытается себя отстроить.В принципе резон есть в предложении Галковского.Просто это другой уровень и игроки должны понимать это сразу,а не делать вид что играют по старым правилам.</text>
              <subject>Re: О ПиАре</subject>
              <comments>
                <comment id="8171217" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8171217#t8171217</url>
                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                  <date>2006-10-28 17:19:55</date>
                  <text>Тут я согласен. Только для меня непонятно выражение "ашотики из романа Лебедева". Какого романа? Какого Лебедева? Все того же?</text>
                  <subject>Re: О ПиАре</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8176593" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8176593#t8176593</url>
                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                      <date>2006-10-30 00:19:52</date>
                      <text>&lt;a href='http://alex-lebedev.livejournal.com/7123.html#cutid1'&gt;http://alex-lebedev.livejournal.com/712&lt;wbr /&gt;3.html#cutid1&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: О ПиАре</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8179153" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179153#t8179153</url>
                          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-30 09:58:08</date>
                          <text>Спасибо.&lt;br /&gt;Правда я стараюсь не читать политические фэнтези. Они могут запутать. Коммерческий успех, вероятно, будет. Сейчас и Проханов подсуетится, премию состряпает, интервью в газете. А от Галковского разве премии дождешься... :)&lt;br /&gt;Лужков тоже, в свое время, писательством переболел, трясло его тогда сильно, чуть кепка не слетела, но ничего - оклемался.</text>
                          <subject>Re: О ПиАре</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8179665" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179665#t8179665</url>
                              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                              <date>2006-10-30 10:40:01</date>
                              <text>Ставлю сто к одному что Проханов превзойдет в своих оценках творчества писателя самые смелые надежды самого Соколова (он же Лебедев),а учитывая эти небольшие отрывки которые удалось прочитать это ведь будет не так то легко и сделать.&lt;br /&gt;Кстати о коммерческом успехе.Тут вот согласен с Галковским по поводу новых денег.Такие деньги туфта полная и к хорошему даж не ведут.В итоге потеряются где-то да еще и утащут чего нибудь там.Нет это не золотые дублоны,увы.Это всего лишь уловка хитрого тролля.</text>
                              <subject>Re: О ПиАре</subject>
                              <comments>
                                <comment id="8180433" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8180433#t8180433</url>
                                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                  <date>2006-10-30 14:09:13</date>
                                  <text>Деньги Лебедева уже "старые", потому, что это деньги ФСБ.&lt;br /&gt;Читаем биографию с его сайта. Цитата целиком без пропусков:&lt;br /&gt;"Однако вскоре ему было предложено перейти на работу в Службу внешней разведки, где Александр Лебедев и проработал до 1992 года, занимаясь, в частности, вопросами предотвращения утечки капитала за рубеж. &lt;br /&gt;     Уволившись в запас в звании подполковника, А.Лебедев решил заняться финансовым бизнесом и создал своё первое детище — Русскую инвестиционно-финансовую компанию (РИФК)".</text>
                                  <subject>Re: О ПиАре</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179665&amp;style=mine#t8179665</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8179153&amp;style=mine#t8179153</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8176593&amp;style=mine#t8176593</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8171217&amp;style=mine#t8171217</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8167889&amp;style=mine#t8167889</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8166865&amp;style=mine#t8166865</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8163793&amp;style=mine#t8163793</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8165073" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8165073#t8165073</url>
      <user name="Мажор со Свастикой" username="krematolog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121844750/7793939" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-28 07:45:11</date>
      <text>Констатация, увы...</text>
      <subject>хорошо!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8168657" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168657#t8168657</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-28 12:15:47</date>
      <text>&lt;a href="http://militarev.livejournal.com/598663.html" rel="nofollow"&gt;Наглое вымогательство Ваших денег известным писателем Д.Е.Галковским.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там ещё много такого. Очень понравилось это: &lt;i&gt;...одного из очень немногих в нашей стране сверхкрупных &lt;b&gt;предпримателей&lt;/b&gt;...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Видимо, рука Виктора дрогнула. ;) Куда проще было написать: олигарх. ;)))</text>
      <subject>Следите за событиями!</subject>
      <comments>
        <comment id="8169169" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8169169#t8169169</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-10-28 13:00:19</date>
          <text>главное, медалей, медалей побольше в конце текста. чтобы сразу было видно -- человек "серьезный":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"с уважением,&lt;br /&gt;витя-три-копейки"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ж-)</text>
          <subject>Re: Следите за событиями!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168657&amp;style=mine#t8168657</parent>
        </comment>
        <comment id="8174289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8174289#t8174289</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-29 07:05:26</date>
          <text>Может это такой тонкий стёб? Уж больно глупо и наивно написано.</text>
          <subject>Re: Следите за событиями!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168657&amp;style=mine#t8168657</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8168913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8168913#t8168913</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-28 12:42:28</date>
      <text>&lt;a href="http://krylov.livejournal.com/1385980.html" rel="nofollow"&gt;И Костя туда же. ;)&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ну и дальше про Галковского, а вообще-то - про любого "умника", который думает, что к дуракам можно как-то подлезть, присосаться.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Читают Вас, Дмитрий Евгеньевич, читают! По своему реагируют.&lt;br /&gt;У нас, в Питере, наводнение. Сильный западный ветер, днём был град. Пойду кормить булкой уток, нелегко им в такую погоду. ;)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8171985" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8171985#t8171985</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-28 18:25:12</date>
      <text>Или дайте денег на родовспоможение, или советская власть плохая.&lt;br /&gt;Во как жизнь скрутила!</text>
      <subject>Паниковского бьют!</subject>
      <comments>
        <comment id="8173777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8173777#t8173777</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2006-10-28 22:20:15</date>
          <text>Важно уловить момент "экзистенциального отчаяния" в позиции ДЕ. Так когда-то автор "Театрального романа" мечтал о встрече со Сталиным. Результат известен.</text>
          <subject>Re: Паниковского бьют!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8171985&amp;style=mine#t8171985</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8172241" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8172241#t8172241</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-10-28 18:46:48</date>
      <comments>
        <comment id="8173521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8173521#t8173521</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2006-10-28 20:23:39</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;У Милитарева правда так занижена самооценка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется. Он прекрасно знает себе цену. Таких "национальных стратегов" в современной России на пятак ведро.</text>
          <subject>Re: У Милитарева правда так занижена самооценка?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8172241&amp;style=mine#t8172241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8172497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8172497#t8172497</url>
      <user name="polisof" username="polisof" />
      <date>2006-10-28 19:10:59</date>
      <text>Д.Е., вы ищите позицию, амплуа, которое бы вывело вас за круг ваших текущих ЖЖ по-читателей. В последнее время взяли направление внимательного аналитика, который мыслит на ходы вперед и подмечает слабые места и возможности. При этом по старой советско-интеллигенской традиции избегаете занимать позицию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно в этом Ваша слабость и возможная сила в том, чтобы такую позицию на себя принять. В противном случае ваши всегда веселый, острумные и желчные тезисы просто тают в этом общем балагане новой злостью и смущением умов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конкретно по этому тексту. Лебедев, возможно, не самый удачный пример, о чем здесь упоминалось выше. Однако, структура легитимации больших денег в соц. иерархии мне кажется описана вами точно. Паркер этого не понимает, потому что он "проходимец", а не аристократ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос же мне кажется в том, куда направляют ваши поучения от третьего лица? Угрозы замочить, мстя и обычный рессентимент. Это не благородная, а плейбейская позиция. Пусть ваши аргументы и веселы. Я уверен, что мы все выиграем, когда вы начнете говорить от первого лица. А пока вы предочитаете балаганную критику балаганных персонажей.</text>
      <subject>Какой результат</subject>
      <comments>
        <comment id="8188625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8188625#t8188625</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-10-31 19:38:10</date>
          <text>"- Хорошо коли сам наводит, а коли ему самому в самое рыло наводят, так оно тогда самое глупое чувство-с. Убежите с места, Марья Кондратьевна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Неужто вы побежали бы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Смердяков не удостоил ответить. После минутного молчания раздался опять аккорд и фистула залилась последним куплетом:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сколько ни стараться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стану удаляться,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнью наслажда-а-аться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в столице жить!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не буду тужить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем не буду тужить,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем даже не намерен тужить!"</text>
          <subject>Re: Какой результат</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8172497&amp;style=mine#t8172497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8175057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8175057#t8175057</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2006-10-29 07:47:18</date>
      <text>За десяток маслин философ готов десять раз перекувыркнуться.&lt;br /&gt;Плутарх&lt;br /&gt;на будущее... олигархи лично рассматривают вопрос только насиная со ста миллионов долларов, все что меньше решают клерки на уровне начдепартаментов... Не продавайся дешево Дима, ты же философ. Меньше 10 маслин не бери</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8176337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8176337#t8176337</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-29 19:58:27</date>
      <text>Ну хорошо, допустим, Лебедев. Миллиардер. А насколько он настоящий? Не в смысле, что в ЖЖ пишет именно он -- это как раз неважно. А вот насколько он действительно может распоряжаться "своими" миллиардами? Что если процентов на 5? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда о чем же запись №314? </text>
      <comments>
        <comment id="8178385" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8178385#t8178385</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-10-30 09:33:49</date>
          <text>настоящий</text>
          <comments>
            <comment id="8183761" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8183761#t8183761</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-31 08:34:35</date>
              <text>Не-а. Настоящий миллиардер, то есть который распоряжается миллиардами ну хоть процентов на 70, о чем будет думать? Правильно, что его убьют. И как сделать, чтобы этого не случилось. Об этом же думает и зицпредседатель, разумеется. Но способ действий в этих двух случаях сильно разный. Сильно. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8178385&amp;style=mine#t8178385</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8176337&amp;style=mine#t8176337</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8177617" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8177617#t8177617</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-10-30 08:38:51</date>
      <text>&lt;br /&gt;А почему народу православному не простить одну сволочь?&lt;br /&gt;До сих пор ризалты активности сего народа, предсказанные господином Галковским - сбывались - понятно почему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В силу того, что Галковский - аналитик ипотому действует правильно. А тут - тем более - будет его сценарий, опять же "сволочь" по правде захочет жить...&lt;br /&gt;Покажут народу "сволочь", вот такая сволочь, ну пусть живет, рона, эта сволочь - вон чего старается...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народ придет, почешет репу, хлопнет из бочек, которые ему выкатила "сволочь", плюнет и скажет = "Да и черт с ним".</text>
      <subject>А почему народу православному не простить одну сволоч</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8181457" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181457#t8181457</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-10-30 19:51:51</date>
      <text>Дочитал я, наконец, до Паркера и диалогов с ним. Да что же делается! Да нет никакой Лены Б. Кати. В. Иры Д. и прочих подобных. А есть, совершенно обнаглевший жид Паркер, который решил, что он самый умный еврей. Да и не собирает он по 25 000 долларов. Ну 500-700 с каждой темы, да и то с иностранных граждан. Остальное - приписки.&lt;br /&gt;Вспоминается случай. Один мой старший знакомый - антисемит законченный, рассказывал историю из своей жизни. Он работал в КБ, а у них там был один еврейчик, который спекулировал грампластинками возле магазина на нынешней Мясницкой (в Москве). Как-то он продал попиленный диск одному сотруднику КБ. А сотрудник болел церебральным параличем или что-то в этом роде, в общем, был инвалидом. Этот жиденок ему показывал диск, вертя его, но всё время с одной стороны, а вторая была бракованная. А диск стоил четверть зарплаты. Этот инвалид приходит на следующий день. Сказать толком ничего не может, дрожит, руками машет. А жид ухмыляется: "А чего? Ты диск смотрел, какие проблемы..."&lt;br /&gt;Но вскоре этого жида избили возле магазина на Мясницкой. Он приишел на рабочее место в КБ весь перевязанный, но очень довольный. "Вот, - говорит, - били сильно, но ничего не взяли, только пластинки и деньги разбросали по подворотне". (Били-то видать за подлость.) Но оказалось, что ударили его доской по голове, а в доске был гвоздь. В травмпункте незаметили дырочку, а он умер через пару недель, от заражения крови. &lt;br /&gt;Вот Паркер из этой серии. Такого типа жулика, если поймаешь, бей сколько угодно, пока душу не отведешь. Они очень живучи.</text>
      <subject>Паркер</subject>
      <comments>
        <comment id="8181713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181713#t8181713</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2006-10-30 21:06:47</date>
          <text>Хорошая история, хотя вряд ли аутентичная -- уж больно русские народец безобидный, обчитавшийся Толстых да Чеховых. А вот ещё история, уже из нашего времени, можно сказать из Present Continuous. Жидоупырь Милитарёв пригласил азербайджанскую диаспору принять участие в Русском Марше: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militarev.livejournal.com/602735.html'&gt;http://militarev.livejournal.com/60&lt;wbr /&gt;2735.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отличается чем-то от Вашей истории? Думаю, что не очень.</text>
          <subject>Re: Паркер</subject>
          <comments>
            <comment id="8182737" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8182737#t8182737</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-31 05:15:45</date>
              <text>История абсолютно реальная, я к ней ни слова не прибавил. А рассказывал мне ее мой товарищ старше меня лет на 10, - спокойный уравновешенный человек, врать неумеющий.</text>
              <subject>Re: Паркер</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181713&amp;style=mine#t8181713</parent>
            </comment>
            <comment id="8182993" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8182993#t8182993</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2006-10-31 07:57:04</date>
              <comments>
                <comment id="8184273" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8184273#t8184273</url>
                  <user name="core2duo" username="core2duo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                  <date>2006-10-31 09:20:17</date>
                  <text>Упыри и есть. (Плюс примкнувшие к ним "заблудшие души"). "Главной ценностью русского народа всегда было его миролюбие." Разумеется. Для облепивших его паразитов. </text>
                  <subject>Re: А как вам эти упыри?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8184785" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8184785#t8184785</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-10-31 09:39:02</date>
                      <text>Читал где-то рассказ Ахеджаковой - она признавалась, что на родине её не любят.&lt;br /&gt;"импортный упырь"</text>
                      <subject>Re: А как вам эти упыри?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8186577" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8186577#t8186577</url>
                          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                          <date>2006-10-31 14:00:46</date>
                          <comments>
                            <comment id="8186833" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8186833#t8186833</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-10-31 14:26:20</date>
                              <text>деятель искусств - совковое обозначение прихлебателей режима,&lt;br /&gt;там в этом списке много имеется.&lt;br /&gt;А на самом деле? Всего-то психоз старой некрасивой неудачницы, которую даже на своей ролине не любят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, там есть "раскрученные деревенские дурачки"&lt;br /&gt;Обманутые русские дурачки, которые и не понимают, чего подписали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, данный текст, - в переводе на настоящий интеллигентный русский язык будет выглядеть совсем по-другому.&lt;br /&gt;Если мне не изменяет память, господин Галковский уже переводил.</text>
                              <subject>о громадной пользе дефиниций</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8186577&amp;style=mine#t8186577</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8184785&amp;style=mine#t8184785</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8184273&amp;style=mine#t8184273</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8182993&amp;style=mine#t8182993</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181713&amp;style=mine#t8181713</parent>
            </comment>
            <comment id="8187857" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8187857#t8187857</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-31 18:41:07</date>
              <text>Извините, что не сразу ответил по Милитареву, просто не понял аналогии, да и не хотелось говорить банальности. Посмотрев его ЖЖ, мне тоже, как и другим, вспомнился 93 год. Когда трех "козлов" Руцкого, Хасбулатова и Макашева вывели из Белого дома - в автобус, а остальных расстреляли на стадионе. Все просто и наглядней некуда.&lt;br /&gt;Вопрос, кто расстреливал? Не исключаю, что сам Руцкой: "Борис Николаевич, дайте, я этих гадов своими руками..!" Как-то уж совсем он оподлел после тех событий. Голову побрил, губернию получил, жену прежнюю парализованную бросил, молодую взял, в общем - пережив ужас, начал новую жизнь.&lt;br /&gt;Конечно, все эти нынешние милитаревы-крыловы тоже мечтают, как бы им "бесхозный" русский народ в пропасть завести, и за это дивиденды получить. Но все эти марши дурацкие (помахали флагами - разошлись) к этому не приведут. Русский народ любит идти до конца. Почему проиграла обновленческая ересь в Церкви? Потому что русскому надо или в настоящую Церковь ходить, где службы по пять часов и посты суровые, или не ходить в нее вообще. А обновленчество, где есть послабления, где священники курят, рясы под уровень пиджака обрезают - это как сейчас "русские марши". Русский народ не то чтобы "безобидный", а скорее, если так можно выразиться, "конкретный".</text>
              <subject>Ответ Сore2duo</subject>
              <comments>
                <comment id="8188113" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8188113#t8188113</url>
                  <user name="core2duo" username="core2duo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                  <date>2006-10-31 19:15:28</date>
                  <text>Я бы не стал объединять Милитарёва с Крыловым. Милитарёв -- явный провокатор, он даже этим несколько бравирует. Крылов, с моей точки зрения, по крайней мере, судя по его блогу, человек вполне адекватный, и пока я не убедился в обратном I give him the benefit of the doubt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Русского Марша, конечно, такие сборища -- это оружие слабых, но имеем то, что имеем. Такую наглую русофобскую власть подобными сборищами не напугаешь, но как средство для русских людей показать друг другу своё единство он вполне может сыграть положительную роль.</text>
                  <subject>my take on it</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8187857&amp;style=mine#t8187857</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181713&amp;style=mine#t8181713</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8181457&amp;style=mine#t8181457</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8182481" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8182481#t8182481</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-10-31 04:48:13</date>
      <text>У олигархов шансы выжить  утеряны лет 10 назад. А теперь у них не хватит денег... Инфляция, понимаешь...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8184017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8184017#t8184017</url>
      <user name="Николай Кленов" username="nikolamsu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56547379/7077743" height="100" width="74" />
      <date>2006-10-31 08:36:45</date>
      <text>"лучшего пропагандиста в России. Лучшего - с большим отрывом. Собственно – вне конкуренции." начал смеяться:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дочитав до конца смеяться прекратил:-) Может, что-то в перле про лучшего пропагандиста и есть разумного. </text>
      <subject>Прочитав вот это:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8187089" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8187089#t8187089</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-10-31 14:49:36</date>
      <comments>
        <comment id="8187345" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8187345#t8187345</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-10-31 15:39:49</date>
          <text>Выходит, что статья этих "культурТрэгеров" - жульническая с точки зрения фактологии.&lt;br /&gt;Т.е. - геббельсовская пропаганда.</text>
          <subject>скорее НЕ прикольно, скорее намек на жульничество</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8187089&amp;style=mine#t8187089</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8188369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8188369#t8188369</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2006-10-31 19:22:54</date>
      <text>&amp;gt;Не блестящего выпускника житомирского зверотехникума, а ныне игрока в сику и выдающегося политолога, и не сына советского поэта-альфонса, получившего европейское образование в Венгрии, а лучшего пропагандиста в России. Лучшего - с большим отрывом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Федорович хуже всякого лакея и поведением, и умом, и нищетой своею-с, и ничего-то он не умеет делать, а напротив, от всех почтен. Я, положим, только бульйонщик, но я при счастьи могу в Москве кафе-ресторан открыть на Петровке. Потому что я готовлю специально, а ни один из них в Москве, кроме иностранцев, не может подать специально. Дмитрий Федорович голоштанник-с, а вызови он на дуэль самого первейшего графского сына, и тот с ним пойдет-с, а чем он лучше меня-с? Потому что он не в пример меня глупее. Сколько денег просвистал без всякого употребления-с.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы: в России за неполные 50 лет литературы Смердяков превратился в Коровьева, а потом и вовсе вышел "погулять по  Тверской". Такая страна.</text>
      <subject>Из &amp;quot;подростковой литературы&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8212177" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8212177#t8212177</url>
      <user name="oleg_kozyrev" username="oleg_kozyrev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58899482/7484877" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-01 13:30:30</date>
      <text>абсолютно верная точка зрения&lt;br /&gt;придерживаюсь ее сам и пытаюсь говорить об этом же</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8237265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8237265#t8237265</url>
      <user name="nomok" username="nomok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33675406/7961267" height="64" width="64" />
      <date>2006-11-02 20:18:58</date>
      <text>Респект. Точно и по делу :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8241873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8241873#t8241873</url>
      <user name="Армянский WikiLeaks" username="leva_brown" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58694149/1207041" height="15" width="14" />
      <date>2006-11-03 10:44:42</date>
      <text>Товарищ Галковский, Вы готовы ответить за конкретные предъявы в адрес Паркера? Человек доброе дело делает, детям помогает, а Вы тут кривляеетесь и юродствуете. Не стыдно?</text>
      <comments>
        <comment id="8360657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8360657#t8360657</url>
          <user name="Дмитрий" username="axenov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60857817/10364038" height="96" width="96" />
          <date>2006-11-16 08:45:57</date>
          <text>Мопед не его. Он всего лишь разместил объяву.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8241873&amp;style=mine#t8241873</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8245969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8245969#t8245969</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-11-03 16:35:56</date>
      <text>А ты, Лева, мудак. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8360401" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8360401#t8360401</url>
      <user name="Дмитрий" username="axenov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60857817/10364038" height="96" width="96" />
      <date>2006-11-16 08:44:56</date>
      <text>Вот вы удивительно пишете. Я примерно то же самое думал всегда, когда читал этих новоявленных благотворителей — Паркера, Носика, и так и не мог понять — почему эта их благотворительность меня бесит? Ведь благое же дело-то по сути своей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ёлки-палки. Ведь всего лишь нужно грамотно озвучить собственные мысли и наблюдения. Спасибо вам.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8409553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8409553#t8409553</url>
      <user name="Елена Токарева" username="ex_elena_to" />
      <date>2006-11-18 21:54:22</date>
      <text>В вашем спиче поражают три вещи: вы всерьез беседуете с Рыковым; в качестве олигарха-шута приводите довольно нищего Паркера, и пытаетесь лизнуть анус Александру Лебедеву, который известен, как шут гороховый, ищущий популярности на площадях.&lt;br /&gt;Бисер мечете. Российские олигархи жадны беспредельно. Вы их не уговорите дать денег ни на что богоугодное. Ходорковская благотворительность ограничивалась жалким интернатом на тридцать деток. Он не построил нигде ни современный госпиталь, ни современную тюрьму...А кино про себя - домашнее видео, которое потом крутили на его сайте снял такое: пьет вино "Арбатское" из пластмассовых стаканчиков и жарит сосиски на гриле. Чистая свинья.&lt;br /&gt;Лебедев еще хуже.&lt;br /&gt;Никто из них никогда не наймет хорошего консультанта, потому что хороший консультант будет говорить им правду про них самих. А это для них - невыносимо...&lt;br /&gt;А чей-то Рыкова обеспокоила судьба олигархов? </text>
      <subject>зря потратились</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8477649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8477649#t8477649</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2006-11-22 19:16:25</date>
      <text>&amp;gt;Представьте Дмитрия Евгеньевича после удачного разговора с Лебедевым. В глазах женщин с 500 000 баксов я буду обаятельным человеком. А с 5 000 000? Пять лимонов и 45 лет - это ЮНОША.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;То есть мистика денег приводит к совершенно разному восприятию ситуации извне и изнутри. Себя богатый человек считает мощным, процветающим, вызывающим всеобщую симпатию. Но какова цель людей, с которыми он общается? Прокусить сонную артерию и высосать кровь. В 95 случаях из 100. Окружающим от него нужны только деньги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы слишком умны для той роли, которую пытаетесь играть! А ум, - как и шило, в мешке не утаишь.</text>
      <subject>***</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8495057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8495057#t8495057</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2006-11-23 17:38:34</date>
      <text>В детском саду нас учили, что если ударил первым - то виноват. Но оказалось, что нет: ударил первым - значит джигит ! &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Так что все меняется, и "добрые дела" могут быть демонстрацией не добродетели, а могущества... Вот тааакой сациалный кантекст (пока мало представленный в ЖЖ). Хотя вполне традиционный на русской почве: "В чины выводит, и пенсии дает... Вы, нынешние - ну-тка !"</text>
      <subject>не совсем в тему, но анекдот</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8825297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=8825297#t8825297</url>
      <user name="Безумный Пьеро" username="bezpiero" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67893972/536222" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-19 05:02:14</date>
      <text>+1</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10125521" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=10125521#t10125521</url>
      <user name="anatol13" username="anatol13" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98145095/11593028" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-08 21:54:36</date>
      <text>ТЕКСТ - БЛЕСК. КАК БЛЕСТЯЩИ БЫВАЮТ ВЫСКАЗЫВАНИЯ В.НОВОДВОРСКОЙ. И ЭТО ВСЕ - ИЗ ОБЛАСТИ ВЕРБАЛЬНОЙ ЭСТЕТИКИ. ЗАМЕЧАТЕЛЬНО. К РЕАЛЬНОСТИ ОТНОШЕНИЕ - ПРИБЛИЗИТЕЛЬНОЕ. НО В ЛЮБОМ СЛУЧАЕ - ЗАСТАВЛЯЮТ ДУМАТЬ НАД...&lt;br /&gt;Д.Е. - БРАВО!</text>
      <subject>Ну, хорошо, на раскрутку олигарха вам надо полмиллио</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="57141713" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/80849.html?thread=57141713#t57141713</url>
      <user name="Ivan" username="boooritos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49425628/1010943" height="75" width="100" />
      <date>2012-12-07 10:43:03</date>
      <text>недавно начал читать Ваш жунал с начала, просто поражаюсь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас конец 2012го.&lt;br /&gt;От записей про рак и Лену воротит уже ВСЕХ.&lt;br /&gt;Мудак и Долбоеб своего добились :(</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>