<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-04-24 01:59:00</date>
    <text>Продолжаем глумление над истиной дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответ на вопрос &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="falcao" &gt;&lt;a href="http://falcao.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://falcao.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;falcao&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из предыдущей ветки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенность косвенных улик в нескольких вариантах объяснения. Однако когда косвенных улик несколько, методом наложения множеств легко установить истину. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Кирова, то после прихода Гитлера к власти англичане решили использовать СССР как главную ударную силу предстоящей войны. С этой целью советскую криптоколонию должен был возглавить русский генерал-резидент. Сталина решили убрать в коробку. Кстати, его никто особенно всерьёз не воспринимал. До этого он зарекомендовал себя как исполнительный грузинский еврей, чётко и бездумно выполнявший все приказы Лондона, но не способный к самостоятельной игре. Точнее, на низовом уровне он игру вёл, но очень мелкую и его дискредитирующую. Ленин назвал Сталина мастером гнилых компромиссов и предателем самого низкого пошиба. Таким он в действительности и был. Рябой гундос - чего-то вертит, крутит, хихикает, работает под простачка. И всё время трясётся от страха. ТЬФУ. Человек глупый и, главное, слабый. Вот тут-то Иосиф Виссарионович себя перед хозяевами и показал. Собственно только в 1934 году Сталин вышел на арену и стал действовать самостоятельно. Разумеется при полной лояльности к метрополии. Просто Кирова (завербованного англичанами в Баку одновременно со Сталиным) убили троцкистко-зиновьевские изверги. Могло быть такое? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане посмотрели-посмотрели, и решили оставить Сталина. От добра добра не ищут. И надо сказать, последующие события показали, что не ошиблись. Отыграл он сполна и "русский национализм" и "антанту №2". Лучше всякого русского.</text>
    <subject>92. ЭХ ОГУРЧИКИ ДА ПОМИДОРЧИКИ, ДЖУГАШВИЛИ КОСТРИКОВА УБИЛ В АНГЛИЙСКОМ КОРИДОРЧИКЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/23672.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/24141.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="937920" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=937920#t937920</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-04-23 03:47:25</date>
      <text>Разговорчик сегодня вышел на тему: &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/atrey/206888.html" rel="nofollow"&gt;&lt;i&gt;"как нахрапистый Галковский растоптал прекраснодушного Аверинцева"&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрашивают добрые люди, тот ли это Галковкий, уж не Геббельс ли, уж больно хорошо зажигает народ.</text>
      <subject>&amp;quot;Тьфу!&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="938176" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=938176#t938176</url>
      <user name="aabad" username="aabad" />
      <date>2004-04-23 04:16:49</date>
      <text>Вы говорите, что в 30-ых СССР был криптоколонией Англии. А до какого времени это продолжалось, на Ваш взгляд? Является ли сегодняшняя Россия английской криптоколонией?</text>
      <comments>
        <comment id="938688" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=938688#t938688</url>
          <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
          <date>2004-04-23 07:17:44</date>
          <text>Английскими криптоколониями сейчас являются все страны мира, кроме США, тех стран что являются криптоколониями США и стран пограничной зоны, вроде Ирака. И Антарктиды, разумеется, которая никому не нужна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Ширше думать надо, товарищ!</subject>
          <comments>
            <comment id="938944" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=938944#t938944</url>
              <user name="Экс никто" username="xnikto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-23 09:32:09</date>
              <text>Как это "Антарктида никому не нужна"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Полярный Рейх? НЛО, по-вашему, откуда летают? :)</text>
              <subject>Re: Ширше думать надо, товарищ!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=938688&amp;style=mine#t938688</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=938176&amp;style=mine#t938176</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="939200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=939200#t939200</url>
      <user name="Michael A de Budyon" username="ex_budyon" />
      <date>2004-04-23 11:35:15</date>
      <text>На что-то похожее указывает Дуглас Рид, заявляющий, что к 1934 году мировая закулиса вдруг поняла, что Гитлер и Сталин могут объединиться и тогда готовящаяся англо-американцами будущая война может быть проиграна еще до начала. Но все-таки Сталин начал играть самостоятельную роль в году 27-28ом. К &lt;br /&gt;1934 Коба окончательно "прикинулся шлангом" (как Гитлер в 1938-ом), а Киров - этот глупый шабесгой которому отводили ту роль которую в 90-е сыграл Ельцин - был как раз тем кого нужно было немедленно устранить. И это было сделано.</text>
      <comments>
        <comment id="939456" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=939456#t939456</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-24 02:43:31</date>
          <text>Дугас Рид - профессиональный дезинформатор, смысл деятельности которого в специальном морочении обывательских голов. Из той же славной когорты - Колеман, тоже насаждающийся в современной РФ как картошка при Екатерине. Правда Колеман действует в другой информационной обстановке и его метод - "равномерный шум". Цель чтобы читатель на сороковой странице плюнул и швырнул дурака в урну. Рид действует с обстоятельностью неореалиста 50-х. Всё у него складно до звона. Только аксиомы перепутаны с точностью до наоборот. На самом деле 20-30-е годы - это холодная война Англии с Америкой, а 1939-1945 их военное столкновение в превращённой форме. Точнее, столкновение продолжалось и в 1946 и в 1947 и далее, до середины пятидесятых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Евреи, как я уже говорил, не играют серьёзной роли в мировой истории. Их роль и сводится к маскировке чужих действий. Почему вторая мировая война вращалась вокруг еврейского вопроса? Только потому, что в условиях информационной ситуации 30-40-х годов было уже важно идеологическое насыщение событий. Во время первой мировой действовали с первобытной простотой, и не смотря на некоторые усилия пропагандистских аппаратов ("тевтонские зверства", "ужасы царизма", "вероломство Англии") никому горба налепить не удалось. Да это было и ненужно. И наоборот, 3 мировая войн уже является прежде всего войной информционной и пропагандистской. Полагаю, что 4 мировая будет полностью виртуальной. Она продлится несколько минут и будет войной компьютерных программ.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="939712" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=939712#t939712</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-04-24 03:35:40</date>
              <text>&amp;lt;Дугас Рид - профессиональный дезинформатор&amp;gt;&lt;br /&gt;Профессиональный дезинформатор - значит нанятый. Но он, кажется, плохо кончил? Где-то что-то мелькнуло ...</text>
              <comments>
                <comment id="940224" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940224#t940224</url>
                  <user name="Фобофил" username="kredov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
                  <date>2004-04-24 06:25:16</date>
                  <text>Про Кирова не надо ля-ля. Я много занимался этим  делом, написал расследование, которое ближе к 1 декабря (70-летней годовщине) где-нибудь опубликую. Там нет ровным счетом никаких тайн. &lt;br /&gt;Представьте, что завтра в Москве завалят известного политика, рядом с трупом задержат убийцу с дымящимся пистолетом. Уверяю вас, что к месту преступления слетятся генералы, министры, мэр Лужков и проч. и будут раздавать интервью, потому что дело – верное. А если у убийцы с собой был еще и план покушения, написанный им собственноручно, а дома - дневники, где он день за днем подробненько все описывал… Замечу, что в подлинности этих документов никто и никогда  не сомневался. Мало в истории найдется преступлений с такой железной доказухой, как убийство Кирова. Почему же нам делают  мозги столько лет? Вот это интересно. Там интересно не “кто убил и зачем”, а фон и сама копошня вокруг этой истории. &lt;br /&gt;Сейчас недосуг, к утру что-нибудь царапну у себя. Милости прошу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Огурчики, помидорчики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="941504" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941504#t941504</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2004-04-24 11:49:06</date>
                      <text>Ага, в стране даже по советским данным в 30-е годы уничтожили более 4 миллионов человек, однакож никто из родственников почему то не надумал никому отомстить. Однакож нашелся с СССР один человек чести :). У него правда никого не убили, а всего-навсего вроде с женой переспали (надо еще понимать каково было отношение к браку в те годы). Но ИМЕННО ОН единственный из миллионов отомстил :)). Ну ну...</text>
                      <subject>Re: Огурчики, помидорчики</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940224&amp;style=mine#t940224</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=939712&amp;style=mine#t939712</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=939456&amp;style=mine#t939456</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=939200&amp;style=mine#t939200</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="940480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940480#t940480</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-24 06:34:14</date>
      <text>C chego Vy vziali, chto Stalin -- evrei? Ili u Vas prosto "plohoi chelovek"="evrei"?</text>
      <subject>mdaa</subject>
      <comments>
        <comment id="940992" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940992#t940992</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-24 07:48:44</date>
          <text>Антонов-Овсеенко-младший написал в своей книге о Сталине, что "джуга" по-грузински "еврей". "Швили", как я понимаю, "сын". Т.о. "Джугашвили" - "сын еврея" или, по-русски "Евреинов". Несмотря на то, что Овсеенко личность известная, нигде не слышал какого-либо опровержения по этому поводу. Надеюсь на грузиноязычую часть ЖЖ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае фамилия Джугашвили не грузинская. Говорят, что он осетин, но никаких подтверждений в официозе нет. Зачем скрывать осетинскую кровь? Зная историю с происхождением Ленина, логично предположить, что Сталин, подобно Берии, имеет еврейские корни.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего "плохого" или "хорошего" в этом факте нет. Просто некоторые повороты биографии становятся более понятными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К евреям, как и к другим народам я отношусь хорошо, с пониманием. Жалко, что их сильно распропагандировали - сначала итальянцы, а потом французы и англичане. В результате у большинства евреев неправильные представления о собственной истории, своих способностях, и своём месте в системе международных отношений. Из-за этого они часто попадают в трагикомические или даже жалкие ситуации. В чём-то ситуация напоминает русских в CCCH. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: mdaa</subject>
          <comments>
            <comment id="941248" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941248#t941248</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-24 04:13:40</date>
              <text>Spasibo za podrobnyi otvet. Poprobuiu vyiasnit' nashciot "Dzhuga".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Shvili" -- eto deistvitelno "syn", no razve "Evreinov" ne russskaia familia? V smysle, &lt;br /&gt;kak i drugie, iz bibl. istochnikov voznikshie familii, tipa Abramov ili Simonov? Ia tut slabo razbiraius'.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vsio zhe, istoria s evreiskim proishozhdeniem Stalina kazhetsia mne dovol'no somnitel'noi, osobenno v svete&lt;br /&gt;"dela vrachei". Ia dumaiu, vsio nado proslezhivat' k ego vnebrachnomu rozhdeniu ot Przhevalskogo (na kotorogo&lt;br /&gt;on deistvitel'no do sovershenno ubiistvennoi stepeni pohozh).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Poslednee, tipa, so smailikom predpolagalos'.</text>
              <subject>Re: mdaa</subject>
              <comments>
                <comment id="941760" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941760#t941760</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-25 05:42:10</date>
                  <text>&amp;gt;Poprobuiu vyiasnit' nashciot "Dzhuga".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выясните, выясните.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пока я Вам денюшки приготовил. Вы, помнится, денюшки старенькие собирать хотели. Вот Вам денюшки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Английский флорин 1874 года. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/010.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Качество стандартное. Такие монеты с удовольствием принимают в любой нумизматической лавке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Римский антониан, III век нашей эры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/011.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Несмотря на то, что монета старше первой на 1700 лет, ни малейшей потёртости. Сколько стоит такое счастье у нумизматов? Не поверите - около тысячи рублей. Ибо "античных" монет как грязи. Для сравнения - советская копейка 1958 года (вышла небольшая серия) стоит 6000 рублей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Пять лир, Италия 1875. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/012.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Качество тоже хорошее. Как новенькая. Что и неудивительно, т.к. официально изготовлена в конце 20 века.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Месяц светит,&lt;br /&gt;Котёнок плачет,&lt;br /&gt;Юродивый, вставай,&lt;br /&gt;Богу помолися!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Здравствуй, Никитка; что же ты шапки не снимаешь? (Мальчишка щёлкает его по железной шапке). Эк она звенит!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А у меня копеечка есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Неправда! ну покажи. (Мальчишка вырывает копеечку и убегает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- (Плачет.) Взяли мою копеечку, обижают Никитку! ... Царь, а царь, Никитку маленькие дети обижают... Вели их убить, как ты убил Сергея Мироныча Кирова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Малыс за мына, бэдный Ныкытка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не-ет, нельзя молиться за царя-ирода, партийная совесть не велит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Месяц светит,&lt;br /&gt;Котёнок плачет,&lt;br /&gt;Аверинцев, вставай,&lt;br /&gt;Богу помолися!&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: mdaa</subject>
                  <comments>
                    <comment id="942016" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=942016#t942016</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-25 06:06:08</date>
                      <text>Spasibo, ubeditel'no.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ia konechno deniuzhki tol'ko sovremennye mechtal sobirat', na bankovskom schetu&lt;br /&gt;(ah, mechtania, mechtania). Moi kommentarii po povodu numizmatiki svodilis' tol'ko &lt;br /&gt;k tomu, chto nekotorye splavy zolota neozhidanno prochny na istiranie (sm. koronki). &lt;br /&gt;Poteriannaia moneta, prolezhavshaia v zemle 1500 let, dolzhna byt' kak noven'kaia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Chto ne iskliuchaet massovyh poddelok.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I vsio zhe, kak evreiskoe proishozhdenie Stalina (+Berii?) ob'iasniaet / protivorechit "delu vrachei"?&lt;br /&gt;Podoplioka mne iasna tol'ko v takih ramkah: "U menia est' atomnaia bomba, pri pomoschi evreev ia &lt;br /&gt;massu rychagov v Amerike smog nazhat', prischemliu ih zdes', tam otkliknetsia, smotri i 3-ia Mirovia &lt;br /&gt;nachniotsia." Tut ego Hruschiov i otravil -- vsemu nado znat' meru. A kak Vy polagaete?</text>
                      <subject>Re: mdaa</subject>
                      <comments>
                        <comment id="944064" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=944064#t944064</url>
                          <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                          <date>2004-04-25 10:07:26</date>
                          <text>Откуда Вы взяли про прочность на истирание сплавов на основе золота? Истираются они очень быстро ( и коронки тоже) . Основное преимущество золота, как для коронок так и для монет, ( помимо пластичности и ковкости) - это высокая химическая инертность</text>
                          <subject>Re: mdaa</subject>
                          <comments>
                            <comment id="946624" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946624#t946624</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-04-26 01:33:36</date>
                              <text>pravil'nye zolotye koronki vsiu zhin' mogut prostoiat', a nagruzki na istiranie tam ogromnye.&lt;br /&gt;inertnost' -- samo soboi.</text>
                              <subject>Re: mdaa</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=944064&amp;style=mine#t944064</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=942016&amp;style=mine#t942016</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941760&amp;style=mine#t941760</parent>
                    </comment>
                    <comment id="942272" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=942272#t942272</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2004-04-25 08:29:25</date>
                      <text>Ну вот, Д.Е. - &lt;i&gt;"за нумизматикой"&lt;/i&gt;. Интересный артефакт новейшей российской истории конца прошлого века - на выборах в последний советский верховный совет были отдельной строкой выделены "филателисты", но "нумизматы" остались за кулисой. К чему бы это?</text>
                      <subject>&amp;quot;филателисты&amp;quot; vs. &amp;quot;нумизматы&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941760&amp;style=mine#t941760</parent>
                    </comment>
                    <comment id="946880" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946880#t946880</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2004-04-26 07:23:37</date>
                      <text>Взгляните и на свеженький флорин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.users.globalnet.co.uk/~kenelks/recoinage.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.users.globalnet.co.uk/~kenel&lt;wbr /&gt;ks/recoinage.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в нумизматических лавках в пределах Содружества неистёртых британских монет прошлого века - тоже как грязи, и отнюдь не новоделов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Античных монет, но не всяких, а именно римских - как грязи потому, что чеканилось их много. А чеканилось много потому, что империя была велика, торговля шла бойко, а бумажных денег ещё не изобрели. Совершенно одинаковая монета штамповалась несколькими монетными дворами - в самом Риме, в Сицилии, Испании - и в количествах огромных. Знакомые итальянцы до сих пор, роясь в огородах, находят римские монеты, и иногда - совсем неплохой сохранности. &lt;br /&gt;Для сравнения в Британской империи хотя и товарооборот был сравнительно большим, но наличие бумажных денег существенно снижало потребность в монете, и некоторые вариации могут и встречаться реже, и быть ценнее массовых римских штамповок. &lt;br /&gt;Монета может выйти из употребления почти сразу после чеканки - оказаться в кладе, потеряться, быть положенной в сундук. Такая монета может сохраняться практически неизменной сколь угодно долго. </text>
                      <subject>О нумизматике</subject>
                      <comments>
                        <comment id="947136" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947136#t947136</url>
                          <user name="aabad" username="aabad" />
                          <date>2004-04-26 11:03:01</date>
                          <text>Думаю, что "древнеримские" монеты, обнаруживаемые Вашими итальянскими друзьями в их огородах - одесско-харьковский фальшак и были потеряны на итальянских курортах русскими туристами начала XX века.  В.В. Розановым, например.</text>
                          <comments>
                            <comment id="947904" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947904#t947904</url>
                              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                              <date>2004-04-27 12:00:22</date>
                              <text>Полагаю, что даже оставаясь всю жизнь в пределах Садового Кольца, можно родить непротиворечивую теорию более благородно-безумную, чем сплошная массовая подделка римских монет англичанами для обмана В.В. Розанова и других русских туристов, пудами ввозивших их в Италию и зарывавших в огороды местного населения. &lt;br /&gt;Можно для развития сходить в ГИМ, попросить показать нумизматические коллекции и поинтересоваться источниками их коллекций. У них всё запротоколировано - клады, частные собрания. Можно наконец просто поговорить с нумизматами - они популярно объяснят с цифрами и фактами, отчего скажем юбилейный рубль 1913 года со штемпельным блеском может быть на порядки дороже серебряного римского динария того же Теодосия, только чуть потёртого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечу ещё вскользь, что бронзовые римские монеты, с патиной разных хитрых оттенков и химических составов, подделать было бы гораздо дороже той стоимости, по которой они продаются в нумизматических лавках. Из-за трудоёмкости изготовления штампов, самой чеканки и  последующего наведения качественной патины, именно. А я вот купил грошик Теодосия I с читаемой легендой и отменным носатым профилем, всего за десять долларов, и то, как оказалось, переплатил. Они продаются и за пять. Делать такой заново - обойдётся чёрти во что, а ведь в нумизматической лавке двух одинаковых не сыщешь. У каждого то печать смещена иначе, то потёртость с разных сторон разная, то патина разных оттенков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё вспоминаются русские серебряные копейки-"чешуйки" (300 лет и больше)  отличной сохранности, которые у нумизматов запросто менялись на олимпийские рубли в советские времена. Тоже вот Алексей Михайлович сначала штамповал немеряно, - а когда ввёл медную копейку по бедности, всё это чешучатое серебро ушло в клады, а оттуда прямиком к нумизматам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, по простому здравому смыслу монета 2000-летней давности не должна отличаться от изношенности от монеты 100-летней давности. Ведь в обороте и та, и другая находились лет 1-5-10, а потом просто где-то  сохранялись, не истираясь.</text>
                              <subject>о новоделах</subject>
                              <comments>
                                <comment id="948672" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948672#t948672</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-27 12:14:50</date>
                                  <text>&amp;gt;А я вот купил грошик Теодосия I с читаемой легендой &lt;br /&gt;&amp;gt;и отменным носатым профилем, всего за десять долларов, &lt;br /&gt;&amp;gt;и то, как оказалось, переплатил. Они продаются и за пять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поздравляю. И сочувствую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему-то вспомнился любимый "Футурологический конгресс" Лема. Герой там живёт в современном культурном мире. Никаких третьих мировых войн, кругом изобилие, хорошая погода. Только иногда из глубин подсознания поднимаются обрывки непонятных водорослей. Например, такой вопрос: в кажрой лавке можно купить подлинник Рафаэля и дёшево. Хорошо. Очень хорошо. Только (водоросль - не водоросль, а вроде что-то бурое кувыркается), ЧЕГО Ж ТАКОГО СЧАСТЬЯ ТАК МНОГО?&lt;br /&gt; </text>
                                  <subject>Re: о новоделах</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947904&amp;style=mine#t947904</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947136&amp;style=mine#t947136</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946880&amp;style=mine#t946880</parent>
                        </comment>
                        <comment id="947392" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947392#t947392</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-26 11:30:57</date>
                          <text>&amp;gt;в нумизматических лавках в пределах Содружества &lt;br /&gt;&amp;gt;неистёртых британских монет прошлого века - &lt;br /&gt;&amp;gt;тоже как грязи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Естественно. И всё же продемонстрированная мною степень истёртости считается стандартной. Это нормально. Принесите такой рубль пятидесятилетней давности - его не возьмут. Стопятидесятилетней - оторвут с руками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я видел колллекцию, или уж, точнее, "кладик" талеров Марии-Терезии. Их было более 20 штук, одинаковых. Стёртыми были все. Это последняя треть 18 века. Неистёртые монеты 18 века БОЛЬШАЯ редкость. И, думаю, процент фальшивок среди этих нестёртых монет очень большой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про бумажные деньги Вы сильно погорячились. Ещё в 18 веке никаких бумажных денег не было. Только-только экспериментировать начали, и очень неудачно. Бумажные деньги - это 19 век.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объяснения "упала денежка - 1500 лет лежала - нашли" ДЕТСКИЕ. Это редкое сочетание случайностей. Нужно "потерять" монету новенькую, теряют же обычно монеты старые, это процесс вероятностный. Во-вторых её нужно потерять так удачно, чтобы она где-то лежала ненайденная колоссальное время, а потом всё же была найдена. Это УНИКУМ. Обнаружение кладов - см. "Бриллиантовую руку". Реалистично снято.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще "собирание денег" занятие сомнительное. Представьте себе, Вы пришли в гости к человеку, который собирает игральные карты. У Вас перед носом начинают мелькать колоды: этой играл Людовик 14, вот с голыми девочками, а эта из рейхсканцелярии. Пальцы гибкие, разработанные, на руке подозрительно большой перстень. СЫГРАНЁМ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бежать от шулера куда подальше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На западе существует ИНДУСТРИЯ изготовления фальшивых денег. До начала 19 века это были кустарные поделки для богатых коллекционеров. По мере развития массового туризма развивалась целая отрасль, обслуживающая интересы великовозрастных подростков. Да и не только великовозрастных - классический период коллекционерства МЛАДШИЙ подростковый возраст. Аверинцев в 11 лет собирает античные монеты, в 13 одевает портки с оранжевой мотнёй и далее со всеми остановками. Некоторые аверинцевы на всю жизнь застревают на первой стадии. Но в любом случае они будет упакованы ног до головы: монеты, марки, значки, жевачки с вкладышами, и т.д. и т.п. ИНДУСТРИЯ.</text>
                          <subject>Re: О нумизматике</subject>
                          <comments>
                            <comment id="948160" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948160#t948160</url>
                              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                              <date>2004-04-27 12:05:28</date>
                              <text>Продемонстрированный Вами флорин - как раз 19 века, тогда бумажные деньги уже вытесняли серебро. В Риме такого дела же просто не было, вот и весь сказ. Народ копил монету в мошнах, кубышках и зарывал качественное серебро в огородах при всякой попытке порчи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, могу зайти в лавку в сити и специально для вас заснять несколько аналогичных флоринов - тогда и поговорим о "стандарте потёртости". </text>
                              <subject>Re: О нумизматике</subject>
                              <comments>
                                <comment id="949184" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949184#t949184</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-27 12:32:07</date>
                                  <text>&amp;gt;Да, могу зайти в лавку в сити &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сити" это что? Извините, плохо разбираюсь в топографии Казани.</text>
                                  <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="949696" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949696#t949696</url>
                                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                      <date>2004-04-27 01:41:37</date>
                                      <text>Ну, сити, даунтаун. "Огни большого города", гнездо разврата и преступности, где подлинники Рафаэля штампуют. </text>
                                      <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949184&amp;style=mine#t949184</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="1101760" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=1101760#t1101760</url>
                                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                      <date>2004-05-23 01:19:54</date>
                                      <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/balalajkin/11828.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;Как обещал, хотя и с задержкой. Репортаж из нумизматической лавки с фотографиями.&lt;/a&gt;</text>
                                      <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949184&amp;style=mine#t949184</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948160&amp;style=mine#t948160</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947392&amp;style=mine#t947392</parent>
                            </comment>
                            <comment id="948416" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948416#t948416</url>
                              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                              <date>2004-04-27 12:12:37</date>
                              <text>Да, упустил. Объяснение - потеряли-нашли отнюдь не детское. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клады и археологические раскопы были и остаются одним из основных источником пополнения нумизматических коллекций. Я лично держал в руках кучу литовских серебряных монет 17 века из клада, говорил с человеком, его нашедшим, и выбрал пару для коллекции (давно продал). Отличная была сохранность, можно сказать прямо с печатного станка. </text>
                              <subject>Re: О нумизматике</subject>
                              <comments>
                                <comment id="953024" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=953024#t953024</url>
                                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                  <date>2004-04-27 11:39:41</date>
                                  <text>Во повезло вашему знакомому. А если бы не нашел, жизнь по-другому &lt;br /&gt;бы сложилась. Не правда-ли?</text>
                                  <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="953792" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=953792#t953792</url>
                                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                      <date>2004-04-27 02:44:46</date>
                                      <text>Да, бедолага был знакомый кладоискатель. Деревней неосознанной был, деревней наверное и остался. Но вот и я сам, городской мальчик, роясь с приятелем под корнями берёзы возле школы, нашёл серебряный полтинник (опять же - как новенький!) и присвоил. Тем не менее моя судьба сложилась совсем по-другому.  </text>
                                      <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=953024&amp;style=mine#t953024</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948416&amp;style=mine#t948416</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947392&amp;style=mine#t947392</parent>
                            </comment>
                            <comment id="956352" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=956352#t956352</url>
                              <user name="Dmitri" username="dedushka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
                              <date>2004-04-29 05:08:15</date>
                              <text>&lt;i&gt;Ещё в 18 веке никаких бумажных денег не было. Только-только экспериментировать начали, и очень неудачно. Бумажные деньги - это 19 век.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;В России они начали выпускаться при Екатерине вел. в 1769-ом.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/dm_krylov/368990.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/dm_kry&lt;wbr /&gt;lov/368990.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В Европе конечное же были в XVIII веке повсеместно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще говоря, первое упоминание о них в Китае XIII веке, дин. Юань. </text>
                              <subject>Re: О нумизматике</subject>
                              <comments>
                                <comment id="957120" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957120#t957120</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-29 09:00:26</date>
                                  <text>Россия как суперсовременное государство (эффект "отката марки") была здесь впереди планеты всей. Ввведение ассигнаций было новацией, населением они воспринимались как суррогаты денег, отсюда частая разница между номинальной и реальной стоимостью бумажных и металлических денег. Помните, гоголевские персонажи всё время говорят "NN рублей ассигнациями". "Ассигнациями", значит меньше, чем та же сумма в монетах. Доверие к бумажным деньгам было сильно подорвано аферой Ло. Думаю, Ло затормозил введение бумажных денег в Европе лет на 50-100.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Окончательно вопринимать бумажные деньги как деньги стали только во второй половине XIX века. До этого на бумагу косились. А действительное уравнение в правах между бумагой и металлом произощло только после отказа от массового выпуска золотых и серебряных монет. Это уже сильно XX век.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До XVIII века выпускались бумажные и кожаные деньги как прямые суррогаты монет. Они имели местное значение, как правило, во время военных действий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Китая, то ясно, что китайцы изобрели компас, порох, бумагу, шёлк, логарифмические таблицы, коммунизм, атомную бомбу, космонавтику и т.д. Причём всегда "задолго до". Тоже следствие "отката марки". Европейцы врали в разные стороны и постепенно. А в Китае дяденька сел и написал. Всё и в одну сторону. В результате Европа оказалась в глубоком тылу. Японцы были маркой Китая, то есть ещё моложе, и поступили совсем утилитарно. Сели, и в XIX веке придумали РЕЛИГИЮ. Полностью и за один день. Сел человек, чайку попил. На следующий день - религия с 5000-летней традицией. Вот что значит МАРКА. Поэтому и сидит пол-мира в автомобилях страны, где в XIX  колеса не было.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
                                  <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="957888" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957888#t957888</url>
                                      <user name="Dmitri" username="dedushka" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
                                      <date>2004-04-29 12:26:05</date>
                                      <text>Вряд ли можно называть екатерининскую Россию "суперсовременной". Конечно французы в похвалах не скупились, но ведь им шел крупный откат от бывшей принцессы Анхальт-Цербсткой. Бумажные деньги, в частности, это явное заимстование, не зря проект составлял Сиверс, который по Европе нагулялся (я об этом буду писать на днях в своем журнале). Прослеживается там и еще одна любопытнейшая версия, возможно напишу и о ней. Но это так - анонс, вместо того чтобы спорить об определении "суперсовременности" или эпигонства (что на мой взгляд имело место).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бумажные деньги вызывают доверие всякий раз, когда государство способно обеспечить их золотом (для того времени) или безынфляционной экономикой (сейчас). Или когда большинство населения так думает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При Николае, в частности, некто Канкрин стабилизировал курс бумажных относительно золотых рублей, а Екатерина оставила свои синенькие и красненькие примерно по 68 копеек золотом. Они и далее упали при Александре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Военные и вообще деньги с ограниченным хождением это особая песня. У меня тоже на эту тему кое-что было (лагерные боны в 30-ые в СССР за подписью Бокия), возможно и еще напишу, спасибо что напомнили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Китаем как раз нет. Бумажные деньги там описал Марко Поло. Что не оспаривает вашего тезиса, просто жизнь сложнее и в данном случае как раз источники европейские, что кстати наталкивает на мысль, что бумажными китайские деньги могли быть и раньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Относительно того что вы называете "маркой": как же Япония так успела в строительстве машин, если она марка Китая? Сами Китай по этой части как-то не того.) </text>
                                      <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="958144" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958144#t958144</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-04-29 01:00:05</date>
                                          <text>&amp;gt;Бумажные деньги, в частности, это явное заимстование,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У кого? Сопоставьте даты введения денежных знаков во Франции, Англии, Пруссии и Австрии.&lt;br /&gt;Раньше начала только Англия, но она и закончила позже всех, там это был сложный естественный процесс. Они интуитивно нащупывали ноу хау методом проб и ошибок. Так в истории и бывает. Штатники изобретают компьютер, горбятся. Потом Малайзия и Тайвань полулегально копируют технологию и делают рывок. ЗАКОН. Россия во второй половине 18 века была современной Южной Кореей или Малайзией: компьютеры, интернет, сверхнебоскрёбы. Конечно при гораздо более низкой духовной культуре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Бумажные деньги там описал Марко Поло&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охохонюшки...   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;как же Япония так успела в строительстве машин, &lt;br /&gt;&amp;gt;если она марка Китая? &lt;br /&gt;&amp;gt;Сами Китай по этой части как-то не того.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому и успела. У китайцев были предрассудки, а у японцев - нет. Носилки, сырая рыба с глистами и портки из дерюги. Вот и начали с броненосцев. ТАБУЛА РАЗА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="958400" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958400#t958400</url>
                                              <user name="Dmitri" username="dedushka" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
                                              <date>2004-04-29 01:16:53</date>
                                              <text>Они все ввели бумажки раньше России. Франция много раньше. Тут есть одна тонкость, правда, - хотела ввести еще Елизавета, но и там заимствование. Но не будем уподобляться кротам. А то сейчас нароем ходов и забудем откуда начали и вообще забудем, что мы зрячие. А видно, как кажется, вот что: выгоднее заимствовать, это верно. Но сами заимствования возможны и продуктивны только при определенных фазах развития, точнее - их сочетании. Ну хотя бы по Льву Гумилеву там. Те кто в гомеостазе как правило и прут у тех кто в надломе и нарастании. (Относительно духовной культуры - ой, как я не согласен, ой, ой! Ведь можно измерять в дюймах, а можно в сантиметрах, а можно в верстах. Цифры одинаковые, а смысл разный. Вот у них и мерили в дюймах и сантиметрах, а у нас - версты!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Япония отличается еще и тем, что она не отказалась от традиционного общества. Это не только чистый лист, ведь так только кажется, что вот де "джапы там винтики крутят, прямо как у нас и Макдональдсы, бля" (так думает американец). А на самом деле там подводные течения, там азиатский расчет, подкол всего мира. Невидимый смех. Это у них есть. Может в этом и дело. Сохранились.</text>
                                              <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="958656" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958656#t958656</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2004-04-29 02:07:09</date>
                                                  <text>&amp;gt;Они все ввели бумажки раньше России. &lt;br /&gt;&amp;gt;Франция много раньше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия - 1769&lt;br /&gt;Франция - 1789&lt;br /&gt;Австрия - к. XVIII в.&lt;br /&gt;Пруссия - 1806&lt;br /&gt;Англия - 1833&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом Французская система вскоре лопнула, в Пруссии бумажные деньги не имели большого применения, в Австрии - долгое время считались экстраординарной мерой, а в Англии - имели ограниченное хождение вплоть до XX века. Если даже в конце XIX вы попробовали бы купить что-нибудь на "английские бумажки" в Ирландии или Шотландии, люди бы вызвали полицию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом, как я говорил выше, в 1716-1720 во Франции была авантюра Ло. Но это чубайсики-мавродики, их можно не считать. Фраернулись чуваки и ладно. В Англии было много всякого рода переходных фаз к бумажным деньгам, они пробовали и так и эдак. Ещё в конце XVII века печатались деньги в некоторых сеероамериканских колониях и т.д. Но это суррогаты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.о. Россия - родина слонов :-p&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Япония отличается еще и тем, что она &lt;br /&gt;&amp;gt;не отказалась от традиционного общества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Там всё "традиционное общество" за один месяц придумали и собрали. Делай-раз, делай-два. Со всеми потрохами: национальные костюмы, поговорки, пляски, кухня. Подражали китайцам. Потом всё в скатерть завернули, утопили, и начали с нуля. Поэтому и получилось. Французы "народные сказки" выдумывали 50 лет, немцы - 20, русские - 10, а японцы - ОДИН МЕСЯЦ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="958912" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958912#t958912</url>
                                                      <user name="Dmitri" username="dedushka" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
                                                      <date>2004-04-29 02:15:54</date>
                                                      <text>Тайм аут. У меня другие циферки. Проверю - вернусь к этому разговору, с вашего позволения (небезлюбопытно было бы знать, откуда ваши цифры). С Америкой совпадает - конец XVII века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Японию, ну что сказать, Дмитрий Евгеньевич. Вот ряд: чайная церемония, прическа гейши с длинной булавкой, придворный церемониал (не так поставил чашку, и саблей по башке, хорошо еще если плоской стороной, как Николашку), машина Тойота. Что общего? Все &lt;i&gt;аккуратное&lt;/i&gt;. Так может не табула раза? Может не за месяц? Это ведь национальная черта характера. У них даже панк рок аккуратный. И сохраняется эта черта характера только в традиции, когда сынок папу и маму слушается.</text>
                                                      <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="959168" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=959168#t959168</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2004-04-29 02:33:58</date>
                                                          <text>В 19 веке клали под себя. Аккуратно. В 20 веке всё построили по схемам. Аккуратно. "Суши-бар" очень аккуратный. В 20 веке. В 19 это была вонючая харчевня. А в 18-ом они лакали воду из луж по-собачьи. Поэтому, повторяю, и получилось. Если вонючая харчевня НОВАЯ, так её и катком можно. В ноль секунд. Как строили, так и заровняли. Аккуратно. В конце 19-го в деревнях стариков убивали, а в конце 20-го 80-летняя старуха в туристической группе откинется, её всей Японией оплакивают, хоронят за счёт государства. Другое дело, что к началу 21 века традиции у них появились. Есть традиции - нет Японии. В этом заключался и секрет "традиционного японского духа" - в отсутствии традиций.   </text>
                                                          <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="959424" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=959424#t959424</url>
                                                              <user name="Dmitri" username="dedushka" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
                                                              <date>2004-04-29 02:42:28</date>
                                                              <text>Это разница между городской культурой и деревенской, надо думать, а не по векам. Ведь даже в литературе изысканность, Сей Сенагон. (Уже одно то что женщина пишет есть признак изыска. "Рожать недосуг, попишу вот". То же и Екатерина, кстати. Изыск от лишнего времени и желания кому-то понравится. Это и есть городская культура.) И по времени не сходится: сушарню конечно можно разравнять и построить как Ваньку-встаньку, но национальная черта характера - это же века шлифовки нужны. Материал-то крепкий. </text>
                                                              <subject>Re: О нумизматике</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=959168&amp;style=mine#t959168</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958912&amp;style=mine#t958912</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958656&amp;style=mine#t958656</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958400&amp;style=mine#t958400</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=958144&amp;style=mine#t958144</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957888&amp;style=mine#t957888</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957120&amp;style=mine#t957120</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=956352&amp;style=mine#t956352</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947392&amp;style=mine#t947392</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946880&amp;style=mine#t946880</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941760&amp;style=mine#t941760</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=941248&amp;style=mine#t941248</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940992&amp;style=mine#t940992</parent>
            </comment>
            <comment id="11172288" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=11172288#t11172288</url>
              <user name="d_zhukovf" username="d_zhukovf" />
              <date>2007-04-30 04:20:24</date>
              <text>&lt;br /&gt;ПО поводу  "Джуги" и "швили" Опровержение Овсеенко содержится в книге "Великий псевдоним". Там разобрана этимология слов джуга.</text>
              <subject>Re: mdaa</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940992&amp;style=mine#t940992</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=940480&amp;style=mine#t940480</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="942528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=942528#t942528</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-25 11:28:03</date>
      <text>"Сталинская версия" организации убийства Кирова с различной степенью детализации широко представлена в отечественных и зарубежных публикациях (Роберт Конквест, Рой Медведев и др.). У истоков этой версии - Хрущев ( см.:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://fragments.spb.ru/kruschev_1.html" rel="nofollow"&gt;"Н. С. Хрущев об убийстве Кирова" (Фрагменты из книги: Н. С. Хрущев "Время. Люди. Власть (воспоминания)" - М.: "Московские новости", 1999). &lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Из публикаций в русле этой версии отмечу статью Виктора Балана &lt;a href="http://www.lebed.com/2002/art3162.htm" rel="nofollow"&gt;"Сталин и убийство Кирова"&lt;/a&gt; в альманахе "Лебедь". Суть версии Виктора Балана - "преступная цепочка": Сталин - Ежов - Запорожец -  оставшийся неизвестным работник секретно-политического отдела НКВД, который "вел" Николаева - сам Николаев - Борисов, который "страховал" действия Николаева и убил Кирова после его промаха.&lt;br /&gt;Весьма интересна точка зрения на убийство Кирова, которую высказал Лев Троцкий в своей работе &lt;a href="http://magister.msk.ru/library/trotsky/trotm376.htm" rel="nofollow"&gt;"Сталинская бюрократия и убийство Кирова"&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;Детальное изложение событий и аргументированный анализ фактов предпринял историк  &lt;a href="http://trst.narod.ru/" rel="nofollow"&gt;В. Роговин&lt;/a&gt; в книге "Сталинский неонэп":&lt;br /&gt;&lt;a href="http://trst.narod.ru/t3/ix.htm" rel="nofollow"&gt;Глава IX. Почему Киров?&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://trst.narod.ru/t3/x.htm" rel="nofollow"&gt;Глава X. Убийство Кирова.&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;a href="http://trst.narod.ru/t3/xi.htm" rel="nofollow"&gt;Глава XI. Первые версии и первые подлоги.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://trst.narod.ru/t3/xii.htm" rel="nofollow"&gt;Глава XII. Начало расправы над "зиновьевцами"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://trst.narod.ru/t3/xiii.htm" rel="nofollow"&gt;Глава XIII. Процесс Николаева-Котолынова&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Работа Роговина рекомендуется к более чем внимательному прочтению.&lt;br /&gt;Дополнительную информацию можно найти в публикации:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://ocrtxt.narod.ru/067.zip" rel="nofollow"&gt;Ю. Н. Жуков. "Следствие и судебные процессы по делу об убийстве Кирова" -  "Вопросы истории", 2000. # 2, с. 33—51.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Официальная версия" была четко сформулирована в известном "Кратком курсе" в главе XI  &lt;a href="http://www.geocities.com/CapitolHill/Parliament/7231/kurs/kurs_11.htm" rel="nofollow"&gt;"Партия большевиков в борьбе за коллективизацию сельского хозяйства (1930-1934 годы)". 4. "Перерождение бухаринцев в политических двурушников. Перерождение троцкистских двурушников в белогвардейскую банду убийц и шпионов. Злодейское убийство С.М.Кирова. Мероприятия партии по усилению бдительности большевиков".&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Михаил Докучаев повторил ее в книге "История помнит" в главе ХIII &lt;a href="http://stalinism.narod.ru/dokuch/dokuch13.htm" rel="nofollow"&gt;"Убийство С.М.Кирова"&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Впрочем, эта версия не слишком популярна... &lt;br /&gt;</text>
      <subject>О версиях убийства Кирова - 1</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="942784" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=942784#t942784</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-25 11:31:44</date>
      <text>"Бытовая версия" убийства Кирова, представленная в официальной точке зрения российской Генпрокуратуры, хотя и подвергалась критике, но и не была убедительно опровергнута ее оппонентами. Весьма информативна в этом плане &lt;a href="http://www.zvenigorod.ru/library/history/cccpsun/1989/7/64.htm" rel="nofollow"&gt;"Cправка Комитета партийного контроля при ЦК КПСС и Института марксизма-ленинизма при ЦК КПСС по делу так называемого "московского центра" и справка Прокуратуры СССР и Комитета государственной безопасности СССР по так называемому "кремлевскому делу" - "Известия ЦК КПСС", 1989, # 7&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Кстати, весьма хорошо информированный знаменитый разведчик и диверсант (у которого на Западе сложилась репутация "Красного Скорцени") Павел Судоплатов в своих мемуарах &lt;a href="http://lib.ru/POLITOLOG/SUDOPLATOW/specoperacii.txt" rel="nofollow"&gt;"Спецоперации"&lt;/a&gt; писал: &lt;br /&gt;“От своей жены, которая в 1933-1935 годах работала в НКВД в секретном политическом отделе, занимавшемся вопросами идеологии и культуры, я узнал, что Сергей Миронович очень любил женщин и у него было много любовниц как в Большом театре, так и в Ленинградском (позже Кировском). После убийства Кирова отдел НКВД подробно выяснял интимные отношения Сергея Мироновича с артистками. Мильда Драуле прислуживала на некоторых кировских вечеринках.&lt;br /&gt;Эта молодая привлекательная женщина также была одной из его “подружек”...&lt;br /&gt;Вся семья Николаева, Мильда Драуле и ее мать были расстреляны через два или три месяца после покушения”.&lt;br /&gt;Вилен Люлечник в весьма интересной публикации &lt;a href="http://www.vechny.com/history/hs120701.htm" rel="nofollow"&gt;Покушение на Кирова. Причины и последствия. (Обзор документов)&lt;/a&gt; сообщает среди прочего следующее:&lt;br /&gt;"Перешедший к японцам в 1938 году начальник Дальневосточного управления НКВД Генрих Самойлович Люшков, который в момент убийства секретаря Ленинградского обкома находился в Ленинграде и вместе с Ежовым принимал непосредственное участие в расследовании этого дела, вспоминал впоследствии, что от звонка Сталина 1-му замнаркома НКВД Я.С.Агранову с требованием срочно доставить Борисова в Смольный до роковой катастрофы с грузовиком, в которой погиб Борисов, прошло всего полчаса. Этого времени, утверждал бывший заместитель начальника секретно-политического отдела НКВД Люшков, было явно недостаточно для организации и проведения покушения на сотрудника охраны, в присутствии которого и убили Кирова". &lt;br /&gt;"Люшков после бегства весьма тесно сотрудничал с японской разведкой. Принимал активное участие в разоблачении сталинских преступлений. Он впервые доказал фальсификацию московских процессов по делу о покушении на Кирова. Б. Соколов в исследованиях “Михаил Тухачевский. Жизнь и смерть красного маршала” и “Охота на Сталина. Охота на Гитлера” отмечает, что Люшков, являясь противником Сталина, тем не менее категорически утверждал, что ни Сталин, ни Ягода не приложили руки к выстрелам в Смольном. Он вполне убедительно продемонстрировал, что убийство Кирова - акт психически неуравновешенного одиночки, Л. Николаева, мстившего за свои неприятности по партийной линии, служебной и личной жизни".&lt;br /&gt;Замечу, что к "бытовой версии" склонялся и известный на Западе историк Адам Улам.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>О версиях убийства Кирова - 2</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="943040" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943040#t943040</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-25 11:34:39</date>
      <text>Приведу и ссылки на две публикации с изложением выводов петербургского историка Аллы Алексеевны Кирилиной, которая  изучает материалы по делу Кирова с 1952 года и в своей книге "Неизвестный Киров" пытается, опираясь только на факты и исторические документы, воссоздать реальную картину убийства, а также личность убийцы и мотивы, толкнувшие его на этот шаг:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.smena.ru/arc/22927-log.html" rel="nofollow"&gt;"Киров не был соперником Сталина"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://facts.kiev.ua/April2001/0504/10.htm" rel="nofollow"&gt;"При входе Кирова в парадную стрелять в упор или сзади", -- написал убийца в своем дневнике"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Мне не удалось найти online-публикацию книги Кирилиной, но она есть во многих интернет-магазинах. Сообщаю выходные данные:&lt;br /&gt;Кирилина А. Неизвестный Киров. – СПб.: Нева; М.: ОЛМА-Пресс, 2001. 543 с. 7000 экз.&lt;br /&gt;А на сайте "Хроники Харона" есть интересная &lt;a href="http://xx.lipetsk.ru/koi/txt/koi/txt/koi/xx_21_10_08.shtml" rel="nofollow"&gt;публикация&lt;/a&gt;, в которой приводятся и свидетельства очевидцев убийства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Завершая этот краткий и далекий от полноты обзор основных версий, приведу суждение В.Роговина с которым трудно не согласиться:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Все исследователи советской истории 30-х годов сходятся на том, что выстрел в Кирова позволил Сталину практически без сопротивления развязать террор в растерянной, остолбеневшей от этого наглого убийства стране. &lt;br /&gt;Однако до сего дня сохраняются представления о том, что эта трагедия либо принадлежит к числу нередких в истории тщательно подготовленных политических убийств, которые не раскрываются до конца никогда, либо к тем редким стечениям исторических обстоятельств, которые настолько точно соответствуют интересам определённого лидера, что подозрения в его адрес остаются навсегда". &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. &lt;a href="http://www.hrono.ru/biograf/kirov.html" rel="nofollow"&gt;Факты из биографии С.М.Кирова.&lt;/a&gt;</text>
      <subject>О версиях убийства Кирова - 3</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="943552" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943552#t943552</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-25 04:18:53</date>
      <text>&lt;a href='http://www.duel.ru/publish/pohlebkin/pohleb03.html#t9' rel='nofollow'&gt;http://www.duel.ru/publish/pohlebkin/po&lt;wbr /&gt;hleb03.html#t9&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.hrono.ru/biograf/bio_d/dzhugashvili.html' rel='nofollow'&gt;http://www.hrono.ru/biograf/bio_d/dzhug&lt;wbr /&gt;ashvili.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.jewish.ru/9005.asp' rel='nofollow'&gt;http://www.jewish.ru/9005.asp&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Poskol'ku neangazhirovannosti v etom voprose byt' pochti ne mozhet, &lt;br /&gt;ia postaralsia dat' ssylki s nekotorym ideologicheskim razbrosom. Vyvod odnoznachen:&lt;br /&gt;Antonov-Ovseenko vriot. Na banal'neishem urovne, tipa "Hitler -- evreiskaia familia" i t.d.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Davaite luchshe pro krovoszhadnyh os'minogov s Alfa Centavra, my vse znaem na chto oni sposobny...</text>
      <subject>Dzhugashvili -- neevreiskaia familia.Vpolne odnoznachno.</subject>
      <comments>
        <comment id="943808" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943808#t943808</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-25 06:23:07</date>
          <text>Весьма удивлён Вашим безапелляционным утверждением. По-моему приведённые Вами ссылки  свидетельствуют в пользу Овсеенко. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В статье «Не страшиться испытаний» (Правда. 1988. 1 сент.) Гергий Лебанидзе пишет, что «джуга» в переводе с древнегрузинского означает «сталь». И отсюда, как он считает, возник псевдоним — «Сталин». Унбегаун не согласен с ним и утверждает, что псевдоним «Сталин» никак не связан с фамилией Джугашвили, однако приводит (без ссылки на источник) странное толкование слова «джуга» — «мусор». Другой исследователь, видный грузинский писатель Кита Буачидзе, полагает, что «"джуга" означает вовсе не "сталь"; это очень древнее языческое грузинское слово с персидским оттенком, вероятно, распространенное в период иранского владычества над Грузией. Значение, как у многих имен, непереводимо» &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К своему стыду не знаю ни Георгия Лебанидзе, с которым Унбегаун, умерший в 1973, полемизирует с того света, ни даже великого Кита Буачидзе. Некоторым извинением для меня является знакомство с Унбегауном. Это крупный английский филолог, профессор Оксфорда. В своём труде "Русские фамилии" (точнее будет сказать "фамилии русского культурного ареала"), он дважды говорит о происхождении фамилии Сталина:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "Джугашвили - грузинская фамилия осетинского происхождения, производное от ДЖУХА "отбросы"". (с.186 по рус. изд. 1989 г.)&lt;br /&gt;2. "Основа фамилии Джугашвили - не грузинская, а осетинская: ДЖУХА "мусор, отбросы"" (с. 289).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скромно предполагаю, что уважаемые грузинские авторы просто лгут. Что касается ДРЕВНЕгрузинского, то ясно, что там можно найти все слова всех языков мира. Как и положено микронационалистам, местные шовинисты выводят из своего болота всё мироздание. Байка же про "очень древнее языческое грузинское слово с негрузинским оттенком", гм-гм... "Родион Романович, да можно ли себя больше разоблачить?" Кстати, Унбегаун подробно разбирает "именные" грузинские фамилии, как христианские, так и языческие и мусульманские. "Именные фамилии" это конёк всей книги. Имени Джуга там нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Источник Унбегаун приводит и, очевидно, бесспорный. Оксфорд - это Оксфорд. Если господин профессор говорит, что есть такое осетинское слово, значит есть. Даже если это математик, а не филолог. А Унбегаун филолог. И именно специалист по фамилиям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, что мы имеем в результате? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оказывается фамилия Сталина произошла от какого-то грязного слова, вокруг которого все прыгают. Ведь среди злейших врагов большевиков грузин на грузине сидел и грузином погонял. Чего бы не сообщить в пылу полемики, что фамилия ненавистного Сталина Мусорошвили. Нет, помалкивали. Слово, видно какое-то было ОСОБОЕ. Поперёк горла вставало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что мешало опровергнуть Овсеенко? Молчание. Сомневаюсь, что Овсеенко мог столь нагло врать. Во-первых, он был человеком информированным, имел крепкие связи среди старых партийцев. Во-вторых, он ни в малейшей степени не был антисемитом (скорее, наоборот). В-третьих, в его работах есть явная тенденциозность, но это историк, а не горлодёр. Из всех версий он всегда выбирает максимально неблагоприятную для Сталина, Сталин для него личный враг, убивший его отца. Но версии эти основываются на фактах и соответствующим образом аргументированы. Полагаю, что он проговорился. Проговорился от злобы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что пока всё свидетельствует в пользу "еврейского следа". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим вспоминаю рассказ своего знакомого - испанца. Однажды, в годы застоя, он стоял в очереди со своим молодым другом, разговаривал на разные темы. Друг (еврей) ему говорит: &lt;br /&gt;- Вот я понимаю, испанские евреи. Вот где культура была. В России что - жиды. А у вас - марраны. Само слово какое благородное. &lt;br /&gt;А испанец и отвечает: &lt;br /&gt;- Так-то оно так, только знаешь, что такое "марранос" по-испански?&lt;br /&gt;- Нет.&lt;br /&gt;- "Свинья".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я к Вашей ссылке, что в Грузии евреев называли "эбреями". Называли, конечно. И в России называли евреями и иудеями. Только были и другие названия. ИОСИФ ЖЫДОШВИЛИ, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот что не надо испытаний страшиться, это я согласен. Чего такого-то? В 1991 пережили еврейство Ленина. В 2010 переживём еврейство Сталина. У английских филологов всё по плану. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>&amp;quot;Огненный бог марранов&amp;quot;.</subject>
          <comments>
            <comment id="945600" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=945600#t945600</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-26 06:56:14</date>
              <text>Kriticheskie 10%:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Evrei (k kotorym v Gruzii nikakogo "osobennogo" otnoshenia ne bylo, naskol'ko mne izvestno)&lt;br /&gt;vybirali sami sebe imena. Vy znaete mnogo evreev po familii "Zhydovich"? Edva li.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I, v otlichie ot Ispanii, ih tam ne krestili i ne izgoniali. Potomu parallel s "Marranos" kazhetsia mne pritianutoi. &lt;br /&gt;Somnitel'no, cntoby kto-to nazvalsia sam ili byl nazvan "Zhydoshvili". A vot imia nizkogo roda (sapozhnikov i t.d.) &lt;br /&gt;"Musoroshvili" kazhetsia mne bolee veroiatnym. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A chto men'sheviki eto ne ispol'zovali, to eto prosto neseriozno: Vashego politichesgoko protivnika zovut... nu, skazhem, Ivan Malofeev. I Vy nachinaete otpuskat' pohabnye kalambury v ego adres. Kto posle etogo luchshe vygliadit?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I evreistvo Lenina (1/8? 1/4?) predstavliaetsia mne -- proporzional'no -- slabym vektorom. No i konez vselennoi&lt;br /&gt;dlia menia ne nastupit, esli vyiasnitsia nechto drugoe. Ia by predpochiol ot Vas uslyshat chto-nibud' o "dele vrachei",&lt;br /&gt;pri vozmozhnosti.</text>
              <subject>Soglasen. Na 90%.</subject>
              <comments>
                <comment id="946112" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946112#t946112</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-26 10:17:15</date>
                  <text>&amp;gt;v otlichie ot Ispanii, ih tam ne krestili i ne izgoniali. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с чего Вы взяли, что в Испании "крестили" и "изгоняли" евреев? Это легенда, возникшая в начале 17 века, то есть в момент генезиса еврейской общины. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еврейство Сталина кажется мне очень вероятным по одной простой причине. Социал-демократию в России создавало ГОСУДАРСТВО. Государство действует по трафарету. У агентуры были выученные наизусть вербовочные диалоги. Они работали с евреями и метисами. Как действовать с русскими, немцами или, например, чувашами англичане не знали. То есть могли подобрать ключик, но это надо было разрабатывать отдельную технологию, обкатывать систему комплиментов и анекдотов. Евреев же в начале века активировали с одного дрыганья ногой. Дрын-дын-дын и поехали на мотоцикле. Разработано было до блеска. В значительной степени потому что евреи народ страшно доверчивый, восточный. Одна двухходовка и еврей будет на вас работать всю жизнь бесплатно. Это расистская легенда что евреи страшно злые, коварные и т.д. Я общался с сотнями евреев. Люди были разные - умные, глупые, простодушные, себе на уме, но всегда - поразительно наивные и доверчивые. Исполнители. И ещё интересное наблюдение. В жизни я знал только двух настоящих подлецов. Как-то Бог спасал от людской подлости. И за 43 года - всего два человека, с которами общался хоть шапочно, но вживую. Оба русские. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="946368" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946368#t946368</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-26 11:48:39</date>
                      <text>Ia s trudom predstavliaiu sebe, kak episody ispanskoi istorii mogli byt' v takoi stepeni iskazheny.  Ia, v obshcem, za &lt;br /&gt;ortodoksal'noe prochtenie istorrii.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vy skazhite: "Nu a Holocost is t.d. -- pochti na vashih glazah (v istoricheskom masshhtabe) fal'sifizirovalas' istoriia.&lt;br /&gt;A tut 500 let nazad v Ispanii. Da chto ugodno mozhno napridumyvat'. I proglotiat."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Vrode by vsio tak. No tut zhe Vy ssylaetes' na zversta Franzusskoi revoliuzii (i detali onoi, prigodivshiesia potom dlia&lt;br /&gt;"abazhurov iz chel. kozhi"), i diskussia libo soskal'zyvaet na uroven' "sam durak", libo my dolzhny pereiti na meta-uroven'&lt;br /&gt;i postavit' vopros (chto ia i pytalisia sdelat', ne ochen' vniatno) o vozmozhnosti istoricheskoi verifikazii i dobrotnosti.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Poka chto vsio polziot v tret'em napravlenii, devol'no nezhelatel'nom -- vsio nachinaet vygliadet', kak esli by ia hotel poimat' Vas na antisemitizme, a Vy opravdyvalis' v klassicheskom stile "mnogie is moih druzei -- evrei". Eto to, chego&lt;br /&gt;ia men'she vsego hotel. Nadeius', Vy ponimaete, chto ia imeiu v vidu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pri etom nabliudenia Vashi mne pokazalis' neobyknovenno intersnymi -- ia obschialsia s sotniami VSEVOZMOZHNYH &lt;br /&gt;liudei, vseh narodov i soziokul'turnyh sloev, i sovremennye russkie (Vy, navernoe, skazhite "sovetskie") proizveli na &lt;br /&gt;menia vpechatlenie sovershenno "tschetno-kovarnyh" liudei, t.e. pereponiaemye "conspiracy theories", vechno &lt;br /&gt;usmatrivaiuschie vo vsiom hudshie pobuzhdenia, vechno izmyshlivaiuschie vsiakie "prestuplenia i nakazania" -- &lt;br /&gt;LIUDI SEBE ZHIZN' OTRAVILI. Nemnogo naivnosti, mozhet, ih by i spaslo. </text>
                      <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="947648" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947648#t947648</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-26 11:43:18</date>
                          <text>1. Вы меня всё время просите чего-то найти или объяснить. Это даёт мне право Вас тоже о чём-нибудь попросить. Хотя бы для стандартного поддержания разговора. Вот найдите мне источники, по которым известно об ужасах изгнания еврейской общины из Испании. Не пару абзацев из учебников, а источники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Про французскую революцию Вы "не поняли намёка". Человек спросил: откуда появились абажуры? Я ответил "маде ин Энгланд". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Всё выглядит пока так: Вы меня "ловите", а я с Вами - разговариваю. Т.е. Вы всё на четвереньках с лупой, а я Вам - сядьте за стол, чайку попейте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Боюсь Вы современных русских/советских отождествляете с интернетовским народом. В интернете есть свои правила дискуссии. Вот Вы например, упорно пишите латиницей. Уверяю Вас, что 100% людей здесь считают Вас чудиком, спрятавшим голову в песок и думающим, что его никто не видит. Увы - таковы правила интернет-дисуссии. АКУСТИКА.&lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="950208" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950208#t950208</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-04-27 04:20:00</date>
                              <text>1. Legitimnaia pros'ba. Poskol'ku ia neprofessional, ne mogu obeshciat' nichego povesomee shkol'nogo uchebnika -- &lt;br /&gt;dazhe pri vsiom zhelanii ne budu znat' kuda kopat' -- priznAius' chestno.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Ochen' dazhe ponial namiok. Prosto ego zhe mozhno i naoborot povernut': "Zinichnye reakzionery pripisyvaiut&lt;br /&gt;zverstva dobrym Jakobinzam". Gde kriterii? Vyhodit voliuntarizm -- komu hochu, tomu i veriu. Est' li v etom bolote &lt;br /&gt;tviordaia pochva? Hotelos' by naiti.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Ia Vas ne "lovliu", mne mnogoe is Vashih predpolozhenii kazhetsia protivorechivym i neveroiatnym. No ia imenno&lt;br /&gt;za "chaiku popeipte", pover'te. Mozhet, ia eto ne ochen' horosho "dovozhu do chitatelia".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Ia uzhe govoril, latiniza neizbezhna po tehn. prichinam (Mac OS9 etc). A internetovskii narod (5% ot nabliudaemyh) prosto luchshe progovarivaet "chto u trezvogo na ume". A chto oni obo mne dimaiut... Ia za doverchivost' i naivnost' -- &lt;br /&gt;pust' dumaiut chto hotiat. Smailik s vysunutym iazykom siuda!</text>
                              <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="954304" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=954304#t954304</url>
                                  <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                                  <date>2004-04-27 04:46:31</date>
                                  <text>translit.ru - один из многих онлайновых транслитераторов. Если писать в текстовом редакторе, конвертировать и затем постить сюда, то получается только один лишний шаг. А писать в редакторе, а не в окне - это просто полезная привычка, в любом случае.</text>
                                  <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950208&amp;style=mine#t950208</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=947648&amp;style=mine#t947648</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946368&amp;style=mine#t946368</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946112&amp;style=mine#t946112</parent>
                    </comment>
                    <comment id="949952" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949952#t949952</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-04-27 01:51:32</date>
                      <text>&amp;gt; евреи народ страшно доверчивый, восточный. ... всегда - поразительно наивные и доверчивые&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вам интересно, засвидетельствую правоту ваших слов. Меня как антисемита всегда смущала еврейская доверчивость и покупаемость за пустяк. Столкнешься в очердной раз с эдаким непроходимым простодушием, и не знаешь, что с этим счастьем делать. (Ничего, со временем придумаем)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; настоящих подлецов ... Оба русские. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Известное дело, русский человек - ПОДЛЕЦ. Об этом много Федор Михайлович писал. Однако все же это крайность, не так уж часто встречается.</text>
                      <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="952256" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=952256#t952256</url>
                          <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                          <date>2004-04-27 08:21:04</date>
                          <text>&amp;gt; Известное дело, русский человек - ПОДЛЕЦ. Об этом много Федор Михайлович писал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это потому что в каждом из нас Фёдор Михайлович сидит, который самокопается постоянно, всё сомневается и всё нехорошее выискивает. А у евреев его просто нет. Они просто не видят брёвен в собственном глазу, что замечу кстати, им позволяет с удивительной лёгкостью критиковать других, пусть даже за самую мало-мальскую соринку в оке.</text>
                          <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="953536" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=953536#t953536</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-04-27 02:13:01</date>
                              <text>Kritikovat' do ili posle prigotovlenia mazy na krovi malen'kih Fedor Mihalychei?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I eshio u nih ruki volosatye. Vot tak vot.</text>
                              <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=952256&amp;style=mine#t952256</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949952&amp;style=mine#t949952</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=946112&amp;style=mine#t946112</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=945600&amp;style=mine#t945600</parent>
                </comment>
                <comment id="949440" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949440#t949440</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2004-04-27 01:40:55</date>
                  <text>Так вы не в курсе еврейства Ленина?&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/246757.html"&gt;Кощеева тайна&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;</text>
                  <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="950464" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950464#t950464</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-27 04:30:46</date>
                      <text>Ia ne hochu vstupat' v perebranku, tol'ko zamechu: do evreistva Lenina Vam ne hvatilo 75%.&lt;br /&gt;A chto mozhno vyvesti is 1/4? Vsio chto ugodno, pri osobom nastroenii uma.</text>
                      <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="951488" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=951488#t951488</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2004-04-27 07:00:03</date>
                          <text>Почему ж в перебранку?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажу вам искренне, лично мне вполне хватает и 25% еврейства Ильича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вы правы, это даже слишком много. Вот тут я вывел еврейство акад. А.Сахарова при абсолютном 0% еврейской крови.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/201585.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/201585.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Вы бы не хотели перейти на кириллицу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.P.S. Если не знаете как, то поспрашивайте у народа. Только не у меня, я не знаю.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Soglasen. Na 90%.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950464&amp;style=mine#t950464</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=949440&amp;style=mine#t949440</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=945600&amp;style=mine#t945600</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943808&amp;style=mine#t943808</parent>
            </comment>
            <comment id="948928" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948928#t948928</url>
              <user name="liberal_lj" username="liberal_lj" />
              <date>2004-04-27 12:20:50</date>
              <text>Осетинское ДЖУХА соответствует русскому ШУГА. Для него также возможен перевод "обрезки". Отсюда Джугашвили - обрезаный. &lt;br /&gt;Хотя в грузинском для выражения такого смысла существует фамилия Пичихадзе. В последней корень тот же, что и в русском "спички". Например, Симеонов-Пищик - Симеон обрезанный (из татар).</text>
              <subject>circumcision</subject>
              <comments>
                <comment id="956608" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=956608#t956608</url>
                  <user name="waitas" username="waitas" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                  <date>2004-04-29 06:05:56</date>
                  <text>Интересно было бы узнать откуда почтенный английский филолог взял это слово! Его нет ни в одном словаре осетинского языка. Более того, его никто не знает из опрошенных мной осетин. Самое близкое по звучанию слово "дзуг", что значит стадо мелкорогатого скота.</text>
                  <subject>Нет такого слова!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="957376" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957376#t957376</url>
                      <user name="liberal_lj" username="liberal_lj" />
                      <date>2004-04-29 09:19:44</date>
                      <text>Ну, так по-грузински джигит, а по-осетински дзугут. Что же касается "никто не знает из опрошенных мной осетин", то спросите русских, что такое шуга.&lt;br /&gt;Стадо мелкого рогатого скота, по-русски, живность. Джигит - живчик. С другой стороны, те же обрезки. &lt;br /&gt;Есть двухтомник грузинской народной литературы. В него входит повесть из 19-го века о  похождениях некоего Исаака Давидовича ...  фамилию, точно не помню - то ли на Джига, то ли на Джуга. По звучанию так подобрано, чтобы в грузинском языке соответствовало характеру героя. А герой - низкий мошенник с характерными чертами, кстати, старьевщик.&lt;br /&gt;Ищите в библиотеке, издание 50-х годов в бардово-коричневой обложке.    </text>
                      <subject>Есть такое слово!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="957632" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957632#t957632</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-29 09:28:51</date>
                          <text>Предлагаю задействовать ещё три варианта:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.Джедаишвили&lt;br /&gt;2.Жиголошвили&lt;br /&gt;3.Жиганошвили&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Лошадиная фамилия</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=957376&amp;style=mine#t957376</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=956608&amp;style=mine#t956608</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=948928&amp;style=mine#t948928</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943808&amp;style=mine#t943808</parent>
            </comment>
            <comment id="950720" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950720#t950720</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-27 06:31:25</date>
              <text>//У английских филологов всё по плану. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этому поводу вспомнился русско-английский словарь, изданный в Оксфорде в 1984 году (мне как-то случилось полистать его). Словарь создаёт совершенно ужасное впечатление о русском языке: огромное количество сниженной лексики, вынесенной в отдельные гнёзда типа &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Похерить --- cancel, &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё запомнилось начало словаря на букву "Е":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Е&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;е@@@@ -- fuck&lt;br /&gt;евангелие gospel&lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и длинное разъяснение, что в русском языке слово "учёный" может иметь иронический оттенок...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Off topic</subject>
              <comments>
                <comment id="950976" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950976#t950976</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-27 06:48:00</date>
                  <text>Прошу прощения, но слово "похерить" вполне литературное и есть во всех словарях русского языка (по крайней мере, крупных). </text>
                  <subject>Re: Off topic</subject>
                  <comments>
                    <comment id="951744" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=951744#t951744</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-27 07:03:53</date>
                      <text>К сожалению, мне этот словарь сейчас недоступен, запомнилось лишь общее впечатление и приведенные примеры. Бросалось в глаза не то, чтоб сниженная лексика или матерная ругань, а огромное количество простонародных слов и выражений, типа упомянутого, которые совсем незаметны, когда листаешь отечественные словари. Вполне возможно, что это лишь субъективное впечатление. Но весьма сильное :-).</text>
                      <subject>Re: Off topic</subject>
                      <comments>
                        <comment id="952512" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=952512#t952512</url>
                          <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                          <date>2004-04-27 08:29:58</date>
                          <text>Видимо словари эти составляются тупо, "в поле", т.е. по деревням. У меня был "словарик миссионера" - тоже самое впечатление, если ещё добавить что там отсутствовали иногда элементарнейшие слова или значения при полной перегруженности словарным запасом крестьянина XIX века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одним слово, англосаксам, что касается славянской/русской культуры, доверять вряд ли стоит, пусть хоть и из Оксфорда.</text>
                          <subject>Re: Off topic</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=951744&amp;style=mine#t951744</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950976&amp;style=mine#t950976</parent>
                    </comment>
                    <comment id="952000" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=952000#t952000</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-27 07:24:42</date>
                      <text>Понял, как точней сформулировать. Общее впечатление было такое, что составители словаря относятся к русскому языку, как к языку простонародья, плебса; русский язык для них --- язык варваров. И совсем-совсем не стесняются это показывать.</text>
                      <comments>
                        <comment id="953280" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=953280#t953280</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-27 12:12:08</date>
                          <text>Сами себя опустили. Даль собрал словарь ДИАЛЕКТОВ русского языка, в чём его современники и упрекали. А советские возвели далевский НОНСЕНС в перл. А там даже предисловие называется "НАПУТНОЕ слово". Далее вниз по лестнице-чудеснице: "голова-ноги". "Извольте посмотреть весёлую кумедь". ЧУНЯ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солженицыну академика дали за "творческое развитие". А какое, спрашивается, "развитие"? Взял бы да и придумал до конца язык "ярославских робят" или "пскопских". Между прочим, некоторые великорусские диалекты гораздо сильнее отличаются от правильной речи, чем, например, белорусский язык. Просто их, к счастью, почти забыли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский язык искусственный, возник ПО ПЛАНУ, в 18 веке. Чем и ценен. Отсюда пластичность и модуляционное разнообразие. МАСТЕРА делали. На этом и возникла великая русская литература - почти неизбежно. Такого языка нет ни у итальянцев, ни у немцев. Только у англичан, французов и испанцев, и то у первых двух - варварское написание, а испанцев загубили иностранные влияния. С языком русским сильно повезло, несмотря на все огрехи, вроде многочисленных тюркизмов или путаницы временных форм. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="954816" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=954816#t954816</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2004-04-28 07:31:01</date>
                              <text>//Русский язык искусственный, возник ПО ПЛАНУ, в 18 веке. Чем и ценен. Отсюда пластичность и модуляционное разнообразие. МАСТЕРА делали.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я не совсем понял. Что был за план, и кто эти мастера? Державин, Карамзин, Жуковский? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Сами себя опустили. Даль собрал словарь ДИАЛЕКТОВ русского языка, в чём его современники и упрекали. //&lt;br /&gt;К словарю или к собранию пословиц Даля руки тянутся тогда, когда хочется узнать о том времени, "как оно было"; уяснить оттенки значений или происхождение какого-нибудь слова. Он по большому счёту действительно "вспомогательный", "для внутреннего пользования". А вот русско-английский словарь --- это совсем другое. Солженицыну его составление вряд ли доверили бы :-). На мой взгляд, составители оксфордского словаря с лихвою учли, что мы сами себя опустили, и пожелали нам опуститься ещё ниже. Припомнил, что ещё раздражало. Вместе с русско-английским на полке стоял англо-русский словарь того же издательства. И в переводах английских слов зачастую ПЕРВЫМ давался простонародный вариант, и только затем литературный. </text>
                              <comments>
                                <comment id="955072" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955072#t955072</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-28 10:21:07</date>
                                  <text>&amp;gt;Что был за план, и кто эти мастера? &lt;br /&gt;&amp;gt;Державин, Карамзин, Жуковский? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основная роль приписывается Ломоносову, но следует учитывать что по традициям того времени научные "руководители" беззастенчиво присваивали труды своих подчинённых и вообще всё что плохо лежит. Дело не в Ломоносове (кстати, возможно немце), а в общем уровне филологии. Начиная с Лейбница на русский язык положили глаз. Работали хорошие специалисты, вроде Фатера или Таппе. Главное, в России укоренилось много немцев и само-собой живая языковая практика выработала нужные формы. Как и везде, но в России, - так получилось,-  в момент начала цветения рядом были хорошие садовники. Они всё плохое отрезали, а что надо хорошего -  привили. Случайность. Плюс плодородная почва.&lt;br /&gt;  </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="989376" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=989376#t989376</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-05-04 09:36:49</date>
                                      <text>//Дело не в Ломоносове (кстати, возможно немце)//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, весьма интересное предположение. Меня биография Ломоносова всегда смущала, какая-то неестественная -- до того времени как он вернулся из Германии. Смущало, когда на истории физики с апломбом говорили о "выдающемся вкладе Ломоносова в мировую науку". И его язык совершенно нехарактерный для человека из народа, какой-то тяжеловесный, "неживой" язык... Неужто и вправду немец??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пользуясь случаем, хочу спросить ваше мнение насчёт "Слова о полку Игореве". Я так понял, что вы считаете его подделкой. Но вот Пушкин писал в защиту подлинности "Слова", что в 18 веке просто некому было его подделать, не было поэтов соответствующего уровня.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="1002688" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=1002688#t1002688</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-05-06 07:55:34</date>
                                          <text>До приезда из Германии о Ломоносове никто слыхом ни слыхивал. Как приехал - начал с места в карьер. Через несколько лет к нему из Германии приехала жена - немка. Сам Ломоносов был лютеранином. Германская община и русское правительство страшно нуждались в русском национальном гении - "образцово показательном русском". Такового не нашлось ни среди знати, ни среди купечества, ни среди духовенства, ни среди мещанства. Тогда появился гениальный русский мусорщик из Тмутаракани. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со "Словом" любопытная вещь. РФ иметь такие залепухи уже не по рангу, и западники сейчас под барабанный бой срывают русским погоны. Подождите, скоро скажут что Романовы это персидские армяне, основвшие Россию в середине 17 века.    </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=989376&amp;style=mine#t989376</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955072&amp;style=mine#t955072</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="996544" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=996544#t996544</url>
                                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                                      <date>2004-05-05 12:47:18</date>
                                      <text>%Дело не в Ломоносове (кстати, возможно немце&lt;br /&gt;Сам Л. позиционировал себя (и Императрица Елизавета  и Двор это отчётливо признавали )&lt;br /&gt;как внебрачного сына Е.И.В.Петра I. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могу судить насколько это правда, но именно этим, &lt;br /&gt;объясняется успешное поступление "поморского паренька из Холмогор"&lt;br /&gt;в академию, затем заграничная стажировка и лёгкость &lt;br /&gt;личных аудиенций при  дворе.  &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="1002176" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=1002176#t1002176</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-05-06 07:44:46</date>
                                          <text>И-и, голубчик. При абсолютизме у каждого монарха, будь он хоть кастратом, по несколько тысяч бастардов. </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=996544&amp;style=mine#t996544</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955072&amp;style=mine#t955072</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=954816&amp;style=mine#t954816</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=953280&amp;style=mine#t953280</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=952000&amp;style=mine#t952000</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950976&amp;style=mine#t950976</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=950720&amp;style=mine#t950720</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943808&amp;style=mine#t943808</parent>
            </comment>
            <comment id="955328" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955328#t955328</url>
              <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12736365/2047331" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-28 12:19:35</date>
              <text>Мда... если бы моя фамилия была ЖЫДОШВИЛИ, я бы тоже с большим удовольствием стал исполнительным английским агентом. Но моя фамилия – Сатановский, потому англичане на работу не берут. Приходиться работать на американских итальянцев...</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Огненный бог марранов&amp;quot;.</subject>
              <comments>
                <comment id="955584" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955584#t955584</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-28 05:11:56</date>
                  <text>А Вы к Евгению Яновичу Сатановскому, президенту Российского еврейского конгресса не имеете отношения?</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Огненный бог марранов&amp;quot;.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="956864" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=956864#t956864</url>
                      <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10752400/2047331" height="77" width="100" />
                      <date>2004-04-29 06:52:22</date>
                      <text>Нет, но теоретически – вода на киселе возможна, учитывая конкретные корни нашей общей &lt;a href="http://satanow.narod.ru/" rel="nofollow"&gt;фамилии&lt;/a&gt;...</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Огненный бог марранов&amp;quot;.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955584&amp;style=mine#t955584</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955328&amp;style=mine#t955328</parent>
                </comment>
                <comment id="956096" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=956096#t956096</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2004-04-28 10:21:50</date>
                  <text>&amp;lt; я бы тоже с большим удовольствием стал исполнительным английским агентом.&amp;gt;&lt;br /&gt;дело в том, что сегодня быть допущенным к руке правильного итальянца - дело совершенно невообразимое. Все уже давно налажено. Да и люди эти ... как сказать, - небожители. Культуру в основном сегодня развивают. Так оно в общем виде выглядит: сначала голландцы или англичане, потому турки какие-нибудь, а уж затем Парвусовичи, - они "нанимают". Так что надо искать Парвусовича. Да и он на дороге не валяется. Рынок. Конкуренция.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Огненный бог марранов&amp;quot;.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=955328&amp;style=mine#t955328</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943808&amp;style=mine#t943808</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=943552&amp;style=mine#t943552</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="944320" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=944320#t944320</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-04-26 01:22:54</date>
      <text>Киров зачистил Ленинград от зиновьевцев, несталинисты его ненавидели. Без Сталина Киров был НИКТО. Едва ли Сталин мог воспринимать его как угрозу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как можно было поручить покушение на Кирова истерику и придурку Николаеву?.. Или вы скажете, что его подставили. Да?</text>
      <comments>
        <comment id="944576" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=944576#t944576</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-26 04:15:58</date>
          <text>&amp;gt;Без Сталина Киров был НИКТО&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем так. Киров в 1921 году был полпредом в Грузии и подготавливал аннексию этого государства. Грузия (и Армения) была разделена между Турцией и Совдепией, после того, как англичане сделали ставку на Ататюрка. До этого у Ленина была совершенно другая директива - поддерживать кавказской буфер а ля Прибалтика. Киров выполнил очень важную роль, роль лица ДОВЕРЕННОГО. То же касается Рижских переговоров, где он возглавлял советскую делегацию. Как известно, некоторое время Киров был кадетом, носил пенсне и бородку. Под пролетария он косил. Из-за русского происхождения получалось похоже. Англичанам был нужен русский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, в Питере он стоял на подхвате. Его роль была ельцинская на должности руководителя МГК - хамить, издеваться, разрушать местный аппарат. Хамить он умел не хуже Сталина или Ленина. Но в 1934 году его сделали членом Оргбюро и секретарём ЦК. При сохранении членства в Политбюро это ранг двух-трёх лиц в партии. Не понятно, зачем после 17-го съезда его снова запузырили в Питер. Вроде речь шла о нескольких месяцах. Если Сталин хотел его оставить в Питере, зачем тогда выбрал в секретариат? Похоже, что одной рукой Кирова толкали наверх, а другой сталкивали вниз. Если оставить за рамками мифических для 30-х годов троцкистско-зиновьевских людоедов, а также идею о раздвоении личности Сталина, то второй реальной силой в крысиной клетке мог быть только хозяин вивария.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "Николаева"  и говорить не буду. Это тема для создаваемого КГБ националистического андергаунда. Стоит жених с букетом из засохших какашек: "с Лысенко всё не так просто", "Берия подготавливал перестройку", "Сталин великий полководец". Сейчас пойдёт дождик, а через 15 минут приедет НТВ показывать патриота по телевизору: "Вот они какие, РУССКИЕ". </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=944320&amp;style=mine#t944320</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="952768" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=952768#t952768</url>
      <user name="liberal_lj" username="liberal_lj" />
      <date>2004-04-27 09:27:04</date>
      <text>Среди соплеменников С.М.Костриков известен, как "неистовый мариец". В НКВД проходил по делу о финно-угорском сепаратизме, получившем условное наименование СОФИН-2.</text>
      <subject>Кирова убили славянофилы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="978368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=978368#t978368</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-02 10:23:25</date>
      <text>"Кирова англичане завербовали в Баку одновременно со Сталиным". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чудно! Пусть будет так. Мне не нравится одна небольшая неувязка. ЧЕМ подлецы-англичане держали Сталина? Чем вообще - чисто теоретически - можно держать ВЕРХОВНОГО ПРАВИТЕЛЯ неслабой страны?&lt;br /&gt;Начнем перечислять? Я буду называть, а вы кивайте, Дмитрий Евгеньевич, если угадаю, ок?&lt;br /&gt;1. Деньги, девочки? А... Молчу, молчу. Отпадает.&lt;br /&gt;2. Шантаж? Грозились, говорите, показать документы, что тов. Сталин за 30 сребренников подрядился сообщать британским гадюкам, что ест вождь на обед? С его личной подписью, говорите? Так, говорите, и написал там - "Я, мол, Иосиф Евреишвили, продаюсь с потрохами Английскому Генеральному Штабу... еtc." В двух экз. Нет, в трех: на русском, английском и грузинском.&lt;br /&gt;Бумага, что ни говори, сильная. Убеждает, но как-то не до конца. Не вполне понятно, КОМУ английские товарищи собирались показывать документы. В НКВД бы переслали диппочтой? Гм...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжим?&lt;br /&gt;3. Обещали Иосифу Виссарионовичу политическое убежище в Лондоне "если вдруг что", на охраняемой вилле? Уже теплее. Что говорите? Сейчас как раз на этой вилле Березовского поселили, чтоб добро не пропадало? Умно. У англичан ничего не пропадает. "Связь поколений".&lt;br /&gt;4. Что ж еще? Неужто за титул пэра Виссарионыч отдувался, "русский национализм" и "антанту №2" отыгрывал? Мда-аа...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, как хотите, а мне кажется наиболее убедильным пятое объяснение: подлецы-англичане наложили на еще молодого и глупого Йосю заклятие "Империус", благодаря которому опытный черный маг может на расстоянии полностью управлять поступками другого человека или мага. Только недавно архивы МИ-5 дали утечку, про заклятие "Империус" и прочее в том же роде случайно прознала никому доселе неизвестная английская училка по имени Джоан Роулинг и написала на основе добытых разведданных свои романы о Гарри Поттере. &lt;br /&gt;Да, теперь все логично и неопровержимо. "Восстановилась связь времен".&lt;br /&gt;Спасибо!</text>
      <subject>Шекспир, Роулинг и Сталин, далее везде</subject>
      <comments>
        <comment id="5742528" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=5742528#t5742528</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2006-02-22 08:53:29</date>
          <text>Просматриваю сейчас ранние записи Классика :-)&lt;br /&gt;Наткнулся на ваш вопрос...&lt;br /&gt;«Начало было так далёко...Так робок первый интерес» :-)&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Шекспир, Роулинг и Сталин, далее везде</subject>
          <comments>
            <comment id="5742784" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=5742784#t5742784</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-22 01:55:38</date>
              <text>Да уж! :))&lt;br /&gt;Сам Классик, кстати, так и не удосужился за все время ответить на это что-то внятное</text>
              <subject>Re: Шекспир, Роулинг и Сталин, далее везде</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=5742528&amp;style=mine#t5742528</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=978368&amp;style=mine#t978368</parent>
        </comment>
        <comment id="84003520" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=84003520#t84003520</url>
          <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
          <date>2014-08-22 02:13:00</date>
          <text>Связь вассала и сюзерена - взаимовыгодная. Вассал имеет крышу, а сюзерен - дополнительную фигуру. Может ли вассал взять и выйти из-под контроля своего сюзерена? Почему бы и нет - если только он достаточно сильный и умный. А если недостаточно? а если достаточно сильный, но недостаточно умный?&lt;br /&gt;Мне кажется, главный поводок, за который аристократы держат мужлана, попавшего на роль главы великого государства - это (имеющаяся у них и отсутствующая у него) способность предвидеть отдаленные последствия политических действий. &lt;br /&gt;Захочет вассал вырваться на свободу и поиграть в самостоятельность - ну, пусть попробует. Рискует обрести кучу неприятностей и нож в спину в финале. Может быть, именно это и случилось со Сталиным после 1945 года.&lt;br /&gt;Но, с другой стороны, и сюзерен, против которого восстал вассал, несомненно оказывается в проигрыше. Да, он возьмет свое постепенно... но только постепенно.&lt;br /&gt;Может быть, резкое усиление США после Второй мировой войны - это следствие попытки Сталина сделаться самодержавным правителем России?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=978368&amp;style=mine#t978368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="991168" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/24000.html?thread=991168#t991168</url>
      <user name="ooops" username="ooops" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/253762/201790" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-04 12:56:52</date>
      <text>Так Вы, оказывается, типичный невротик! Впрочем, я об этом &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/ooops/6911.html" rel="nofollow"&gt;уже писал!&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>