<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-01 08:42:00</date>
    <text>Последнее время был загружен выполнением трудоёмкого проекта, так что до обновления любимого ЖЖ руки не доходили. В довершение всего свалился с простудой. Спасибо, что не забываете. Будем исправляться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Шарф подарен физиками. Отличнейшая вещь. Я в нём даже сплю.</text>
    <subject>54. В ДВЕРЯХ ПОЯВЛЯЕТСЯ НЕБРИТЫЙ ГАЛКОВСКИЙ С ОБМОТАННЫМ ВОКРУГ ШЕИ ШОТЛАНДСКИМ ШАРФОМ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/14379.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="491194" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=491194#t491194</url>
      <user name="Григорий" username="gest" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
      <date>2004-02-01 10:12:11</date>
      <text> Слушайте... вам было бы интересно прочесть то, что я мог бы вам ответить? Я тогда набил ответ, но он слетел (из-за моей ошибки). Я просто думаю, что не очень. Скажите, что нет, и успокойте мою совесть 8-).</text>
      <comments>
        <comment id="493498" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=493498#t493498</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-02 07:22:34</date>
          <text>Будьте проще - и люди к Вам потянутся. Хотите вынести что-то на суд общественности - выносите. Люди посмотрят и оценят. </text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=491194&amp;style=mine#t491194</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="491450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=491450#t491450</url>
      <user name="senz" username="senz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
      <date>2004-02-01 11:18:51</date>
      <text>ШИКАРНО!&lt;br /&gt;В.В.Путин&lt;br /&gt;:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="491706" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=491706#t491706</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2004-02-01 01:40:09</date>
      <text>&amp;lt;Спасибо, что не забываете.&amp;gt;&lt;br /&gt;Ага. Вас не только "мы", но и г-н Костырко в Русском Журнале не забывает. Аж два раза подряд.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="491962" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=491962#t491962</url>
      <user name="Ника Волина" username="kaplja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115482348/714022" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-01 03:39:45</date>
      <text>Просто желаю вам ВСЯЧЕСКОГО здоровья! :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="492218" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=492218#t492218</url>
      <user name="Олег" username="donpigadini" />
      <date>2004-02-01 04:48:25</date>
      <text>&lt;b&gt;&lt;/b&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="492474" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=492474#t492474</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2004-02-01 11:06:05</date>
      <text>ВЫЗДОРАВЛИВАЙТЕ!&lt;br /&gt;А с шарфом поаккуратней (надо иногда снимать), он является проводником шотландско-масонских мыслей ( ужасающий конгломерат шагреневой кожи и пионерско-лагерных страшилок типа оживающего пионерского галстука, кольца всевластия и т.д.)</text>
      <comments>
        <comment id="493754" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=493754#t493754</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-02 07:24:12</date>
          <text>Шарф, ИМХО, вещь до боли простая и неопасная. А вот ЯПОНСКАЯ СЕЛЁДОЧНИЦА...</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=492474&amp;style=mine#t492474</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="492730" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=492730#t492730</url>
      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
      <date>2004-02-02 01:42:00</date>
      <text>Скорейшего выздоровления!</text>
      <subject>В ожиданиии обновлений...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="492986" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=492986#t492986</url>
      <user name="Annulipalp" username="annulipalp" />
      <date>2004-02-02 03:25:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, выздоравливайте побыстрее. &lt;br /&gt;Пользуясь случаем обращаю внимание, что я с большим опозданием ответил Вам. Извините за назойливость. Из-за праздников был большой перерыв в нашей беседе, потом Вашего ответа долго нет. Подумалось, что чем-то Вас обидел. А теперь кажется, что Вы могли пропустить мое сообщение. Не хотелось бы интересный диалог прерывать из-за недоразумения. &lt;br /&gt;Если я ошибаюсь, простите еще раз.   </text>
      <comments>
        <comment id="535482" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=535482#t535482</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-07 07:52:32</date>
          <text>&amp;gt;А теперь кажется, что Вы могли &lt;br /&gt;&amp;gt;пропустить мое сообщение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Товарищ Сталин всё знает, всё видит". (С) И.Сталин&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вы в старом гестбуке назвали И. Моисеева &lt;br /&gt;&amp;gt;"никудышным литератором, нашедшим себя в &lt;br /&gt;&amp;gt;известный момент в фидо"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Чушь. Я вас спрашивал не о номенклатурной, а о ГЛАВНОЙ профессии. Писатель он и есть писатель. Написал рассказ. Похвалили. Поступил в Литинститут и пошла писать губерния. А Моисеев за пять лет с огромным трудом из себя четыре рассказа выдоил. Плохих. Этакий графоман с перманентным запором. Да небывает у графоманов никаких творческих кризисов. Пишут они по 18 часов в сутки годами высунув язык. А тут у человека от самого акта писания - рвота. Он своими справками и рецензиями даже Вас купил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте, ходит сослуживец и всем говорит, что любит кататься на горных лыжах. Все уши прожужжал. Зашли как-то к нему домой - действительно полкоридора занимают горные лыжи. Говорит и ладно, Бог с ним. А если у вас к человеку появился интерес, если стали вы о человеке думать. Возникают вопросы. Например, работаете вы с ним 7 лет и все семь лет он в отпуск выходит летом. Слабовато для фаната зимних видов спорта. Потом появился сослуживец-слаломист, спросил у коллеги о типе снежного наста в Татрах, тот закувыркался, ничего по теме сказать не смог. Ещё фактик, ещё. Оказывается стоят у него эти лыжи "просто так". Но что значит "просто так". Человек существо на редкость разумное и логичное. Значит лыжи ему зачем-то нужны. Если вы барахтаетесь в бытовухе, то предположите, что он, например, таким образом девочек раскручивает. Вешает им на уши лапшу, приводит домой и подкрепляет рассказы демонстрацией лыж. А может делает из этих лыж секс-машину и сам себя ублажает лыжной палкой. Это уж люди будут думать в меру своей испорченности. Следователь подумает по другому, поконкретнее. Например подчитает литературу и узнает, что внутри горные лыжи имеют легко вынимающиеся вставки - отличный тайник для денег, а то и для наркотиков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот посмотрите. Он пишет, что увлекается астрологией. И Вы же приводите отрывок, где он проговаривается, что плевать ему на эту астрологию с крутой горки. Туфта это для баб и дураков. Или буддизм. Да какой из него "буддист", сами отмечаете. Опять "горные лыжи". И так по всем пунктам. Единственный интерес и интерес большой - интернет. Но быть юзером это, извините, не профессия. Это хобби. Профессия - програмер или сисадмин. Ни тем ни другим Моисеев не является. С чего же живёт человек, за что денежки получает,  "харчевое довольствие". Где и кем работает не 6 лет, как в Мэрии (от службы в которой - лёгкой, интересной и высокооплачиваемой - он на стену лез), а 26. Появился у вас человек перед глазами, вы сразу его в перекрестье прицела: ХАРЧ, ХАРЧ, откуда у человека ХАРЧ. Из какой розетки ОСНОВНАЯ подпитка идёт. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=492986&amp;style=mine#t492986</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="493242" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=493242#t493242</url>
      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
      <date>2004-02-02 04:01:14</date>
      <text>Здоровья.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="495290" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html?thread=495290#t495290</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-02-02 08:01:36</date>
      <text>Сочувствую. Выздоравливайте!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>