<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-05-17 21:33:00</date>
    <text>K.,jq irjkmybr? jnrhsdf.obq ::? chfpe ;t j,pfdjlbncz vyjujehjdytdsvb gjlpfvjxysvb pfgbczvb/ Htibk nfre. pfgbcm cltkfnm b z/ @Rfr k.lb@</text>
    <subject>99. E:FCYST NFQYS/</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/26096.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1078796" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1078796#t1078796</url>
      <user name="SalvadoR" username="vdali" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14701749/1092559" height="100" width="70" />
      <date>2004-05-17 17:40:23</date>
      <text>кризис жанра? :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1079052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1079052#t1079052</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-05-17 17:41:47</date>
      <text>Йа-йа, натюрлих.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1079564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1079564#t1079564</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2004-05-17 17:52:25</date>
      <text>И что это за "ужасные тайны"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1079820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1079820#t1079820</url>
      <user name="Бубара" username="ormuz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
      <date>2004-05-17 17:54:24</date>
      <text>Так она ж не подзамочная? </text>
      <comments>
        <comment id="1080076" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1080076#t1080076</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-17 17:58:07</date>
          <text>Подзамочная к ней привязана.</text>
          <subject>Чукча умнай.</subject>
          <comments>
            <comment id="1084940" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1084940#t1084940</url>
              <user name="Бубара" username="ormuz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
              <date>2004-05-18 06:20:01</date>
              <text>Есть в Вас что-то страшное все же.  Уверен был, что ответите мне, и именно так, &lt;br /&gt;как ответили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что дальше спрашивать, "почему тогда следующая запись сотая, а не сто первая, если к этой есть ещё одна запись?" или искать надо привязанную? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет в Вас и в Вашей философии самого РУССКОГО, не рассчитываете Вы его. Нету ЛЕНИ.  Поэтому и виртуальна она, как и галакси. Англия может править миром, как и любой другой. только ЛЕНИВО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расцвет дипломатии БЫЛ в 16 веке, только они мылись редко. подискутируйте с вонючим собеседником. ЛЕНИВО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всякий человек - тот американский червячек. За той лишь разницей, что нажравшись - никуда не поползет. ЛЕНИВО. </text>
              <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
              <comments>
                <comment id="1088524" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1088524#t1088524</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-18 17:18:36</date>
                  <text>Да Вы что, я человек страшно ленивый. Просто я считаю быстро. Сосчитаю и сплю :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про вонючек в 16 веке это Вы загнули. Типичный чёрный пиар образца 19 века. "Людовик 14 вонючка", "при старом режиме никто не мылся" и т.д. Люди самым тщательным образом следили за своей внешностью. Посмотрите на костюмы того времени, парики, макияж (даже у мужчин), маникюр. Что же, от них дерьмом несло? Мылись в семи водах, душились одеколонами пяти сортов. Нос-то у них тот же был, что и у нас, не сомневайтесь. Другое дело - зубы. За ртом следили, полоскали душистой водой, но что надо два раза в день чистить щёткой порошком - не знали. А ели много сладкого. Поэтому у высших классов были плохие зубы. Конечно их пытались лечить, залеплять дыры воском, но в общем помогало мало. Поэтому смеяться было неприлично. Все загадочно улыбались или смеялись в веер или ладонь. Так что Джоконда улыбается с умом. КУЛЬТУРА ;-)  </text>
                  <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1084940&amp;style=mine#t1084940</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1080076&amp;style=mine#t1080076</parent>
            </comment>
            <comment id="1086220" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1086220#t1086220</url>
              <user name="chijikov" username="chijikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96402170/2937320" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-18 10:30:03</date>
              <text>1. Только для френдов?.. А как в них попасть? Я в этом журнале ничего не пишу, а очень хочется читать секреты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Прозьба (думаю, не только мне важная): вы не могли бы самые интересные обсуждения вытаскивать из нутрей и публиковать вверху. Например "ветка 98 - 3ее поеснение (про возможность СССР разбомбить 100 объектов) - и под кат! Не все сидят целый день за компутером на работе, некоторые попадают в интернет раз в сутки на 5 минут. А там у вас - не разберёшься, баталии!!! Пока интересное найдёшь - кучу всяческого ненужного перепробуешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. В тексте  Дж. Энтина "ТЕОРИИ ЗАГОВОРОВ И КОНСПИРАТИВИСТСКИЙ МЕНТАЛИТЕТ" (кстати, ссылка была из какого-то вашего обсуждения) нашёл фразу:&lt;blockquote&gt;К середине XIX в. внимание сторонников конспиративизма переключилось с тайных обществ на национальные государства, в первую очередь на Великобританию, затем на США. Недоверие к Британии имеет давнюю историю на европейском континенте. Во Франции оно уходит корнями в средние века. Подозрение вызывало в первую очередь та легкость, с которой Великобритании удавалось поддерживать баланс власти на континенте таким образом, чтобы ни одно государство не получало гегемонию. Видный английский мыслитель Дж.А. Гобсон сыграл определенную роль в укреплении этой тенденции. В 1902 г. он обнародовал теорию империализма, в которой отдал дань конспиративистскому менталитету. Он утверждал, что империализм приносил богатства не Великобритании в целом, а лишь меньшинству ее населения. "Определенные хорошо организованные деловые интересы могут перевесить слабые, распыленные интересы общества" [22]. Этот тезис оказал большое влияние на Ленина и представлял собой мостик к переходу конспиративизма из стана правых в стан левых сил и движений&lt;/blockquote&gt;Т.е. вы продолжатель теории заговора англичан? Известны ли вам чужие работы? Если да  -нельзя ли ссылочек? Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Маленький вопрос: не против ли вы, если в пирогах кто-нить будет сидеть с диктофоном?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, всё. Спасибо.</text>
              <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
              <comments>
                <comment id="1088780" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1088780#t1088780</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-18 17:32:38</date>
                  <text>1. Только для знающих пароль. Что касается моих френдов, то в них попасть относительно легко. Туда я включаю всех, с кем виделся в реаллайфе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Подумаем. Вообще мои записи все интересные :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Базисная теория антиконспирологии состоит в том, что весь мир делится на две категории:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а). скорбных на голову конспирологов&lt;br /&gt;б). честно работающих на заводе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как это ни парадоксально, сам антиконспиролог на заводе работать не хочет. А зря. Для полноты концепции надо бы записаться. Смену отстоял, по пивку, футбол, баба и на боковую. И так всю жизнь. "Будь проще, старик, и люди к тебе потянутся". Лезвие Оккама.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Буду только признателен. Не надо только публиковать расшифровку без согласования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
                  <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1091852" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1091852#t1091852</url>
                      <user name="chijikov" username="chijikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96402170/2937320" height="100" width="100" />
                      <date>2004-05-18 20:33:35</date>
                      <text>про "3"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы меня не так поняли. хоть сам текст цитаты и антиконспирологический, сам-то я не антиконспиролог (скорее наоборот - конспиролог, причём мистический :) ) и спрашивал я вот о чём:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я понял, кроме вас существовали (и наверное существуют) ещё люди, разрабатывающие подобную (английскую) схему. Наверняка есть статьи и книжки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я впервые подобное увидел у вас. Вот и спрашиваю: известны ли вам подобные работы и опираетесь ли вы на них? Две разные вопросы, очень интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь, я не очень настырный. Просто мне показалось, что вы не так поняли вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо. :)</text>
                      <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1092108" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1092108#t1092108</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-18 21:25:22</date>
                          <text>&amp;gt;скорее наоборот - конспиролог, &lt;br /&gt;&amp;gt;причём мистический :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот это, голубчик, зря. Чушь это собачья, в большинстве случаев - ещё и злонамеренная. Реальность настолько удивительна и совершенна, что совсем не нуждается в выдумывании дополнительных сущностей.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вот и спрашиваю: известны ли вам подобные &lt;br /&gt;&amp;gt;работы и опираетесь ли вы на них?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я опираюсь НА ФАКТЫ. Мне лягушку хоть сахаром облепи, я её есть не буду. Разве для прикола. Москва ни слезам, ни смеху не верит. Только ФАКТЫ. &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1137420" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1137420#t1137420</url>
                              <user name="chijikov" username="chijikov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96402170/2937320" height="100" width="100" />
                              <date>2004-05-27 11:03:06</date>
                              <text>сейчас вот напишу коммент на этот коммент со ссылкой на вашу речь&lt;br /&gt;(качество не ахти, но всё чётко слышно)&lt;br /&gt;потому как по почте я её буду год посылать а вы пятилетку получать&lt;br /&gt;так что я сразу выложил&lt;br /&gt;вы посмотрите и если хотите напишите, там-то мол лежит, ага. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а ссылку я сразу удалю, чтоб никто кроме вас.&lt;br /&gt;по почте придёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с уважением.</text>
                              <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1142028" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1142028#t1142028</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-05-27 21:03:06</date>
                                  <text>Спасибо, я быстро всё скачал - у меня выделенка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, ничего получилось. Особенно учитывая не очень хорошие условия для записи. Огромное Вам спасибо. Ссылку дам в отдельном посте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1137420&amp;style=mine#t1137420</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1092108&amp;style=mine#t1092108</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1091852&amp;style=mine#t1091852</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1088780&amp;style=mine#t1088780</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1100556" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1100556#t1100556</url>
                      <user name="chijikov" username="chijikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96402170/2937320" height="100" width="100" />
                      <date>2004-05-21 17:47:12</date>
                      <text>Про "чушь":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не помню точно у кого в жж видел такой пост, мол, конспирология - это такой метод защиты. Ведь если представить, что всё происходящее закономерно, идёт так само по себе - дык это ж ужас-ужас-ужас, куда проще и интереснее представлять кучку злобных сумасшедших, правящих мир в пропасть и к Антихристу запазуху.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, в общем, согласен. Только по-моему мировая закономерность, колесо сансары и промысел Божий совсем не противоречат теневому правительству, римскому клубу и сиамским мудрецам. Маленькая матрёшка живёт в большой. Всё что вы хотели узнать о Мировом Пиздеце, но боялись... просто боялись!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело что было у меня такое размышление (даже статью писал - не закончил) про конспирологический менталитет. Она сводилась примерно к следующему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За основу бралось разделение менталитетов на "традиционный" и "современный" (см. Генон - Эвола - Дугин), в пределе духовный и материальный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Современный менталитет вполне себе не затрудняется описывать всю мировую историю своей мерой - мол всё двигалось экономикой, деньгами и материей. И это не смотря на явные указания в источниках на иные причины. "Это они для красоты про Елену, на самом деле пограбить поплыли", ага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так почему же традиционному менталитету, который мечется-мечется, а нормальной, сакральной власти ныне в упор не видит, а видит только шутов гороховых, не предположить, что нормальная власть в подполье (ой, как раз сегодня прочёл статью про андеграунд, ну ладно, представим, что никаких аллюзий :) ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спряталась. И сидит. А у неё там всё по- человечий - инициация, общение с высшими мирами итд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раз кругом такой Пиздец, то может и не хорошая она. Или их две. Или... или... (и тут такое раздолье, что аж Смерть!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, в общем-то, хоть и имеете репутацию консерватора, явный носитель идеи современности. Вот ваши конспирологичекие идеи и показались мне изначально шуткой. Затем, в общем-то и спросил. Если бы вы были бы серьёзны - сразу списочек предшественников - авторитеты – на интереснейшие факты. А так - не, раскусил я вас. Да и сами вы на презентации, в общем, признались. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, Антон Чижиков. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ps: во вторник, видимо, выложу мп3-запись выступления. 70 минут, 17 магабайт. можно открыто вывешивать ссылки или вам по почте вначале послать "на проверку"?</text>
                      <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1101068" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1101068#t1101068</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-22 12:57:50</date>
                          <text>Пошлите по почте, желательно только аэржой на несколько файлов разбить (штук 5). Думаю, никаких препятствий к публикации с моей стороны не будет. </text>
                          <subject>Re: Чукча умнай.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1100556&amp;style=mine#t1100556</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1088780&amp;style=mine#t1088780</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1086220&amp;style=mine#t1086220</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1080076&amp;style=mine#t1080076</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1079820&amp;style=mine#t1079820</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1086988" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1086988#t1086988</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-18 13:31:57</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/25403.html?thread=1086779#t1086779'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/25403.html?thread=1086779#t1086779&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Произведете во фрэнды?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1087244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25612.html?thread=1087244#t1087244</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-05-18 13:39:42</date>
      <text>&lt;i&gt;Любой школьник открывающий жж, сразу же обзаводится многоуровневыми подзамочными записями. Решил  такую запись сделать и я, "Как люди"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот у меня нет ни одной "секретной" записи.</text>
      <subject>99. УЖАСНЫЕ ТАЙНЫ</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>