<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/5202.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-28 05:27:00</date>
    <text>По поводу последней статьи Солженицына (см. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alzheimer" &gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в ветке №8)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фантастическая судьба. "Как новенький". Словно Брежнев выступил. Вышел, откашлялся и не моргнув бровью начал: "Дорогие товарищи, друзья. Разрешите..." Странно, что советские не испытывают к нему ностальгических чувств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понравились Ваши слова: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Прежде то, что он не отвечал на всякие идиотские&lt;br /&gt;&amp;gt; анкеты я воспринимал как проявление чувства&lt;br /&gt;&amp;gt; собственного достоинства. Мол, второй Достоевский и&lt;br /&gt;&amp;gt; будет печататься рядом с всякими зверьками.&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А он вдруг теперь Дейча цитирует. Просто с ума сошёл.&lt;br /&gt;&amp;gt; То-то Дейч потешается где-нибудь в баре.&lt;br /&gt;&amp;gt; Типа, развёл деда. Ужас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Александр Исаевич с самого начала совершил ошибку&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;, изображая из себя политика, но политиком (в отличие, например от Гавела) не являясь. Далее он действительно стал&lt;br /&gt;политиком, но в той форме, в которой это возможно для пишущего и только&lt;br /&gt;пишущего человека - в форме политического журналиста. Но и здесь он ошибся,&lt;br /&gt;поставив в центр своей политической журналистики собственную самозащиту. Это&lt;br /&gt;всё равно, как если бы папарацци львиную долю своих заметок и снимков&lt;br /&gt;посвящал собственным похождениям: как его облили помоями из окна, как он&lt;br /&gt;наступил на какашку...  "Как бодался папарацци с Дианой".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пишу всё это с горечью, как об ошибках и заблуждениях человека великого. И потом, конечно, возраст. Что с нами начнёт твориться после 65, если доживём? Ну а в "Комсомольской правде" конечно сейчас праздник, море разливанное. Именно "деда развели". А он всерьёз. Это Вы в центр десятки попали.&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>20. БОДАЛСЯ ПАПАРАЦЦИ С ДИАНОЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/5568.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="124754" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5202.html?thread=124754#t124754</url>
      <user />
      <date>2003-10-28 11:46:15</date>
      <text>&amp;gt; Странно, что советские не испытывают к нему ностальгических чувств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот в этом-то свете и надо бы все рассматривать. Солженицын, при всем его реальном величии (безо всякой иронии), это все равно "человек-совок". То есть он поступил как математик (ведь он и на самом деле по сути является учителем математики из райцентра или сельской школы). Типа "давайте рассуждать от противного". Предположили, что ортодоксальная советская идеология верна и пришли после ряда умозаключений к противоречию. Через 30 лет областная конференция учителей математики Ростовской области согласилась, наконец, что дядя был-таки прав. Не является ли эта победа пирровой? Это, по сути, вполне серьезный вопрос к Дмитрию Галковскому: не считаете ли Вы, что сам подход Солженицына был неверным изначально? И не есть ли метание бисера перед Дейчем просто разновидность того же, что было ранее?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Falcao.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="153682" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/5202.html?thread=153682#t153682</url>
      <user />
      <date>2003-10-30 09:13:41</date>
      <text>... затрагивание некоторых священных коров, например, Солженицына, вызывает у (вероятных) критиков что-то вроде умственной судороги, особенно сведение в одно таких жутко несовместимых понятий, как "политический журналист" и "великий человек". "Папарацци - Солженицын" и "Диана - Гулаг". К-о-щ-ю-н-с-т-в-о. И как это никто ещё ладаном тут не окурил?</text>
      <subject>судя по отсутствию комментариев</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>