<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-14 02:52:00</date>
    <text>Из ветки №2:&lt;br /&gt;&amp;gt;О! Женщины в интересах - это здорово!&lt;br /&gt;&amp;gt;Блондинок любите?:)&lt;br /&gt;&amp;gt;Позвольте мне выразить Вам свое восхищение!&lt;br /&gt;&amp;gt;Как галантно "женщин" Вы поставили впереди "людей"!&lt;br /&gt;&amp;gt;Настоящего мужчину видно сразу!:)&lt;br /&gt;angel_lika&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Женщин любим, в том числе и блондинок. Не знаю, как другие писатели, а я пишу свои произведения всегда ориентируясь на какого-то одного читателя. Реального или виртуального, но именно одного, конкретного. В большинстве случаев этот читатель - любимая  женщина. "Бесконечный тупик" был написан для сокурсницы, пьеса "Каша из топора" посвящена любимой женщине. Типично женский - "Святочный рассказ №3".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, собственно, почему в ЖЖ появился? Хочу жениться. Лет мне уже много, а семьи нет. &lt;br /&gt;43 года - возраст для мужчины критический. Началась "усушка и утруска". Если жениться сейчас, ещё вполне можно родить двух-трёх маленьких Галковских (эх, пушистики мои ненаглядные!), а дальше кому я буду нужен? Семья без детей, на мой взгляд, нонсенс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я Вам, конечно, в порядке дружеской беседы пишу. Судя по Вашей страничке, Вы женщина замужняя, с правилами.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, вспоминаю один эпизод. Дело было в конце 80-х. Захожу в офис к знакомому, у него в кабинете сидит худенькая симпатичная девица в джинсах. Он подобострастным голосом её представляет: "Дмитрий Евгеньевич, познакомтесь - это ЛИКА". Она руку протягивает. Ну, поздоровался: "Очень приятно". А они молчат. Я думаю: "Чего это они. Меня что ли боятся? Так я добрый." А потом выяснилось, что Лика довольно известная певичка. То есть по этикету от меня ожидалось: "Боже мой! Не может быть. Сама ЛИКА! Такие люди и без охраны!!!"  &lt;br /&gt;Эх, упустил счастье!</text>
    <subject>6. ЗАТРАВКА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/1424.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/1935.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="22475" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=22475#t22475</url>
      <user name="Obolenskaya" username="obolenskaya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115907975/284038" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-13 23:57:17</date>
      <text>Аншлаг читающих среди женской части ЖЖ вам, несомненно, обеспечен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошая шутка. &lt;br /&gt;:-))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=25291#t25291</url>
      <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
      <date>2003-10-14 03:52:41</date>
      <text>Да. Надо Вас женить усилиями всего ЖЖ. И будет счастье. </text>
      <comments>
        <comment id="6883531" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=6883531#t6883531</url>
          <user name="NoMad Frog" username="nomad_frog" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22567760/5186245" height="70" width="77" />
          <date>2006-08-09 08:55:20</date>
          <text>На твоей дочери, конечно</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=25291&amp;style=mine#t25291</parent>
        </comment>
        <comment id="58725067" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=58725067#t58725067</url>
          <user name="thrinidad" username="thrinidad" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114434480/15852477" height="90" width="100" />
          <date>2013-02-14 14:26:22</date>
          <text>Не пройдет и десяти лет :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=25291&amp;style=mine#t25291</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="25547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=25547#t25547</url>
      <user name="SKIN_HEAD" username="_skin_head_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102184323/1229988" height="100" width="99" />
      <date>2003-10-14 04:12:48</date>
      <text>Меньше надо было писаниной заниматься, больше с людьми общаться. Во всем баланс нужен, он и формирует гармоничную личность</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29899" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=29899#t29899</url>
      <user name="Хомяк" username="swinks" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6909070/1111197" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-14 09:09:18</date>
      <text>Это, безусловно, конкретный подход к делу. Эт по нашему, по-пацански...</text>
      <subject>мгхм.. жжениться...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33227" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=33227#t33227</url>
      <user name="Ремо" username="remo" />
      <date>2003-10-14 15:04:26</date>
      <comments>
        <comment id="46027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=46027#t46027</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-16 14:38:46</date>
          <text>А у меня и сейчас у ног. А на собачек-кошечек аллергия.</text>
          <subject>Re: Детей заводят в молодости,</subject>
          <comments>
            <comment id="48843" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=48843#t48843</url>
              <user name="Ремо" username="remo" />
              <date>2003-10-16 20:37:05</date>
              <comments>
                <comment id="56267" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=56267#t56267</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-10-17 14:15:56</date>
                  <text>Ищу опоры в жизни. Жена будет поддерживать меня, а я мир.</text>
                  <subject>Re: Время делать то или сё.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=48843&amp;style=mine#t48843</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=46027&amp;style=mine#t46027</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=33227&amp;style=mine#t33227</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="40651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=40651#t40651</url>
      <user name="chimera" username="c_h_i_m_e_r_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3575527/636597" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-15 13:58:37</date>
      <text>&amp;gt;Хочу жениться. Лет мне уже много, а семьи нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хороший ты мужик... Но не орел.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Хмм..</subject>
      <comments>
        <comment id="45771" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45771#t45771</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-16 14:35:31</date>
          <text>Конечно. Я Друг Утят.</text>
          <subject>Re: Хмм..</subject>
          <comments>
            <comment id="49099" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=49099#t49099</url>
              <user name="chimera" username="c_h_i_m_e_r_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3575527/636597" height="100" width="100" />
              <date>2003-10-16 22:51:10</date>
              <text>Извините…я всё-таки  спрошу, думаю, что во что-то интимное не вторгаюсь, ничего такого, что   Eros и Tanatos,.. &lt;br /&gt;но, на всякий случай, заранее, прошу прощения, если вдруг…&lt;br /&gt;А что вас с Утятами связывает? Что за напасть?&lt;br /&gt;Картинка жёлтенькая -- вид из яйца, по видимому утячьего,&lt;br /&gt;ещё там где-то мелькало... &lt;br /&gt;Что это за символ такой?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Хмм..</subject>
              <comments>
                <comment id="56011" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=56011#t56011</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-10-17 14:13:32</date>
                  <text>А чего тут непонятного? Мужику 43 года, детей нет. Вот он и заходится, в утят играет. У меня вся квартира в утятах. Я даже в ванну утёнка пускаю. Ещё пишу детские сказки, и вслух сам себе читаю. Вроде как сын у меня. &lt;br /&gt;Классик сказал: "если дом к сорока годам не наполняется детскими голосами, он наполняется кошмарами".</text>
                  <subject>Re: Хмм..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="57547" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=57547#t57547</url>
                      <user name="chimera" username="c_h_i_m_e_r_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3575527/636597" height="100" width="100" />
                      <date>2003-10-17 15:41:21</date>
                      <text>О семье и детях, это понятно. Это вообще в жизни главное, и ни_с_чем другим сравнимо быть не может … просто до некоторых это доходит поздно.  &lt;br /&gt;Размениваются на чепуху, ищут не там, и не то… Всё в общем понятно.&lt;br /&gt;А я про символ спрашивала.&lt;br /&gt;Думаю, что поняла, что вы под этим имели... :)&lt;br /&gt;Удачи вам, в этом святом и ответственном деле, а детей побольше. Удачи. &lt;br /&gt;ps всё же допишу.  ЖЖ &lt;i&gt;для этого&lt;/i&gt; место не очень. Время только потеряете. Сорри  но это правда. Искренне вам говорю. И ещё раз удачи.</text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="59083" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=59083#t59083</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2003-10-17 16:49:26</date>
                          <text>&amp;gt;ЖЖ для этого место не очень. Время только потеряете. &lt;br /&gt;&amp;gt;Сорри но это правда. Искренне вам говорю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полностью с Вами согласен. Думаете, я не понимаю, что половина ЖЖ-исток виртуальны полностью, и за очаровательными личиками может скрываться кто угодно - например два гомика-милиционера из Сыктывкара?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако Вы не учитываете, что я писатель. Как говорил один советский песенник: "Мне бы только довести даму до рояля, а там я с ней сделаю всё что угодно". :-) Литература моя стихия - я тут плаваю, как морская черепаха в пучине океана. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что шанс есть. Может быть любящее сердце прорвётся через все ловушки виртуального зазеркалья. Почему бы нет, если я в этом помогу? Милая Дюймовочка сядет на циклопическую спину морского монстра и мы поплывём в волшебную страну счастья. Я, как доброе чудовище из "Аленького цветочка", буду незаметно делать разные добрые дела, девушка меня постепенно полюбит и я превращусь в прекрасного принца. Мы будем плавать по горному озеру в виде двух царственных лебедей, а за нами будет бить лапками стайка смешных длинношеих утят. Я начну рассказывать им сказки, а Она будет гордо смотреть на меня и сознавать, что является женой выдающегося русского писателя Дмитрия Галковского.   &lt;br /&gt;  </text>
                          <comments>
                            <comment id="60619" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=60619#t60619</url>
                              <user name="chimera" username="c_h_i_m_e_r_a" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3575527/636597" height="100" width="100" />
                              <date>2003-10-17 18:10:42</date>
                              <text>&lt;i&gt;Мне бы только довести даму до рояля…&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рояль, надеюсь, белый?? :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А серьёзно если, я «немножко» о другом, не о ллойграх совсем. Дамы то, как раз, могут быть и настоящие...&lt;br /&gt;Я не знаю какой вы писатель, я современную русскую прозу почти не читаю, и ничего о вашей сказать не могу, да и не нужны вам мои оценки, у вас и так ценителей хватает… так-что не в виде, поучения/Боже упаси/, а просто некоторые соображения, почти отвлечённые.&lt;br /&gt;Тут такая штука,.. Даму, то найти не сложно, но будет ли она вам парой, ровней(!), во всех смыслах, не ниже-не выше… чтобы это узнать вам много сил и главное времени потратить придётся. А его-то у вас не густо, и работает оно не на вас. Так, что традиционные способы, они в этом как-то надёжнее, и «результативнее» что ли, да и время там по-другому течёт. :)&lt;br /&gt;Ну а то, что вы писатель… это вам как в плюс, так и в минус… и в данном &lt;i&gt;предприятии,&lt;/i&gt; больше в минус. Жанр, извините, другой, и «законы» в нём другие. :))&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="61899" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=61899#t61899</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2003-10-18 05:39:37</date>
                                  <text>&amp;gt;Даму, то найти не сложно, но будет ли она вам парой, ровней(!), &lt;br /&gt;&amp;gt;во всех смыслах, не ниже-не выше… чтобы это узнать вам много сил &lt;br /&gt;&amp;gt;и главное времени потратить придётся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зачем мне "ровня"? Мне нужна одинокая женщина 24-32 лет, симпатичная, "с серьёзными намерениями". Никакой "траты сил" я тут не вижу. Познакомимся через интернет, встретимся в реаллайфе: погуляем в парке, сходим в ресторан, поговорим. Конечно будет несколько взаимных разочарований. Но всё равно, провести приятно вечер с человеком, который тебе симпатизирует, это скорее развлечение и отдых.   &lt;br /&gt;Что касается времени, то конечно процесс займёт несколько месяцев. Но не больше. Я же, повторяю, писатель, а "женщина любит ушами" :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы меня уже теперь никогда не забудите. Не в высшем смысле, конечно, а просто "Галковский" впечатается в Ваш мозг. Где это слово услышите, сразу в сознании всплывёт образ: "А, этот чудак. В ванне с утёнком". Всё. Не отделаетесь. Сколько всякой всячины в интернете, каждый наровит привлечь к себе внимание. Но поскольку всего много, не запоминается почти ничего. Здесь поддельный Путин, там человек-самосвал. А вот сайт сатаниста. Не запоминается. А "мужик с утёнком" запомнится. Как будто алмазом по внутреннему стеклу Вашего монитора царапнули. То есть мои слова волшебные :-) Ведь писатель это не болтун, который людям лапшу на уши вешает. Он создаёт "живое слово". Действительно живое. Оно живёт самостоятельно. Я написал и забыл. А оно живёт и в чём-то определяет поведение других людей. На лапшу я не надеюсь. А в чудо верю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Рояль конечно белый :-)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="63947" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=63947#t63947</url>
                                      <user name="chimera" username="c_h_i_m_e_r_a" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2273660/636597" height="100" width="100" />
                                      <date>2003-10-18 08:31:29</date>
                                      <text>Чудака с утёнком не забуду :) у меня память хорошая… это да… и чудаки конечно в ней дольше остаются, всё так.&lt;br /&gt;Вы знаете, я над вами не подтруниваю, и если даже что-то проскочило, то это совсем по-доброму. :)  &lt;br /&gt;Я ведь ваших реальных целей не знаю, и взглядов ваших не знаю. И совсем не считаю, что вы первому встречном будете их раскрывать, делится сокровенным… И ничего такого не ждала. Нет. Просто исхожу от совершенно нормального, человеческого желания иметь семью. А какой вы её видите, что это слово для вас значит,  это не моё дело.&lt;br /&gt;Может так статься, что вам вообще ничего не надо, что вы «окончательный» холостяк и женоненавистник,.. или что того хуже, вам кухарка и домработница нужна, но вы этого ещё не_знаете. Просто блажь вступила, чтоб «как у всех», мол пора пришла… Не знаю… просто хочется верить что нет.&lt;br /&gt;И тоже не знаю, иронизируете вы, когда пишите «Зачем мне ровня?», или действительно так думаете... Если так, то страшную участь себе готовите, сами себя обкрадываете. Сами подумайте над этим, чего лишаетесь. Просто посчитайте. &lt;br /&gt;Я понимаю, в этом деле каждый себя знатоком всеразумеющим считает, и совет дать норовит... Я не буду, ладно? :) &lt;br /&gt;...а удачи я вам уже пожелала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чудеса, это дело конечно хорошее. Но женщины любят не ушами. Женщины, они все разные. Очень!&lt;img src="http://w1.859.telia.com/~u85916541/lj/gy.gif" alt="" align="bottom"&gt; &lt;img src="http://w1.859.telia.com/~u85916541/lj/gy.gif" alt="" align="bottom"&gt; &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=61899&amp;style=mine#t61899</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="58726091" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=58726091#t58726091</url>
                                      <user name="thrinidad" username="thrinidad" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114434480/15852477" height="90" width="100" />
                                      <date>2013-02-14 14:30:59</date>
                                      <text>Несколько месяцев :)</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=61899&amp;style=mine#t61899</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=60619&amp;style=mine#t60619</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=59083&amp;style=mine#t59083</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=57547&amp;style=mine#t57547</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=56011&amp;style=mine#t56011</parent>
                    </comment>
                    <comment id="114635" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=114635#t114635</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2003-10-27 00:09:27</date>
                      <text>  Не сочтите за аналогию, просто &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/jackclubs/40691.html" rel="nofollow"&gt;классная история&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: Вроде как сын у меня.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="115403" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=115403#t115403</url>
                          <user />
                          <date>2003-10-27 04:28:09</date>
                          <text>Плагиат (новелла Мопассана) + педерастия (грубая анальноэротическая аналогия как патологическая реакция на любые, самые невинные гетеросексуальные интересы: стремление жениться и иметь детей)  = литинститут&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Старший медбрат</text>
                          <subject>Диагноз (не сочтите за аналогию)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="115659" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=115659#t115659</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2003-10-27 04:54:21</date>
                              <text>?!</text>
                              <subject>Re: Диагноз (не сочтите за аналогию)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=115403&amp;style=mine#t115403</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=114635&amp;style=mine#t114635</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=56011&amp;style=mine#t56011</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=49099&amp;style=mine#t49099</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45771&amp;style=mine#t45771</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=40651&amp;style=mine#t40651</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="45003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45003#t45003</url>
      <user name="jentina" username="ex_jentina489" />
      <date>2003-10-16 13:34:36</date>
      <text>женитесь со мной.</text>
      <comments>
        <comment id="45515" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45515#t45515</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-16 14:34:11</date>
          <text>Побрился, надел новый костюм, зашёл на Вашу страничку. Нашёл там последнюю запись следующего содержания:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;NTB) 50-летняя женщина в пятницу предстала в суде за то, что сильно надоела, послав шофёру автобуса более 1000 любовных писем.&lt;br /&gt;Шофёр автобуса получал любовные письма, одно за другим, начиная с 1998 года. Он их получил так много, что перестал даже открывать, как пишут в местной газете в Рогаланде.&lt;br /&gt;Женщина повстречала своего шофёра во время поездки пять лет назад. С тех пор она писала и звонила ему несчетное количество раз. Кроме того, несколько раз пыталась «достать» в реале.&lt;br /&gt;- Она не перестанет, пока я на ней не женюсь, но об этом не может быть и речи. Я же уже пообещал другой замечательной даме, - сказал шофёр корреспонденту газеты.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугаете! &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="47051" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=47051#t47051</url>
              <user name="jentina" username="ex_jentina489" />
              <date>2003-10-16 16:53:56</date>
              <text>)))))))))))))))))))&lt;br /&gt;это Вы неудачно зашли. Это я не о себе. Я вообще о себе - стараюсь как-то реже.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45515&amp;style=mine#t45515</parent>
            </comment>
            <comment id="47819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=47819#t47819</url>
              <user name="jentina" username="ex_jentina489" />
              <date>2003-10-16 17:52:18</date>
              <text>но платье вечернее я тоже надела. Духами надушилась. И всё такое.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45515&amp;style=mine#t45515</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=45003&amp;style=mine#t45003</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="98763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=98763#t98763</url>
      <user name="What shall we use to fill the empty spaces?" username="gematogen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121610132/392445" height="100" width="99" />
      <date>2003-10-23 09:33:11</date>
      <text>только наверно это не в конце 80-х а самом начале 90-х было&lt;br /&gt;году эдак в 92-м - потому что именно тогда "взошла ликина звезда" (хаха!)&lt;br /&gt;у меня тоже было с ней единственное в жизни свидание - только в 94-м, когда она уже была статусной вполне известной тетей.&lt;br /&gt;задание было - встретиться с Ликой около Шаболовки, 37 и передать Лике ее собственный паспорт. мне было 15 лет и естественно за те полчаса, что ждал Лику, весь испереживался. а она пришла в черных очках и совсем не похожа была на ту, что в телике. </text>
      <subject>Лика Star</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="24176843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=24176843#t24176843</url>
      <user name="usernamep" username="usernamep" />
      <date>2009-01-27 10:46:06</date>
      <text>Ну как, Дмитрий Евгеньевич, получилось что-нибудь?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="57158347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=57158347#t57158347</url>
      <user name="Александр Грызлов" username="clayrat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114515815/6706407" height="100" width="100" />
      <date>2012-12-16 01:15:09</date>
      <text>поздравляю со сбывшимся желанием!&lt;br /&gt;"лучше поздно, чем никогда", как говорят англичане ;)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="57229259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=57229259#t57229259</url>
      <user name="panda" username="sichuan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65536183/13697488" height="70" width="100" />
      <date>2012-12-17 15:32:41</date>
      <text>Всё сбылось (с). Поздравляю!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="65274827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=65274827#t65274827</url>
      <user name="samoljot" username="samoljot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66133516/13824551" height="100" width="100" />
      <date>2013-08-26 16:37:54</date>
      <text>И женился же!&lt;br /&gt;Восхитительное упорство.</text>
      <comments>
        <comment id="71235275" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=71235275#t71235275</url>
          <user name="Кот Yonsson" username="yonsson" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50391563/6569452" height="100" width="100" />
          <date>2014-02-04 12:08:40</date>
          <text>И сын уже появился. И люди в старые записи заглядывают.</text>
          <comments>
            <comment id="91825099" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=91825099#t91825099</url>
              <user name="camedy_club" username="camedy_club" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122513408/61170072" height="100" width="100" />
              <date>2015-07-05 17:17:26</date>
              <text>а сколько лет ушло на цель?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=71235275&amp;style=mine#t71235275</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/1739.html?thread=65274827&amp;style=mine#t65274827</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>