<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-09-07 21:18:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps163.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Лучшие иллюстрации к дилогии - рисунки Кукрыниксов для «Золотого теленка». Во-первых, мастера, во-вторых «они там жили».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XXI&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Поскольку Бендер это альтер эго автора, он особо не описывается. Перед нами хорошо сложенный брюнет (как положено романному авантюристу) и ещё в одном месте говорится, что у него «длинный благородный нос». Этой гоголевской деталью описание заканчивается. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Корейко описан подробнее: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps164.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Александр Иванович Корейко был человек в последнем приступе молодости, ему было 38 лет. На красном сургучном лице сидели желтые пшеничные брови и белые глаза. Английские усики цветом даже походили на созревший злак. Лицо его казалось бы совсем молодым, если бы не грубые ефрейторские складки, пересекавшие щеки и шею».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps165.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если Корейко побрить усы, он будет похож на Булгакова. И возраст у них одинаковый.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Собственно в «Золотом теленке» два умных персонажа, понимающих ситуацию в стране и друг друга – Бендер и Корейко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Бендера не коснулся советский тлен – непонятно. Это остается за кадром и можно только строить предположения. Вероятно, его спасает мечта покинуть этот мир. Или в этом мире разбогатеть, то есть отгородиться от всеобщего идиотизма стеной материальной экстерриториальности. Удивительно, что эти два желания слабо связаны друг с другом и выстраиваются в логическую цепочку «деньги+эмиграция» только к концу повествования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, стремление главного героя уехать из СССР сделало дилогию столь популярной среди наивных евреев-шнстидесятников, а затем среди их детей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Корейко остался несоветским, потому что заморозился. То есть именно потому, что ФОРМАЛЬНО стал советским человеком. Это внутренний эмигрант. Корейко не спорит с режимом и не возмущается им. Он понимает, что это Африка, и его задача в условиях «черного апартеида» - слиться с толпой. Благо, с точки зрения расовой, он в условиях СССР похож на основное население.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков не случайно дает ему украинскую  фамилию. Не только из-за малороссийской жадности, хитрости, упрямства и склонности к придуриванию, но и из-за большей правдоподобности его способа существования. Как полунацмен, он имеет льготы и ему легче затеряться. Образованный Иванов отсверкивал бы за пять километров, и его бы шлепнули просто так, для профилактики. Бедный совслужащий, компромата нет, трудолюбивый. Фамилия? Иванов. Надо убить – из профилактики. С фамилией Корейко жить можно. Тем более на Украине. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что было бы с дилогией Булгакова без пресса советской гиперцензуры? Как это ни парадоксально, изменилось бы не так много (но конечно многое бы добавилось). Корейко превратился бы в человека в чём-то симпатичного (он и так в чем-то симпатичен). Ясно, что никаких «детей поволжья» он не обкрадывал – это советский фарс. Реально это крупный коммерсант, после сворачивания НЭПа оценивший обстановку и ушедший на дно. Это «ловкий человек», но не злодей – полный аналог Чичикова (гоголевский герой, постоянно привлекавший писательское внимание Булгакова). Его задача дожить до интервенции или резкой смены режима:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Все геркулесовцы увенчивали свой завтрак чаем; Александр Иванович выпил стакан белого кипятку вприкуску. Чай возбуждает излишнюю деятельность сердца, а Корейко дорожил своим здоровьем.&lt;br /&gt;Обладатель десяти миллионов походил на боксера, расчетливо подготавливающего свой триумф. Он подчиняется специальному режиму, не пьет и не курит, старается избегать волнений, тренируется и рано ложится спать; все для того, чтобы в назначенный день выскочить на сияющий ринг счастливым победителем. Александр Иванович хотел быть молодым и свежим в тот день, когда все возвратится к старому и он сможет выйти из подполья, безбоязненно раскрыв свой обыкновенный чемоданишко. В том, что старое вернется, Корейко никогда не сомневался. Он берег себя для капитализма».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что образ Корейко даже в его осуществленной версии есть издевательство над образом нэпмана и вообще капиталиста. Корейко не пьет и не курит, ведет спортивный образ жизни, он трудолюбив и работает хорошо. Даже его слабость – любовь к Зосе Синицкой – вещь совершенно невинная. Всё это контрастирует с образом буржуя в цилиндре, лентяя и дурака, жрущего ананасы в ресторане с девочками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образ Корейко пародийно совпадает с образом Рахметова, ждущего «когда же придёт настоящий день». Только, - как это и положено КОНТРреволюционеру, - пафос Александра Ивановича не в экшене, а в его отсутствии.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что он ещё в деле и крутит аферы «Геркулеса», это остатки угара нэпа. Корейко понимает, что лавочку скоро прикроют. Не надеется он и убежать через границу, граница давно на замке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бендер более наивен и вообще мелкотравчат по сравнению с Корейко. Пока миллиона у него нет, он смеётся над параноидальной маскировкой Александра Ивановича, но оказавшись в его шкуре, быстро убеждается, что это единственно верная тактика. В сущности, поведение Шуры Балаганова в советском трамвае это карикатура на поведение самого Бендера. В этом трамвае его и должны были повязать вместе с дураком-подельником. История в трамвае не про то, как не повезло Балаганову, а про то, как повезло Бендеру. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps166.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вот что значит талант: Кукрыниксы нарисовали Корейко, Паниковского... и мир, в котором они живут (урна на цепи). Одной деталью!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Без цензурного давления, у романа всё равно оставалось бы две концовки. Как известно, в конце «Золотого теленка» Бендер анонимно отдавал деньги государству и женился на Зосе. Затем, по цензурным соображениям, финал изменили: Зося выходит замуж за дурака, у Бендера за границей отнимают все деньги, вышвыривают обратно в СССР и он идет в дворники (измененные цензурой на управдомы). Так сюжет романов закольцовывается, ведь для Бендера поиски сокровищ начинаются в дворницкой.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Несмотря на уступки цензуре, оба финала вполне булгаковские по мощи. Но в бесцензурном варианте Бендер, скорее всего, должен бы был превратиться в Корейко №2. Пойти в управдомы и прятать чемодан с деньгами по камерам хранения. Четвертый вариант - Рио-де-Жанейро.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но хэпи-энд логичен для западной культуры, а Михаил Булгаков человек глубоко русский. А при первом, и при втором, и при третьем финале главным (удачливым) героем авантюрного романа оказывается Корейко.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XXII&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Проблема «вумных» богословских разборов «Мастера и Маргариты» в  том, что по своему образованию Булгаков не богослов, а медик, и сама книга это не трактат по религиозной философии, а роман-фэнтези. Отцом Булгакова был профессор богословия, но это его самого так же не делает богословом, как Андрея Белого не делает математиком тот факт, что математиком-профессором был его отец. К тому же сам Булгаков в бытовом плане был человеком религиозно индифферентным. «Мастер и Маргарита» высокая литература, поэтому там есть философский подтекст, но подсчитывать число букв в именах персонажей по каббалистическим таблицам, вычислять их демонологическую иерархию или сверять разночтения образа Иешуа с образом Иисуса это вечный сюжет про книгу и фигу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно так же следует учитывать, что «Двенадцать стульев» и «Золотой теленок» это авантюрные комедии. Да, иногда поднимающиеся  до степени социальных обобщений и даже пророчеств, но, в общем, это «легкий жанр». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бессмысленно упрекать автора в том, что он создал образ гомерически смешного «отца Фёдора». Вероятно в контексте «Мастера и Маргариты» придурковатый попик выглядел бы неуместно и, пожалуй, кощунственно. Но его там и нет. В «Двенадцати стульях» он на своём месте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Автором разбираемой дилогии мог быть только крупный писатель, потому что все сюжетные линии имеют внутреннюю логику, а их переплетение имеет логику композиционную. Это очень трудно для дилетанта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Корейко зверь гораздо крупнее Бендера. Почему Бендер его побеждает? Вначале он недооценивает «подпольного миллионера», ведёт себя как мелкий жулик и терпит неудачу (эпизод с отказом Корейко взять сворованные у него деньги). Но именно потому, что Бендер ведет себя так наивно, это ему помогает. Корейко начинает считать его дурачком и, вместе того, чтобы сменить место дислокации, успокаивается. Когда Бендер спокойно собирает на Корейко компромат, тот, наконец, понимает, что это серьёзный противник, но, поскольку он сильнее классом, красиво уходит на дно (использует учения гражданской обороны и бежит в Среднюю Азию). Однако в железной обороне Корейко есть уязвимость. Он влюблён. Он берет с собой деньги на свидание с Зосей Синицкой, что позволяет Бендеру убедиться в платежеспособности добычи, а потом пишет Зосе письмо из Средней Азии. Это его и губит. Всё сбито очень крепко.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps168.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Интересный вы человек. Все у вас в порядке. С таким счастьем - и на свободе!» «Золотой теленок» - лучшая экранизация дилогии, потому что режиссер и актеры поняли, что автор этого авантюрного романа интеллектуал. Юрский совершенно адекватен, это именно то, что хотел сказать Булгаков (по своему происхождению Юрский «мистер Х» - дворянин из цирковых.) Евстигнеев сыграл как всегда блестяще, грим удачный, но Корейко был помоложе и побрутальнее. Он работал скорее не под задохлика, а под тупого.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Это пример развития сюжета. А вот пример переплетения сюжетных линий: история отца Фёдора дает объём истории Бендера и Воробьянинова. Это история слуги из итальянской комедии дель арте, который подражает хозяину, не обладая его возможностями, и попадает впросак. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличие от Воробьянинова, и тем более Бенедра, это наивный и честный человек, живущий своей, а не чужой жизнью. Его поведение точно дублирует поведение основных героев, но перевернуто на изнанку. Бендер получает точную информацию о стульях бесплатно, отец Федор втридорога и это информация ложная. Далее со всеми остановками. Именно за счет наивности ему удается сразу приобрести все стулья, только эти стулья не те. В конце концов, и отец Федор и Воробьянинов сходят с ума, потому что изначально ими обоими движет жажда наживы, приводящая к преступлению – нарушению тайны исповеди и убийству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно, где здесь глумление над священниками или над дворянами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В кино роль отца Фёдора Вострикова лучше всех сыграл Пуговкин, он также прекрасно сыграл похожую роль садовника в «Приключениях принца Флоризеля», снятых по произведениям Стивенсона. Как известно, кроме садовника, в числе других жертв бриллиантовой лихорадки там оказался богослов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps167.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фильм «Двенадцать стульев» 1971 года слабый (1976 ненамного лучше), но сцена рубки стульев на берегу моря под «Вечерний звон» – пример точного угадывания авторского замысла. Впрочем, Булгакова вообще легко экранизировать, А Пуговкин конечно стопроцентное соответствие образу отца Фёдора. Идеал.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Развитие сюжета в дилогии всегда логично и назидательно, а сам главный герой, подобно Булгакову в жизни, всех учит и морализирует, но это морализирование, опять же как у Булгакова, не тяжеловесно, а шутливо и иронично.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общий тон «Двенадцати стульев» и «Золотого теленка» -  снисходительное, не очень обязательное, забавное и часто шутливое нравоучение. Если оно бывает резким и даже жестоким, то только при сопоставлении со злобой реального мира. Сатира на Маяковского зла при сопоставлении с его личностью. Но в контексте романа образ Ляписа-Трубецкого вовсе не злой. И иногда герои дилогии вызывают искреннюю жалость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, Катаевы и Ильф совершенно справедливо утверждали, что первоначально Остап Бендер был эпизодическим персонажем, подобно Жоржу Милославскому в «Иване Васильевиче» или Аметистову в «Зойкиной квартире». Но потом он стал главным героем,  потому что Булгаков почувствовал себя Бендером, обводящим вокруг пальца литературных идиотов. Во всех крупных вещах он отождествляет себя с главным героем, от имени которого прямо или косвенно ведет повествование. Иначе он просто не умеет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бендеру-Булгакову удалось опубликовать свои книги безо всяких проблем и нервотрёпки: и в журналах, и отдельными книгами, и даже за рубежом. Вещи пользовались большим спросом, и инициаторы предприятия получили очень хорошие деньги. Думаю, в общей сложности  как раз столько, сколько Остапу удалось изъять из чемодана Корейко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps169.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пасхалка Кукрыниксов. За &lt;s&gt;Булгаковым&lt;/s&gt; Бендером в очереди стоят Ильф и Петров и &lt;s&gt;Булгакова&lt;/s&gt; Бендера отпихивают от окошка. Это намек на то, что первоначальный финал «Золотого теленка» был изменен. Но, похоже что у талантливых Кукрыниксов пасхалочка получилась покруче.&lt;/i&gt; &lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В «Золотом теленке» есть прелестная сценка, адресованная будущим «советским инженерам», которые как пародийный класс только ещё наклёвывались:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Грубиян Паровицкий изо всей силы ударил Остапа по плечу и воскликнул:&lt;br /&gt;– Поступай к нам в политехникум. Ей-богу! Получишь стипендию 75 рублей. Будешь жить как бог. У нас – столовая, каждый день мясо. Потом на Урал поедем, на практику.&lt;br /&gt;– Я уже окончил один гуманитарный вуз, – торопливо молвил великий комбинатор.&lt;br /&gt;– А что ты теперь делаешь? – спросил Паровицкий.&lt;br /&gt;– Да так, по финансовой линии.&lt;br /&gt;– Служишь в банке?&lt;br /&gt;Остап внезапно сатирически посмотрел на студента и внятно сказал:&lt;br /&gt;– Нет, не служу. Я миллионер…&lt;br /&gt;– Сколько ж у вас миллионов? – спросила девушка в гимнастических туфлях, подбивая его на веселый ответ.&lt;br /&gt;– Один, – сказал Остап, бледнея от гордости.&lt;br /&gt;– Что-то мало, – заявил усатый.&lt;br /&gt;– Мало, мало! – закричали все.&lt;br /&gt;– Мне достаточно, – сказал Бендер торжественно.&lt;br /&gt;С этими словами он взял свой чемодан, щелкнул никелированными застежками и высыпал на диван все его содержимое. Бумажные плитки легли расползающейся горкой. Остап перегнул одну из них, и обертка лопнула с карточным треском…&lt;br /&gt;– Как видите, гуманитарные науки тоже приносят плоды, – сказал миллионер, приглашая студентов повеселиться вместе с ним».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 20-е  годы Булгаков относился к работе как русский: «взялся – сделай». В 30-е он вынужденно освоил советскую манеру работать – пилить средства и гнать туфту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он числился на работе во МХАТе, потом в «Большом театре. Во МХАТе он серьёзно работал, пьесы его не ставили. Но с точки зрения советских нравов Михаил Афанасьевич честно отрабатывал хлеб (ну не получается, но работает же!). Это вызывало большую нервотрёпку, Булгаков переживал, что не справляется с работой и подводит театр. Халтурить он не умел, и даже поверхностные переделки романов классиков в пьесы отнимали у него много сил. В Большом Театре он уже халтурил сознательно и вполне профессионально. По договору раз в год он должен был предоставить либретто, при этом и он сам, и его руководство прекрасно понимали, что это синекура (распоряжение Сталина). Было важно обозначить работу и дать листаж. А то, что либретто (написанное левой ногой) затем не пройдет репертком (просто потому, что Булгаков ОДНОВРЕМЕННО с синекурой и в черном списке – вот такой парадокс!) в этом ни Булгаков, ни руководство театра не виноваты. На то и поставлены надзорные органы над несмышлёными интеллигентами, чтобы в таких случаях помогать и предостерегать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом контексте «Батум», скорее всего, был гипертуфтой. И всё удалось – он получил за пьесу большой гонорар, ему должны были дать новую квартиру (хотя по советским условиям Булгаков и так жил шикарно: в трёхкомнатной квартире на троих). А то,  что пьесу запретили, даже лучше, – так как марать имя, конечно, не хотелось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того это было издевательство над советской властью: запрещаете автоматом все мои пьесы – ну и умойтесь, запретите пьесу, которая прославляет Сталина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что если у Булгакова и была досада после внезапной остановки работы над пьесой, то только из-за срыва туристической поездки в Батум «для сбора материала» (конец августа начало сентября – самое оно). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так гениальный писатель Булгаков превратился в жулика  Бендера, ставящего для жителей Васюков и Владикавказа «Детей муллы» и «Батум». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зарезать, конечно, могли. Ингуши могли зарезать Булгакова за «Детей муллы», ингуши избили Бендера во Владикавказе, когда он пытался (вначале небезуспешно) обыграть их в три листка. И конечно ему могли выколоть глаза за «Батум». Ну так колониальные нравы-съ. А риск -  дело благородное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XXII&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Однако не будем забывать, что Булгаков мастер создавать тяжелые вещи. Это не обязательно достоинство, просто свойство личности. Создавая некий символ, предмет, он навечно помещает его в свой мир и не может от него избавиться. Поэтому в дилогии есть избыточность, выходящая за пределы авантюрного жанра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте вспомним, как появилась фуражка Остапа Бендера. Вначале, как это ни покажется странным, фуражка была куплена Воробьянинову на Кавказе - для представительских целей (как и белые штаны): &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Воробьянинову в магазине готового платья Тифкооперации был куплен белый пикейный костюм и морская фуражка с золотым клеймом неизвестного яхт-клуба. В этом одеянии Ипполит Матвеевич походил на торгового адмирала-любителя. Стан его выпрямился. Походка сделалась твердой».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти действия привели к повышению самосознания затюканного предводителя дворянства. Но его лидерство (бывшее с самого начала не очень доброй шуткой Бендера) оказалось злокачественным. Воробьянинов по мере развития сюжета закончил процесс перерождения в советского человека (начатый на должности башмачкина в уездном ЗАГСе) и зарезал своего компаньона. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе и последнее упоминание фуражки в «12 стульях» – Воробьянинов вскрывает последний стул в шахматном клубе (опять тяжелый символ – придумав двумястами страницами ранее Нью-Васюки, Булгаков не может отказаться от урановой вещи – она неколебима) и мечтает:   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Сейчас же на автомобиль, - подумал Ипполит Матвеевич, обучавшийся житейской мудрости в школе великого комбинатора, - на вокзал и на польскую границу. За какой-нибудь камешек меня переправят на ту сторону, а там...»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но стул оказывается пустым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Воробьянинов, бросив все как было в шахматном кабинете, забыв там плоскогубцы и фуражку с золотым клеймом несуществующего яхт-клуба, никем не замеченный, тяжело и устало вылез через окно на улицу».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фуражка командора оказывается не по сеньке, и подхватывается ожившим Остапом в «Золотом теленке». (ложная смерть главного героя энд автора постоянный рефрен булгаковских произведений, хотя в данном случае имеется и вполне утилитарная причина – Катаев-Петров и Катаев-Ильф превратились в Ильфа-Петрова и второй роман на время отпал). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При последнем упоминании уже в этой книге, фуражка слетает с головы командора и превращается в гоголевское колесо из «Мертвых душ». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Пропеллеры исчезли в быстром вращении. Дрожа и переваливаясь, самолет стал разворачиваться против ветра. Воздушные вихри вытолкнули миллионеров назад, к холму. С Остапа слетела капитанская фуражка и покатилась в сторону Индии с такой быстротой, что ее прибытия в Калькутту следовало бы ожидать не позже, чем через три часа. Так бы она и вкатилась на главную улицу Калькутты, вызвав своим загадочным появлением внимание кругов, близких к Интеллидженс-Сервис, если бы самолет не улетел и буря не улеглась. В воздухе самолет блеснул ребрами и сгинул в солнечном свете. Остап сбегал за фуражкой, которая повисла на кустике саксаула».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако если гора не идет к Магомету, Магомет идет к горе. Остап приезжает в Москву и встречается с Рабиндранадом Тагором. Этот эпизод, почему-то постоянно опускается в многочисленных экранизациях и постановках, а он для понимания книги ключевой. Это и есть настоящая развязка повествования, а вовсе не женитьба Зоси Синицкой на профсоюзном дураке, или ещё более дурацкая попытка пересечения Бендером румынской границы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остап поселяется в гостинице «Гранд-отель» («Метрополь»), где лучший четырехкомнатный номер-люкс занимает «индусский философ и поэт». Бендер добивается с ним встречи на правах представителя коллектива кооператоров, так как мыслитель с одиночками не встречается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps170.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Просьба не курить!»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Переводчик отодвинул портьеру и пышно сказал:&lt;br /&gt;- Пусть войдет кооперативная организация, желающая узнать, в чем смысл жизни.&lt;br /&gt;На кресле с высокой и неудобной резной спинкой сидел великий философ и поэт в коричневой бархатной рясе и в таком же колпаке. Лицо у него было смуглое и нежное, а глаза черные, как у подпоручика. Борода, белая и широкая, как фрачная манишка, закрывала грудь. Стенографистка сидела у его ног. Два переводчика, индус и англичанин, разместились по бокам.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо разговора о смысле жизни азиатский болван два часа рассказывал ему «о народном образовании в Индии»: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;i&gt;«Философ закрыл глаза и принялся неторопливо говорить. Первый час он говорил по-английски, а второй час по-бенгальски. Иногда он начинал петь тихим приятным голосом, а один раз даже встал и, приподняв рясу, сделал несколько танцевальных движений, изображавших, как видно, игры школьников в Пенджабе. Затем он сел и снова закрыл глаза, а Остап долго слушал перевод. Сперва Остап вежливо кивал головой, потом сонно смотрел в окно и, наконец, начал развлекаться, перебирал в кармане мелочь, любовался перстнем и даже довольно явственно подмигнул хорошенькой стенографистке, после чего она еще быстрее зачиркала карандашом.&lt;br /&gt;   - А как все-таки будет со смыслом жизни? - спросил миллионер, улучив минуту.&lt;br /&gt;   - Учитель желает прежде, - объяснил переводчик, - познакомить пришельца с обширными материалами, которые он собрал при ознакомлении с постановкой дела народного образования в СССР.&lt;br /&gt;   - Передайте его благородию, - ответил Остап. - Что пришелец не возражает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps171.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;И машина снова пришла в движение. Учитель говорил, пел пионерские песни, показывал стенгазету, которую ему поднесли дети &lt;s&gt;57-ой&lt;/s&gt;146-ой трудовой школы, и один раз даже всплакнул. Переводчики бубнили в два голоса, стенографистка писала, а Остап рассеянно чистил ногти.&lt;br /&gt;   Наконец Остап громко закашлял.&lt;br /&gt;   - Знаете, - сказал он, - переводить больше не нужно. ¬Я стал как-то понимать по-бенгальски. Вот когда будет насчет смысла жизни, тогда переведите.&lt;br /&gt;Когда философу подтвердили настойчивое желание Остапа, черноглазый старец заволновался.&lt;br /&gt;- Учитель говорит, - заявил переводчик, - что он сам приехал в вашу великую страну, чтобы узнать, в чем смысл жизни. Только там, где народное образование поставлено на такую высоту, как у вас, жизнь становится осмысленной. Коллектив...&lt;br /&gt; - До свидания, - быстро сказал великий комбинатор, - передайте учителю, что пришелец просит разрешения немедленно уйти.&lt;br /&gt;Но философ уже пел нежным голосом марш Буденного, которому он выучился у советских детей. И Остап убежал без разрешения».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что происходит, когда Бендер получает миллион? Он перестает быть советским человеком, и вся советская жизнь превращается для него в предумышленное и довольно унылое представление. Все живут по сценарию, и поломать этот сценарий невозможно. После беседы с бенгальским мыслителем-подпоручиком, приехавшему в СССР учиться жизни у Буденного и пионеров, Бендер смиренно сел на подоконник в своём номере и стал смотреть вниз. Внизу прохожие прыгали в автобус как &lt;s&gt;дрессированные крысы&lt;/s&gt; белки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Упоминавшаяся выше делегация журналистов в Среднюю Азию напутствуется следующим пророчеством некоего анонима (по-моему, напоминающего Олешу): &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я знаю такие поездки, сам ездил. Ваше будущее мне известно. Здесь вас человек сто. Ездить вы будете в общей сложности целый месяц. Двое из вас отстанут от поезда на маленькой глухой станции без денег и документов и догонят вас только через неделю, голодные и оборванные. У кого-нибудь обязательно украдут чемодан… И потерпевший будет ныть всю дорогу, выпрашивать у соседей кисточку для бритья. Кисточку он будет возвращать невымытой, а тазик потеряет. Один путешественник, конечно, умрет, и друзья покойного, вместо того, чтобы ехать на смычку, вынуждены будут везти дорогой прах в Москву. Это очень скучно и противно - возить прах. Кроме того, в дороге начнется склока. Поверьте мне! Кто-нибудь… совершит антиобщественный поступок. И вы будете долго и тоскливо его судить, а он будет с визгом и стонами отмежевываться. Все мне известно. Едете вы сейчас в шляпах и кепках, а назад вернетесь в тюбетейках. Самый глупый из вас купит полный доспех бухарского еврея: бархатную шапку, отороченную шакалом, и толстое ватное одеяло, сшитое в виде халата. И, конечно же, все вы по вечерам будете петь в вагоне "Стеньку Разина", будете глупо реветь: "И за борт ее бросает в набежавшую волну"».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пророчество осуществляется с железной последовательностью, и даже с упреждением – двое опаздывают уже на московском вокзале. Затем идет «глупый ор», сцена, имеющая для Булгакова значение символа, постоянно воспроизводящаяся в его произведениях и достигшая апофеоза в «Мастере и Маргарите», когда коллектив советских работников, орущих «эй, баргузин, пошевеливай вал» сажают на три грузовика и увозят в психиатрическую больницу.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/173.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps172.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, жизнь превращается в оперу, то есть ходульно эмоциональную (и поэтому - иррациональную) постановку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое страшное, что подобное пение не гротеск художника, а реальность. 20-30-е годы это такой Китай, от которого современный житель РФ стал бы орать. Булгаков не выдумывал про пение. Идиоты действительно пели. Это был рецидив азиатского атавизма, массовый психоз. Про «Бродягу» и «Стеньку Разина» Булгаков написал с поправкой на цензуру. Эти песни тоже пели, потому что песни про каторжников и разбойников считались революционными. Но это распевки-подпевки. Основные песни это «Марш Будённого», «Тачанка», «Наш паровой вперед летит». Эти песни и имел в виду Булгаков в первую очередь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps174.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В квартиру Бухарина ворвалось НКВД, его увели в тюрьму на расстрел, конфисковали архив, обшмонали семью. Что энкэвэдисты стали делать дальше? Если не знаете – никогда не догадаетесь. Они стали на кухне петь песни. ЭТО НЕВЕРОЯТНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если сам Бухарин не пел песен в тюрьме, то только потому, что за это ему бы накостыляли по шее. Приходилось по тихому писать стихи, а потом их отсылать бесконечно любимому (по тюремным уверениям) Сталину:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Шмель, жужжа, вцепился в кашку,&lt;br /&gt;Муха села на ромашку,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жирный, словно прежний поп,&lt;br /&gt;Полевой вонючий клоп&lt;br /&gt;В разноцветном колпаке&lt;br /&gt;Очутился на руке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крики, хрипы, лязг и визги,&lt;br /&gt;Грохот, хохот, барабан,&lt;br /&gt;Дробь и брань, и крови брызги – &lt;br /&gt;У горилл гремит канкан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот уж звезды догорели,&lt;br /&gt;И костер давно потух.&lt;br /&gt;«Хайль!» кричит на мертвом теле&lt;br /&gt;Раскричавшийся петух…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во ржи простые василечки,&lt;br /&gt;Лилово-синий гельотроп,&lt;br /&gt;И наши скромные цветочки&lt;br /&gt;В канавках, в поле, где ржи сноп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь Львиный зев, цветы ромашки,&lt;br /&gt;Иван-да-Марья, зверобой,&lt;br /&gt;Здесь полевые астры, кашки&lt;br /&gt;Качают скромной головой.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/174.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps173.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>PS-33. ЧТО НЕОБХОДИМО ЗНАТЬ О МИХАИЛЕ БУЛГАКОВЕ – 7</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/258728.html</prev_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="97166396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97166396#t97166396</url>
      <user name="dz1m" username="dz1m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-07 18:20:18</date>
      <text>Шо, опять?</text>
      <comments>
        <comment id="97166652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97166652#t97166652</url>
          <user name="sacran" username="sacran" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116910420/48527401" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-07 18:22:54</date>
          <text>2</text>
          <comments>
            <comment id="97167164" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97167164#t97167164</url>
              <user name="dz1m" username="dz1m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-07 18:25:58</date>
              <text>"Москали самые крутые писатели, а одесские бандеровцы и писать то по русски не умели. Аминь."</text>
              <comments>
                <comment id="97169212" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169212#t97169212</url>
                  <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                  <date>2016-09-07 19:03:40</date>
                  <text>Так киевский же бандеровец написал злобную карикатуру на москальский социальный эксперимент от которого хоть в Румынию, хоть в Узбекистан  &lt;s&gt;к Каримову&lt;/s&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="97173308" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173308#t97173308</url>
                      <user name="dz1m" username="dz1m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
                      <date>2016-09-07 19:14:43</date>
                      <text>Это кто?</text>
                      <comments>
                        <comment id="97175100" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97175100#t97175100</url>
                          <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                          <date>2016-09-07 19:27:05</date>
                          <text>Булгаков - киевлянин бежавший из Вязьмы на родину и вступивший в гетманские войска добровольцем, что бы бороться с красной чумой и белой заразой. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="97179196" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97179196#t97179196</url>
                              <user name="dz1m" username="dz1m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
                              <date>2016-09-07 20:40:11</date>
                              <text>То ось воно що, Булгаков - українець, що намагається вижити в москальському світі!</text>
                              <comments>
                                <comment id="97179708" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97179708#t97179708</url>
                                  <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                                  <date>2016-09-07 20:49:28</date>
                                  <text>Ещё и вставлял ему палки в колёса, ножи в спину, сыпал стекло в тесто и песок в буксы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ждал как Корейко Освобождения своего любимого Киева от клятых москалей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не дождался, немного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дотянулся проклятый Сталин.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="97197884" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197884#t97197884</url>
                                      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                                      <date>2016-09-08 09:12:02</date>
                                      <text>Аж слезу пустил...</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97179708&amp;style=mine#t97179708</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97179196&amp;style=mine#t97179196</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97175100&amp;style=mine#t97175100</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173308&amp;style=mine#t97173308</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169212&amp;style=mine#t97169212</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97167164&amp;style=mine#t97167164</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97166652&amp;style=mine#t97166652</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97166396&amp;style=mine#t97166396</parent>
        </comment>
        <comment id="97184572" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97184572#t97184572</url>
          <user name="Михаил Васильев" username="vasiljevm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125325908/76680669" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-07 22:44:42</date>
          <text>Не напрягайтесь так по поводу фамилии Корейко. В поисках сюжета Ильф и Петров просматривали газеты с историями о жуликах. там была подобная, с аферистом Коровко. А вообще, статья очень наивная, поэтому многим понравилась. Современный читатель - человек очень конкретный, выросший на электронных играх, в книгах он видит только сюжет. Ничего другого не замечает. И в критику подобный читатель влезает,  Здесь он тоже не станет рассматривать роль пейзажа, чувства и настроения. Последние слова ругательные , извиняюсь за них.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97166396&amp;style=mine#t97166396</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97167420" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97167420#t97167420</url>
      <user name="viperhprot" username="viperhprot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94035545/23435683" height="100" width="64" />
      <date>2016-09-07 18:27:42</date>
      <text>А Булгаков нереально крут, оказывается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97167676" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97167676#t97167676</url>
      <user name="astropath" username="astropath" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81677770/9724110" height="100" width="89" />
      <date>2016-09-07 18:35:14</date>
      <text>О, приятный подарок - только что дочитал шестую часть, а тут и седьмая подоспела) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97168188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168188#t97168188</url>
      <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
      <date>2016-09-07 18:48:39</date>
      <text>Спасибо. Прекрасная работа. &lt;br /&gt;Почему то верил еврейским байкам о еврейском происхождении Бендера.&lt;br /&gt; Переформат сработал. Всё встало на свои места. Спасибо вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97168444" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168444#t97168444</url>
      <user name="Андрей Зорин" username="andrey_zorin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125864670/12800503" height="100" width="81" />
      <date>2016-09-07 18:55:35</date>
      <text>==Реально это крупный коммерсант, после сворачивания НЭПа оценивший обстановку и ушедший на дно. Это «ловкий человек», но не злодей – полный аналог Чичикова (гоголевский герой, постоянно привлекавший писательское внимание Булгакова). Его задача дожить до интервенции или резкой смены режима:&lt;br /&gt;&lt;img src="http://st.baskino.club/uploads/images/2014/791/ammt533.jpg" alt="" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97168700" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168700#t97168700</url>
          <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
          <date>2016-09-07 19:01:55</date>
          <text>Навальный? </text>
          <comments>
            <comment id="97168956" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168956#t97168956</url>
              <user name="Андрей Зорин" username="andrey_zorin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125864670/12800503" height="100" width="81" />
              <date>2016-09-07 19:03:14</date>
              <text>Бери выше&lt;br /&gt;&lt;img src="http://pbs.twimg.com/media/CEgswDvWMAAYSKG.jpg:large" alt="" /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97169724" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169724#t97169724</url>
                  <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                  <date>2016-09-07 19:05:07</date>
                  <text>Кроме лысины ничего общего.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97169980" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169980#t97169980</url>
                      <user name="Андрей Зорин" username="andrey_zorin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125864670/12800503" height="100" width="81" />
                      <date>2016-09-07 19:06:08</date>
                      <text>Это Корейко из фильма, снятого во времена НЭП 2.0</text>
                      <comments>
                        <comment id="97171772" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171772#t97171772</url>
                          <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
                          <date>2016-09-07 19:09:29</date>
                          <text>Навальный, в силу своей природной глупости, подходит на одну роль - Шуры Балаганова.&lt;br /&gt;Для Бендера, он малообразован и малоначитан. </text>
                          <comments>
                            <comment id="97172284" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97172284#t97172284</url>
                              <user name="Андрей Зорин" username="andrey_zorin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125864670/12800503" height="100" width="81" />
                              <date>2016-09-07 19:11:03</date>
                              <text>Какой заяц? Какой тулуп?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это актёр Девотченко в роли Корейки.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171772&amp;style=mine#t97171772</parent>
                            </comment>
                            <comment id="97172796" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97172796#t97172796</url>
                              <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                              <date>2016-09-07 19:14:26</date>
                              <text>Зачем нацисту психическому ум? После видео, где его казаки прогоняли, стало понятно - Навальный с его компанией готов устраивать продразвёрстки и бомбить "крестьян" хоть химическим, хоть ядерным оружием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России кричащий псих воспринимается в итоге нелепо, как фашист Керенский, известный в итоге по бегству в женском платье. В отличие от Германии.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171772&amp;style=mine#t97171772</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169980&amp;style=mine#t97169980</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169724&amp;style=mine#t97169724</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168956&amp;style=mine#t97168956</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168700&amp;style=mine#t97168700</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97168444&amp;style=mine#t97168444</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97169468" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169468#t97169468</url>
      <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
      <date>2016-09-07 19:03:50</date>
      <text>Бердер и Корейко два СОВЕТСКИХ жулика, которые наживались на революции за счет присвоения чужого. Бендер кавказско-турецкий, Корейко - украинский. Корейко начал свою карьеру с въезда в чужую квартиру в Киеве, владельцы которой были арестованы или сбежали. Никакого придуривания у Корейко нет ни разу, он всегда серьезен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соскальзывать Бендеру никуда не надо, он как рыба в воде - "открыли тюрьмы, не сажают, грабь буржуев" - атмосфера 20-х годов. К 30-м пора бы и за ум взяться, жениться, стать бюрократом советским, что он и делает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди главный героев русских вообще нет. Стукач поляк Козлевич. Еврей-карманник Паниковский.&lt;br /&gt;Даже Киса и тот - киевский пройдоха Шульгин. Русские где то на заднем плане, их присутствие не афишируется, их нет. Иногда проскальзывает презрительное - "шкаф типа гей-славяне".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давно говорят, что Бендер списан с Катаева. Весьма вероятно, так как у того рожа даже не татарская, а кавказская, как раз тянет на турецко подданного.</text>
      <comments>
        <comment id="97171516" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171516#t97171516</url>
          <user name="Андрей Зорин" username="andrey_zorin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125864670/12800503" height="100" width="81" />
          <date>2016-09-07 19:08:38</date>
          <text>== Бендер кавказско-турецкий, &lt;br /&gt;Одесско-еврейский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом современники видели намёк на жительство отца Бендера в Одессе, где евреи-коммерсанты принимали турецкое подданство, чтобы их дети могли обойти ряд дискриминационных законоположений, связанных с конфессиональной принадлежностью, и заодно получить основания для освобождения от воинской повинности во время русско-турецкой войны. Кроме того, имя Ибрагим, как известно, является арабской формой имени Авраам. Есть версия, которая гласит, что слова «турецкий подданный» имели также ещё один скрытый смысл, понятный еврейской диаспоре России. «Турецкими подданными» там называли последователей движения сионистов, на рубеже веков выступавших за иммиграцию евреев в Палестину, находившуюся тогда под турецким владением (уехать в Палестину, соответственно — сменить подданство с российского на турецкое).</text>
          <comments>
            <comment id="97173052" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173052#t97173052</url>
              <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
              <date>2016-09-07 19:14:41</date>
              <text>Ну и что вы скопировали чушь с википедии?&lt;br /&gt;Я тоже принимал на веру. Но господин Галковский в предыдущем посте блестяще (без сарказма) опроверг.&lt;br /&gt;Евреи вон утверждают, что и гайдаевский Шурик это еврей, который проучает русских дураков - см. фильм "Напарник" с великим А. Смирновым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="97174076" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97174076#t97174076</url>
                  <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                  <date>2016-09-07 19:19:06</date>
                  <text>Просто на фото Каверина в молодости посмотрите. Лицо кавказского абрека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем искать двойное дно, когда сам говорит - турок, потомок янычар?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97174588" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97174588#t97174588</url>
                      <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
                      <date>2016-09-07 19:21:46</date>
                      <text>Товарищ выше продолжает проталкивать выше миф, что Бендер - еврей. Бендер не говорит, что потомок Янычар, а подданого Янычар.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97177148" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97177148#t97177148</url>
                          <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                          <date>2016-09-07 19:58:26</date>
                          <text>Нет, как раз говорит в одном месте, что жесток как потомок янычар.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97174588&amp;style=mine#t97174588</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97174076&amp;style=mine#t97174076</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173052&amp;style=mine#t97173052</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171516&amp;style=mine#t97171516</parent>
            </comment>
            <comment id="97175356" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97175356#t97175356</url>
              <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
              <date>2016-09-07 19:27:53</date>
              <text>&lt;i&gt;«Турецкими подданными» там называли последователей движения сионистов&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, как называли казаков-некрасовцев.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171516&amp;style=mine#t97171516</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169468&amp;style=mine#t97169468</parent>
        </comment>
        <comment id="97172028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97172028#t97172028</url>
          <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
          <date>2016-09-07 19:10:24</date>
          <text>А Навальный, то есть Шура Балаганов?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169468&amp;style=mine#t97169468</parent>
        </comment>
        <comment id="97173820" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173820#t97173820</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-09-07 19:17:42</date>
          <text>&lt;i&gt;Среди главный героев русских вообще нет. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Балаганова из Книги уже вычеркнули?</text>
          <comments>
            <comment id="97177404" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97177404#t97177404</url>
              <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
              <date>2016-09-07 20:04:15</date>
              <text>Разве что он, как карикатурный образ "русского дурака" в глазах евреев и украинцев. Хотя с ним не все ясно. Он организовал в удаленной главе всероссийскую сходку по разделу сфер влияния, на которой был и Паниковский. Что то мне сложно представить русского в роли лидера еврейских шуликов.</text>
              <comments>
                <comment id="97196860" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97196860#t97196860</url>
                  <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
                  <date>2016-09-08 08:41:44</date>
                  <text>Это он так думает, что организовал. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97177404&amp;style=mine#t97177404</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173820&amp;style=mine#t97173820</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97169468&amp;style=mine#t97169468</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97170236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97170236#t97170236</url>
      <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
      <date>2016-09-07 19:07:00</date>
      <text>Обе книги и готовили почву для репрессий. Сечь "бездельников" розгами и морить голодом.</text>
      <comments>
        <comment id="97173564" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173564#t97173564</url>
          <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
          <date>2016-09-07 19:17:04</date>
          <text>Киса начал репрессии против Бендера - полосонул бритвой по горлу.&lt;br /&gt;Троцкому в итоге тоже череп бывшие соратники ледорубом проломили. </text>
          <comments>
            <comment id="97199932" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97199932#t97199932</url>
              <user name="Андрей Зорин" username="andrey_zorin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125864670/12800503" height="100" width="81" />
              <date>2016-09-08 09:34:25</date>
              <text>Троцкий выжил и основал KFC</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97173564&amp;style=mine#t97173564</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97170236&amp;style=mine#t97170236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97171260" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97171260#t97171260</url>
      <user name="Andrew  Mironenko" username="Andrew  Mironenko" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125493074/76921563" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-07 19:08:23</date>
      <text>Круто!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97174332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97174332#t97174332</url>
      <user name="ramo_mir" username="ramo_mir" />
      <date>2016-09-07 19:21:19</date>
      <text>В крымском травелоге Булгакова, кстати, упоминаются белые штаны и инфернальный автомобиль, который ставится в контраст с более современными машинами, а фанерная коммуналка есть в фельетоне о жилищном вопросе. Что-то тут такое есть определенно. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97174844" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97174844#t97174844</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2016-09-07 19:26:40</date>
      <text>На фото с Р. Тагором Булгаков что ли?) Уж больно похож.&lt;br /&gt;В интернете инфы нет, только комментарий к фотографии: &lt;i&gt;Rabindranath Tagore in Russia, 1930.&lt;/i&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97175868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97175868#t97175868</url>
      <user name="dark_beer" username="dark_beer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112030612/5915592" height="78" width="100" />
      <date>2016-09-07 19:39:32</date>
      <text>"Старика Хоттабыча" тоже кстати Булгаков написал.</text>
      <comments>
        <comment id="97185340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97185340#t97185340</url>
          <user name="Igor Kind" username="kind_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121863276/49553552" height="100" width="90" />
          <date>2016-09-07 22:54:26</date>
          <text>"Хоттабыч" - плагиат английской сказки "Медный кувшин", там негде развернуться писателю.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97175868&amp;style=mine#t97175868</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97176124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97176124#t97176124</url>
      <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
      <date>2016-09-07 19:41:36</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Про пение после ареста - очень смешно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97176380" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97176380#t97176380</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
      <date>2016-09-07 19:47:02</date>
      <text>А откуда это - об избитом ингушами во Владикавказе Бендере? Разве в романе есть такое?</text>
      <comments>
        <comment id="97176892" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97176892#t97176892</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2016-09-07 19:54:22</date>
          <text> В полной версии (нетронутой цензурой) есть это:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Тогда Остап извлек из тайников своего походного пиджака колоду карт и, засев у дороги при выезде из города, затеял игру в три карты. Рядом с ним стоял проинструктированный Ипполит Матвеевич, который должен был играть роль восторженного зрителя, удивленного легкостью выигрыша. Позади друзей в облаках рисовались горные кряжи и снежные пики.&lt;br /&gt;— Красненькая выиграет, черненькая проиграет! — кричал Остап.&lt;br /&gt;Перед собравшейся толпой соплеменных гор[487], ингушей и осетинов в войлочных шляпах Остап бросал рубашками вверх три карты, из которых одна была красной масти и две — черной. Любому гражданину предлагалось поставить на красненькую карту любую ставку. Угадавшему Остап брался уплатить на месте.&lt;br /&gt;— Красненькая выиграет, черненькая проиграет! Заметил — ставь! Угадал — деньги забирай!&lt;br /&gt;Горцев тешила простота игры и легкость выигрыша. Красная карта на глазах у всех ложилась направо или налево, и не было никакого труда угадать, куда она легла.&lt;br /&gt;Зрители постепенно стали втягиваться в игру, и Остап для блезира уже проиграл копеек сорок. К толпе присоединился всадник в коричневой черкеске, в рыжей барашковой шапочке и с обычным кинжалом на впалом животе.&lt;br /&gt;— Красненькая выиграет, черненькая проиграет! — запел Остап, подозревая наживу. — Заметил — ставь! Угадал — деньги забирай!&lt;br /&gt;Остап сделал несколько пассов и метнул карты.&lt;br /&gt;— Вот она! — крикнул всадник, соскакивая с лошади. — Вон красненькая! Я хорошо заметил!&lt;br /&gt;— Ставь деньги, кацо, если заметил, — сказал Остап.&lt;br /&gt;— Проиграешь! — сказал горец.&lt;br /&gt;— Ничего. Проиграю — деньги заплачу, — ответил Остап.&lt;br /&gt;— Десять рублей ставлю.&lt;br /&gt;— Поставь деньги.&lt;br /&gt;Горец распахнул полы черкески и вынул порыжелый кошель.&lt;br /&gt;— Вот красненькая! Я хорошо видел.&lt;br /&gt;Игрок приподнял карту. Карта была черная.&lt;br /&gt;— Еще карточку? — спросил Остап, пряча выигрыш.&lt;br /&gt;— Бросай.&lt;br /&gt;Остап метнул.&lt;br /&gt;Горец проиграл еще двадцать рублей. Потом еще тридцать. Горец во что бы то ни стало решил отыграться. Всадник пошел на весь проигрыш. Остап, давно не тренировавшийся в три карточки и утративший былую квалификацию, передернул на этот раз весьма неудачно.&lt;br /&gt;— Отдай деньги! — крикнул горец.&lt;br /&gt;— Что?! — закричал Остап. — Люди видели! Никакого мошенства!&lt;br /&gt;— Люди видели, не видели — их дело. Я видел, ты карту менял, вместо красненькой черненькую клал! Давай деньги назад!&lt;br /&gt;С этими словами горец подступил к Остапу. Великий комбинатор стойко перенес первый удар по голове и дал ошеломляющую сдачу. Тогда на Остапа набросилась вся толпа. Ипполит Матвеевич убежал в город. Вспыльчивые ингуши били Остапа недолго. Они остыли так же быстро, как остывает ночью горный воздух. Через десять минут горец с отвоеванными общественными деньгами возвращался в свой аул, толпа возвратилась к будничным своим делам, а Остап, элегантно и далеко сплевывая кровь, сочившуюся из разбитой десны, поковылял на соединение с Ипполитом Матвеевичем.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;www . libros . am / book/read/id/102781/slug/dvenadcat-stule&lt;wbr /&gt;v---polnaya-versiya</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97176380&amp;style=mine#t97176380</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97177916" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97177916#t97177916</url>
      <user name="m_d_n" username="m_d_n" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91394386/13577205" height="97" width="76" />
      <date>2016-09-07 20:08:07</date>
      <text>Спасибо за булгаковский цикл!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97178172" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97178172#t97178172</url>
      <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
      <date>2016-09-07 20:11:16</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич продолжает забивать гвозди в голову.&lt;br /&gt;Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97178684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97178684#t97178684</url>
      <user name="ymnikkk" username="ymnikkk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106317657/19692693" height="100" width="91" />
      <date>2016-09-07 20:25:30</date>
      <text>Извиняюсь, а вот весь вот этот вот литературно-критический зуд у Вас ещё надолго?</text>
      <comments>
        <comment id="97180476" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97180476#t97180476</url>
          <user name="Прошлогодний снег" username="rus_logic" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117715159/1525590" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-07 21:11:57</date>
          <text>"мыши плакали, кололись, но продолжали грызть кактус"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97178684&amp;style=mine#t97178684</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97178940" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97178940#t97178940</url>
      <user name="rusisheshvine" username="rusisheshvine" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77505976/16179197" height="89" width="89" />
      <date>2016-09-07 20:33:34</date>
      <text>на кадре из теленка с Юрским и Евстигнеевым Корейко держит гантелю совсем как микельанджеловский Давид держит камень. Практически аллегория</text>
      <comments>
        <comment id="97202236" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97202236#t97202236</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 10:41:33</date>
          <text>А Давид на кого аллегория? На обезьяну с камнем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Держит так, чтобы отоварить великого комбинатора в случае чего. Тюк в височек и аллес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь проще и глупее.  </text>
          <comments>
            <comment id="97203260" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97203260#t97203260</url>
              <user name="rusisheshvine" username="rusisheshvine" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77505976/16179197" height="89" width="89" />
              <date>2016-09-08 10:57:55</date>
              <text>так, Алексей Андреевич, не отоварил же, хотя мог, кишка тонка оказалась, потому и отдал в итоге мильен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Притча о победе Давида приводится в качестве назидания для тех, кто сомневается в помощи Бога и как пример результата внутренней уверенности пророка Давида (из педевикии)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;можно предположить, что авторы этой сцены могли что то такое иметь в виду, при этом у Корейки внутренней уверенности не было</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97202236&amp;style=mine#t97202236</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97178940&amp;style=mine#t97178940</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97179964" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97179964#t97179964</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2016-09-07 20:54:26</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич. Читаю булгаковскую серию не пропуская никакого поста ни на день..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97180220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97180220#t97180220</url>
      <user name="ekaterin_p" username="ekaterin_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123665787/66573672" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-07 20:54:51</date>
      <text>Очень интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97180732" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97180732#t97180732</url>
      <user name="poslushat_radi" username="poslushat_radi" />
      <date>2016-09-07 21:14:26</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97180988" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97180988#t97180988</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-07 21:25:08</date>
      <text>Под финал маэстро совсем сдулся,как и в "ММ" у Булгакова:&lt;br /&gt;- К Николе...&lt;br /&gt;     Извозчик рявкнул: "Рублик!" Полоснул клячу и через пять минут  доставил&lt;br /&gt;буфетчика в переулок, где в тенистой зелени выглянули белые чистенькие  бока&lt;br /&gt;храма. Буфетчик ввалился в двери, перекрестился жадно, носом потянул  воздух&lt;br /&gt;и убедился, что в храме пахнет не ладаном, а почему-то нафталином. Ринувшись&lt;br /&gt;к трем свечечкам, разглядел физиономию отца Ивана.&lt;br /&gt;     - Отец Иван, - задыхаясь, буркнул буфетчик, - в срочном  порядке...  об&lt;br /&gt;избавлении от нечистой силы...&lt;br /&gt;     Отец Иван, как  будто  ждал  этого  приглашения,  тылом  руки  поправил&lt;br /&gt;волосы, всунул в рот папиросу, взобрался на  амвон,  глянул  заискивающе  на&lt;br /&gt;буфетчика, осатаневшего от папиросы, стукнул подсвечником по аналою...&lt;br /&gt;     "Благословен Бог наш..." - подсказал мысленно буфетчик начало  молебных&lt;br /&gt;пений.&lt;br /&gt;     - Шуба императора Александра Третьего, - нараспев начал  отец  Иван,  -&lt;br /&gt;ненадеванная, основная цена 100 рублей!&lt;br /&gt;     - С пятаком - раз, с пятаком - два, с  пятаком  -  три!..  -  отозвался&lt;br /&gt;сладкий хор кастратов с клироса из тьмы.&lt;br /&gt;     - Ты что ж это, оглашенный поп, во храме  делаешь?  -  суконным  языком&lt;br /&gt;спросил буфетчик.&lt;br /&gt;     - Как что? - удивился отец Иван.&lt;br /&gt;     - Я тебя прошу молебен, а ты...&lt;br /&gt;     - Молебен. Кхе... На тебе... - ответил отец Иван.  -  Хватился!  Да  ты&lt;br /&gt;откуда влетел? Аль ослеп? Храм закрыт, аукционная камера здесь!&lt;br /&gt;     И тут увидел буфетчик, что ни одного лика  святого  не  было  в  храме.&lt;br /&gt;Вместо них, куда ни кинь взор, висели картины самого светского содержания.&lt;br /&gt;     - И ты, злодей...&lt;br /&gt;     - Злодей, злодей, - с неудовольствием передразнил  отец  Иван,  -  тебе&lt;br /&gt;очень хорошо при подкожных долларах, а  мне  с  голоду  прикажешь  подыхать?&lt;br /&gt;Вообще, не мучь, член профсоюза, и иди с Богом из камеры...&lt;br /&gt;          Буфетчик оказался снаружи, голову задрал. На куполе креста не было. Вместо&lt;br /&gt;креста сидел человек, курил.&lt;br /&gt;     Каким образом до своей резиденции  добрался  буфетчик,  он  не  помнил.&lt;br /&gt;Единственно, что известно, что, явившись в буфет, почтенный содержатель  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97181756" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97181756#t97181756</url>
      <user name="Lili Urtch" username="Lili Urtch" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125843163/77418084" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-07 21:36:30</date>
      <text>уж действительно КРАСНАЯ МЕЛЬНИЦА</text>
      <comments>
        <comment id="97194812" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97194812#t97194812</url>
          <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-08 07:58:36</date>
          <text>Спер у Солженицина "Красное колесо".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97181756&amp;style=mine#t97181756</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97182012" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97182012#t97182012</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2016-09-07 21:43:27</date>
      <text>Мысленно представил последнюю музыкальную композицию ;)&lt;br /&gt;Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97182780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97182780#t97182780</url>
      <user name="Папа Медведь:Miserrimam servitutem pacem appellant" username="dad_bear" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108281562/21242614" height="100" width="70" />
      <date>2016-09-07 21:56:24</date>
      <text>На старинный хит группы Америка так интересно наложился марш Будённого.&lt;br /&gt;И символично наложился – в контексте Вашего многочастного повествования.&lt;br /&gt;Я о том, что когда человек вроде Вас не способен принять окружающий мир во всём его единстве и полноте, то окружающее видится такому человеку этакой сплошной выгребной ямой.&lt;br /&gt;С вкраплениями жемчуга.&lt;br /&gt;Было бы общим местом (особенно, после Рабиндраната Тагора и Ко) твердить, что, скорее всего, Ваш ракурс ущербен.&lt;br /&gt;Был ли он таковым же у Булгакова-человека? У людей, подобно ему, родившихся на сломе той эпохи, которая во многом так мила нам?&lt;br /&gt;Я не задаюсь этим вопросом. Потому что я вижу и чувствую их всех одновременно. Конечно, на расстоянии стольких лет это сделать легче, чем обнять какую-нибудь сволочь прямо сейчас.&lt;br /&gt;И как не было бы Шарикова без Булгакова, так не было бы матроса Железняка без Милюкова.&lt;br /&gt;И это – то, что мы есть. Мёртвые и живые.&lt;br /&gt;С вечным вкусом ржавчины и крови на губах.)&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97183036" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183036#t97183036</url>
      <user name="zogin" username="zogin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123989401/17169275" height="100" width="78" />
      <date>2016-09-07 21:58:08</date>
      <text>Вы гоните, 12 стульев и Золотой телёнок  это именно  романы евреев о евреях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Булгакова был совершенно другой стиль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достали фантасты!</text>
      <comments>
        <comment id="97183804" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183804#t97183804</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126424909/20897654" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-07 22:14:49</date>
          <text>Вообще-то достаточно внимательный читатель легко разглядит, что "Властелин Бранзулеток" - это лишь приквел к кое-чему и часть экстерриториального литературного гипер-проекта. За красочной отвлекающей картинкой проза средиземской жизни.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183036&amp;style=mine#t97183036</parent>
        </comment>
        <comment id="97195324" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97195324#t97195324</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 08:01:22</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Вы гоните, 12 стульев и Золотой телёнок это именно романы евреев о евреях. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;s&gt;Уймись&lt;/s&gt; мечтай, еврей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183036&amp;style=mine#t97183036</parent>
        </comment>
        <comment id="97197372" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197372#t97197372</url>
          <user name="zitron_r" username="zitron_r" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701325/13332246" height="100" width="99" />
          <date>2016-09-08 09:04:00</date>
          <text>...Галки картавили необыкновенно возбуждённо, что напоминало годичные собрания "Общества приказчиков-евреев"...&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183036&amp;style=mine#t97183036</parent>
        </comment>
        <comment id="97200188" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97200188#t97200188</url>
          <user name="eggoga" username="eggoga" />
          <date>2016-09-08 09:44:23</date>
          <text>Последнее отбирают у советского еврея, изверги!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183036&amp;style=mine#t97183036</parent>
        </comment>
        <comment id="97203516" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97203516#t97203516</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 11:02:29</date>
          <text>&lt;i&gt;Вы гоните, 12 стульев и Золотой телёнок это именно романы евреев о евреях. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас обманули -- это шанхайские барсы.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183036&amp;style=mine#t97183036</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97183292" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183292#t97183292</url>
      <user name="skruber" username="skruber" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-07 22:08:43</date>
      <text>Вот он, Корейко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="https://static.life.ru/posts/2015/07/156726/4d74efeeed6966958459c0d0ede15dfd.jpg" alt="" width="600" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="97192764" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97192764#t97192764</url>
          <user name="nav_gato" username="nav_gato" />
          <date>2016-09-08 07:09:24</date>
          <text>ИЧСХ, дожил-таки. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97183292&amp;style=mine#t97183292</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97184828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97184828#t97184828</url>
      <user name="faf2000" username="faf2000" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99935941/27099931" height="53" width="100" />
      <date>2016-09-07 22:45:06</date>
      <text>Уж, конечно, анализ "Мастера и Маргариты", который дал Кураев гораздо глубже и осмысленнее того, который дает Галковский. "Вумный" - это дурновкусие. Уметь надо признавать талант и у других</text>
      <comments>
        <comment id="97186108" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186108#t97186108</url>
          <user name="maxserov" username="maxserov" />
          <date>2016-09-07 23:08:46</date>
          <text>Кураев-аналитик? Это, извините уж за столь простоватый каламбур, курам на смех. </text>
          <comments>
            <comment id="97186620" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186620#t97186620</url>
              <user name="faf2000" username="faf2000" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99935941/27099931" height="53" width="100" />
              <date>2016-09-07 23:18:55</date>
              <text>Ваше право им уподобиться. &lt;br /&gt;Но можно просто почитать его разбор</text>
              <comments>
                <comment id="97192508" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97192508#t97192508</url>
                  <user name="nav_gato" username="nav_gato" />
                  <date>2016-09-08 07:06:07</date>
                  <text>Иде?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186620&amp;style=mine#t97186620</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186108&amp;style=mine#t97186108</parent>
            </comment>
            <comment id="97198652" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97198652#t97198652</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2016-09-08 09:16:41</date>
              <text>Вы знаете, в сравнении с Мариэттой Зойдберговной Чапокляк Кураев и аналитик, и булгактовед.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не в курсе, Мариэтта Лангустовна - официально "главная по Булгакову" во всей Торговой Федерации. </text>
              <comments>
                <comment id="97200700" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97200700#t97200700</url>
                  <user name="nav_gato" username="nav_gato" />
                  <date>2016-09-08 09:54:47</date>
                  <text>Иде почитать-то того булгаковеда знатного?</text>
                  <comments>
                    <comment id="97201724" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97201724#t97201724</url>
                      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                      <date>2016-09-08 10:09:38</date>
                      <text>Так где угодно. Набираете в поисковике "Кураев Андрей "Мастер и Маргарита": за Христа или против читать онлайн".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не секретная литература.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97200700&amp;style=mine#t97200700</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97198652&amp;style=mine#t97198652</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186108&amp;style=mine#t97186108</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97184828&amp;style=mine#t97184828</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97185084" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97185084#t97185084</url>
      <user name="Леонид" username="lporshnev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
      <date>2016-09-07 22:49:11</date>
      <text>Он понимает, что это Африка&lt;br /&gt;--------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О да, Африку тоже отстроили как СССР! Удивительная слепота автора.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97185596" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97185596#t97185596</url>
      <user name="Леонид" username="lporshnev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
      <date>2016-09-07 23:02:50</date>
      <text>В 30-е он вынужденно освоил советскую манеру работать – пилить средства и гнать туфту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Туфта - это советская манера? Да? Если бы это было так, то нуворишам не было бы что пиздить в 90х. &lt;br /&gt;Хоть какая-то адекватность-то должна быть...</text>
      <comments>
        <comment id="97186876" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186876#t97186876</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-09-08 01:04:12</date>
          <text>Так нувориши - советские люди и есть, просто открылись возможности больше пилить, больше туфты.</text>
          <comments>
            <comment id="97189692" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189692#t97189692</url>
              <user name="Леонид" username="lporshnev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
              <date>2016-09-08 05:51:22</date>
              <text>Вы не уловили мысль. Что бы что-то пилить, нужно это что-то СОЗДАТЬ. Создавали же именно советские люди. Не надо приписывать советским людям черты паразитирующих. Тех, кто обворовывал страну в 90-х, в союзе бы к стеночке поставили.</text>
              <comments>
                <comment id="97189948" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189948#t97189948</url>
                  <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                  <date>2016-09-08 05:54:42</date>
                  <text>Нет, если это сырые ресурсы, их надо просто добыть, создавать ничего не надо.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97190716" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97190716#t97190716</url>
                      <user name="Леонид" username="lporshnev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
                      <date>2016-09-08 06:11:30</date>
                      <text>В советское время было построено громадное количество городов и заводов. Проедать советское наследство и распродавать ресурсы - это удел современной ресурсной федерации.</text>
                      <comments>
                        <comment id="97196348" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97196348#t97196348</url>
                          <user name="a_york" username="a_york" />
                          <date>2016-09-08 08:33:48</date>
                          <text>кпд всего этого хлама стремилась к нулю&lt;br /&gt;потому что заводы строились, чтобы обеспечить носопыркиных работой.&lt;br /&gt;как в армии: копай от забора до обеда.&lt;br /&gt;чтобы уставали и сил на дурость не оставалось.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97190716&amp;style=mine#t97190716</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189948&amp;style=mine#t97189948</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189692&amp;style=mine#t97189692</parent>
                </comment>
                <comment id="97198908" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97198908#t97198908</url>
                  <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                  <date>2016-09-08 09:18:24</date>
                  <text>Может быть, русские люди создали, нет?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189692&amp;style=mine#t97189692</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97186876&amp;style=mine#t97186876</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97185596&amp;style=mine#t97185596</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97185852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97185852#t97185852</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <date>2016-09-07 23:07:18</date>
      <text>Последнее же отбираете у советских. Впрочем, у них останется 57-я школа) </text>
      <comments>
        <comment id="97201980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97201980#t97201980</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 10:36:54</date>
          <text>Наоборот. Не отбирает, а дает.  ПомилОвка вышла. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97185852&amp;style=mine#t97185852</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97187132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97187132#t97187132</url>
      <user name="apalgo" username="apalgo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
      <date>2016-09-08 01:28:05</date>
      <text>все ж таки такому умному и находчивому комбинатору -- Корейко...не составило бы особого труда пробраться со  своими миллионами  в европу через дырявую границу...на замке эта самая граница была только в сказках писак-политшлюх режима.если он такой реалист и точно видел в какую африку превращается общество то чего сидел в этой жопе за 45 рубликов...нравилось?</text>
      <comments>
        <comment id="97188412" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97188412#t97188412</url>
          <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109471272/36722786" height="90" width="64" />
          <date>2016-09-08 04:32:36</date>
          <text>Трусость. Трусость - самый страшный порок. Булгаков это знал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97187132&amp;style=mine#t97187132</parent>
        </comment>
        <comment id="97194556" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97194556#t97194556</url>
          <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-08 07:57:04</date>
          <text>С Прибалтикой граница была полупрозрачная.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97187132&amp;style=mine#t97187132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97188924" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97188924#t97188924</url>
      <user name="Hemdall" username="hemdall" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 05:21:46</date>
      <text>&amp;gt;Ясно, что никаких «детей поволжья» он не обкрадывал – это советский фарс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый человек же, подпольный миллионер, он такого не мог. Да да. "Мамой клянус".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сие из чего следует? Не уж то пилильщики бюджетов тогда не воровали? С учетом того как в РИ сама фамилия "романовых" резвилась на постройке храма Христа Спасителя, то да конечно традиций нет и "фарс".&lt;br /&gt;Но как раз в голод и на продаже хлеба легко и быстро заработать большие деньги.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97189180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189180#t97189180</url>
      <user name="okunev" username="okunev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13035046/2670366" height="100" width="93" />
      <date>2016-09-08 05:37:27</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Хорошо написано. Бодро.&lt;br&gt;Но сову все равно жалко.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97189436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189436#t97189436</url>
      <user name="Александр Александр" username="Александр Александр" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126008652/77673787" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-08 05:39:40</date>
      <text>ГАЛКОВСКИЙ -ВЕЛИЧАЙШИЙ ПИДОРАС-ХУЕСОС</text>
      <comments>
        <comment id="97193532" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97193532#t97193532</url>
          <user name="Alexander Shalin" username="Alexander Shalin" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118457766/42493122" height="100" width="79" />
          <date>2016-09-08 07:44:15</date>
          <text>БАБАХ!</text>
          <comments>
            <comment id="97200956" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97200956#t97200956</url>
              <user name="nav_gato" username="nav_gato" />
              <date>2016-09-08 09:55:22</date>
              <text>Вот да.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97193532&amp;style=mine#t97193532</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97189436&amp;style=mine#t97189436</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97190204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97190204#t97190204</url>
      <user name="Леонид" username="lporshnev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54021739/11512654" height="68" width="100" />
      <date>2016-09-08 05:59:23</date>
      <text>Кто-нибудь может внятно объяснить, какой социальный порядок автор считает правильным для России? А то он постоянно твердит о какой-то истинной русскости, а что это означает - не понятно, т.к. единственное впечатление (может быть и ошибочное) от его статей - это неумытая чернь лезет в дела эльфов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буду крайне благодарен, если кто-то выразит это своими словами без отсылки прочитать все посты автора. Ведь хорошая идея должна объясняться кратко.</text>
      <comments>
        <comment id="97193788" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97193788#t97193788</url>
          <user name="Alexander Shalin" username="Alexander Shalin" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118457766/42493122" height="100" width="79" />
          <date>2016-09-08 07:44:37</date>
          <text>Да забей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97190204&amp;style=mine#t97190204</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97190460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97190460#t97190460</url>
      <user name="homyakbrut" username="homyakbrut" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126054096/77754128" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 06:01:52</date>
      <text>Галковский, нам дуракам обидно. Вас и так уже как философа Митькой звали. Теперь и как литературоведа тоже. Бар-Миття... Шолохо... Булгакововед. Вот потому-то Гришка Мелехов и не любил шибко грамотных. Вумных как вутка. &lt;br /&gt;А хотите докажу что "Бесконечный тупик" написан Пелевиным или инопланетянами?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97191228" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97191228#t97191228</url>
      <user name="j_mcnulty" username="j_mcnulty" />
      <date>2016-09-08 06:37:37</date>
      <text>Конспиролухия - вещь крайне вредная, но в одном аспекте все же полезна. Она позволяет выявлять дурачков со стопроцентной достоверностью.</text>
      <comments>
        <comment id="97191740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97191740#t97191740</url>
          <user name="ישראל ישראלי" username="inoplane_tyanin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124204628/72880542" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 06:46:05</date>
          <text>В чем тут конспирология? Вы считаете конспирологической любую версию, что некая книга написана не ее объявленным автором? Вы верите, что "Малую Землю" написал Брежнев?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97191228&amp;style=mine#t97191228</parent>
        </comment>
        <comment id="97191996" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97191996#t97191996</url>
          <user name="homyakbrut" username="homyakbrut" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126054096/77754128" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 06:52:56</date>
          <text>А чем плохо быть дураком? По-дурацки радоваться жизни... По-дурацки верить... Пахать добросовестно... Вообще, интеллектуалы похожи на атлетов с целыми конечностями среди инвалидов. Не хватает им чеховской снисходительности. У них напрочь отсутствует главное качество джентльмена - "умение быть великодушно банальным".&lt;br /&gt;И очередной епископ Синезий тестирующий паству на глупость представляется живодером, ну или вивисектором. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97191228&amp;style=mine#t97191228</parent>
        </comment>
        <comment id="97199164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97199164#t97199164</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-08 09:20:39</date>
          <text>Так, первый дурачок выявлен.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97191228&amp;style=mine#t97191228</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97192252" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97192252#t97192252</url>
      <user name="lartiom" username="lartiom" />
      <date>2016-09-08 06:53:39</date>
      <text>энергосберегающая лампа?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97193020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97193020#t97193020</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 07:24:16</date>
      <text>Большое спасибо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;вместо того, чтобы ехать на смычку, вынуждены будут везти дорогой прах в Москву. Это очень скучно и противно - возить прах.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большой привет недавней (на момент написания романа) мумификации Ленина. Но не только. Тут сразу же и будущая возня с мумией Сталина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и это еще не все. Булгаков -- через 80 лет! -- нахлобучивает современных &lt;s&gt;Энцелей&lt;/s&gt; советских инженеров, бредящих сносом Мавзолея. Вместо того, чтобы ехать на &lt;s&gt;случку&lt;/s&gt; смычку.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97193276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97193276#t97193276</url>
      <user name="Питер Бота" username="pieter_botha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125623540/73090392" height="100" width="81" />
      <date>2016-09-08 07:39:25</date>
      <text>Мне нравится, при этой смете&lt;br /&gt;Искусно как коснулись вы&lt;br /&gt;Баттхёрта свежего Москвы&lt;br /&gt;Про 57-ю школу.&lt;br /&gt;1543 когда отстали, в чём?&lt;br /&gt;Кошерно всё, пирушки и походы,&lt;br /&gt;И даже кое-кто владеет языком&lt;br /&gt;Б_гоизбр&lt;b&gt;а&lt;/b&gt;нного народа.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97194044" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97194044#t97194044</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 07:54:12</date>
      <text>&lt;i&gt;Остап приезжает в Москву и встречается с Рабиндранадом Тагором. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Финал, в контексте собственно романа очень странный и даже дурацкий. Ведь  он заранее спародирован в предыдущем романе. Помните, в волшебном саквояже у Остапа был плакат: "Приехал Жрец. Знаменитый индийский брамин -- йог. ..." И сам же &lt;s&gt;кидала&lt;/s&gt; постановщик шоу идет на сеанс черной магии. Заведомо жульнической. Остап же сам так лохов разводит. Он что, забыл азы ремесла?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если принять в рассуждение, что Остап -- альтер эго автора, возникает и глубина. Карикатура на саму суть театральной, да и литературной деятельности. И трагическая ирония над судьбой автора. Особенно в азиатском муравейнике, который он наблюдает с высокой колокольни. (Колокольня, кстати -- гостиница. &lt;s&gt;Набоков&lt;/s&gt; Остап &lt;s&gt;чужой&lt;/s&gt; гость на этом "празднике жизни".)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что в более цивилизованном обществе "нас возвышающий обман" пусть немножко, пусть с трудом но перетекает и в реальность, так что "возвышающий" оправдывает "обман" и придает ему смысл. Но не в Пенджабе.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97194300" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97194300#t97194300</url>
      <user name="Дмитрий Гемусов" username="Дмитрий Гемусов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126381857/78288333" height="90" width="90" />
      <date>2016-09-08 07:55:00</date>
      <text>Весь цикл какой-то необязательный. Или Булгаков /не говоря уже об Ильфе/Петрове/ неинтересный персонаж.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97195068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97195068#t97195068</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-08 07:59:54</date>
      <text>Булгаков внешне похож на Путина.  Если побрить налысо. Но Путину не повезло с бабами. Опять же не медик. Юрист. Прелюбодей преступности. И Маннергейма..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Ограбленный Бендер вернулся и стал Френкелем. Построил БАМ, Беломор, заводы. Но трилогии Катаев забоялся.  А может  не разрешил Сталин, который был в курсе шаловливого творчества белогвардейской интеллигенции.&lt;br /&gt;Чем бы контрики не тешились, лишь бы не заговаривались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Точнее Бендер и Корейко объединились в Френкеля.&lt;br /&gt;Что касаемо аристократии и духовенства то они обратились в ноль, что и зафиксировал Булгаков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97195836" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97195836#t97195836</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 08:11:44</date>
      <text>Внезапно, Рабиндранат Тагор это же наш дорогой граф Лев Николаевич 1:1, со всем кордебалетом: развесистая борода, два переводчика, обучение крестьянских детишек, толстовство. Приехал учиться духовности у трудящихся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ай, класс!</text>
      <comments>
        <comment id="97197116" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197116#t97197116</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-09-08 08:42:08</date>
          <text>!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</text>
          <comments>
            <comment id="97202748" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97202748#t97202748</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-08 10:52:10</date>
              <text>Ненуачо. Два переводчика -- один с бенгальского на английский, другой с английского на русский -- это же дивные &lt;s&gt;трапеции с голыми боярами&lt;/s&gt;  толстовцы-евреи, плотно перекрывшие доступ к телу графа. А &lt;s&gt;Бунин&lt;/s&gt; Бендер, соответственно, типичный русский &lt;s&gt;дурачок&lt;/s&gt; писатель, пришедший услышать Слово Истины. Услышал, чо -- юродство про детишек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем про детишек тут не случайно. Мог бы, казалось бы, про вегетарианство загнуть, или про страдания трудящихся. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197116&amp;style=mine#t97197116</parent>
            </comment>
            <comment id="97203004" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97203004#t97203004</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-09-08 10:55:59</date>
              <text>А "кооперативную организацию" можно прочитать как Союз Писателей. Сюжет? А?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197116&amp;style=mine#t97197116</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97195836&amp;style=mine#t97195836</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97196092" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97196092#t97196092</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 08:18:58</date>
      <text>&lt;i&gt;- Пусть войдет кооперативная организация, желающая узнать, в чем смысл жизни.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, это безумно смешно. Во-вторых, если принять гипотезу Булгаковского авторства, то "кооператоры" это Катаев и Ко, что еще смешнее. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97197628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197628#t97197628</url>
      <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
      <date>2016-09-08 09:07:50</date>
      <text>Я видел этот пост без комментариев morejam100!</text>
      <comments>
        <comment id="97199420" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97199420#t97199420</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-08 09:23:38</date>
          <text>Видимо, он вчера сорвался и пошёл бить окна соседям в киббуце. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может, верблюд его переехал.</text>
          <comments>
            <comment id="97201212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97201212#t97201212</url>
              <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
              <date>2016-09-08 10:01:24</date>
              <text>Вообще-то, он обещал написать большой цикл статей "Чем необходимо бредить о Галковском".&lt;br /&gt;Там, в частности будет раскрыт истинный автор "БТ".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97199420&amp;style=mine#t97199420</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97197628&amp;style=mine#t97197628</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97198140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97198140#t97198140</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2016-09-08 09:14:40</date>
      <text>*начинаю волноваться за кукрыниксов*</text>
      <comments>
        <comment id="97202492" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97202492#t97202492</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-09-08 10:46:52</date>
          <text>Скорее, надеяться :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рисунок с Ильфом и Петровым у кассы -- шедевр. Особенно если знать подноготную. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97198140&amp;style=mine#t97198140</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97198396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97198396#t97198396</url>
      <user name="Военный музей" username="military_museum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122685905/68486218" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-08 09:16:34</date>
      <text>Спасибо, это просто прекрасно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97199676" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97199676#t97199676</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-08 09:25:04</date>
      <text>Почему обличительные главы о Корейко оставили, а о К. Воробьянинове - убрали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масштаб у них разный?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97200444" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97200444#t97200444</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2016-09-08 09:46:38</date>
      <text>Еще в детстве поражался, как у советских получились две такие книги, на три головы возвышающиеся над окружающим ландшафтом.</text>
      <comments>
        <comment id="97201468" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97201468#t97201468</url>
          <user name="Андрей Паршев" username="Андрей Паршев" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123971998/72214518" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-08 10:08:39</date>
          <text>Да и по сравнению с русской предреволюционной (как Чехов умер) - тоже выдаются, хоть не на три головы. Есть впрочем аналог - Швейк.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258876.html?thread=97200444&amp;style=mine#t97200444</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>