<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-05-31 10:12:00</date>
    <text>&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/224.JPG" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/225.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;  Это мы в местном гольф-клубе. Гольф игра утиная, цивильная. Высокопоставленные утята в обязательном порядке записываются в гольф-клуб. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;В Исландии есть страшно дорогие поля для гольфа – ночью играют светящимися шариками, особый кайф играть при сильном ветре, когда шарик надо придерживать ногой (прикиньте скорость – он весьма тяжёлый). За таким кайфом со всего мира приезжают Любители. Надо сказать, что Исландия страна сильно недешёвая и среди европейцев поездка сюда считается снобизмом. Об Исландии мечтают, долго копят деньги. В результате остров трещит от богатеньких русских. Дошло до смешного. В аэропорте я увидел, что сидящий на лавочке пассажир выронил какую-то бумагу. Я её подаю, а он мне кивает: "Большое спасибо".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/226.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот такие здесь закаты. Чего тут говорить, надо стоять на берегу океана и смотреть. Вдалеке гряда полуострова Снайфедльснеса, если посмотреть налево, видно его окончание с полуторакилометровой горой, покрытой ледником.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/227.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Левая часть пейзажа.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/228.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Эта же гора с ледником вблизи. На переднем плане утёнок Дикобраз, дальше уточка Маллард, дальше наша машина, а дальше гора и ледник. Это чтобы оценили масштаб.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/229.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;А вот то же ближе. Видите на самом верху маленькие рожки?&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/230.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Они же более отчётливо с другого ракурса.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, утиная делегация с другого конца горы доехала до этих рожек на скутерах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/231.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Небольшая гора в начале подъёма.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/232.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Дикобраз на старте.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/233.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Мы поднялись до середины. Гора у подножия далеко внизу.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/234.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ну это я конечно делаю вид, что мчусь с огромной скоростью. Меня довезли до предпоследней остановки на высоте 1200 м. Но Дикобраз честно добрался до верха и покорил вершину. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/235.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Вес взят. Видели рожки на предыдущих фото? Они.&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/236.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот что значит, человек подумал о своём будущем и вступил в Организацию. Фьюить и из Мосрентгена на ледник в Исландию! Куда там Кононенко, для которого посещение московской "Сирены" Событие. Ресторан "Сирена" для утят можно сказать "бинес-ланч". Заходят перекусить. Кстати, в Париже есть китайский ресторан с таким же полом с рыбами. Только там не осетры, а карпы плавают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я лично на скутере подниматься наверх не собирался, речь шла о санях. Получилось как-то случайно, на сани не набралось необходимого числа желающих, а тормозить утят собой не хотелось. Перед началом подъёма я видел интересную сцену, на которую спутники, к счастью, не обратили внимания: внизу лежал перевёрнутый аппарат, а рядом с ним неестественно изогнувшееся тело. Кроме того, наш инструктор изрядно принял на грудь (исландцы этим делом увлекаются).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/277.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич после путешествия на ледник выглядел примерно так.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя в окрестностях Акранеса я на небольшой перевальчик поднялся своим ходом. Проверенными масонскими тропами: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/237.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Это внизу – 1 градус.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/240.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;А это посерёдке, третий. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/239.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Отдыхаю.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/238.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Вид сверху на залив и Акранес.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это масонская ложа города Стиккисхоульмюра:&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/241.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/278.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Скромность, скромность и ещё раз скромность.&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/242.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Путь к Истине в Исландии бархатный, пирамида ШЕРСТЯНАЯ (честное слово!).&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/243.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Красный уголок.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/244.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Неназойливая символика местных учебных заведений.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Исландии на всех рычагах сидят англичане. Про американское влияние говорят много и открыто, признают, что вся инфраструктура острова создана американским гигантом и немыслимо высокий уровень жизни следствие американской помощи. США просто купили остров, вся экономическая деятельность исландцев – мышиная возня. По территории Исландия нормальное европейское государство, вроде Болгарии или Венгрии. Площадь бывшей датской метрополии гораздо меньше. Но по численности населения Исландия карликовое государство. Там живёт в полтора раза меньше людей, чем в Люксембурге (300 тыс.). Американцы взяли и весь "люксембург" купили. Отстегнули денюшку. Исландия превратилась в страну интеллигентов. Там водопроводчики пишут стихи и играют на музыкальных инструментах (факт). Плюс в стране нет никакой армии – оборону обеспечивает Дядя Сэм. При этом сами исландцы никогда и не были независимыми, до этого они жили под датчанами и тоже на льготных условиях - примерно как финны при царизме. Поэтому сейчас в Исландии паника. Американцы сворачивают деятельность, т.к. БЯП практически демонтирован, а против Китая или Ближнего Востока остров использовать бессмысленно. Общее настроение исландцев – растерянное "а нас куда". Всё это обсуждается открыто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/245.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Один из примеров американской инфраструктуры. Якобы мирная радиовышка, сейчас не используется. С этого ракурса оценить трудно, но размеры колоссальные. Людей нет. Рядом аэродром, домики обслуживающего персонала, вплоть до детских площадок с качелями, всё новенькое – Чернобыль на следующий день после эвакуации, только в идеальном порядке.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про влияние Англии в Исландии предпочитают помалкивать, а простой народ и вовсе не догадывается. Хотя чего тут скрывать – в моноэтнической и крайне замкнутой стране жена президента подданная СК, миллионерша, коммунистка и еврейка. Всё как полагается со времён карлы-марлы – государственный аппарат действует по трафарету. На днях она устроила скандал в Израиле. У мадам попросили при въезде исландский паспорт (которого у неё до сих пор нет), она заявила: "Вот по этому-то все и ненавидят евреев". Эпизод засняло израильское телевидение. Президент Исландии получил образование в Манчестерском университете, часто живёт в Лондоне, где тесно общается с Абрамовичем. Даже ездил к нему на Чукотку. Тот естественно навещал друга в Рейкьявике. Евреев в Исландии не любят, их там среди местного населения и нет. До прошлого года в центре города красовалась большая свастика на здании корпорации рыбаков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В международном аэропорте я увидел следующий рекламный плакат британской аэрокомпании:&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/274.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Английский трёхступенчатый юмор. Просто и ясно. Каждый понимает на своём уровне и все смеются. При этом находящийся на втором уровне джентльмен получает двойное удовольствие, смеясь вдобавок над дураком первого порядка. А аристократ, смотря на первого и второго, оттягивается втройне.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;График нашей поездки был плотный, что-то из запланированного выполнить не успели. Например слабо ознакомились с ВМФ США, а была возможность чуть ли не на подводную лодку попасть. Только датский военный кораблик в порту засняли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/246.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Отложили встречу с Бобби Фишером. Живёт он в Рейкьявике открыто, его часто видят на улицах. Хотели сделать Бобби почётным утёнком – игрок сильный. Как известно, за Фишером америкосы гонялись по всему миру, добились экстрадиции даже из Японии. А на покрытой американскими базами Исландии обломались. Я и говорю – Ничейная Земля, страна-убежище. Самое утиное место. И климат для русского человека ничего, терпимый. В Москве вон в этом году -35 было. Ежели каждому утёнку по домику европейскому с беспроводным интернетом, по неслабой машинке, да жалование соответствующее статусу. Получится Галковскиленд хоть куда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/247.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Моя лучшая фотография... Я не фотограф, так, щёлкаю не глядя, иногда слежу за рамками. Случайно что-то выходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/280.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Вот, по-моему, тоже неплохо – пляж в период отлива, освещённый ночным полярным солнцем.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/248.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Утята лезут в страшную пропасть, смотреть на птичий базар. Я их снимаю, а на голове волосы дыбом от ужаса. Они ещё у меня аппарат отняли и стали снимать перевесившись:&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/249.JPG" /&gt;&lt;br /&gt; Ужасы! Добро бы уток снимали. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/250.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А вот и утки. Я их в первом часу ночи кормлю в рейкьявикском пруду. Это плохой аппарат, на самом деле гораздо светлее – сейчас полярный день. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/251.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот такой вулканчик. Размером точно с пирамиду Хеопса. По склону тропинка наверх. Рядом шоссе и подробная табличка – что за вулкан, какая высота, как лучше залезть. Вокруг на 50 км. ни души. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/252.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Лезем. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Залезли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/253.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Видите в центре что-то краснеет. Это Дикобраз спустился в жерло и лёг на мох.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/254.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;Замёрзший водопад. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/255.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/256.JPG" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горы. Горы. Горы. Облака. Океан.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так вот ребята.</text>
    <subject>274. НА ЛУНЕ (II часть)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/70186.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/70817.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="6154180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6154180#t6154180</url>
      <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-01 06:31:14</date>
      <text>У Вас, Дмитрий Евгеньевич, не совсем правильная постановка нижних лап после удара. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>к 1-му кадру</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6154436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6154436#t6154436</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2006-06-01 06:46:38</date>
      <text>Что жы ето Вы Лайонс-клуб с масонской ложей путаете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>НепорядочекЪ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6154692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6154692#t6154692</url>
      <user name="Грязный старик" username="raskol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
      <date>2006-06-01 07:03:01</date>
      <text>"Английский трёхступенчатый юмор. Просто и ясно. Каждый понимает на своём уровне и все смеются. При этом находящийся на втором уровне джентльмен получает двойное удовольствие, смеясь вдобавок над дураком первого порядка. А аристократ, смотря на первого и второго, оттягивается втройне. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;расскажите</text>
      <comments>
        <comment id="6156228" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6156228#t6156228</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-06-01 08:40:04</date>
          <text>это анекдот такой про п-дом.</text>
          <comments>
            <comment id="6159044" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6159044#t6159044</url>
              <user name="Грязный старик" username="raskol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
              <date>2006-06-01 10:04:21</date>
              <text>расскажете?</text>
              <comments>
                <comment id="6159812" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6159812#t6159812</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-06-01 12:11:26</date>
                  <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725415#t5725415'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/66&lt;wbr /&gt;535.html?thread=5725415#t5725415&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Как говорится, лучший способ сказать что-то определенное по русски это выражаться цитатами и афоризмами :).</text>
                  <comments>
                    <comment id="6163396" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6163396#t6163396</url>
                      <user name="Грязный старик" username="raskol" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
                      <date>2006-06-02 11:42:26</date>
                      <text>"Английский трёхступенчатый юмор. Просто и ясно. Каждый понимает на своём уровне и все смеются. При этом находящийся на втором уровне джентльмен получает двойное удовольствие, смеясь вдобавок над дураком первого порядка. А аристократ, смотря на первого и второго, оттягивается втройне."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;итак, спасибо.&lt;br /&gt;с трехступенчатой конструкцией я разобрался сразу, в конце концов, она написана прямым текстом. дело в том, что я долго всматривался в картинку и не мог понять применимости к ней этой 3-ступенчатой конструкции... а потом присмотрелся (кстати после вашего коммента еще раз), и на тебе, &lt;b&gt;стало мне все ясно&lt;/b&gt;. только мой смех наверное будет смехом второго уровня, хотя после прочтения некоторых постов Галковского, может быть и третьего (хотя это и не имеет большого значения для понимания шутки)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;п.с. или 1-го уровня, с возможность 2-го, ну надо же себе польстить.</text>
                      <comments>
                        <comment id="6166724" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6166724#t6166724</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2006-06-03 08:52:53</date>
                          <text>Кажется, надпись (название компании) дает еще один уровень. Да, и название компании придумывали джентьльмены с большим чувством юмора.</text>
                          <comments>
                            <comment id="6166980" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6166980#t6166980</url>
                              <user name="Грязный старик" username="raskol" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
                              <date>2006-06-03 11:36:57</date>
                              <text>если вы имеете ввиду надпись в отрыве от картинке, то этого я не понимаю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;написано ведь только : "Британские авиалинии" ??...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну, а в отрыве от картинки, или от текста - без сомнения шутка утрачивает смысл</text>
                              <comments>
                                <comment id="6184132" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6184132#t6184132</url>
                                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-06-04 16:04:22</date>
                                  <text>"Британские авиалинии"? Ну-ну. Скорее "Небесный божественный) путь Британии".</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6166980&amp;style=mine#t6166980</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6166724&amp;style=mine#t6166724</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6163396&amp;style=mine#t6163396</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6159812&amp;style=mine#t6159812</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6159044&amp;style=mine#t6159044</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6156228&amp;style=mine#t6156228</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6154692&amp;style=mine#t6154692</parent>
        </comment>
        <comment id="6162372" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6162372#t6162372</url>
          <user name="Aenn Seidhe Priest" username="seidhepriest" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25921296/6100291" height="64" width="64" />
          <date>2006-06-02 05:49:31</date>
          <text>Главное же, что никак не придраться к плакату :-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6154692&amp;style=mine#t6154692</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6157252" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6157252#t6157252</url>
      <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
      <date>2006-06-01 08:53:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Ваш заговор раскрыт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ssmirnoff.livejournal.com/449339.html'&gt;http://ssmirnoff.livejournal.com/44&lt;wbr /&gt;9339.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6158020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6158020#t6158020</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2006-06-01 09:15:59</date>
      <text>//Дмитрий Евгеньевич после путешествия на ледник выглядел примерно так.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А перед отъездом из Исландии Дмитрий Евгеньевич выглядел примерно &lt;a href="http://ljudmila.livejournal.com/7423.html?mode" rel="nofollow"&gt;ТАК!&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="6158532" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6158532#t6158532</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2006-06-01 09:36:21</date>
          <text>И на Луне кактусы зацвели!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6158020&amp;style=mine#t6158020</parent>
        </comment>
        <comment id="6160580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6160580#t6160580</url>
          <user name="Дикобраз" username="dikobras" />
          <date>2006-06-01 13:44:28</date>
          <text>Вот это да! :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6158020&amp;style=mine#t6158020</parent>
        </comment>
        <comment id="6161604" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6161604#t6161604</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-06-01 18:21:47</date>
          <text>:))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/70596.html?thread=6158020&amp;style=mine#t6158020</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>