<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-03-24 16:12:00</date>
    <text>По мере развития постнуклеарной войны пропагандистские аппараты воюющих сторон (т.е. Америки и Европы) выдают на гора всё новые киндерсюрпризы. Недавно в издевательстве над иракскими заключёнными была обвинена капитан датской военной разведки Аннеметте Хоммель. Этот факт доставил много радости отечественным СМИ. Дело в том, что до своей иракской командировки Хоммель работала помощником комиссара Совета Балтии по развитию демократии и в этом качестве изводила российское МВД лекциями о нарушении прав человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако наивные журналисты сильно ошибаются, считая фрау Хоммель патологической аномалией политической жизни цивилизованных государств. Ничего особенного в её поведении нет. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Точно так же они заблуждаются, считая, что Хоммель "попалась" и теперь восторжествует какая-то справедливость. Мол, озверевшее государство расплакалось и само пожирает шестерни и шурупы своего организма. "Мыши плакали, а кактус ели". Такой гуманистический саможор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своё время я задумался, а почему профессиональные гуманисты такие отвратительные? Гуманистов-любителей тоже сносит в звероподобность. Большей частью это люди с низким лбом, маленькими глазками, явно злым выражением лица. Характерный пример – писатель Приставкин, лучший друг чеченских детей. Его "Ночевала тучка золотая" это сентиментальная повестушка про буколических детей, такой запоздавший на полтора века "Оливер Твистер", точнее, "Омар Твистоев". Но сам Приставкин, как нарочно, похож на бериевского палача-душегуба, сносившего из катюш мирные чеченские аулы. Персонаж из комиксов. "Я тучка, тучка, тучка, а вовсе не палач". Думаю 9/10 душегубов, которых он амнистировал, находясь в комиссии по помилованию, имеют интерфейс гораздо более благообразный. Другой пример, ещё более красноречивый, Евтушенко. Не нужно быть большим физиономистом, чтобы после мгновенного огляда записать в дневнике: "Садист, злой. Проблемы." Академик Сахаров – отвратительный пресенильный старикашка, давящий кулички в детской песочнице, мажущий калом стены родной психбольницы. Это ТИПАЖ и любой психиатр вам это скажет. Причём реально вся троица лишь похожа на палачей и маньяков, также как харАктерные актёры лишь похожи на создаваемые ими образы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посложнее с "профессиональными правозащитниками".    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, кто самый хороший человек на земле? На которого посмотреть – и сразу становится легко, проходят грусные мысли, иногда даже болезни. "Солнышко". Осветило лучиком – и жизнь стала немного легче и добрее. Думаю, это какая-нибудь молоденькая датская принцесса. Века генетического отбора, прекрасное воспитание, культурное окружение, богатство, почёт, всеобщее уважение и любовь. Отчего же не быть лучём света в тёмном царстве. Такая выбежет из кареты, даст денюжку бедному одноногому шкиперу: "бедненький, несчастненький, ему без ножки так больно". Бедняга, глядишь, на этом воспоминании ещё лет двадцать проживёт. Так и проходит жизнь: здесь кошка выздоровела, там тонущий счастливо спасся. Солнышко.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю также, что акт доброты должен быть маленький, человеческий. Достали конфетку, угостили. Если вес конфеты 14 тонн, окормить ей надо сто тысяч, тут добротой и не пахнет. Портовый кран, выгружающий конфету из трюма, распил на блоки при помощи динамитных патронов и циркулярной пилы, расфасовка на грузовики. Здесь куском конфеты убило двух человек, там четыре сели за воровство надолго. Потом "в очередь, суки, в очередь", мегафоны, турникеты, давка, конная милиция. "Конфета подарена, погибло 16 человек" это ещё по-божески. "Обошлось малой кровью". В общем, чего я говорю, достаточно посмотреть как 40-тысячная толпа выходит со стадиона. Или вспомнить о потасовках на новогодних распродажах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масштабы даже маленького государства несоразмерны человеку, и выбрать человека из толпы государство не в состоянии. По росту, образованию или богатству ещё куда ни шло, а вот как выбрать и отметить человека доброго? Как только государство организует "общество хороших людей", выделяет помещение-деньги-штат, на место казённого добряка вылезают глубоководные чудовища. Вместо андерсеновской русалочки на поверхности появляются существа другие. 60-летняя уродливая старуха с усами, брежневскими бровями и прокуренным голосом. Злая, глупая вдова чёрного мага, придумавшего унитаз для земного шара. От одного её слова, самого невинного, вроде "добрый день", откидывается кактус. На глазах.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;И потом. ЗАЧЕМ ГОСУДАРСТВУ НУЖНЫ ДОБРЫЕ ЛЮДИ? Для чего-то нужны. Самое зверское государство постоянно носится с "людьми доброй воли", мудрит с "гуманизмом" и "премиями мира".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (Дмитрий Евгеньевич переводит дух, глубоко затягивается, мечтательно смотрит в потолок. Было погасшая трубка снова разгорается, сизый дымок поднимается вверх.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения пропагандистских войн наиболее интересен 18 век. В 19 всё зашпаклёвано, чтобы понять что к чему нужно усилие и знание особенностей эпохи. 17 век перепутан и подтасован. Карты-факты подлинные, а пасьянс неправильный. "Такого не бывает". 18 век прост и наивен. "У вас ус отклеился". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жил в 18 веке в Англии величайший гуманист Джон Говард. Писал книги о совершенствовании пенитенциарной системы. Один из основоположников, как говорили в 19 веке, "тюрьмоведения".  Тихий человек невысокого роста, аскет. Говорил всегда бесстрастно, потупив взор. Вся Англия была поражена его деятельностью на посту шерифа: забота о заключённых, обличение ужасов, обширная программа реформ тюремного дела. Мало того, - не забудим, что на дворе 18 век, - английский филантроп выправил себе корочки. Поехал в Рим и заключил договор с... нет, это не то, что вы подумали, - с БОГОМ. Мол, я, хороший человек, хочу и впредь совершать добрые дела, в целях этого предлагаю сотрудничество и т.д. и т.п. Договор был заключён на 20 лет, по истечении срока возобновлён. Вот как ЛЮДИ поступают. Немчура с дьяволом договоры подписывала (как раз в это время писался "Фауст" Гёте), а англичане – с Богом. Потому что хорошие люди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда на континенте от деятельности Говарда были не в восторге. Например из Франции его вышибли пинком, после того, как он захотел самозванно инспектировать Бастилию. (Говард и является главным автором легенды о Бастилии. Как известно, после несуществующего "штурма" там никого не нашли. Устаревшая тюрьма стояла пустой.) В других местах его встретили тоже весьма прохладно. Дело в том, что Англия тогда была страной-скороспелкой. Очень богатой, централизованной, с огромным военным флотом, но, по сравнению со старыми культурными странами, грубой и грязной. Говард бил европейцам челом их же добром. Подмечал нововведения в тюремном деле передовых стран (большей частью Голландии и Италии), а потом выступал их непрошенным автором-учителем. Лично Говард был человеком необразованным, у него не было серьёзных познаний ни в юриспруденции, ни в медицине, ни в богословии, ни в истории. Была только небольшая практика работы шерифом, да вышеупомянутый "договор".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кем был Говард реально, по условиям 18 века установить легко. Например, однажды судно, на котором он плыл по Средиземному морю, подверглось нападению пиратов. Торговое судно было вооружено одной декоративной пушчёнкой, штатская команда стрелять не умела. Тут "филантроп" себя и показал. Смиренный вегетарианец заорал капитанским басом: "бром-брам-стеньги, марсовые на фалы, тысяча чертей в глотку"; стал пинать нерасторопных матросов сапожищами. По его приказу пушку зарядили гвоздями, подпустили пиратов поближе и выстрелили в упор. Пираты сочли за благо ретироваться. Хороших людей на своём веку видели много, но НАСТОЛЬКО хороший оказался не по зубам даже им. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одной из баз деятельности Говарда в поздний период была Россия. Приехав сюда в 1781 году, великий филантроп первым делом удостоился приглашения от императрицы. На что Екатерине господином ревизором было заявлено, что он приехал в Россию инспектировать тюрьмы, а не дворцы. Умная и информированная Екатерина утёрлась. Англичан она знала хорошо, да Россия того времени и была английской марионеткой. Хотя Говарда, полагаю, всё-таки убрали. Со всеми предосторожностями по-тихому раздавили ядовитого паука. В 1789 году он приехал наблюдать санитарное состояние русской армии. Что вражеские солдатики едят, где спят, какова смертность. Численность войск, дислокация, распространение заразных заболеваний во время боевых действий. По иронии судьбы "по теме" и умер. Прибыл на театр военных действий с Турцией и умер от вспыхнувшей эпидемии тифа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоронили по-людски, на могиле сделали надпись: "Прохожий, кто бы ты ни был, здесь лежит твой друг". Идёт чекатила какая-нибудь, плачет. Нет у неё ни друзей, ни знакомых. А добрый филантроп тут как тут. "Друг Утят".  Надгробие, по желанию усопшего, сделали в форме солнечных часов. Чтобы польза людям была. Пришли на кладбище, а часов нет. Спросят: "Который час?" А Говард из могилы на пружине: "Половина чегтвёгтого, товагищи". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и говорю – "восемнадцатый век".  Прикололи крокодилу бумажку "ДРУГ ЧЕЛОВЕЧЕСТВА", слегка рыло припудрили, вроде и ничего. А уж когда крокодил заплачет, народ совсем размякает, сам платочки достаёт: уж больно зверь жалостливый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, а в чём была суть предложений Говарда. Вкратце речь шла о следующем: Некоторые считают, что преступников можно исправить. Это ерунда. Главное - сломать человека психологически, подавить волю, превратить в бездумный автомат, беспрекословно выполняющий команды начальства. Дальше шли конкретные рекомендации: строжайшая изоляция в одиночных камерах, запрет на речь (говорить можно только по разрешению начальства), продуманная система наказаний. Естественно все попытки осуществить "систему" приводили к тому, что несчастные заключённые сходили с ума или умирали. Ну да легенда не для того пишется. С другой стороны, на родине труды Говарда действительно способствовали некоторой популяризации достижений европейской системы содержания заключённых. Тут происходило сочетание приятного с полезным – коронный номер английского национального характера.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так кто же такой "профессиональный правозащитник"? Бронированный ящер, линкор вражеского государства. Его убойная мощь может быть равна дивизии. Ну и внешность людей соответствующая. Механизм он и есть механизм. "Правозащитник майор Ковалёв".  То ли его выпороли, то ли он кого-то выпорол. Какая разница. Как было написано в конце прочитанного мною в детстве фантастического рассказа "галактические атомные мины не рассуждают". Задели усик – получайте по полной программе. Планета есть – планеты нет.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а что фрау Хоммель загремела в тюрьму, так война есть война. Искусство полководца заключается и в том, чтобы своевременно жертвовать воинскими единицами.</text>
    <subject>197. ПРОФЕССИОНАЛЬНЫЕ ЛЮБИТЕЛИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/50475.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/50980.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3565010" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3565010#t3565010</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-03-24 13:18:42</date>
      <text>мама моя, ...... я "торчу", вы что &lt;del&gt;обкурились&lt;/del&gt;, &lt;del&gt;обдолбались&lt;/del&gt;, передозировка?</text>
      <comments>
        <comment id="3566034" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566034#t3566034</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-03-24 13:47:11</date>
          <text>А потом они удивляются, что их не принимают в Порядочное общество. Дескать, оклеветали завистники, интриги врагов. Думать надо, чего и зачем пишешь, вот и жизнь постепенно наладится.</text>
          <comments>
            <comment id="3567058" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3567058#t3567058</url>
              <user name="evgenii_probkin" username="evgenii_probkin" />
              <date>2005-03-24 14:01:50</date>
              <text>Отсосать хочешь, поэл? Пизданер, на хуй иди, чмо кучеровое, поэл? Хули ты в наш район пришкандыбал, опущеный? Сигаретка есть? Дай пацанам... Поэл? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566034&amp;style=mine#t3566034</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3565010&amp;style=mine#t3565010</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3565778" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3565778#t3565778</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-03-24 13:44:32</date>
      <text>Нет, Дмитрий Евгеньевич, так вам Литературную премию не получить. И в Париж во дворец к президентам с другими порядочными писателями после такого выступления вас не возьмут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...это на вас весеннее солнышко так расслабляюще подействовало, мне кажется.</text>
      <comments>
        <comment id="3566546" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566546#t3566546</url>
          <user name="evgenii_probkin" username="evgenii_probkin" />
          <date>2005-03-24 13:57:57</date>
          <text>Не тебе, пизданер, судить  о Галковском, чмо! Поэл?&lt;br /&gt;Спрашиваю, поэл? Хуй из рта выплюнь, а потом говори, баран. Поэл? Шило в бок, или вилка в глаз? Поэл?</text>
          <comments>
            <comment id="3566802" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566802#t3566802</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-03-24 14:00:35</date>
              <text>Новорождённая мурзилочка?</text>
              <comments>
                <comment id="3567570" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3567570#t3567570</url>
                  <user name="evgenii_probkin" username="evgenii_probkin" />
                  <date>2005-03-24 14:05:36</date>
                  <text>Со-о-о-о-о-бака лае-е-е-е-е-е-ла на дя-я-я-я-я-дю фраера (поет)&lt;br /&gt;Как с одесского кича-а-а-а-а-а-на &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не пизди, шпингалет, пику в бок и ваших нет&lt;br /&gt;гы-гы-гы-гы-гы-гы!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566802&amp;style=mine#t3566802</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566546&amp;style=mine#t3566546</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3565778&amp;style=mine#t3565778</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3566290" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3566290#t3566290</url>
      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
      <date>2005-03-24 13:53:49</date>
      <text>&amp;gt;Главное - сломать человека психологически, подавить волю, превратить в бездумный автомат, беспрекословно выполняющий команды начальства. Дальше шли конкретные рекомендации: строжайшая изоляция в одиночных камерах, запрет на речь (говорить можно только по разрешению начальства), продуманная система наказаний.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно, что у Мишеля Фуко в "Надзирать и наказывать" он не упомянут. Зато Бентам явно его последователь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3567314" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3567314#t3567314</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-03-24 14:04:51</date>
      <text>Наверное в "Эмнисти интернешнл" свои говарды!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3567826" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3567826#t3567826</url>
      <user name="NoPain" username="burzumka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-24 14:18:48</date>
      <text>Я просто удивляюсь багажу ваших знаний - как их количественной характеристике, так и качественной.&lt;br /&gt;Вот я, например, не смог найти источники, в которых упоминалось следующее:&lt;br /&gt;1) Ховард затопил пиратский корабль. &lt;br /&gt;Наоборот, во всех источниках, что я читал, он был пленен. Или это другой случай?&lt;br /&gt;2) Ховарда пинком вышибли из Франции. Да нет, его в бастилию не пустили, так он там еще долго обретался (посещал тюрьмы на юге Франции и все такое), пока его не поймали с фальшивыми документами. И уже за это и выперли.&lt;br /&gt;3) "строжайшая изоляция в одиночных камерах, запрет на речь". Ну вот это где об этом написано? У самого Ховарда? вроде нет. В его многочисленных биографиях? тоже нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буду очень признателен, если вы поделитесь источниками.</text>
      <subject>Удивительно</subject>
      <comments>
        <comment id="3568082" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568082#t3568082</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-24 14:44:55</date>
          <text>1. Дело было в 1886 году в Средиземном море. Пиратов он не затопил (с одной пушкой и без команды), а отогнал. Оцените, что гуманисту тогда было 60 лет. Пиратам сильно повезло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Говард постоянно работал по Франции, его там взяли на карандаш и ненавидели. Последний раз он бежал из Франции в 1785 году, опасаясь ареста за клеветническую статью о Бастилии. После этого и был случай с пиратами. Судно было венецианское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Сущность английской возни вокруг пенитенциарных учреждений заключалась в том, что они взяли гентскую систему и стали её уснащать доморощенным садизмом. Почитайте Бентама. Это "А". А "Б" - вся эта возня использовалась для прикрытия шпионско-диверсионной работы.  </text>
          <subject>Re: Удивительно</subject>
          <comments>
            <comment id="3568338" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568338#t3568338</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-03-24 15:16:05</date>
              <text>А что Франция особым гуманизмом страдала? Что французам мешало его убить?</text>
              <subject>Re: Удивительно</subject>
              <comments>
                <comment id="3572434" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3572434#t3572434</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-24 19:58:11</date>
                  <text>Небось исполнители боялись. Дядька-то свирепый (как он с пушечкой ловко -- ужасное ведь мясо), да ещё явно со свидетелями шастал (а как иначе бы он донесения слал, без мобилы-то). Чего, казалось бы, в Чечне всяких бабицких случайная пуля не задела? Так ведь всколькером они сортир посещали. Да и в Брюсселе могли бы санкцией за своего -- по зубам.</text>
                  <subject>Не очень...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568338&amp;style=mine#t3568338</parent>
                </comment>
                <comment id="3573970" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573970#t3573970</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-25 04:11:06</date>
                  <text>А КАК ЖЕ? 18 век - это Франция. Англичане на своём болоте только учились у Людей, как дела делаются. В середине 18 века французы стали разрабатывать тему освобождения колоний. Именно они начали. Аборигены тоже люди, им больно, как вам не стыдно. Мина подводилась под Испанию. Французы хотели латиноамериканизацию, но под эгидой Франции (а не Англии, как получилось позднее). Католическая Франция латиносов уработала бы заподлицо. Бугенвиль делал заходы: "очутившись на Таити, я побывал в раю, добрые, милые поселяне, у них учиться". Собственно демагогию начали сами испанцы, но у них это шло под знаком "они тоже люди". А французы - не-е-е-ет. "Мы приехали учиться у великого африканского народа". Поставили на лыжи американцев, те выдвинули доктрину Монро. Обычно глубже Монро не копают, да и всей глубины тезиса не понимают, того, что это программа на 200 лет вперёд. Однако "Монро" вознило через два поколения после Бугенвиля. Пальпировать темку начали французы. С чего они про козочек и пастушков заныли под свистульку, К ЧЕМУ ЭТО? В 18 веке в Европе дураков не было.  </text>
                  <subject>Re: Удивительно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568338&amp;style=mine#t3568338</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568082&amp;style=mine#t3568082</parent>
            </comment>
            <comment id="3569618" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3569618#t3569618</url>
              <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
              <date>2005-03-24 17:07:06</date>
              <text>Злой вы. Вот что потомки в 1850-м году писали:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это был уже не первый случай, когда команда судна была сохранена в этих водах потому, что среди них был один, кто говорил слова молитвы, уверенности и прославления.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И отсылка к Деяниям Апостолов: и вот, Бог даровал тебе всех плывущих с тобою.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы бронеящером дразнитесь.</text>
              <subject>Re: Удивительно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568082&amp;style=mine#t3568082</parent>
            </comment>
            <comment id="3571922" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3571922#t3571922</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-24 18:30:23</date>
              <text>Так где же источники? Или весь пар ушел на создание евгения_пробкина?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Date created: 2005-03-24 05:54:26&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И не лень была без пяти шесть таким заниматься?</text>
              <subject>Re: Удивительно</subject>
              <comments>
                <comment id="3573202" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573202#t3573202</url>
                  <user name="Мнем" username="1504" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69037405/1096936" height="100" width="89" />
                  <date>2005-03-25 00:01:30</date>
                  <text>хахахаха</text>
                  <subject>Re: Удивительно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3571922&amp;style=mine#t3571922</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568082&amp;style=mine#t3568082</parent>
            </comment>
            <comment id="3577042" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577042#t3577042</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-03-25 17:41:40</date>
              <text>- Дело было в 1886 году в Средиземном море.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное все же в 1786. А ссылочку на данную историю можно? Или речь идет о зачумленном корабле? Но на такой пираты и сами не полезли бы. Этих ребят одной пушечкой на понт не возмешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что "совмещал приятное с полезным" это самое главное. Доконал таки английских законников, пришлось принять т. наз. "1775 Gaol Act", т.е. люди стали выходить из тюрьмы когда истекал их срок, а не тогда, когда кончались деньги у их родственников. За то и памятники по всему миру, десятки обществ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"С богом договор заключил на 20 лет"? А чего так мало за душу-то? Или на территории России договор не действует? А может просто человеку все остопиздело? В 16 остался круглым сиротой, потом смерть единственной дочери, ни семьи ни одноверцев, всю жизнь по лазаретам, тюрьмам и карантинам. Только слушать стоны умирающих, да в гнойных ранах копаться. Вот садюга!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русское чекатило не прокатило. Тросом за голову  - и на помойку истории. А все почему? Потому что, совмещение - это ключ. На 250-ти летние шпионские страсти людям наплевать, а благотворительность остается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В 18 веке в Европе дураков не было.  &lt;br /&gt;Этт точно.</text>
              <subject>Он англичанин. Этим все сказано.</subject>
              <comments>
                <comment id="3578322" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3578322#t3578322</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2005-03-25 19:17:57</date>
                  <text>\\\смерть единственной дочери\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;смерть второй жены, потом - единственного сына :)</text>
                  <subject>Re: Он англичанин. Этим все сказано.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577042&amp;style=mine#t3577042</parent>
                </comment>
                <comment id="3578834" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3578834#t3578834</url>
                  <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                  <date>2005-03-25 20:59:33</date>
                  <text>История про корабль изложена, например, здесь.&lt;br /&gt;J. Field. The life of John Howard: with comments on his character and philanthropic labours.&lt;br /&gt;London : Longman, Brown, Green, and Longmans, 1850</text>
                  <subject>Re: Он англичанин. Этим все сказано.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577042&amp;style=mine#t3577042</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568082&amp;style=mine#t3568082</parent>
            </comment>
            <comment id="5138386" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=5138386#t5138386</url>
              <user name="эволюционер" username="ex_ex_riser" />
              <date>2005-11-04 09:37:28</date>
              <text>вы конечно очень гладкий но всеж источники этих сокравенных знаний? источники!!!!!&lt;br /&gt;откуда вы узнали что сей друг уят рекомендовал одиночки и сайленс? ссылки дайте.&lt;br /&gt;нет не можите? ну вы гладкий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и про пиратов ссылку а дату с потолка назвать напоминает стиль шпионско диверсионной работы. </text>
              <subject>Re: Удивительно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568082&amp;style=mine#t3568082</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3567826&amp;style=mine#t3567826</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3568850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3568850#t3568850</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-03-24 16:26:22</date>
      <text>Гениально!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3569106" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3569106#t3569106</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-03-24 16:29:09</date>
      <text>Ну, Дмитрий Евгеньевич, порадовали. Замечательный живой русский язык, очень остроумно. Блестящий стиль!  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-существу, конечно, тоже правда. Не скажу вам про Говарда, не имел удовольствия быть с ним знакомым, но пересекался с человеком, который профессионально занимался благотворительностью... (он на этом разбогател, стал миллионером). Похоже. </text>
      <subject>Блестяще!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3569362" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3569362#t3569362</url>
      <user name="king_so1omon" username="king_so1omon" />
      <date>2005-03-24 16:53:41</date>
      <text>Наговорено много&lt;br /&gt;До смысла и цели сказанного приходится &lt;br /&gt;доходить по косвенным перебирая несколько &lt;br /&gt;вариантов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правозащитное движение - второе издание социал-демократии&lt;br /&gt;созданное Англией для ослабления (суб)гегемонов?&lt;br /&gt;Это широко известно - СССР на пятой корзине и чморили.&lt;br /&gt;По Чечне шастали какие-то борцы с противопехотными минами -&lt;br /&gt;оказались инструкторами-подрывниками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При каждом деле особенно связанном с международныими отношениями есть шпионы, жулики, искатели грантов, дамы умиляюшиеся собственному благородству и т. п. &lt;br /&gt;Не уверен что это чисто английский феномен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чему действительно можно поучится у Англии так это&lt;br /&gt;контролю которое общество установило над государством&lt;br /&gt;А в этом деле и нужны зачинщики, типа Говарда, чтобы наперекор общественному мнению "милость к падшим призывать",.&lt;br /&gt;Без говардов не было бы психологической помощи умалишенным,  медицинской помощи  раненым солдатам вражеской армии и много другого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Сахарова - дайте мне любого Аполлона, хотя бы Вас,&lt;br /&gt;я поколю лет восемь серы с аминазинчиком - такоооой типаж получится - залюбуетесь &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя конечно от профессиональный доброты пахнет дурно&lt;br /&gt;что не говори - пристойно в этой роли могут выглядеть только&lt;br /&gt;истинно верующие и первые встречные&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый встречный - совесть мира&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Это про что</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3570130" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3570130#t3570130</url>
      <user name="Global Kid" username="global_kid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26447068/4149370" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-24 17:22:03</date>
      <text>мне по барабану, как выглядит тот, кто ментов за ошейник держит&lt;br /&gt;и до лампады, зачем он это делает&lt;br /&gt;и на чьи деньги кормятся NGO&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне надо, чтобы государевы слуги были сыты, работали с 8 до 17 и страх божий знали. а чьи лица на дензнаках - это пусть Крылов с Дугиным разбираются</text>
      <subject>я университетов не кончал</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3570642" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3570642#t3570642</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2005-03-24 17:48:50</date>
      <text>Замечательно во всех отношениях.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3570898" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3570898#t3570898</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-03-24 18:08:00</date>
      <text>Прекрасный стиль! Я попытался самостоятельно определить литературный жанр сегодняшнего Галковского. По всему выходит, что это - &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%E1%E0%F1%ED%FF" rel="nofollow"&gt;басня&lt;/a&gt;. БАСНЯ.</text>
      <subject>БАСНЯ</subject>
      <comments>
        <comment id="3571154" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3571154#t3571154</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2005-03-24 18:19:43</date>
          <text>...если бы я не относился с некоторым  уважением к автору "Бесконечного Тупика", то определил литературный жанр сегодняшнего Галковского как ПОБАСЕНКА (подробнее см В. Даля)...</text>
          <subject>БАСНЯ?</subject>
          <comments>
            <comment id="3571666" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3571666#t3571666</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-03-24 18:29:29</date>
              <text>_______________________  &lt;br /&gt; БАСНЬ или басня ж. (баять? баса, прикраса?) вымышленное происшествие,&lt;br /&gt;выдумка,  рассказ  для  прикрасы,  ради   красного   (баского)   словца;&lt;br /&gt;иносказательное, поучительное повествование, побаска, побасенка, притча,&lt;br /&gt;где  принято  выводить  животных  и  даже  вещи  словесными;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- ложь,  празднословие,  пустословие,  вздорные  слухи,   вести.   Полно&lt;br /&gt;басни-те   сказывать,   берись  за  дело.  Соловья  баснями  не  кормят,&lt;br /&gt;россказнями. Бабьи басни, а дурак то и любит. Два слова басен - да и все&lt;br /&gt;дело   тут.  Басня  в  сапожках.  Басни  Крылова.  Баснь  драмы,  поэмы,&lt;br /&gt;содержание,  завязка и развязка.  Басенка умалит.  басловка,  побасенка,&lt;br /&gt;побаска,  рассказец, анекдот (см. баса). Басневой, басенный, относящийся&lt;br /&gt;к басням или им  свойственный.  Басенник  м.  рассказчик,  писатель  или&lt;br /&gt;изобретатель басен. Баснописец м. сочинитель, писатель, слагатель басен,&lt;br /&gt;притч.  Баснословие ср.  сказание  о  веках  доисторических,  сказочных;&lt;br /&gt;учение  о  многобожии,  о божествах суеверия,  мифология;  баснословный,&lt;br /&gt;мифологический; баснословить, рассказывать, повествовать о сем предмете;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- лгать,  пустословить,  плести  небылицу;  баснослов  м.   занимающийся&lt;br /&gt;изучением баснословных преданий; мифолог;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- враль, празднослов.&lt;br /&gt;________________________&lt;br /&gt;Copyright(C) В.И.Даль</text>
              <subject>БАСНЯ</subject>
              <comments>
                <comment id="3572178" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3572178#t3572178</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2005-03-24 19:30:40</date>
                  <text>Ну да, все так - зверушки всякие, Пионеры, киссинджеры, крокодила и утяты...</text>
                  <subject>Re: БАСНЯ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3571666&amp;style=mine#t3571666</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3571154&amp;style=mine#t3571154</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3570898&amp;style=mine#t3570898</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3572690" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3572690#t3572690</url>
      <user name="klaidden" username="klaidden" />
      <date>2005-03-24 20:52:13</date>
      <text>Первый пост у Д.Е.Г., который по-моему не по-американски, а по-русски написан. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3572946" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3572946#t3572946</url>
      <user name="toto6kin" username="toto6kin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39289953/6428006" height="100" width="60" />
      <date>2005-03-24 21:38:16</date>
      <text>Про личики профессиональных гуманистов верно подмечено: Лариса Богораз, Новодворская, Людмила Алексеева...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3573458" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573458#t3573458</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2005-03-25 02:20:07</date>
      <text>кажется, близко к теме:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://iriney.vinchi.ru/sects/003.htm' rel='nofollow'&gt;http://iriney.vinchi.ru/sects/003.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сам судить не берусь, моих умственных ресурсов здесь определенно недостаточно; одно знаю четко,  подобное умоблудие до добра не доведет :(</text>
      <comments>
        <comment id="3573714" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573714#t3573714</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2005-03-25 04:08:05</date>
          <text>&amp;lt; подобное умоблудие до добра не доведет :(&amp;gt;&lt;br /&gt;до ума и добра довел бы кусок высоковольтного кабеля.&lt;br /&gt;"Ракинрол мертв, а что ты живой?"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russ.ru/authors/gregor.html' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/authors/gregor.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Это БЕСЫ.</text>
          <comments>
            <comment id="3575506" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3575506#t3575506</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-03-25 11:20:16</date>
              <text>Спасибо за ссылки. Все посмотрел, правда ясности не прибавилось. Что там насчет кабеля?..&lt;br /&gt;Я не знаю... Я всего лишь обыватель - а там божие люди.&lt;br /&gt;Одно могу заявить ответственно, везде где там речь заходит о философии - это умоблудие самоучки. То же самое с играми в политологию.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573714&amp;style=mine#t3573714</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573458&amp;style=mine#t3573458</parent>
        </comment>
        <comment id="3574738" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3574738#t3574738</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2005-03-25 07:26:51</date>
          <text>его ЖЖ &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/hgr/'&gt;http://www.livejournal.com/users/hg&lt;wbr /&gt;r/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>спросите иеромонаха Григория</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573458&amp;style=mine#t3573458</parent>
        </comment>
        <comment id="3580114" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3580114#t3580114</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-03-26 14:13:34</date>
          <text>Простите великодушно&lt;br /&gt;сие есть факты....</text>
          <subject>Простите великодушно</subject>
          <comments>
            <comment id="3585746" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3585746#t3585746</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-03-26 20:09:22</date>
              <text>у меня сложилось впечатление, что в ЖЖ к hgr у всех исключительно благоговейное отношение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да фиг с ними с фактами, они для газетчиков... &lt;br /&gt;имеют значение лишь некоторые акценты, которые полностью находят подтверждение в его ЖЖ</text>
              <subject>Re: Простите великодушно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3580114&amp;style=mine#t3580114</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3573458&amp;style=mine#t3573458</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3574226" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3574226#t3574226</url>
      <user name="Человек Без Имени" username="___vendetta___" />
      <date>2005-03-25 04:11:32</date>
      <text>в целом, сла-а-авненько, твердое четыре с жирным плюсом (по пятибалльной системе)! :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3574482" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3574482#t3574482</url>
      <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
      <date>2005-03-25 07:11:49</date>
      <text>по условиям 18го века Говард был настоящим гуманистом. здесь вы вряд ли спорить будете. и вопрос, где можно почитать о "да Россия того времени и была английской марионеткой"?</text>
      <comments>
        <comment id="3576018" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018#t3576018</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-25 15:09:34</date>
          <text>Галковский загадочно улыбается, пыхтит трубкой. Пауза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Россия была марионеткой Англии? Всего один пример. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 60-х годах 18 века на русский флот был принят капитан первого ранга Самуэль Грейг. Сам Грейг из шотландской семьи моряков, хорошо себя показал во время семилетней войны. Его сослуживцем был Кук, на родственнице которого он женился. Грейг сделал быструю карьеру в России, стал адмиралом и командующим флотом. Именно он, а не Спиридов или Орлов, внёс основной вклад в Хиосское сражение и Чесму. А также его подчинённые-англичане. Например, лейтенант Дугдаль. Сухопутная русская крыса Орлов-Чесменский только надувал щёки, а флотом командовал Грейг. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, сын Грейга тоже был русским адмиралом. Подозреваю, что именно он внёс решающий вклад в штурм Лемноса в 1805 году, а вовсе не ломоносов Сенявин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если уж зашла речь, внук Грейга тоже был адмиралом и защищал Севастополь от английского десанта. Впрочем, Севастополь в своё время был основан шотландским адмиралом Томасом Маккензи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это понятно. Держава сухопутная, как ещё флот поднять. Чтобы воспитать профи на флоте, нужны поколения. Вот и получилось так. Грейг внезапно умер во время русско-шведской войны 1788-1790 гг. На его место назначили адмирала-шотландца Джона Джонса. Но Джонса англичане ненавидели – он перешёл на сторону американцев и во главе небольшого американо-французского флота топил британские суда. В результате 80(!) английских офицеров уволились с Балтийского флота, флот встал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю, вещь понятная и нечего тут спекулировать. В австро-венгерском флоте служила масса итальянцев – это нормально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в другом. Самуэль Грейг был человеком ДОВЕРЕННЫМ. Это именно он, а не недалёкий Орлов, заманил на корабль и привёз Екатерине "княжну Тараканову". Потом Грейг был начальником Кронштадта, т.е. в его руках был ключ столицы. Захочет – десант пропустит, захочет – спасёт императрицу на корабле. Это не "спец" на вторых ролях, а член ЦК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Дмитрий Евгеньевич выбивает трубку о подлокотник кресла-качалки, откидывается на спинку, сосредоточенно осматривает ногти.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и не в этом даже дело. Сколько было адмиралов английского происхождения в России – штук 30. И все они, как правило, не обрусевали. Жили замкнуто, своим кругом. Английская община Петербурга. Грейг был англиканином, его сын – тоже. Женился Грейг-младший на русской (хорошая фамилия – "Юлия Михайловна Сталинская". Не знаю родственница ли Евгения Сталинского, редактора газеты "Кавказ" и издателя "Витязя в тигровой шкуре"). Его сын, который Севастополь защищал, и вовсе женился на балерине Макаровой. Карьеру сделал большую: государственный контролёр, министр финансов, член Госсовета. Казалось бы...  Нет, остался англиканином, похоронен на протестантском кладбище. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такая петрушка. (Дмитрий Евгеньевич достаёт спички, снова закуривает. Пускает колечко дыма. Колечко медленно расширяется и тает.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умер Грейг-старший празднично. Он был руководителем морского масонства России, а это "святая святых". Там градусы такие - королям дают. Походная ложа была на флагманском судне: бутафория, пародийная бухгалтерия,  тарелки, молотки, салфетки, НОУТБУК. В ноутбуке – адреса электронной почты, пароли, база данных, инструкция по инсталляции высших степеней. Умер Грейг скоропостижно, от простуды. Рядом с ноутбуком оказался его адьютант Павел Иванович Голенищев-Кутузов. Случай – раз в жизни. Человек подсуетился, на ноутбук сел. А чин у него был, дай Бог, майорский – наместный мастер ложи на русском языке. Это заместитель мастера стула из местных. В Кабо-Верде ложу инсталлируют, местного аборигена назначают на своём наречье подтявкивать. "Как у взрослых". А тут, значит, человек "умкляйдет" достал и давай куролесить. Никто ничего сделать не может – пароли подлинные. И пошло: подполковник-полковник-поэт-академик-сен&lt;wbr /&gt;атор.  Чичиков-Кутузов оттянулся по полной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только жил человек и умер. А у англичан – СИСТЕМА. Система бессмертна.  </text>
          <comments>
            <comment id="3576274" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576274#t3576274</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-03-25 15:51:49</date>
              <text>А вот интересно когда Россия перестала быть марионеткой? Александр Второй? Третий? Николай Второй?</text>
              <comments>
                <comment id="3579602" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579602#t3579602</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-03-26 06:13:09</date>
                  <text>присоединяюсь к вопросу.&lt;br /&gt;Как на лыжи поствили в целом описано (хотелось бы больше конечно).&lt;br /&gt;Как великую могучую империю в криптоколоню заделали описано хорошо, в красках.&lt;br /&gt;А вот КАК и КОГДА черпашки умудрились стать людьми?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;------------&lt;br /&gt;пирожков!!! пирожков!!!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576274&amp;style=mine#t3576274</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3576530" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576530#t3576530</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2005-03-25 16:15:19</date>
              <text> Самуил Бентам, младший брат Иеремии, находился в России с 1774 года. Он был приглашен князем Потемкиным для исполнения весьма разнообразных обязанностей, от корабельного строительства до пивоварения. Отправляясь в Россию, Самуил Бентам три недели спал на полу, чтобы приспособиться к новому образу жизни. Самуил писал брату о Потемкине как о “ленивейшем человеке самой ленивой нации на лице земли” 14, но в 1785 году по приглашению Потемкина в Россию отправился Иеремия. “Намерение Потемкина состояло, кажется, в том, чтобы пересадить британскую цивилизацию и образованность en masse в Белоруссию”, — пояснял ранний биограф Иеремиии Бентама со слов своего героя 15. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русская история братьев Бентамов полна колониальных, и даже специально ориентальных, значений. Самуил Бентам жил в Кричеве, одном из потемкинских поместий в Белоруссии. Иеремия отправился туда через Константинополь, где посетил российского посланника Якова Булгакова. Английский биограф рассказывает: “Бентам ожидал встретить какого-нибудь калмыцкого варвара”. Булгакова, однако, было не отличить от европейца, только в карты в посольстве играли перед ланчем, а не после ужина. Впрочем, поддерживать экзотические представления о России входило в интересы самого посланника. “Министр с энтузиазмом говорил о своей стране и утверждал, что даже снег и лед в России больше блестят, чем в других странах”. Через полгода путешествия Иеремия Бентам доехал до Кременчуга, потемкинской столицы в Южной России, и продолжал свои наблюдения над смешением нравов. У местного губернатора “на столе была серебряная посуда, но ножи и вилки были железные, очень грязные, и их не переменяли вместе с блюдами [...] Все джентльмены были в сапогах, хотя было много дам”. Однако вина, донские и французские, были хороши. Бентам удивлялся карточной игре русских: “люди, получавшие не больше 600 р. жалованья, проигрывали по 800 р. в день”.</text>
              <subject>Проникновенье наше по планете</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3576786" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576786#t3576786</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-03-25 16:19:28</date>
              <text>А нельзя ли что-то совершить этакое, чтобы приняли хотя бы в предбанник СИСТЕМЫ? Очень уж интересно рассказываете... Увлекательней истории КПСС...</text>
              <comments>
                <comment id="3577554" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577554#t3577554</url>
                  <user name="porogny" username="porogny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                  <date>2005-03-25 18:50:02</date>
                  <text>Может быть уже началось изложение более правдивой истории России?</text>
                  <subject>Наконец-то</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576786&amp;style=mine#t3576786</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3577810" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577810#t3577810</url>
              <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-25 19:05:32</date>
              <text>&lt;i&gt;"Если уж зашла речь, внук Грейга тоже был адмиралом и защищал Севастополь от английского десанта. Впрочем, Севастополь в своё время был основан шотландским адмиралом Томасом Маккензи." &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странным кажется, что слишком хорошо защищал: англичане там много народу положили, да и какого "народу": Light Brigade легла под Балаклавой.</text>
              <comments>
                <comment id="3587794" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3587794#t3587794</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-26 23:49:08</date>
                  <text>Он и сам контузию в голову получил. Под Инкерманом. Никто не говорит, что "Грейги вредили русскому народу", тем более на поле боя. Не тот уровень. Кстати про Грейга-старшего есть известная клевета. Мол, воевал против шведов, у шведского адмирала был выше градус, он под него лёг. Бред. Дела не так делаются</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577810&amp;style=mine#t3577810</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3578578" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3578578#t3578578</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-03-25 19:59:13</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, вот вы капитана Джеймса Кука упомянули вскользь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кем в этой связи был великий русский мореплаватель Крузенштерн?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3579090" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579090#t3579090</url>
              <user name="владислав" username="uzhulis" />
              <date>2005-03-25 22:21:46</date>
              <text>Чтобы росссийский флот поднять заграница нужна как воздух, понятно. Но как получилось, что именно англичане. Подозреваю, что и испанцев хватило бы, несмотря на все их поражения в 17-18 вв. все-таки в каждой войне десятки линейных кораблей выставляли и колонии худо-бедно удерживали.&lt;br /&gt;Формально, не считая проблем Смутного Времени и 30-летней войны Россия никогда с Габсбургами, и католической Европой проблем не имела (хотя что с Польшей в этом контексте делать? надо думать).&lt;br /&gt;Могли бы и оттуда спецов набрать, голландцы на Балтике торговали, кажется, Петр с них и начинал.  </text>
              <comments>
                <comment id="3579346" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579346#t3579346</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-03-26 05:31:08</date>
                  <text>//..голландцы на Балтике торговали, кажется, Петр с них и начинал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласно ДЕГу скорее не Петр начал с голландцев, а голландцы начали с Петра</text>
                  <subject>...кто с кого начал...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579090&amp;style=mine#t3579090</parent>
                </comment>
                <comment id="3581394" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3581394#t3581394</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-03-26 15:48:20</date>
                  <text>&amp;lt;не считая проблем Смутного Времени и 30-летней войны Россия никогда с Габсбургами, и католической Европой проблем не имела&amp;gt;&lt;br /&gt;Зато итальянцы имели. То есть, не то чтобы проблемы, а в смысле европу имели.&lt;br /&gt;"Не имела". А крестовый поход кто объявлял против схизматиков? Некоторые конфликты даже 1000-летней давности свежи и сегодня, только повороши.</text>
                  <comments>
                    <comment id="3581650" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3581650#t3581650</url>
                      <user name="владислав" username="uzhulis" />
                      <date>2005-03-26 16:08:33</date>
                      <text>Я полагаю что во времена Петра и Анны Иоановны память о крестовых походах не отягощала.Впервые на сколько я помню, эта тема актуализируется вов времена Карамзина , когда русские летописи с информацией о крестовых походах вводятся в оборот.&lt;br /&gt;До этого полагаю, о тех достословных временах вряд ли имели представление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А о отношениях с католическим миром Россия с формальной стороны имела проблемы только в первой половине 17 века., когда официально были разорванны посольские отношения с Габсбургами, оплотом католичества ( плюс, конечно имея в виду Испанию). Точно не помню но где-то в середине 17 века посольские отношения России с Веной восстанавливаются. Разрыв наверняка был связан с наездом Польши в Смутное Время поддержанным или даже организованным католическим миром и вплоть до окончания Смоленской войны 1632-1634 Московское царство играло , пусть косвенно, на стороне антиГабсгурской Европы.&lt;br /&gt;Так что отношения были помяты, но потом-то возобновленны.&lt;br /&gt;Петр во время Великого Посольства и в Венеции и в Венне, кажется бывал, так что возможность выбора была. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3581394&amp;style=mine#t3581394</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579090&amp;style=mine#t3579090</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3604946" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3604946#t3604946</url>
              <user name="владислав" username="uzhulis" />
              <date>2005-03-28 22:43:14</date>
              <text>"А у англичан – СИСТЕМА. Система бессмертна." -Д.Г.&lt;br /&gt;Насчет системы и европейских гуманистов пара примеров. Весь 19 и нач. 20 века в Европе и в России гуманистами активно формировалось общественное мнение в поддержку христианских народов терроризированных турками. Байрон и Греция, Гладстон и Болгария. Примеры следующие: османский чиновник немецкого происхождения Мурат-эфенди, побывавший в 1858 году в Боснии по служебным делам, в своих воспоминаниях рассказывает следующий эпизод: "Из Рагожи, наконец, получил немецкие газеты, по которым скучал с тех пор, как покинул Стамбул. Меня удивило одно сообщение, в котором описывались погромы, якобы произошедшие недалеко от города, где я остановился и еще вчера проезжал через эту деревню, где не то что людей, а даже кур не резали. Здесь впервые получил представление о кухне сплетен, с помощью которых общественное мнение ориентировалось в ложном направлении". Или еще, в конце 19в. Греция стремилась присоединить Крит, бывший в составе Османской империи. Самой сил не хватало, потому аппелировала к Европе.&lt;br /&gt;Например, один немецкий генерал в своих воспоминаниях приводит следующий пример: "...Попытки иностранных дипломатов и итальянского капитана Ругереи успокоить повстанцев не привели к успеху. Но слухи о погромах на улицах Канджи, якобы осуществленных турецкими солдатами 4-ого февраля, не подтвердились. Было убито 12 солдат ( то есть турецких), но не обнаружено ни одного погибшего грека. Видимо, из Афин поступил приказ при помощи террористических актов спровоцировать турецких солдат и помешать реформам, которые могли бы задержать присоединение острова Крит к Греции".&lt;br /&gt;Многое напоминает Чечню и другое. Правозащитные движения уже столетия служат определенным интересам определенных государств или групп. До вывода что и само правозащитничество инспирированно государствами и греппами один шаг.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
            <comment id="3611346" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3611346#t3611346</url>
              <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
              <date>2005-03-29 13:16:07</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, но это же non sequitur. из этого примера ничего не следует, кроме того, что человек своими умениями добился того, чего и заслужил. Наличие боеспособного флота у России было моментом очень критичным. У англичан был опыт и флот, и зуб на францию. У русских был головняк в турции и не было флотоводцев. турция и франция - союзники. все. 1764 год. факты фактами, а конкретных примеров высоких положений датчан, австрийцев, итальянцев, немцев, англичан можно привести море. Не логичнее было ли утверждать, что Англия и Россия были самыми обкновенными союзниками в войне.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3576018&amp;style=mine#t3576018</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3574482&amp;style=mine#t3574482</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3574994" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3574994#t3574994</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2005-03-25 08:12:21</date>
      <text>Хехе.. Нашли тоже "монстра" в виде бедной европеянки =))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;br /&gt;В Дании возбуждено уголовное дело против офицера вооруженных сил, служившего в Ираке и обвиняемого в издевательствах над заключенными. Капитан Аннеметте Хоммель, служившая на датской военной базе в Ираке, обвиняется в том, что она словесно оскорбляла пленных и лишала их воды и пищи. Обвиняемая утверждает, что во всем следовала установленным правилам.&amp;lt;\blockquote&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравнить к примеру с этим:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rotten.com/library/crime/prison/abu-ghraib/' rel='nofollow'&gt;http://www.rotten.com/library/crime/pri&lt;wbr /&gt;son/abu-ghraib/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3575250" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3575250#t3575250</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-25 11:04:55</date>
      <text>&amp;gt;Так кто же такой "профессиональный правозащитник"?&lt;br /&gt;&amp;gt;Бронированный ящер, линкор вражеского государства. &lt;br /&gt;То, что вражеского государства, верю. А вот в линкор не очень. Алексеева, Новодворская, Боннэр, это всё что угодно, но не линкор. А вот как их там на эти должности отбирают, действительно загадка.</text>
      <subject>&amp;quot;Добрые&amp;quot; люди.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3577298" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3577298#t3577298</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-03-25 18:41:53</date>
      <text>Наше зрение "несколько " отличается от зрения Дмитрия Галковского.&lt;br /&gt;правда, благодаря описанию, мы можем сообразить...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3579858" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579858#t3579858</url>
      <user name="Владимир Бондаренко" username="v_g_bond" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22620096/5198192" height="99" width="76" />
      <date>2005-03-26 07:20:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, если не возражаете, напечатаем Вашу статью у нас в газете. Кстати, читайте в "Завтра" мой отклик на Ващ писательский десант, и вообще от этой либеральной блатной кодле. Владимир Бондаренко</text>
      <subject>Надо печатать</subject>
      <comments>
        <comment id="3587282" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3587282#t3587282</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-26 23:36:33</date>
          <text>Я не против, но это не статья. Надо объяснить. Больше всего похоже на загородный разговор. Собрались люди, поели шашлычка, поговорили. Пикник на обочине. </text>
          <subject>Re: Надо печатать</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3579858&amp;style=mine#t3579858</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3595474" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3595474#t3595474</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-03-28 04:10:32</date>
      <text>Кстати, странно, что никто доктора Гааза не упоминул. :-)&lt;br /&gt;"У гааза нет отказа"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3634386" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3634386#t3634386</url>
      <user name="re_expat" username="re_expat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67470859/5892579" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-09 13:59:15</date>
      <text>Простите, вы не клон Пикуля?&lt;br /&gt;Стиль, вольность трактовок, (не)аккуратность обращения с фактами, общая направленность -- ну всё совпадает до микрона.</text>
      <comments>
        <comment id="25857234" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=25857234#t25857234</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78783817/12015315" height="100" width="100" />
          <date>2009-05-09 10:35:49</date>
          <text>отнюдь</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=3634386&amp;style=mine#t3634386</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="44933842" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50898.html?thread=44933842#t44933842</url>
      <user name="Александр Вакуров" username="vakurov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55005063/11688011" height="100" width="64" />
      <date>2011-04-17 02:55:05</date>
      <text>Хорошо писано. Цельно. Ёмко. Зло и остро. Спасибо, поучился. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, начитанности не поучишься. :)</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>