<entrypage>
  <entry id="267778">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/267778.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2017-05-23 18:25:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a253.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Три обложки влиятельного американского еженедельника «Тhe New Yorker» - в 1925, 2015 и 2017 гг.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Три года назад я написал пару постов о деградации Соединённых Штатов Америки и об их постепенном превращении в государство третьего мира. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многие аргументацию поняли, некоторые приняли, но значительная часть аудитории решила, что Галковский как всегда неправ. Более того, вокруг и околоукраинская публика заявила, что мои посты ещё раз свидетельствуют о мифическом «кремлёвском гранте». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грант я действительно получил знатный: до сих пор моё имя в чёрном списке официальных СМИ. Такого человека как Галковский в культурной жизни РФ нет, причём нет и в её оппозиционной части. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Раз в полгода я получаю приглашения от пранкеров и заведомых маргиналов, вот и всё. Между тем, очевидно, что я вхожу в число ведущих публицистов России, причём отличаюсь удивительно рациональным характером, а также  веду на редкость размеренный образ жизни (не пью, не курю, семья-дети, трудоголик). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это «a propos». Поговорим об Америке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За прошедшие три года американцы прошли большой жизненный путь. Такой, что о хаосе и сумятице негритянского 2014 года вспоминается как о благословенном 1913-ом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, очень скоро и американский 2017 будет восприниматься как недостижимое ностальжи.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такова особенность социальной дегенерации. Любое общество очень инерционно, в нём действуют мощные стабилизирующие силы, причём их много, они взаимно дублируют друг друга. Если началась явная деградация, это свидетельствует о ТАКОМ кризисе, что его уже ничто не остановит. Возможны только паллиативы и самообман, а потом – «полундра, спасайся, кто может». На этот скорбный путь вступила Россия в 1905 году, сейчас его проходит Америка. Этот путь очень короткий и он ведёт в пустоту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a254.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что вещал человечеству президент США, или человек, думающий, что он президент США, в 2014 году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Америка социальный гегемон, образец подражания для всего мира. Там действует отлаженный политический механизм, обеспечивающий безотказную работу всех звеньев государственного аппарата.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2.  Америка самодержавная страна, она не находится ни под чьим влиянием, а сама диктует свою волю большинству стран мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. У Америки есть, точнее, был, могущественный враг – Россия. Сейчас это враг повержен. СССР развалился, не выдержав гонки вооружений, и превратился в проблемную региональную державу, не представляющую для вооружённых сил США и, тем более, её политических институтов никакой угрозы. Сейчас издыхающую гадину не плохо бы добить, стимулировав русофобию отделившихся окраин, и спровоцировав неизбежно фатальные для России региональные конфликты. Кроме того, русских можно принудить к полному повиновению методами простого экономического давления. Этого «не очень и хочется», однако будет полезно в целях, как сказать, назидательно-педагогических. Чтобы те, кто ещё топорщится (Китай, например) понимали и помнили, что происходит с врагами Великой Американской Демократии.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже в этой триаде политических тезисов, таилось разрушительное логическое противоречие – третий пункт никак не был связан с первыми двумя, и более того, дискредитировал сам пафос глобального превосходства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде как солидный преуспевающий джентльмен два часа хвастался своими успехами, а закончил «карфагеном»: местью однокласснику, который 30 лет назад дразнил его в школе. Как-то сразу вышло, что либо никаких успехов у джентльмена нет, или, что ещё хуже, у джентльмена не всё в порядке с головой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальнейшие события показали, что верно и то, и другое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a255.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«У вас нет выбора» - Клинтон и Трамп в обличие инопланетян, тайно захвативших землю в фильме Карпентера «Чужие среди нас».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;После того, как Америка окончательно поломала остатки ялтинского мира и развязала кровавый конфликт между двумя крупными (и комплиментарными друг другу) европейскими государствами, вместо предполагаемого триумфа начался гривуазный кордебалет «выборы-2016». За президентское кресло находящейся впереди планеты всей Америки боролись два пожилых сверхчеловека: 70-летняя интриганка, с явными чертами сексуально-фармакологической дегенерации, и 70-летний демагог, шоумен и профессиональный банкрот, никогда раньше не занимавшийся политикой. Последнее обстоятельство позволяло надеяться, что речь идет о заранее отрепетированной инсценировке, что радужных красок не добавляло, но, по крайней мере, свидетельствовало что ситуация контролируется и не пойдет в разнос.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы не так. После нескольких кувырков американская политическая реальность дошла до современной фантасмагории. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вкратце, её суть в разрушении двухпартийной системы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После гражданской войны 1861-1865 гг. власть в США поочередно находится в руках двух политических партий. Эти партии ничем не отличаются друг от друга, у них нет внятной идеологии (так, болтовня), в эти партии закрыт доступ с улицы (нет «рядовых членов»). Эти партии можно разделить по цветам условных противников в командных учениях: «красные» и «голубые». Но даже такая суррогатная система обеспечивает естественную конкуренцию и естественную стабильность американского общества. Разница между самой тщедушной и договорной двухпартийной системой и самой либеральной системой однопартийной такая же, как между «государем» и «милостивым государем».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, нормальной демократией является система с тремя и более партиями, когда возможны коалиции. Одно дело, компания с капиталом 50:50, и совсем другое 49:49:2. Даже условная и формальная трехпартийная система обеспечивает реальную идеологическую борьбу и внутрипартийную эволюцию. В такой системе партии не бессмертны, они, как любое коммерческое предприятие могут обанкротиться. И наоборот, свежие силы, при изменившейся конъюнктуре, могут создавать новые партии, включающиеся в демократическую (то есть легальную) борьбу за власть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До этой системы США так и не дошли за 150 лет своей политической эволюции. Это свидетельство реакционности и отсталости американского общества. Но вообще есть ещё более реакционные и отсталые демократии – Швеция, Индия, Япония. Там существует хромая двухпартийность – «полуторапартийная система», когда доминирующая партия находится у власти постоянно с небольшими декоративными пересменками. Но и такая демократия при всех своих минусах в целом обеспечивает функционирование демократических институтов, а с точки зрения стабильности, пожалуй она эффективнее стандартной многопартийной системы. (Платой за стабильность является культурная стагнация, но это другой вопрос.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основой двухпартийной системы в ещё большей степени, чем в системе полипартийной, являются незыблемые «правила игры». Пока ведется предвыборная агитация, возможны самые головокружительные кульбиты:  клевета, обман, подкуп, провокации, площадная демагогия. Правила есть и здесь, - они определяются общим уровнем развития общества, а также культурными традициями, - но, в общем, дозволено многое. «Драка».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, после драки кулаками не машут. Таков обычай. Иначе нарушаются правила игры, и система идет вразнос. В демократиях это понимают даже младенцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После того, как Трамп выиграл выборы, его партия («красные») прекратила полив и стала вести себя корректно. Однако проигравшие «голубые» пустились во все тяжкие. Приличия не были соблюдены даже в период первых ста дней после инаугурации, хотя по традициям американской политической жизни президенту-новичку дается фора и его неизбежные ошибки стараются не замечать.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a256.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;При всей внешней пестроте, репертуар западного агитпропа небольшой.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;После выборов Трампу стали организовывать уличные манифестации и бойкоты, открыто обсуждался вопрос о психической неполноценности президента, раздавались призывы к его убийству и, - бинго! - Трампа объявили… русским шпионом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не истерический перехлёст – это позиция ОФИЦИАЛЬНОГО ИСТЕБЛИШМЕНТА АМЕРИКИ: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«ТРАМП – ШПИОН, ЗАВЕРБОВАННЫЙ СПЕЦСЛУЖБАМИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИЕЙ». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под этим соусом инициируются проверки, отстраняются его ближайшие помощники (включая руководство американской дипломатией и тайной полицией).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a257.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В общем, это крах. Двухпартийной системы в США не будет теперь никогда. Её уже нет. Возможна эволюция к много- или полуторапартийности, возможно латание дыр, но боюсь что всё это окажется паллиативами на год-два-три. «Процесс пошёл». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Произошла десакрализация основного политического института американской демократии, а это в свою очередь свидетельствует о том, что уровень хамства в Америке зашкаливает и вполне приближается к рекордным показателям предреволюционной России. «Распутин» уже начался – Трампа обвиняли в том, что он с проститутками мочился в московскую постель Обамы, и, повторяю, это были публичные обвинения, сделанные действующему президенту Америки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a280.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Приихалы!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Существует легенда о легальном отстранении президентов США – «импичменте». На самом деле никаких импичментов в США нет, была единственная отставка Никсона, оформленная как «добровольный уход из-за УГРОЗЫ импичмента». Больше никаких импичментов в американской истории не наблюдается – это такая же юридическая уловка, как ленд-лиз 1940 года, основанный на найденной англичанами забытой американской ведомственной инструкции пятидесятилетней давности («плата по таксе, такса 1 рубль») и использовавшейся для хоть какого-то оправдания ползучей агрессии против стран Оси.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отстранение Никсона вписывается в общую схему политической жизни – он должен был подать в отставку после проигрыша вьетнамской войны. Импичмент Трампа может быть основан только на том, что он имел неосторожность выиграть по правилам. А это говорит о том, что правил больше не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a258.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Борис, ты не прав!»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, американцы уже вовсю демонстрируют неспортивный подход и в самом спорте. На недавней Олимпиаде они потребовали пересчёта результатов бега с эстафетой на том основании, что их спортсменка случайно ошиблась, а это не считается.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, Америка больше не может считаться политически стабильной страной. Победа Трампа была неожиданна, но с формальной точки зрения ничего особенного не произошло – победил один из кандидатов в рамках общей двухпартийной системы. Что будет сейчас, после развернувшейся трампофобии – не известно никому, и прежде всего самим американцам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй тезис религиозно-политических проповедей американцев из далекого 2014 года разрушен в ещё большей степени. Это даже не руины, а яма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде бы совсем недавно американцы похвалялись колоссальным могуществом, Обама в одной из своих последних речей танцевал с расстегнутой ширинкой на столе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Соединённые Штаты Америки – это самая сильная на Земле нация. И точка (аплодисменты). Никто к нам и близко не подойдёт (аплодисменты).  Мы тратим на наших военных больше, чем вместе взятые восемь следующих за нами стран. Наша армия представляет собой самую лучшую за всю историю человечества боевую силу (аплодисменты). Никто не осмелится напасть на нас или на наших союзников, ибо все знают, что это станет для них верной гибелью. Опросы свидетельствуют о том, что наши позиции в мире стали прочнее, чем были до моего избрания, и если речь идёт о каких-то важных международных делах, люди не смотрят больше на Пекин или Москву, чтобы они их поддержали. Они обращаются к нам (аплодисменты)».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, это речь пьяненького латиноамериканского диктатора, причём не белого, а со всячинкой – из Парагвая или Боливии, что уже сильно настораживает. Но сразу после речи выяснилось, что президента «самой сильной на Земле нации» как шелудивого щенка вышибли пинком из Белого дома, а на его место поставили иностранного холуя. Причём операция обошлась «в 100 долларов». Трампа вербовали при помощи проституток, вскрытие переписки Клинтонши и руководительницы голубой партии оказалась задачей для пятиклассника (пароли «12345» в незащищённой почтовой системе и тому подобный детский сад).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a259.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a260.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это в том случае, если БРЕД, о котором вещают голубые, правда. Если нет (что ОЧЕВИДНО), дело ещё хуже. Это гнусная подростковая клевета, унизительная даже для начальника ЖЭКа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда вопрос – а какова степень достоверности элементарных статистических данных, которое сообщает о себе стремительно развивающаяся Америка? Не есть ли это типичная статистика развивающегося государства? Может быть, золотой запас США давно составляет отрицательную величину, ВВП нарисован, военно-промышленный комплекс разворован, а системы вооружения устарели и пришли в негодность?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При ТАКОМ уровне политического кретинизма подобное предположение имеет все основания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, макровооружения американцев видны невооружённым глазом. Но для компетентных людей лучше бы их не видеть. Одна программа строительства авианосцев это полный аналог строительства дредноутов после второй мировой войны. Сверхдорого, неэффективно, да и вообще глупость и игра в бирюльки. Каждый новый авианосец – это лишняя дивизия у врагов Америки. Время жизни авианосца даже без ядерного конфликта – 15 мин. Это плавучая мишень в виде порохового погреба. Единственно на чем держится эффективность авианосных соединений - «не будут же они». История, однако, показывает, что рано или поздно «будут». Так устроена хищная обезьяна хомо сапиенс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; С крахом второго тезиса, третий постулат также валится в тартарары: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либо Россия действительно незначительное государство со слабой экономикой и коррумпированным правительством, тогда смелое предположение о русской инспирации выборов  свидетельствует о том, что администрация президента, ЦРУ и Пентагон давно превратились в проходной двор для разведок действительно серьёзных противников: например Франции или Великобритании. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или же потенциал России был американцами фатально занижен – но зачем тогда НА РОВНОМ МЕСТЕ надо было вступать в конфликт с подобным монстром, да ещё на фоне экономического кризиса и ухудшения отношений с Европой и Китаем? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ответа на эти логические «да-нет» со стороны американцев нет, и не будет, ибо отвечать там уже некому. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда я услышал о концепции Френсиса Фукуямы, интернета ещё не было, я не видел даже его портрета, поэтому решил абстрактно: очередной государственный холуй и негодяй, каковыми и являются 80% наёмных государственных «мыслителей». Ибо нанимает их мыслить не конкретный человек, а улей. Ай-кью улья очень низкий, так – жужжит что-то. Государство как виртуальная псевдоличность всегда безумно, за её счёт живут обманщики, угадывающие, что нужно механизму. Технологов там много, а архитекторов и людей со стратегическим мышлением - только в виде случайности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a261.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Нет ничего наивнее азиата, думающего, что он хитрый.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Сейчас я вижу, что Фукуяма со своим анекдотическим «концом истории» был честным дураком, чья личная глупость совпала с идеологическими потребностями родного улья. Но именно за счёт своей честной глупости (наивности), устами таких людей может глаголить истина. Недавно Фукуяма пересмотрел свою гениальную концепцию, и темы его выступлений стали другие. Например, такие: «Америка в упадке. Источники политической дисфункции». В этой статье Фукуяма констатирует, что политическая система США устойчиво деградирует несколько десятилетий, а государственный аппарат пополняется методом отрицательной селекции. При этом в голове у Фукуямы каша, он не понимает, что происходит, предлагаемые им меры выхода из кризиса являются паллиативами или вообще нелепы, но важно, что именно трубадур тысячелетнего «пакс американа» дошёл до осознания тупика, в котором очутилась современная Америка.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фукуяма, кстати, иногда очень близко подходит к зияющей истине, как это часто бывает с шарящими в темноте слепцами. Он например останавливается на архаичной системе американского прецедентного права, этой дурной болезни, унаследованной от английской альма матер, и с удивлением замечает, что в бывшей метрополии система работает не в пример эффективнее. Ещё бы, ведь в Великобритании архаичный юридический механизм дополняется эффективным и отработанным до автоматизма «телефонным правом», а американцы, пытаясь создать современное централизованное государство, в последние 50 лет до основания разрушили свою систему тайного самоуправления. Что формально правильно, а по сути издевательство над здравом смыслом. Люди жили в огромном старом доме, где температура поддерживалась десятком каминов и сложной вентиляционной системой, изначально встроенной в стены. Потом в дом провели тщедушное центральное отопление, с большим напрягом обеспечивающее во всех помещениях +12 градусов, камины демонтировали, а систему циркуляции разрушили бездумной перепланировкой. И теперь сидят в затхлом холодном подвале.&lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a262.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Идейку подобной «модернизации» Америки  подбросили добрые европейцы. Американским фукуямам не приходят в голову (и уже не придут никогда) две простые мысли: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Америка не Европа, а государство латиноамериканского типа. С соответствующими цивилизационными задачами («не пить», «не курить») и методами управления («сидеть тихо»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Америка не Латинская Америка из-за своих колоссальных экономических масштабов, поэтому всегда, подобно Китаю, Индии или России, была и будет объектом злонамеренной инспирации европейцев. («Европейцы не друзья, европейцы – враги».)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно долго говорить о причинах краха американской цивилизации (их несколько), но в любом случае здесь присутствует злая воля европейцев. То, что англичане недавно оставили ЕС, свидетельствует, что процесс деградации американского общества зашёл очень далеко. Англичане всегда поддерживают своего слабого конкурента против конкурента сильного. Сейчас сильный конкурент ЕС, а не Америка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения социальной, причины американской дегенерации понятны. Американцам за 250 лет не удалось создать собственной интеллигенции как единого класса с общенациональными интересами. От этого же погибла Россия. Точнее, интеллигенция там была создана, но с полным отсутствием эмпатии к социальным конкурентам, и с наплевательским отношением к стране, в которой она жила. Американцам же вообще не удалось создать сословия интеллектуалов. Их интеллигенция это космополитические спецы, работающие в Америке и на Америку, но Америкой не являющиеся. Эйнштейн и фон Браун это не американцы. Тем более не американцы миллионы современных индусов и китайцев, думающих для американцев за их деньги. Америка родина для американских фермеров. Для бжезинских и фукуям это комплиментарное «поле деятельности». На экспериментальном поле можно чудить и умничать, но такое поле не жалко, и рано или поздно экспериментаторы его уделают в ноль. Им там не жить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следствием этого стала беспомощность Америки перед европейскими инспирациями. Это началось с эпохи сухого закона, когда в Европе шутили и экспериментировали, а Америка построила огромную криминальную империю, поставившую на грань краха национальную экономику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В середине 20-го века европейцам удалось убедить американцев, что расовые различия между людьми несущественны, а сама постановка вопроса об этих различиях является ошибкой. В конечном счете, это блокировало социальный лифт для граждан, обладающих творческими способностями и высоким интеллектом.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце 20 века европейцам удалось также убедить американцев, что раздражение половых органов это дело. Они стали бороться за права гомосексуалистов, вроде бы подражая Европе и даже её обгоняя. Но европейцы прекрасно понимают, что люди не делятся на гомосексуалистов и гетеросексуалистов. Они делятся на нормальных людей и на развратников. У развратника интересы раздражения половых органов и получения удовольствия являются приоритетными. Он легко жертвует ради этого финансами, здоровьем, социальным престижем, семьёй – чем угодно. Нормальный человек, находясь в колоссальной зависимости от сексуального механизма естественной наркотизации, всё же понимает, что это именно наркотик, и что, прыгая на бабе или раздражая член перед экраном монитора, он занимается не делом, а ерундой. В Америке же ерунду сделали делом, и развратниками комплектуются органы госуправления и разведки - именно потому, что они развратники, то есть «деловые люди». Это смешно, но это так. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a263.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;По своей основе Хилари Клинтон типичная немка и, кстати, очень напоминает фрау Меркель: это жестокая, мстительная и прагматичная трудоголичка, внешне непривлекательная, неуклюжая, скрытная и не обладающая чувством юмора. Беда в том, что Меркель живёт в сообразном мире, а Клинтон приходится работать с расово чуждым электоратом. Получается очень глупо. Думаю главное отличие американцев от англичан в том, что для англичанина юмор это фиговый листок, прикрывающий его недостатки, а американец думает, что смешная заплатка на заднице это признак большой культуры. В конце концов, американцы дошли до того, что рваные джинсы стали модной одеждой обеспеченных горожанок.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что процент развратников среди гетеросексуалистов относительно невелик, но среди гомосексуалистов и лесбиянок их очень много. Ведь эти люди в угоду некоторому разнообразию своего сексуального меню нарушают массу биологических и социальных запретов, идут напролом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это действительно существенно в случае эндокринологических аномалий, но для 95% людей с однополой ориентацией форма их половой жизни обусловлена поведенчески и вполне поддается контролю. Контроль это или отказ от нетрадиционной ориентации или отказ от её афиширования. Люди не хотят этого делать по двум причинам – из-за распущенности и из-за бесстыдства. Не бог весть какие преступления, но зачем же алкоголиков и дебоширов допускать до среднего звена управления и тем более до сферы принятия стратегических решений? В США борются вовсе не за права гомосексуалистов и лесбиянок, а за права наглых гомосексуалистов и лесбиянок – которые маршируют по центральным улицам в пеньюарах и с пристегнутыми фаллосами. И это отнюдь не маскарад или шалость, а торжественный парад уважаемых людей. Американцы плохо разбираются в оттенках, поэтому к ним приложима пословица «когда в Стамбуле стригут ногти, в провинции рубят пальцы». «Борис Джонсон» это классный шут английской привилегированной школы и анфан террибль местного политического истеблишмента. Он может съесть промокашку или довести до белого каления политического противника, за что и любим своими во всех смыслах одноклассниками, но никто не будет выслушивать всерьёз его откровения о сердечных увлечениях, потому что с точки зрения европейца это его личная жизнь, и она никому не интересна. Более того, публичные откровения такого рода со стороны «американца» Джонсона являются социальной агрессией и в этом качестве в Европе подлежат, как минимум, осмеянию.       &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a265.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Отитьки, оть мы как разбусевались.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a271.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я -  министр иностранных дел.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a272.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как все англичане, люблю спорт.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a273.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И животных.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a277.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Людей&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a278.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И дисциплину.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a279.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А ещё я денди.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a276.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И у меня это, чуйства. Оскара Уальда читали?&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a274.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Спокойствие, только спокойствие!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt; «Развратник» это не тот, кто изменяет жене, точно также как пьяница это не тот, кто пьёт вино. Пьяница это человек, который делает это неопрятно и бесконтрольно – из-за разрушения сдерживающих центров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Клинтон, и Трамп – 70-летние развратники, несколько часов в день уделяющие раздражению своих половых органов, делающие это публично и «а нам всё равно», и  к тому же живущие на транквилизаторах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a264.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как получилось, что абсолютно невыбираемый профессиональный зиц-председатель Трамп стал президентом США? Произошла серия технических ошибок, каждая из которых вполне могла иметь место, но в своей совокупности эти ошибки оказались системой и, следовательно, закономерностью. Первой ошибкой было выдвижение Клинтон. По трезвому разумению она не годилась на роль кандидата в президенты (глупа, лично производит неприятное впечатление, и к тому же у неё начались серьёзные проблемы со здоровьем – и физическим и психическим). Неверное решение было принято вследствие серии интриг и общей «трайболизации» политической жизни США, когда аргумент «жена президента» это не повод для самоотвода, а серьёзный стимул для самовыдвижения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку Клинтон была неизберабельной, ей подобрали абсолютно неадекватного конкурента, на фоне которого избрали бы и лошадь. Сделано это было, в том числе, усилиями самой Клинтон. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее произошло следующее. Трамп, опытный шоумен оказался не так уж и плох, а Клинтон, полагая, что пост президента уже получен, вела предвыборную кампанию спустя рукава. На этом фоне возникла серия политических скандалов, что ничего не добавило к и так скандальной славе Трампа, но очень повредило имиджу «американской канцлерин». Роковую роль сыграл скандал с Хумой Абедин и её мужем.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a267.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хилари Клинтон и её пакистанская «подруга» Хума Абедин, длительное время личный секретарь. Мужем Хумы был известный политик Энтони Винер. Винер по-английски звучит как «Сарделькин». Сарделькин прославился тем, что рассылал по интернету изображение своего члена, что для улучшившихся с помощью европейцев американцев считается приемлемым поведением для политика – даже в случае разоблачения. Проблема, однако, заключалось в том, что адресатами Сарделькина были несовершеннолетние девушки, и что он эту практику продолжил после публичного «я больше не буду». Даже после этого Сарделькин ещё кувыркался в политической жизни Нью-Йорка, чашу терпения переполнило фото его члена на фоне четырёхлетнего сына, которой он отправил к тому же ярой стороннице Трампа. Но и этот факт не сказался на карьере помощницы Клинтон, к тому же она после нескольких лет борьбы за психическое здоровье мужа («мы прошли с Энтони курс лечения») с ним развелась. Наоборот, это лишь улучшило её послужной список (жертва извращенца, да и пикантно).  «Зрада» приключилась позднее. Осенью 2016 года обнаружилось, что на изъятом ФБР личном компьютере Сарделькина, с которого он рассылал свою пипиську, хранится служебная переписка Клинтон с Абедин. А это тяжкое нарушение режима секьюрити, которого должны придерживаться высшие чиновники США.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a268.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Чета Сарделькиных. Когда демографы говорят, что в современной Америке белое население уже в меньшинстве или скоро будет в меньшинстве, следует учитывать, что с точки зрения американской демографии – Сарделькины белые. «Васпов»  в США осталось менее 10 процентов, столько насчитывает белая община ЮАР.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Американские «лекарства» ещё один милый подарок европейцев. Для европейца любое лекарство яд: зло, которым лечат зло ещё большее. Это основа европейской медицины со времен античности. Ясно, что без большой нужды никто из европейцев таблетки пить не будет, тем более, если таблетки влияют на святая святых человека – его психику. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы жрут лекарства горстями, для них это не яд, а улучшители и пищевые добавки. К 50 годам средний американец улучшает себя до стадии психопатии, а дальше всё становится хуже и хуже.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a266.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Предполагаю, что в момент кульминации эпопеи с Сарделькиным был включён «вариант Б» и Трампу приказали, как и было договорено заранее, убиться об стену: брякнуть публично какое-нибудь «денег нет и не будет, но вы там держитесь». Например: «Я люблю ку-клукс-клан». На что опытный «форс-мажорный менеджер» заявил, что ку-клукс-клан он не любит, да и вообще занят, так как в его ближайшие планы входит занятие кресла президента США. Сказано это было не от себя, а с опорой на несколько влиятельных политических фракций. Например, Трампа поддержали группы высших офицеров Пентагона и ЦРУ, доведенные до отчаяния расовыми чистками. За годы правления Обамы в верхних эшелонах государственного управления началась этническая революция, давно бушующая на средних и нижних этажах американской социальной пирамиды. По вздорным обвинениям или декоративным «собственным желаниям» и «сокращениям штатов» начался погром белой общины США. Стали увольнять лучших из лучших – потомственных профессионалов, а на их место брать негров и пуэрториканцев, часто с липовыми дипломами, а то и похуже – с липовыми биографиями. Собственно «Хума Абедин» яркий пример подобных новых американцев-«антиваспов». Ни одна разведслужба мира не подпустила бы к первым лицам государства такую прошмандовку на пушечный выстрел. Собственно у девушки всё написано на лице, так что разобрался бы и простой вахтёр. Личное дело таких деятельниц очень тонкое. Одна папка, там один листок, на листке напечатано слово: «цыганка». Всё, больше ничего не надо. А США, страна рабовладельцев и иммигрантов, всегда была страной кадровиков. У американцев всегда &lt;br /&gt;было, что называется, «расовое чутьё» на людей. Только было, да сплыло. И взбрык уволенных цэреушников тут ничего не изменит. &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы как государственный народ сформировались в условиях противостояния с СССР, поэтому, как это ни парадоксально, для них эта страна значит гораздо больше, чем для русских. В 1991 году они не смогли уйти от генетически закрепившейся русофобии и свойственного любой фобии комплекса неполноценности. Отсюда и русофобская похвальба 2014 и «русские в Белом доме» в 2017. Американцы с кем-то соперничают, чего-то кому-то доказывают. При этом соперничают они, прежде всего, с собственным детством и доказывают что-то своим умершим родителям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a275.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Основой американского агитпропа стала ненависть и презрение к России. Когда иммунная система разрушилась, возникла прободная язва и вырабатываемая кислота начала переваривать сам организм. Россия империя зла и её надо разрушить. Но Россия хитрая, она уже в Белом доме. Поэтому, чтобы бить по России, надо разрушать Америку. Это 1905 год: «Бей полицейских, спасай Россию!» &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В общем, это не плохо. Беда, что им самим сейчас 70 лет и пора в могилу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Старческий распад личности всегда ведет не только к её обеднению, но и к пробуждению низменных инстинктов: к злобе, ненависти, а, в конечном счете, к зверству. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a269.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Сейчас США дошли до того что физически устраняют российских дипломатов. Очевидно, что американцы убили нашего посла в Турции, весьма вероятно убили смертельно ненавидимого Чуркина – превратившего их в ООН в латиноамериканское посмешище (каковым они объективно давно уже и являются). Дальше будет больше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остаётся надеяться, что деградация пойдет так быстро, что американцы быстро проскочат стадию  зверей и перейдут в фазу растений. От овоща толка немного, но и вреда особенного нет. «Латинская Америка».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как потомкам английской культуры, американцам также свойственно юродство и идиотничание. Собственно Трамп всю свою карьеру построил, изображая придурка, прикрывающего собственным кривлянием группу крупных спекулянтов недвижимостью в американских мегаполисах. Но любой психиатр знает, что симуляция психического расстройства вовсе не свидетельствует о психическом здоровье. Наоборот, в большинстве случаев это вторичный симптом психической аномалии. То, что американцам пришло в голову избрать в президенты негра, было сознательной игрой на понижение, маскирующей дальнейшую империалистическую экспансию. Но таких хитрых ходов у американцев в последнее время слишком много. Собственно все. Когда человек из веера возможностей всегда выбирает путь вниз, это не интеллектуальная эквилибристика, а симптом. Симптом распада личности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце 18 века североамериканцы предали свою метрополию и решили на лжи и предательстве построить новое общество, способное превзойти Старый Свет. Сначала антиколониальная революция привела к социальному успеху и экономическому процветанию, но за 200 с лишком лет автономного плавания США так и не удалось стать белым государством. Она была очень близка к этому в 20-50-е годы прошлого века, но всё закончилось ничем. Более того, США сыграло большую роль в ослаблении и дискредитации старых цивилизованных государств, не предложив ничего взамен. Американский проект оказался украинским фейком и современным поколениям предстоит увидеть разрушение и гибель этого дуалистичного государства – подобно старой России, одновременно являющегося и колонией и метрополией.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю, остается надеяться, что эта страна достигла такой степени нравственного ничтожества, что этот процесс будет не столько ужасным, сколько смешным. Остановить его невозможно.</text>
    <subject>F3. ХРОНИКА РАСПАДА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/267547.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/268133.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>