<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-12-28 04:28:00</date>
    <text>Не нужно было обладать блестящими интеллектуальными способностями, чтобы понять, что перевыборы на Украине будут актом правильной капитуляции перед давно победившей оранжевой революцией. Так и произошло. В этом смысле разговоры о новых подтасовках Ющенко бессмысленны. Речь идёт об актировании и уничтожении чёрной бухгалтерии в обмен на жизнь и свободу. Дело надо завершить, из дела надо выйти. При чём здесь "было - не было"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в связи с последними событиями хотелось бы высказать несколько общих соображений.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Существует точка зрения (в ЖЖ она озвучена очень информированным в украинских делах &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="maratguelman" &gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;maratguelman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'ом), что в ближайшее время Украина будет использоваться Западом (мифическим) в качестве антирусского тарана, так сказать восточнославянской витрины, глядя на которую дорогие россияне будут глотать слюни. На Украине свобода, расцвет искусств, бурное развитие экономики, открытая западная граница. В России апатия, райотдел КГБ в Кремле, стагнация экономики, отлив капиталов (в т.ч. и на благословенную Украину), всё большее отчуждение от Запада (мифического).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Резон в подобном утверждении есть. Действительно, Украина страна очень большая, менталитет у неё сходный. На искомую Россию-2 вполне потянет. Впервые дорогой россиянин получит возможность сравнивать. Сравнение с Польшей или Венгрией, на самом деле корректное, его не трогает. А сравнение с Украиной затронет. И сильно. После этого у массы появятся к райотделу КГБ ВОПРОСЫ. А как райотдел на вопросы может ответить? У него ротовое отверстие используется не для разговоров. Будет бегать на четвереньках и кусаться. Получится ( т.е. не будет дефолта) – очень хорошо. Украине покажут витрину ожидающего её советского распределителя. Неполучится (дефолт) – ещё лучше. Украине покажут витрину советского магазина "для населения". При этом сама россиянская верхушка расколется на два-три бесцветных, но из-за этого принципиально не могущих договориться клана. Ну а дальше пилить Россию можно и вдоль и поперёк. Никто не пикнет.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, однако, что подобный сценарий маловероятен. По нескольким соображениям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, никакого "Запада", да ещё будто бы вынашивающего неизменно руссофобские мегапроекты, нет. Есть несколько мировых центров, центры находятся друг с другом в сложном взаимодействии, их отношение к России носит характер прагматический. Когда полезно дарить русским конфеты,  дарят. Когда полезно товарить арматурным прутом – товарят. Политика. Поскольку значение России после 17 года невелико, подобное одаривание и товарение есть опосредованное отражение грызни центральной. Поскольку значение России после 91 года ничтожно, никакого одаривания и товарения по отношению к нам нет вообще. Не по чину. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами, политика Запада (т.е. суверенных держав) на Украине более утилитарна. Каждая из сторон знает что хочет и осуществляет конкретный бизнес-план. В данном случае соседскую собаку убивают, чтобы сшить шапку, а не досадить соседу. "Шапка" для Франкогермании – интеграция Украины в ЕС, особенно важная в качестве этнического противовеса принимаемым туркам и, в более отдалённой перспективе, – арабам. "Шапка" для Англии – интеграция Украины в ЕС в качестве проанглийского лобби, в довесок к Скандинавии, Прибалтике, Португалии и т.д. "Шапка" для США – поддержка английского плана для размывания интеграционного ядра ЕС и дальнейшего развала всего проекта. Плюс у США есть своя игра вокруг Польши, как всегда в американской внешней политике неуклюжая и изначально провальная (тем не менее деньги идут, идут деньги – есть некий результат).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все три силы заинтересованы в раздроблении Украины и ассимиляции по частям. Франкогермания – очень. Англия – потому что на других условиях украинского колосса в ЕС не примут. Америка – потому что такова позиция Англии. Ясно, что будь воля Америки, они бы втемяшили в Европу единую Украину с американскими инструкторами в правительстве, но "кто ж дасть". Это если только сильно изменится конъюнктура. Тем не менее в приватных разговорах с англичанами американцы подобный разворот событий могут использовать для шантажа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому главное событие оранжевой революции это не приход к власти антироссийски настроенного Ющенки. Янукович тут был ненамного лучше. Можно сказать, что позиция Ющенки даже более приемлимая. Человек обозначает позицию открыто, без закулисной подлости и воровства. Следовательно есть база для правильных переговоров. Переговоры РФ с Кучмой или Лукашенко это бесконечное воровство. Человек что-то бормочет и тырит у вас в карманах. (Неправдоподобная ситуация, показывающая, кто есть ху.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное украинское событие  - ОБОЗНАЧЕНИЕ ВНУТРЕННЕЙ ГРАНИЦЫ между будущей "Хорватией" и "Сербией". Не в том дело, что победил Ющенко. А хоть бы и Янукович. Главное "электорат" раскололся фифти-фифти. По-украински прочно, упрямо. С убийствами, надгробными венками и спартаковско-динамовской цветовой дифференциацией. Вокруг этой внутренней границы и будут происходить украинские события в ближайшие ЛЕТ ДЕСЯТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть отныне украинская политика это политика приключений. Не будет там ни экономического подъёма, ни демократических свобод, ни даже изменения политики по отношению к РФ. Идея, что оранжисты захлеснут и переварят восток – примитивная иллюзия. Оранжевых на Украине МАЛО. Победило блефующее меньшинство. Пассивный восток достаточно однороден. Это Левовобережье и Новороссия с южнорусским населением. Оранжевые 50% состоят из трёх примерно одинаковых частей: галицийской базы, колеблющейся Волыни, имеющей 20-летнее вхождение в состав Польши и 10-летнее сопротивление СССР, и приписанную нахрапом Киевщину. В таком положении у оранжевых будет и дальше блеф и нахрап, а у востока пассивное, но непрошибаемое сопротивление. Ибо живут там не "хорваты", а "сербы". И как-бы хорваты не рвали сухожилия, ассимиляторское усердие не по разуму приведёт к диаметрально противоположенным результатам. В этом смысле у Америки есть дополнительные соображения в пользу раздробления Украины. Если ситуация пойдёт по югославскому сценарию, американцы получат предлог для задействования единственно эффективного инструмента их дипломатии – кулачищ. А окружить ЕС и с востока ох как славно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё одно немаловажное обстоятельство в пользу разбитой витрины будущего украинского рая. Сама Украина. &lt;br /&gt;Это:&lt;br /&gt;а) отсутствие природных ресурсов;&lt;br /&gt;б) численность населения (слишком большая для организации образцово-показательной ВДНХ);&lt;br /&gt;в) (самое важное). Украинцы очень глупые. Русские-то не блещут, да и до революции, при немыслимо благоприятных культурных условиях, звёзд с неба не хватали. А тут – почти столетняя утечка мозгов в Москву – раз (не считая 200 лет Российской империи). Всё что могло передвигаться из провинциального киевского ада уползало на карачках. Киев (о прочем не говорю) периода УССР это нечто чудовищное. А во-вторых дебилятор украинского воляпюка. Можно конечно придумать язык, начать на нём говорить и думать. Я уже писал, что сделать это легко и даже показал как. Но вот создать интеллектуальную культуру, войти в тонкости... Для этого языку надо лет 200. И то в благоприятных условиях. Представьте, что в Ирландии официально перешли на ирландский язык, провели насильственную филологическую антибританизацию.  Что останется в остатке? Хулиганство, алкоголизм, сто лет набивания шишек обо все углы.       &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В заключение скажу, что другое дело – использование оранжевого жупела во внутрироссийской политике. Это отдельный разговор, и &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="maratguelman" &gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;maratguelman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; как человек с некоторым политическим опытом здесь конечно прав.</text>
    <subject>169. СЕГО НЭ БУДЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/43331.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2732126" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2732126#t2732126</url>
      <user name="samir74" username="ex_samir74" />
      <date>2004-12-28 02:39:52</date>
      <text>А как вы считаете, возможен ли в перспективе раскол России хотя бы на Европу и Сибирь? Раз уж все славянское раскалывается.</text>
      <comments>
        <comment id="2741598" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2741598#t2741598</url>
          <user name="lider" username="lider" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97177190/2319328" height="100" width="77" />
          <date>2004-12-28 03:37:55</date>
          <text>Ґлупо делить Россию, она целая по рьїночной капитализации сравнима с Зстонией.</text>
          <subject>А есть что делить?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2732126&amp;style=mine#t2732126</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2732382" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2732382#t2732382</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-28 03:13:50</date>
      <text>Ой ли?! Спектакль еще и не начинался, так - интермедия, разминка, водевиль. Вот вернутся на историческую родину украинские хазары, хасиды, одесские политтехнологи с Молдаванки, и прочие репрессированные народы. Реституции пойдут, передел собственности - кому ДнепроГЭС, кому ЗапорожьСталь, кому газопровод "Дружба", кому шиш с маком. Молдавский проект не пройдет, так как ЕСТЬ ЧТО ДЕЛИТЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, простой народ будет, как всегда, противиться насильственному отуречиванию, полонизации, германизации. Поживем - увидим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как там, кстати, &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?text=%F1%F2%E0%E2%EA%E0+%C3%E8%F2%EB%E5%F0%E0+%EF%EE%E4+%C2%E8%ED%ED%E8%F6%E5%E9+&amp;amp;stype=www" rel="nofollow"&gt;ставка Гитлера&lt;/a&gt; после евроремонта? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уж не в Англии ли сочиняются немецкие народные сказки и легенды? &lt;a href="http://www.pitt.edu/~dash/werewolf.html" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;Werewolf&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Werewolf</subject>
      <comments>
        <comment id="2735454" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2735454#t2735454</url>
          <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
          <date>2004-12-28 09:42:14</date>
          <text>//простой народ будет, как всегда, противиться насильственному отуречиванию, полонизации, германизации//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;руссификации?</text>
          <subject>Re: Werewolf</subject>
          <comments>
            <comment id="2737758" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2737758#t2737758</url>
              <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
              <date>2004-12-28 12:27:47</date>
              <text>Ага. Я тридцать три года сопротивлялся. А потом надоело. Украинцы тупы невыносимо.</text>
              <subject>Re: Werewolf</subject>
              <comments>
                <comment id="2739806" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2739806#t2739806</url>
                  <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                  <date>2004-12-28 02:03:34</date>
                  <text>Кто именно туп (социальная, культурная, политическая, люмпенская прослойки - или "всіх ворогів до однієї ями")? И где это вы сопротивлялись 33 года?</text>
                  <subject>Re: Werewolf</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2737758&amp;style=mine#t2737758</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2735454&amp;style=mine#t2735454</parent>
            </comment>
            <comment id="2745694" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2745694#t2745694</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-12-28 09:48:05</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;//простой народ будет, как всегда, противиться насильственному отуречиванию, полонизации, германизации//&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;руссификации?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший вопрос. Сами-то вы где так хорошо иностранный язык выучили? В оккупации?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простой поиск на ключевые слова &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%E3%E0%F3%EB%FF%E9%F2%E5%F0+%F2%E5%F0%ED%EE%EF%EE%EB%FC" rel="nofollow"&gt;"гауляйтер+тернополь"&lt;/a&gt; приводит к любопытнейшей информации:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В западноукраинском областном центре &lt;b&gt;Тернополе&lt;/b&gt; появилась улица имени "героев дивизии СС "Галичина".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш родной город? Есть такая улица?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Werewolf</subject>
              <comments>
                <comment id="2745950" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2745950#t2745950</url>
                  <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                  <date>2004-12-28 10:14:30</date>
                  <text>//Хороший вопрос. Сами-то вы где так хорошо иностранный язык выучили? В оккупации?//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, в оккупации. Тернополь - практически стопроцентно украиноязычный город. Русский язык учил с первого класса, о чём, в принципе, не жалею. Но вот был прикол в наших школах - от изучения украинского можно было отказаться, а от русского - ну никак не отвертеться!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Родители моей жены таки воспользовались этим правом для неё. Чтобы выйти за меня замуж, Фролова вынуждена была его форсировано изучать...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//В западноукраинском областном центре Тернополе появилась улица имени "героев дивизии СС "Галичина".//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть такая улица. И проспект Бандеры есть, и улицы Коновальца, Петлюры, Мазепы и всех тех, кто так или иначе не угодил совкам и российскому взгляду на украинский народный героизЪм...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Улица героев СС Галичина - тут ведь главное мотивация такого решения. Ведь, когда хлопцы шли добровольцами в Вермахт, они думали, что идут прежде всего воевать "с большевиками", а не защищать Гитлеровскую Германию. Кроме того, информация об участии СС Галичина в карательных операциях не соответствует действительности. Это было обычное войсковое соединение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но скажу честно. Я не считаю это решение тернопольского горсовета чем то жутко оскорбительным (война прошла давно - и помнить надо всех), но я бы на их месте воздержался от подобных провокаций. Есть достаточно героических личностей, несправедливо забытых в следствии исторических причин, именем которых стоило бы назвать улицу - тот же Бурлюк хотя бы :)</text>
                  <subject>Re: Werewolf</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2745694&amp;style=mine#t2745694</parent>
                </comment>
                <comment id="2749278" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2749278#t2749278</url>
                  <user name="Максим" username="sattu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71963147/1658122" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-29 07:56:36</date>
                  <text>"СС" в названии расшифровывается как "Січові Стрільці" и ничего общего с немецким СС не имеет. Просто абривеатура совпала.</text>
                  <subject>Re: Werewolf</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2751838" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2751838#t2751838</url>
                      <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                      <date>2004-12-29 12:51:39</date>
                      <text>Это такая немецкая аббревиатура, видимо от  Sichowien Ztreletzen. А чо, нормальные немецкие слова. А номер 14, аккуратно  между 13-ой двизией СС Hanschar (хорватская) и 15-ой дивизией СС (латышская) это тоже совпадение. Как говориться, уписаться, на деревенских глядючи.&lt;br /&gt;И "обычным войсковым соединением" она кстати не была, во-первых, потому что как и все остальные соединения СС формально не входила в сухопутные силы, во-вторых, потому что как и большинство славянских соединений в немецкой армии была ограниченно боеспособной. То есть пьянствовать и мародерствовать у них получалось хорошо, остальное уже не очень. Основные функции "Галичины" - охранно-полицейские, место действия - Галичина, Польша, Словакия почти всегда в тылу. В условиях "усиления партизанской активности" (43-45 года) это и означает - каратели.       </text>
                      <subject>Re: Ага</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2753886" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2753886#t2753886</url>
                          <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                          <date>2004-12-29 06:56:12</date>
                          <text>учавствовавшее в боях с советскими войсками, разгромленное в боях под Бродами. Потом укомплектовать дивизию было уже невозможно, так как образовалась Украинская Повстанская Армия, обозначившая новій курс - на войну и с Германией, и "совками"...</text>
                          <subject>Обычное войсковое соединение</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2755678" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2755678#t2755678</url>
                              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                              <date>2004-12-30 07:02:51</date>
                              <text>Зачем же вы такое у себя в журнале пишете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;zo_zo (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zo_zo" &gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zo_zo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) wrote,&lt;br /&gt;@ 2004-12-28 12:37:00 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/zo_zo/36088.html" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;Убий Галковського!&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ця гнида напевно вирішила, що вже ніколи не заїзжатиме в Україну і тому дозволяє собі такі вислови. Але ж не наша біда - дураки і дороги. Зрештою, раз українці настільки дурні, то розуму замочити цього жЫда-українофоба з особливою жорстокістю, принаймні віртуально, у нас вистачить. А мочити слід за таке: ...&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>Не Убий</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2756446" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2756446#t2756446</url>
                                  <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                                  <date>2004-12-30 08:33:34</date>
                                  <text>А шо такого-то в "виртуальном убийстве", как высшей форме разочарования интернет-пользователя?</text>
                                  <subject>Не лжесвидетельствуй</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2755678&amp;style=mine#t2755678</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2753886&amp;style=mine#t2753886</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2756958" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2756958#t2756958</url>
                              <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                              <date>2004-12-30 10:19:07</date>
                              <text>до такой степени обычная, что в нее даже с самого начала входил полицейский полк. Да собсно всю дивизию немцы изначально хотели формировать именно как полицейскую, знали с кем дело имели, потом по идеологическим соображениям отказались от этого. Политкорректность.&lt;br /&gt;Участовала в боях это сказано сильно... Фронт откатывался настолько быстро, что дырки в нем приходилось затыкать всяким отребьем, в Варшаве, если память не изменяет, пришлось даже использовать бригаду Каминского, этак Вы и про них скажете, что они "участвовали в боях". Само собой, "Галичина" тут же оказалась в окружении и оставила советам все тяжелое вооружение и раненых. Это не называется "участвовать в боях", это называется "попасть под раздачу". Т.е. люди занялись не своим делом.</text>
                              <subject>Re: Обычная, обычная</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2759006" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2759006#t2759006</url>
                                  <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                                  <date>2004-12-30 01:10:58</date>
                                  <text>Ну получили и поделом...</text>
                                  <subject>Re: Обычная, обычная</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2756958&amp;style=mine#t2756958</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2753886&amp;style=mine#t2753886</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2757470" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757470#t2757470</url>
                              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                              <date>2004-12-30 11:33:33</date>
                              <text>Хайнц Хёне, "Чёрный орден СС".-С.:ОЛМА-ПРЕСС, 2003&lt;br /&gt;ISBN 5-224-03843-X (лежит передо мной, срисовываю)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с.514, список дивизий СС,&lt;br /&gt;"14-я пехотная дивизия СС "Галиция" (украинская)&lt;br /&gt;Сформирована в апреле 1943 ... (около 30 000 добровольцев)... С июня 1944 года действовала в России... Сдалась в плен англичанам 5 мая 1945 года."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От себя добавлю, что западенские полицаи своим живодёрством оставили нехорошую память у поляков, белорусов. У восточных украинцев, разумеется, тоже.</text>
                              <subject>Открываем книжечку</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2759262" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2759262#t2759262</url>
                                  <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                                  <date>2004-12-30 01:18:24</date>
                                  <text>От себя не надо, плз... Потому как и русские, и белорусские, и восточноукраинские полицаи оставили по себе памяти не меньше...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с.514 - пишет тоже, что и я говорю - обычное национальное войсковое соединение, действовавшее на стороне Германии... Но если хотите, откройте стр. о армии генерала Власова и ознакомьтесь с количеством её добровольцев. Легче от этого не станет...</text>
                                  <subject>Re: Открываем книжечку</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757470&amp;style=mine#t2757470</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2753886&amp;style=mine#t2753886</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2751838&amp;style=mine#t2751838</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2749278&amp;style=mine#t2749278</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2745694&amp;style=mine#t2745694</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2735454&amp;style=mine#t2735454</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2732382&amp;style=mine#t2732382</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2732894" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2732894#t2732894</url>
      <user name="Владимир Голышев" username="golishev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125178985/1710551" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-28 04:46:24</date>
      <text>Со всем согласен... кроме "внутреннего употребления"... Мне представляется, что "галерист" категорически не прав... но очень хочет быть правым...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2734430" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2734430#t2734430</url>
      <user name="Бубара" username="ormuz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
      <date>2004-12-28 07:53:19</date>
      <text>Проблема не в том, что в Украине вдруг станет хорошо. В России просто может и будет хуже, не смотря на все природные ресурсы (кстати они больше мешают). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, Ваши рассуждения безусловно верны, но только в случае сильной и багатой России. Где она? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2735710" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2735710#t2735710</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-28 09:47:44</date>
      <text>1) 50/50 - неправильная оценка. Скорее 66/33 при снятии информационной блокады в Донецкой и &lt;br /&gt;  Луганской областях (наиболее плотно населенных в Укране). На старушках (которые все поголовно &lt;br /&gt;  за Я. и имеют свойство умирать) сильно не разгонишься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Oтсутствие природных ресурсов - как бы не так. Титан (для ломов), алюминий, железо, уголь. &lt;br /&gt;   Замечательная органическая (т.н. "bio") агрикультура. Ну и Сало, без этого нельзя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) &lt;i&gt;Украинцы глупые + дебилятор украинского воляпюка. &lt;/i&gt; Согласен, но где-то же начинать надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) Им в плюс - необыкновенно прагматичная народная натура (без истерик с третьим римом, с позволения сказать).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6) Американцы загонят Украину в ЕС пинками и ЦЕЛИКОМ - при нулевой украинской способности к самостоятельной игре, это будет отличный рупор американских инересов - кремезний та дурний. От побачитэ. Спорю по этому вопросу на дюжину устриц в неплохом ресторане. Условия пари можно уточнить позже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И если уж Вы беретесь изображать Рідну Мову, так делайте это правильно -"Цього не буде" [цёhо нэ будэ].&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С померанчовим приветом.</text>
      <subject>Побывавши в гуще событий, должен сообщить:</subject>
      <comments>
        <comment id="2738014" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2738014#t2738014</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2004-12-28 12:43:51</date>
          <text>Рідна мова тут процитирована в бунинской транслитерации ( это из "Окаянных дней" ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся "информационная блокада" Донбасса заключается в существовании ТРК Украина, не подключившегося о всеукраинскому ТВ-дебилятору и тем самым изгадившего картинку всенародного орыжения. А то было бы не 66/33, а все 75/15 уже в первом туре - так же, как в 91-ом, на незалежном референдуме ( кстати, вымирание тогдашних "старушек" было обещано через десять лет, а сегодня Вы им уже 33% выделяете ).  </text>
          <subject>Re: Побывавши в гуще событий, должен сообщить:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2735710&amp;style=mine#t2735710</parent>
        </comment>
        <comment id="2740574" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2740574#t2740574</url>
          <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
          <date>2004-12-28 02:18:54</date>
          <text>/дебилятор украинского воляпюка//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное франкофонство 18-19 столетий уже вообще не вспоминается, как факт российской истории. Интересно, что тогда считалось воляпюком? Всего 20 лет после агрессии Наполеона понадобилось, что бы изжить моду на французское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Столько же, может чуть больше нужно будет и Украине, после агрессивного поведения России на этих выборах...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А речи Галковского только будут помагать в этом...</text>
          <subject>Re: Побывавши в гуще событий, должен сообщить:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2735710&amp;style=mine#t2735710</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2736222" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2736222#t2736222</url>
      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
      <date>2004-12-28 10:03:08</date>
      <text>/Украинцы очень глупые. /&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может и так, но зато и горя никакого нет. А про глупость нашу я бы поговорил с вами через год. Когда рванувший в этом году украинский сегмент интернета достаточно укрепится, когда начнут возвращаться подальше от имепрской гнили "збежавшие мозги" и когда наконец главные глупцы, с которыми (наверное от большого собственного ума) сотрудничали россиянские власти уйдут в "жёсткую оппозицию"... Про алкоголизм - легализация грядёт!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Украине слово "элита" впервые серьёзно прозвучало из уст г-на Кучмы. Что он имел ввиду и кого так называл знает только он сам да, может быть, вы (раз так смело пишите)...</text>
      <comments>
        <comment id="2738270" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2738270#t2738270</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2004-12-28 12:51:57</date>
          <text>Андрухович предпочитает жить в Германии. Да и не читают его. А на Вакарчуке - где сядешь, там и слезешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Имперская Гниль" ( от которой вернуться мозги ) - не сестра ли "загнивающему Западу",  знакомому всем по советским политинформациям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="2740062" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2740062#t2740062</url>
              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
              <date>2004-12-28 02:07:35</date>
              <text>Российские аналоги названніх вами поп-идолов: Пелевин и группа "Сплин". Один за границей тоже, а со "Сплином" - вообще лажа насчёт сесть и слезть...</text>
              <comments>
                <comment id="2741086" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2741086#t2741086</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2004-12-28 03:28:14</date>
                  <text>Вот и лезет эта лажа на майданы, символизируя "хороших русских". Не гнилых имперских. Людей будущего - вроде Немцова или Березовского.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2744670" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2744670#t2744670</url>
                      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                      <date>2004-12-28 07:19:29</date>
                      <text>Я готов услышать перечень истинно хороших русских, не похожих на Немцова и Березовского...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2741086&amp;style=mine#t2741086</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2740062&amp;style=mine#t2740062</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2738270&amp;style=mine#t2738270</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2736222&amp;style=mine#t2736222</parent>
        </comment>
        <comment id="77907294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=77907294#t77907294</url>
          <user name="cugginomaggiore" username="cugginomaggiore" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122538273/29901212" height="64" width="100" />
          <date>2014-05-04 09:23:30</date>
          <text>10 прошло, что то поменялось?))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2736222&amp;style=mine#t2736222</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2736990" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2736990#t2736990</url>
      <user name="anahujaaninam" username="anahujaaninam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37665419/3122841" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-28 11:47:40</date>
      <text>А чего мне с вами спорить? Будто у меня дел интересных нет.</text>
      <subject>Я - найглупіщий хохіл</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2737502" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2737502#t2737502</url>
      <user name="Максим" username="sattu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71963147/1658122" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-28 12:22:23</date>
      <text>Шкода тебе, так як ти наївся всього, чим кормили вас ваші ЗМІ. Ковтнув не жувавши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чим більше живу, тим більше вам, росіянам, дивуюсь. У вас наче пунктик на рахунок України, не у всіх звісно, але в дуже багатьох.</text>
      <comments>
        <comment id="2738782" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2738782#t2738782</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2004-12-28 12:58:55</date>
          <text>Мо'все ж "годували"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Якою мовою сни бачите, пане?</text>
          <subject>&amp;quot;кормили&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="2749022" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2749022#t2749022</url>
              <user name="Максим" username="sattu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71963147/1658122" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-29 07:52:56</date>
              <text>субж.</text>
              <subject>рідною</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2738782&amp;style=mine#t2738782</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2737502&amp;style=mine#t2737502</parent>
        </comment>
        <comment id="2755934" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2755934#t2755934</url>
          <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
          <date>2004-12-30 07:39:48</date>
          <text>Ай эм нот андестэнд ё барбариан лэнгвич.</text>
          <comments>
            <comment id="2780254" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2780254#t2780254</url>
              <user name="Максим" username="sattu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71963147/1658122" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-31 10:08:31</date>
              <text>проблемы индейцев шерифа не волнует</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2755934&amp;style=mine#t2755934</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2737502&amp;style=mine#t2737502</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2738526" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2738526#t2738526</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-28 12:53:27</date>
      <text>Да, не было сомнений, что выберут не Ю. Иначе зачем третий тур?&lt;br /&gt;И интересно, будет ли Ю соблюдать навязанные ему договорённости. Будет ли рыпаться против парламента?&lt;br /&gt;Или в этом просто часть интриги? Будет рыпаться, - будут рихтовать дальше.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2740830" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2740830#t2740830</url>
      <user name="z_davydov" username="ex_zoil" />
      <date>2004-12-28 03:24:07</date>
      <comments>
        <comment id="2741342" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2741342#t2741342</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2004-12-28 03:31:11</date>
          <text>Украина - родина философов. Один Сковорода чего стоит ( кстати - современник Канта ).</text>
          <subject>Re:  Utochnenie.</subject>
          <comments>
            <comment id="2742878" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2742878#t2742878</url>
              <user name="17_03_2004" username="17_03_2004" />
              <date>2004-12-28 04:33:52</date>
              <text>Галковский такого вора не знает&lt;br /&gt;писал где-то</text>
              <subject>Сковорода ?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2741342&amp;style=mine#t2741342</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2740830&amp;style=mine#t2740830</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2741854" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2741854#t2741854</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-28 03:51:41</date>
      <text>«Политически озабоченная» часть российского общества обескуражена итогами украинских выборов. В частности, многие никак не могут взять в толк: как же так получилось, что промышленно-развитый Восток Украины, обеспечивающий значительную часть поступлений в государственный бюджет, проиграл каким-то «западенцам», которых в последнее время модно представлять как бездельников и голодранцев, живущих исключительно на подачки ЦРУ и прочей «мировой закулисы»?&lt;br /&gt;Но, однако, стоит задуматься: а КОГО, собственно, «кормит» та самая Восточная Украина? Вопрос на самом деле ключевой; наверно, ответив на него, мы сможем понять и суть украинских выборов в целом.&lt;br /&gt;Продолжение &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/sapojnik/21478.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/sapojn&lt;wbr /&gt;ik/21478.html#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Кто кормит Украину?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2744926" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2744926#t2744926</url>
      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
      <date>2004-12-28 08:01:12</date>
      <text>1. Если Ющ -- под Англией, то почему после первого тура оранжевые так взвыли "за единую Украину"? Буквально вчера "шахтёры-морлоки, быдло", назавтра как рубильником -- "МЫЫЫЫ". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Почему Вы в прошлый раз намекали, что США не при чём? Разве Югославия, Грузия -- не штатовские? Зачем США отвечали на "второстепенную" статью "для русских" в Гвардиан аж в Вашингтон Пост?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3 -- попутно, из любопытства: "создать интеллектуальную культуру, войти в тонкости" -- что имеется в виду? Свой корпус текстов? Для чего? -- в смысле, чтобы просто "быть умнее" (и успешно вести украинское хозяйство), разве язык чем сильно поможет, а тем более интеллектуальная культура? Разве не достаточно им будет учебника по агрономии и уголовного кодекса?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(4 -- а "чья" Галиция?)</text>
      <subject>Вопросы</subject>
      <comments>
        <comment id="2747230" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2747230#t2747230</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-29 04:51:19</date>
          <text>1. А как ещё раздел начать? С этого и начали: с воплей о ридной матке Украине. Потом окажется, что во многих районах живут москали и подмоскальские выблядки, кобенятся, отказываются говорить на мове. Примут МЕРЫ. Одновременно наверху начнётся карнавалистский отстрел (уже начался). Стрелять будут не шушеру, а людей с понятиями. Те тоже примут МЕРЫ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Югославский и гузинский информационные завалы разберите по веточкам (если не лень), и увидите, какова роль Америки, и каков удельный вес Европы. Что касается Гардиан, то я же писал - это согласованный англо-американский кошачий концерт. Равноранговые игроки иногда взаимномаскируют свои действия. Есть зал казино для простых посетителей, а есть для Игроков. Для Игроков - гамбургский счёт, а подшерсток шулера обрабатывают сообща, друг другу подыгрывая.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Я думаю, если бы на Украине не кривлялись с "мовой", Ющенко отравили бы грамотно: "упал-умер". Или он пластическую операцию провёл без эксцессов. Не стал бы при строгой диете хлобыстать горилку с салом. Тут, как говорится, факты на лице. Что будет дальше - легко представить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Вся Украина и целокупно и по частям под английским сапогом СТОПРОЦЕНТНО. Никто не пикнет никогда. Даже украинская эмиграция. Ну живёт в США довольно много хохлов. Но есть такая замечательная страна - КАНАДА. Если проанализировать прессу украинской диаспоры в США - УСЁ ЯСНО. Англичане через украинцев саму Америку потихоньку пальпируют. Не сильно, - диаспора второстепенная, - но пальпируют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и до революции... Люди путаются с германским влиянием. По Украине наиболее плотно работала Австрия, а Австрия последнего периода наполовину контролировалась Англией. Причём Германия сферу своего влияния с Англией там делила полюбовно. Плюс, конечно, у англичан в Украине своя сеть была - через лондонских поляков. </text>
          <subject>Re: Вопросы</subject>
          <comments>
            <comment id="2752350" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2752350#t2752350</url>
              <user name="Жадный инвалид" username="ex_greedy_in479" />
              <date>2004-12-29 01:22:01</date>
              <text>ви забыли упомянуть об териториальных претензиях гренландии&lt;br /&gt;клоун бля.</text>
              <subject>Re: Вопросы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2747230&amp;style=mine#t2747230</parent>
            </comment>
            <comment id="2757726" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757726#t2757726</url>
              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
              <date>2004-12-30 11:44:33</date>
              <text>"последнего периода наполовину контролировалась Англией" -- это было неочевидно (особенно "через лондонских поляков" -- новость). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ли Вас просить, по случаю Нового Года, великодушно амнистировать меня? Пожалуйста!</text>
              <subject>Большое спасибо!</subject>
              <comments>
                <comment id="2760542" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2760542#t2760542</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-30 02:00:41</date>
                  <text>Т.е.?</text>
                  <subject>Re: Большое спасибо!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2772318" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2772318#t2772318</url>
                      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                      <date>2004-12-30 11:05:25</date>
                      <text>Под именем &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="volodymir_k" &gt;&lt;a href="http://volodymir-k.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://volodymir-k.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;volodymir_k&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, будучи неотёсанным невежей, вроде бы не соблюл правила общения (&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/3907.html?thread=89923#t89923" rel="nofollow"&gt;пример&lt;/a&gt;) и был выставлен вон (о чём Вы сделали запись &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/11582.html" rel="nofollow"&gt;45. ГУМАННЫЙ АКТ СОВЕТСКОГО ПРАВИТЕЛЬСТВА&lt;/a&gt;). С той поры я задумался о правилах, кажется, исправился, и... решил осторожно вернуться к общению в Вашем журнале. Под вторым, последним, именем -- &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="volodymir2" &gt;&lt;a href="http://volodymir2.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://volodymir2.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;volodymir2&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Вроде, получается без излишеств нехороших. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотел бы восстановить доступ через первое имя. Снимите с меня запрет, пожалуйста!</text>
                      <subject>Re: Большое спасибо!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2773342" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2773342#t2773342</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-12-30 11:24:52</date>
                          <text>Посмотрел по Вашей ссылке и не увидел там ничего криминального. В ветке №45 отключение произошло по присланному мне списку. Я спрошу автора, за что он Вас. Возможно это ошибка, я тогда восстановлю доступ. Учитывая праздники, ответ может быть числа 2-3-4. </text>
                          <subject>Re: Большое спасибо!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2772318&amp;style=mine#t2772318</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2800478" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2800478#t2800478</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-05 01:37:08</date>
                          <text>Вы были отключены от дискуссии за следующую запись в ветке №41:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Разрешите задать Вам три вопроса:&lt;br /&gt;1. Почему Вы терпите анонимов? Почему не хотите сделать из своей газеты приличное место, типа клуба? Вы вообще хотите этого?&lt;br /&gt;2. Почему Вы хотите, чтобы люди Вас не понимали? &lt;br /&gt;3. Почему Вы используете мат?&lt;br /&gt;Спасибо."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам по себе развязный тон вопросов, задаваемых на фоне десятков анонимных и мурзилочьих записей, был ещё терпим. Я человек терпеливый. Но третий вопрос подразумевал, что анонимные и мурзилочьи записи делаю я сам. В моих постах никакого мата не было. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем же общаться с такого рода людьми? Галковский сильно болен или является подонком. А скорее всего, карнавалистски сочетает в себе и то и другое. Стоит ли в таких условиях поддерживать дискуссию? Поэтому я Вам помог, освободив от своего присутствия. Ресурсы в ЖЖ необъятные. Найдите таких же, как Вы, честных порядочных людей и общайтесь вволю на любые темы. Могу даже дать рекомендации на сей счёт. Например, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, талантливый казанский химик. Считает Козлачкова замечательным человеком, от стеснения постоянно открещивается от какого-либо знакомства с ним. Пишет эротические пьесы про Галковского, живёт в Канаде. Или &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="odinn" &gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;odinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Культуролог, буддист, тонкий лирик. Временно не работает (творческий кризис). Считает Козлачкова замечательным человеком, другом, скромно утверждает, что пять лет с ним не общался. И не испытывает никакой потребности. От скромности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Вы понимаете, ЖЖ адреса самого Козлачкова я Вам дать не могу. Не может же быть, чтобы солидный подмосковный литератор, человек с правилами, стал интересоваться ЖЖ или вообще интернетом. Тем более сделать себе несколько мурзилок. Или, – вдумайтесть в столь невероятное предположение, – опуститься до анонимных хулиганских записей. Вот Галковский - это другое дело. Скорбный на голову графоман, бездельник, приживал. Писать не умеет, а литературных амбиций море. Ну и хулиганничает анонимно. Пишет разную похабщину другим юзерам, а всё больше самому себе. Чтобы привлечь внимание. Говорить-то Галковскому нечего. Сам тоже не интересный – ни кожи ни рожи. Можно сказать, урод. Вот и пиарит по-матери 24 часа в сутки. Раскручивает сайт. Любые другие предположения – заведомая нелепость. Попробуйте озвучить - сразу 5-6 мурзилок и анонимов укажут Вам на исключительную, невероятную абсурдность подобных предположений.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш доступ я восстанавливаю, а над сказанным – подумайте. Если Вы внимательно следили за дискуссиями в этом ЖЖ, то должны обратить внимание на следующее обстоятельство: все мои реплики, даже брошенные вскользь, имеют под собой основания. Серьёзные.  &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Большое спасибо!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2802782" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2802782#t2802782</url>
                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                              <date>2005-01-05 10:10:43</date>
                              <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич, и за прощение, и за Ваши слова о чести. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже то, что я тогда был очень расстроен хулиганами, нисколько не оправдывает мой раздражённый тон. Виноват. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про мат -- о нет, смысл моего вопроса был о том, о чём Вы отвечали, насколько помню, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ljudmila" &gt;&lt;a href="http://ljudmila.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ljudmila.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ljudmila&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; -- что это описываемые Вами персонажи выходят за границы. Впрочем, в совокупности с первыми вопросами, конечно, Ваш вывод не был необоснованным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, подумаю над Вашими словами. Разумеется, я заметил, что Вы &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/volodymir_k/271658.html" rel="nofollow"&gt;не бросаете необдуманных реплик&lt;/a&gt;.</text>
                              <subject>Виват!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2800478&amp;style=mine#t2800478</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2772318&amp;style=mine#t2772318</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2760542&amp;style=mine#t2760542</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757726&amp;style=mine#t2757726</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2747230&amp;style=mine#t2747230</parent>
            </comment>
            <comment id="73586782" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73586782#t73586782</url>
              <user name="Иван Тарасов" username="garnizon_ag" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119803952/58380964" height="50" width="50" />
              <date>2014-03-08 08:26:40</date>
              <text>Ну так что, кто оказался лучше - Ющенко или Янукович?</text>
              <comments>
                <comment id="75278174" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=75278174#t75278174</url>
                  <user name="lacedon2" username="lacedon2" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122550471/50047872" height="100" width="84" />
                  <date>2014-03-25 09:34:15</date>
                  <text>Янукович.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73586782&amp;style=mine#t73586782</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2747230&amp;style=mine#t2747230</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2744926&amp;style=mine#t2744926</parent>
        </comment>
        <comment id="2788190" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2788190#t2788190</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-02 01:33:48</date>
          <text>&lt;i&gt;3 -- попутно, из любопытства: "создать интеллектуальную культуру, войти в тонкости" -- что имеется в виду? Свой корпус текстов? Для чего?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Программист?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть разница в программировании на С++ и Visual Basic? Опять же, голый язык - это ещё далеко не всё. Для полноценного программирования необходимы компиляторы (и др. средства разработки), документация, библиотеки, API и т.д. (development environment, короче). И, самое главное, сообщество профессиональных программистов, программирующих на этом языке.</text>
          <subject>Re: Вопросы</subject>
          <comments>
            <comment id="2793566" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2793566#t2793566</url>
              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
              <date>2005-01-03 10:41:06</date>
              <text>Хотя, можно всё перевернуть: "нет универсально пригодного языка, для новой предметной области нужен новый язык, чем раньше его зачнём, тем больше людей его освоят". Может, и правда, Украину придумали Потайные Друиды для Нового Слова и Дела? Поразить мир ранее невиданным?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сильно сомневаюсь. Скорее, это Микрософт свой подконтрольный диалект Явы изобретает, чтобы Сану свинью подложить. Со своими библиотеками. F.U.D!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, да хоть тот же маломосковский язык, на котором Дмитрий Евгеньевич ниже отвечает украинствующим -- разве препятствует отправлению правосудия и торговле? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, на нём новый Достоевский не напишет новых романов -- так ведь мы и норвежских-финских-голландских достоевских не знаем. То ли есть они, то ли нет, мы о них не знаем. А раз люди хотят маломосковского -- пусть пишут.</text>
              <subject>Спасибо, аналогия прекрасная!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2788190&amp;style=mine#t2788190</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2744926&amp;style=mine#t2744926</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2747486" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2747486#t2747486</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-29 05:06:13</date>
      <text>Ой, Дмитрий Евгеньевич, чует мое сердце, что пора Вам ехать на историческую родину - на Украину. А то Вы, как какой-нибудь Пионер, рассуждаете о том, что Вам не ведомо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2751326" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2751326#t2751326</url>
      <user name="Mary Xmas" username="maryxmas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10210242/1394214" height="99" width="100" />
      <date>2004-12-29 11:32:58</date>
      <text>бред какой...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2752094" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2752094#t2752094</url>
      <user name="Жадный инвалид" username="ex_greedy_in479" />
      <date>2004-12-29 01:20:01</date>
      <text>гы. галковский сошол с ума.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2753118" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2753118#t2753118</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2004-12-29 05:46:18</date>
      <text>Что характерно: стоит кому-либо поднять тему Украины, её дальнейшей политической эволюции(распада), то набегают толпы нациков и начинают хамить. Где вы паслись ранее, паны? Бежите туда. Вам морковку дадут. В зад...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2754910" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2754910#t2754910</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-30 01:58:08</date>
      <text>Сильно обидно за Вас, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Пока Вы тут выдаёте народу вожделенное в час по чайной ложке, тот же Холмогоров, разродился в своём ЖЖ ссылками на свои публикации 2004-го года. Контора пишет.&lt;br /&gt;И с приездом в Питер всё у Вас задержки и задержки. Давайте учредим Фонд Галковского (только без поджогов и усушки-утруски), может и людей чаще радовать будете?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2756702" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2756702#t2756702</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2004-12-30 09:50:48</date>
      <text>Уважаемый Д.Е. в который раз ярко и рельефно демонстрирует высший пилотаж "эстетики заговора", то исть рассуждает о рельности в полностью  надуманных категориях, демонстрирует ту самую грань между интерпретацией и сверх-интерпритацией, о которой только мечтал Умберто Эко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу скажу, практическая ценность экзерсиса Д.Е. равна нулю, ничего из того, что они описал никогда  не было и никогда не будет, но тем собсно нам и дорог пост-модернизм Дмитрия Евгеньевича. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь на самом деле скучна и примитивна, в этом ее главная ценность. Нету, ну нету в ней никаких масштабных заговоров и многоходовых комбинацией ни темных, ни светлых сил. Нету никаких англо-саксонских пауков, плетущих интриги в лондонских кабинетах, никаких сионских мудрецов,  раскладывающих на шахматных досках партию мирового правительства. Ниче этого нет. Увы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вам простой пример, возьмите в видео-прокате каасету с каким нить американским фильмом с ремаркой "фильм снят по реальным событиям", ну вы же знаете - это скучища конкретная, полная байда, нечего смотреть.  Совсем другое дело - навороченные триллеры или политические дедективы, коим нет числа.  Те же студии, те же актеры, те же режиссеры, отличие только одно - первое (скучное) было на самом деле, второе (интересное) - плод человеческой фантазии. Вот так и в этом квадрате - Украина, Россия, Европа, Америка...Не будет вообще ничего особенно: экономический рост продолжиться, поскольку объективно обусловлен предыдущим спадом, старая еще советская номенкалтура пойдет на пенсию, что по сути и означет демократию, а восток и запад будут жить как жили, варить щи, собачиться меж собой и все меньше ездить в Киев, в виду очевидных и объективных процессов диссипации постсоветской власти. А Запад найдет себе новые игрушки, а может уже и нашел в Индийском океане.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все же Д.Е. не филозофф, а беллетрист, эссеист и моралист. Филозофф это тот, кто любит жизнь за ее скуку, и чем скучнее тем лучше. </text>
      <subject>Эстетика заговора</subject>
      <comments>
        <comment id="2757214" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757214#t2757214</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-30 10:23:27</date>
          <text>Уже пьяный Галковский, покачиваясь в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну почему же. 911 неплохо смотрится. Хороши выстрелы в Сараево - "из Принципа". Даже "не так сели" и "берегите Россию" приятно развлекают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять же живая природа. Недавно по телевизору с удовольствием отсмотрел докфильм про удивительных зверушек. Стрижи спят на лету, не садятся на землю ГОДАМИ. У самок гиены ложный пенис размером в 20 см. Детёныши живородящей песчаной акулы пожирают друг друга в утробе матери. Зародышей 20, а рождается всегда один и с большим жизненным опытом.  Слизняки одновременно и гермафродиты и нет, при спаривании наровят откусить друг другу пиписьки. Куда тут до голливудских ужасов "Чужих". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Красота спасёт мир".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати и на Украине постмодерьнизьм уже начался. Люди многократно самоубиваются (Кирпа). До этого была дерматологическая эпопея и армянские черевички. Что дальше? Я думаю сюрр только набирает обороты. Впереди зубастые слизняки с пиписками и зародыши-людоеды. &lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
          <comments>
            <comment id="2758238" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2758238#t2758238</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-30 12:07:52</date>
              <text>&lt;b&gt;(Бурные аплодисменты, переходящие в овацию. Все встают. Раздаются возгласы: "Слава! Слава! Слава!")&lt;/b&gt;</text>
              <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757214&amp;style=mine#t2757214</parent>
            </comment>
            <comment id="2758494" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2758494#t2758494</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-12-30 12:51:13</date>
              <text>А кому по Вашему мнению была выгодна "дерматологическая эпопея"? Ведь если по сценарию Ющенко должен был победить зачем его так "убивать"?</text>
              <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
              <comments>
                <comment id="2759518" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2759518#t2759518</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-30 01:20:23</date>
                  <text>Совсем пьяный Галковский, лежа под креслицем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Убогих на Руси любят. А на Киевской - тем паче.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2759774" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2759774#t2759774</url>
                      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                      <date>2004-12-30 01:26:58</date>
                      <text>Неправда ваша! Убогих нынче в Киевской Руси обламали... Наверное, в следствие окончания общей истории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, например, не пью - и это тоже следствие окончания :)</text>
                      <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2760286" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2760286#t2760286</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-12-30 01:59:01</date>
                          <text>Мгновенно протрезвевший Галковский, быстро переместившись в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А я не только не пью, но и не пил никогда. Сделал глоток шампанского в 31 год, для прикола. Не понравилось - кислая газировка. А шуму-то, шуму.</text>
                          <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2761054" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2761054#t2761054</url>
                              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                              <date>2004-12-30 02:23:36</date>
                              <text>Ну вот и славненько! Хорошо, шо попробовали, хорошо, шо отказались.&lt;br /&gt;Потому как, философ - это баланс между гипотетическим и империческим опытом...</text>
                              <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2760286&amp;style=mine#t2760286</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2793310" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2793310#t2793310</url>
                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                              <date>2005-01-03 04:47:57</date>
                              <text>\\\А я не только не пью, но и не пил никогда\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А под ёлкой в прошлый Новый Год кто сидел с весёлыми глазами? Дед Мороз? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Дмитрий Евгеньевич, всё забываю Вас спросить, на тех фотографиях заметила, что у Вас в доме очень ухоженные, здоровые домашние растения. Если это Ваши - завидую, не каждой женщине удаётся такие вырастить. Признайтесь, что не Ваши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Эстетика заговора</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2760286&amp;style=mine#t2760286</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2759774&amp;style=mine#t2759774</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2759518&amp;style=mine#t2759518</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2758494&amp;style=mine#t2758494</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757214&amp;style=mine#t2757214</parent>
            </comment>
            <comment id="2762334" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2762334#t2762334</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2004-12-30 05:11:15</date>
              <text>за это мы вас и ценим. Каждый дурак знает, про пенис у самки шакала, но только вы можете обяснить связь этого пениса с началом первой мировой войны. Посредством "лондонских старичков". Ага. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта, совет. Прошу прощения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если жениться надумали, так наооборот, ниче не предпринимайте. Сами придут, сами предложат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С новым годом! С новым щастьем! &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Дмитрий Евгенич,</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2757214&amp;style=mine#t2757214</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2756702&amp;style=mine#t2756702</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2766942" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2766942#t2766942</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-30 08:26:04</date>
      <text>// На Украине свобода, расцвет искусств, бурное развитие экономики //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бурный расцвет экономики произойдёт, когда на Украине проявит себя выдающийся-во-всех-отношениях деятель Лаврентий Петрович Бокия. Он на высочайшем профессиональном уровне организует разведку и экономический шпионаж в странах Запада, в результате чего Украина вырвется в лидеры по производству компьютеров следующего поколения --- квантовых компьютеров. Со временем также выяснится, что успех оранжевой революции был обусловлен успешной работой украинской внешней разведки, сумевшей завербовать сторонников молодого Украинского государства среди американского и европейского истэблишмента. &lt;br /&gt;_______________________&lt;br /&gt;С наступающим Новым годом, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <subject>:-)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2774110" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2774110#t2774110</url>
      <user name="bodhysattva" username="bodhysattva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65286740/3793345" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-31 12:00:51</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;  в) (самое важное). Украинцы очень глупые...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;очень убедительный аргумент, это вы придумали после того как Украина второй год Росию по самые помидоры в шахматы взувает??? ( в прошлом индивидуальном чеммпионате в финале два украинца, а вэтом году в командной олимпиаде по шахматам Украина первая, Росия - вторая)...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ваша жависть уже в судоргах тут бьется, устал я такие Глупые посты читать и коментить, ТЕБЕ УМНОМУ ХВАТАЕТ УМА ТАКОЕ ПИСАТЬ??? умник....</text>
      <comments>
        <comment id="2806878" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2806878#t2806878</url>
          <user name="Микемба-Мутомба" username="mixerman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65621985/5632628" height="91" width="100" />
          <date>2005-01-07 10:50:40</date>
          <text>Короче пора газ перекрывать...</text>
          <comments>
            <comment id="2808414" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2808414#t2808414</url>
              <user name="bodhysattva" username="bodhysattva" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65286740/3793345" height="100" width="100" />
              <date>2005-01-07 04:50:49</date>
              <text>У вас в челябинске газ добывают? ;)&lt;br /&gt;пора прекращать платить за газ....</text>
              <comments>
                <comment id="73587038" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73587038#t73587038</url>
                  <user name="Иван Тарасов" username="garnizon_ag" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119803952/58380964" height="50" width="50" />
                  <date>2014-03-08 08:28:06</date>
                  <text>Если пользоваться и не платить - это называется воровать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2808414&amp;style=mine#t2808414</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2806878&amp;style=mine#t2806878</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2774110&amp;style=mine#t2774110</parent>
        </comment>
        <comment id="88279646" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=88279646#t88279646</url>
          <user name="Анатолий Курдюков" username="tol_toluol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123794941/71820176" height="50" width="50" />
          <date>2015-03-19 08:43:13</date>
          <text>Шо!  даже умней Каспарова !?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=2774110&amp;style=mine#t2774110</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3225182" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=3225182#t3225182</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-23 08:08:16</date>
      <text>&lt;a href="http://zadonbass.org/news/message.html?id=11043" rel="nofollow"&gt;За украинское разоружение платит Великобритания&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3679326" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=3679326#t3679326</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-25 06:30:17</date>
      <text>Посмотрев на &lt;a href="http://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2005/072/R2005022209E_l.jpg" rel="nofollow"&gt;лицо Ющенко&lt;/a&gt; и вспомнил описанную Вами историю покушения на Гитлера, гл.образом исполнителя - героя войны с оторванной амуницией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подумал, что "отравить" Ющенко могли только люди извне. Так или иначе все опозиционные ФП-группировки с властью бы поладили. А так предохранитель. Изуродованный мужчина в расцвете лет и власти будет мстить до последнего тем, на кого повесят улики.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6709086" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=6709086#t6709086</url>
      <user name="medved88" username="medved88" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93476164/8735109" height="100" width="88" />
      <date>2006-07-30 07:33:31</date>
      <text>Галковский оказался прав. Ющенко победил, но Украине все хуже и хуже. Читаем дальше. Но такой точноый прогноз - респект.</text>
      <comments>
        <comment id="10974302" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=10974302#t10974302</url>
          <user name="པདྨ་གསུང" username="hayagriva" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120387443/1790667" height="100" width="100" />
          <date>2007-04-20 02:33:22</date>
          <text>ага, тут просто  АД !</text>
          <comments>
            <comment id="25553246" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=25553246#t25553246</url>
              <user name="medved88" username="medved88" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93476164/8735109" height="100" width="88" />
              <date>2009-04-16 02:46:54</date>
              <text>"Главное украинское событие - ОБОЗНАЧЕНИЕ ВНУТРЕННЕЙ ГРАНИЦЫ между будущей "Хорватией" и "Сербией". Не в том дело, что победил Ющенко. А хоть бы и Янукович. Главное "электорат" раскололся фифти-фифти. По-украински прочно, упрямо. С убийствами, надгробными венками и спартаковско-динамовской цветовой дифференциацией. Вокруг этой внутренней границы и будут происходить украинские события в ближайшие ЛЕТ ДЕСЯТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть отныне украинская политика это политика приключений. Не будет там ни экономического подъёма, ни демократических свобод, ни даже изменения политики по отношению к РФ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И никакого ада, просто приключения. Мушкетеры против гвардейцев кардинала. Хыхыхы. Да это же отлично, черт побери, сто тысяч чертей за раз!!!</text>
              <subject>Зачем же ад...</subject>
              <comments>
                <comment id="48860254" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=48860254#t48860254</url>
                  <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110128554/36244306" height="100" width="100" />
                  <date>2011-10-25 01:15:16</date>
                  <text>Из 2011 смотрится особенно хорошо </text>
                  <subject>Re: Зачем же ад...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="87805790" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=87805790#t87805790</url>
                      <user name="supermipter" username="supermipter" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
                      <date>2015-02-16 11:30:49</date>
                      <text>а из 2015?</text>
                      <comments>
                        <comment id="87813982" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=87813982#t87813982</url>
                          <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115332350/36244306" height="62" width="100" />
                          <date>2015-02-18 03:55:38</date>
                          <text>Еще лучше, рая понятно уже не будет, теперь смотрим какой будет ад.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=========================&lt;br /&gt;То есть отныне украинская политика это политика приключений. Не будет там ни экономического подъёма, ни демократических свобод, ни даже изменения политики по отношению к РФ. Идея, что оранжисты захлеснут и переварят восток – примитивная иллюзия. Оранжевых на Украине МАЛО. Победило блефующее меньшинство. Пассивный восток достаточно однороден. Это Левовобережье и Новороссия с южнорусским населением.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=87805790&amp;style=mine#t87805790</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=48860254&amp;style=mine#t48860254</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=25553246&amp;style=mine#t25553246</parent>
                </comment>
                <comment id="60461150" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=60461150#t60461150</url>
                  <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
                  <date>2013-03-25 04:29:55</date>
                  <text>Неплохо хорватия-сербия пошла, кстати.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"спасибо жителям донбасса"&lt;br /&gt;Нашлось&lt;br /&gt;275 тыс. ответов&lt;br /&gt;&lt;a href='http://yandex.ru/yandsearch?text=%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE+%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BC+%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0&amp;clid=1806161&amp;lr=213' rel='nofollow'&gt;http://yandex.ru/yandsearch?text=%D&lt;wbr /&gt;1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE+&lt;wbr /&gt;%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B&lt;wbr /&gt;C+%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%81%D&lt;wbr /&gt;1%81%D0%B0&amp;clid=1806161&amp;lr=213&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский прав во всём.</text>
                  <comments>
                    <comment id="86201438" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=86201438#t86201438</url>
                      <user name="millishmilli" username="millishmilli" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119321274/54439445" height="96" width="100" />
                      <date>2014-12-11 11:38:05</date>
                      <text>ещё более прав из 2014</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=60461150&amp;style=mine#t60461150</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=25553246&amp;style=mine#t25553246</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=10974302&amp;style=mine#t10974302</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=6709086&amp;style=mine#t6709086</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69797214" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=69797214#t69797214</url>
      <user name="casing break" username="casing_break" />
      <date>2014-01-02 05:51:05</date>
      <comments>
        <comment id="73539934" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73539934#t73539934</url>
          <user name="tinium" username="tinium" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
          <date>2014-03-06 07:27:49</date>
          <text>Да, мне аж не по себе становится.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=69797214&amp;style=mine#t69797214</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="73477982" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73477982#t73477982</url>
      <user name="gorily4" username="gorily4" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115569387/11161140" height="100" width="79" />
      <date>2014-03-05 01:09:48</date>
      <text>Ужасающий по своей точности прогноз. Мэтр, как всегда, слов на ветер не бросает.</text>
      <comments>
        <comment id="73587294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73587294#t73587294</url>
          <user name="Иван Тарасов" username="garnizon_ag" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119803952/58380964" height="50" width="50" />
          <date>2014-03-08 08:30:01</date>
          <text>Причем простые люди не догадываются, что их просто развели на выполнение нужных действий - майдан, погромы, убийства.&lt;br /&gt;Они думают, что это их выбор.</text>
          <comments>
            <comment id="78613854" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=78613854#t78613854</url>
              <user name="clen_lj" username="clen_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54955844/10704432" height="100" width="100" />
              <date>2014-05-15 06:09:12</date>
              <text>Потому, что свидомым нравится убивать - не даром они выбрали своим символом бандеру.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73587294&amp;style=mine#t73587294</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73477982&amp;style=mine#t73477982</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="73586270" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73586270#t73586270</url>
      <user name="marauder_ii" username="marauder_ii" />
      <date>2014-03-08 06:43:33</date>
      <text>десять лет прошло а оно вона как...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="73800798" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=73800798#t73800798</url>
      <user name="Кто Я?" username="warandwar" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120170307/29640900" height="86" width="100" />
      <date>2014-03-10 01:44:46</date>
      <text>запостите это еще раз</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="75645022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=75645022#t75645022</url>
      <user name="Дмитрий Белов" username="Дмитрий Белов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123038557/69691598" height="50" width="50" />
      <date>2014-03-29 09:13:10</date>
      <text>Время собирать камни. &lt;br /&gt;Из всех прогнозов на будующее Украины после Майдана-1. Этот как ни странно пока остается самым близким к реальным событиям.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="76813918" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=76813918#t76813918</url>
      <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
      <date>2014-04-13 03:15:29</date>
      <text>Всё сбылось.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="79747678" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html?thread=79747678#t79747678</url>
      <user name="Игорь Меренков" username="Игорь Меренков" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123562783/71270658" height="50" width="50" />
      <date>2014-06-14 09:42:10</date>
      <text>Мама! десять лет назад!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>