<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-26 03:20:00</date>
    <text>В "Новом мире" опубликован очередной святочный рассказ - &lt;a href="http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2004/3/g6.html" rel="nofollow"&gt;"Девятнадцатый век"&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При хетемелеизации исчезли пробелы между частями. В ближайшее время постараюсь исправить, поместив текст на "Самиздате".</text>
    <subject>67. СВЯТОЧНЫЙ РАССКАЗ №13</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/17386.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="590435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=590435#t590435</url>
      <user name="Кирилл Мартынов" username="kmartynov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112099299/1975093" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-25 17:24:47</date>
      <text>Выполняю просьбу Григория Борисовича Кремнева и передаю вам его комментарий:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Д. Галковский: «Вместо Латинской Америки Россию ожидает скорее всего жёсткая европеизация: осмысление судеб России в рамках классической дихотомии&lt;br /&gt;Восток-Запад, окончательный раскол территории СССР, гражданская война с превалированием этнических и религиозных мотивов»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Леонтьев перешагнул вместе с нами – и гораздо раньше нас – в XXI век: эпоху племенных национализмов и глобализации (леонтьевской «всемирной революции») со&lt;br /&gt;всеми ее прелестями: тотальной цифровой идентификацией, попранием государственного суверенитета, незаметным, хотя и вполне уверенным рождением новой&lt;br /&gt;сверхдержавы – Китая. О последнем как гео-апокалиптической угрозе едва ли не первым в России заговорил Леонтьев (в столь характерном для него&lt;br /&gt;квази-русофобском контексте): «Вообще же полагаю, что китайцы назначены завоевать Россию, когда смешение наше (с европейцами и т.п.) дойдет до высшей своей&lt;br /&gt;точки. И туда и дорога – такой России.&lt;br /&gt;«Гоги и магоги» – finis mundi! После этого что еще останется? Без новых диких племен или без способных к пробуждению, что возможно? Вообще – немного&lt;br /&gt;человечеству остается, мне кажется…» (письмо к В.В. Розанову от 13 июня 1891 г.; 19-е примечание к рукописи статьи Розанова «Эстетическое понимание&lt;br /&gt;истории».)&lt;br /&gt;Ср. с опубликованным впервые в 1997 г. пророчеством старца Серафима (Тяпочкина), высказанным во время беседы в 1977 г.: «Старец говорил то, что открылось&lt;br /&gt;ему о будущем России, он не называл дат, лишь подчеркивал, что время свершения сказанного – в руках Божиих, и многое зависит от того, как будет складываться&lt;br /&gt;духовная жизнь Русской Церкви &amp;lt;…&amp;gt;. Старец говорил, что развал России, несмотря на кажущуюся силу и жесткость власти, произойдет очень быстро. Сначала&lt;br /&gt;разделятся славянские народы, затем отпадут союзные республики: прибалтийские, среднеазиатские, кавказские и Молдавия. После этого центральная власть в&lt;br /&gt;России станет еще более ослабевать, так что начнут отделяться автономные республики и области. Дальше пойдет еще больший развал: власть Центра перестанут на&lt;br /&gt;деле признавать отдельные регионы, которые попытаются жить самостоятельно и уже не будут обращать внимания на указы из Москвы. Самой большой трагедией&lt;br /&gt;станет захват Сибири Китаем. Произойдет это не военным путем &amp;lt;…&amp;gt;. Всё произойдет так, что в одно утро русские люди, живущие в Сибири, проснутся… в Китайском&lt;br /&gt;государстве. &amp;lt;…&amp;gt; Запад будет способствовать этому ползучему завоеванию нашей земли и всячески поддерживать военную и экономическую мощь Китая из ненависти к&lt;br /&gt;России. Но потом они увидят опасность для себя, и когда китайцы попытаются уже военной силой захватить Урал и пойти дальше, будут всеми способами&lt;br /&gt;препятствовать этому и даже могут помочь России в отражении нашествия с Востока. &amp;lt;…&amp;gt; Но Господь оставит за Россией те земли, которые стали колыбелью&lt;br /&gt;русского народа и были основой Великорусского государства. Это территория Великого Московского княжества XVI века с выходами к Черному, Балтийскому и&lt;br /&gt;Северным морям. &amp;lt;…&amp;gt; У славянских народов единая судьба, и еще скажут свое веское слово преподобные Отцы Киево-Печерские – они вместе с сонмом новомучеников&lt;br /&gt;Российских вымолят новый Союз трех братских народов. Еще один вопрос задали – о возможности восстановления монархии в России. Старец ответил, что это&lt;br /&gt;восстановление надобно заслужить. Оно существует как возможность, а не как предопределенность. &amp;lt;…&amp;gt;» // Цит. по: Россия перед Вторым Пришествием. М., 1998.&lt;br /&gt;3-е изд. Т. 2. С. 473–474.&lt;br /&gt;Подробнее см. в моей заметке о К.Н. Леонтьеве:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://knleontiev.narod.ru/aboutl/kremnev1.htm' rel='nofollow'&gt;http://knleontiev.narod.ru/aboutl/kremn&lt;wbr /&gt;ev1.htm&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;С уважением Григорий"</text>
      <subject>Простите, что не в тему</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="590691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=590691#t590691</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-02-25 18:40:41</date>
      <text>Сильная весчь. Не менее нежно Набоков разобрался с Чернышевским, Лимонов с Блоком. Описанные  оказались трагикомическими лузерами-путанниками, жили со стервами и дурами. И видели в них совершенство - один прекрасную Даму, другой - любящую "мамочку". Дефект хрусталика, не ведали, с какого конца спаржу едят. Нашему горе-Монтеню все же повезло, автор сжалился над несчастным стариком и подослал к нему безносого морячка-футуриста. Умирающему приоткрылся краешек истины... </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="594531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=594531#t594531</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-02-26 13:15:26</date>
      <text>Глубокоуважаемый и дорогой Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Культивируйте в себе Ваши духовные силы, размер которых огромен и возможности неограниченные. Вам дан дар беседовать с сильнейшими (умершими) людьми.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <subject>духовные силы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="594787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=594787#t594787</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2004-02-26 15:12:19</date>
      <text>Насколько мне известно, некая часть римских и греческих монет из коллекции Розанова находится в Государственном Историческом Музее в Москве. Во всяком случае находилась и москвичам проверить это несложно. Приходилось ещё читать, что Розанов положил почти всю коллекцию в банковский сейф ещё летом 17-го (откуда она была экспроприирована большевиками во благовремении), а с собой в Сергиев Посад взял только три любимых монеты. Была такая статья в газете "Первое Сентября". Опять же можно навести справки. &lt;br /&gt;История про ваську-дурачка высосана из пальца заради красного словца, нет? </text>
      <subject>Коллекция монет Розанова</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="595555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=595555#t595555</url>
      <user name="Kitchen Dick" username="kitchendick" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2258443/246799" height="72" width="72" />
      <date>2004-02-26 17:42:35</date>
      <text>так и надо, должны бьыть трагедьиньки&lt;br /&gt;Вася</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="598883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=598883#t598883</url>
      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-27 13:33:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хотелось бы узнать о судьбе публикации полного текста. На Самиздате полного варианта я так и не нашёл. Спасибо. </text>
      <subject>СВЯТОЧНЫЙ РАССКАЗ # 5</subject>
      <comments>
        <comment id="599139" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=599139#t599139</url>
          <user name="Филологи" username="filologi" />
          <date>2004-02-27 14:03:12</date>
          <text>Пи-и...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Присоединяемся к просьбе. Ещё, Дмитрий Евгеньевич, нельзя ли рассказать о ленинском проекте. После нового года все заглохло, никакой информации нет :(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большое спасибо за благодарность. Сайт скоро реанимируем :)</text>
          <subject>Re: СВЯТОЧНЫЙ РАССКАЗ # 5</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/17507.html?thread=598883&amp;style=mine#t598883</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>