<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2009-06-24 04:31:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/663.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Место философа под солнцем – в тени.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Мой рассказ о поездке подходит к концу. Когда меня утята в Москве провожали, то дали наказ: «Дмитрий Евгеньевич, хотим семь постов про Америку». Ну, семь так семь :) По два на каждый город и один завершающий. О том, о сём - что не вошло в шесть. Что-то не поместилось, что-то не вписалось, о чём-то забыл.  А о чём-то просили рассказать юзеры в прошлых постах.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто-то спросил про тюрьмы в Сан-Франциско. В тюрьмах не был, но к воспетому Голливудом Аль-Катрасу подошёл близко.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2625%261%260%26youtube%264X4erCeQMqQ%3Aad26d8457c385db9cbd42a3875d0577994b7a159&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=4X4erCeQMqQ&amp;amp;moduleid=25&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_25"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Опять кто-то из юзеров спрашивал про калифорнийских зверушек. Слышите странные звуки в конце ролика? Это ревут тюлени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/664.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Лежат на берегу, рядом с многочисленными ресторанами и магазинами, потешают почтенную публику. Зверь довольно смешной, один лежал на плотике и всё время подгребал ластой :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/665.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Везде морские птицы. Вот обработали машинку. Мало того, что обгадили и уселись, так на багажнике норовят антенну откусить. Никто птиц не гоняет, было бы любопытно понаблюдать за реакцией обслуженного хозяина машины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В тёплых секторах Калифорнии я всё пытался заснять колибри, снял, но плохо получилось. Они как мухи летают, не уследишь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/666.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Во время прогулки по многочисленным причалам наткнулись на двух менов с винтовками. Одна автоматическая, серьёзная. Вот со спины удалось заснять украдкой. Мало ли что. Американцы очень предупредительны, причём на большом расстоянии. В идеале на расстоянии выстрела, как правило – на расстоянии пырка финки с выпадом. А то всякое может быть – Америка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/667.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;По Нью-Йорку я ходил в таком виде, напоминая Леонова из «Джентельменов удачи» («Девушка, а как вас зовут? – Таня. - А меня Федя. – Ну и дура.»). Народ в метро за семь метров говорил «экскьюз ми». Американцы не просто вежливые, - как французы, - они дальнобойно вежливые. Вот что значит оружие! Издержки конечно есть. Но сколько пользы для бытовой культуры! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут кто-то защищал американцев от моих нападок на счёт того, что они всё переводят на деньги. Так с моей стороны никаких нападок не было. Я этому только радуюсь. Коммерциализация отношений для людей, которые не умеют и не могут общаться, это СПАСЕНИЕ. Представьте компьютерного хулигана, который привязался к человеку и много лет своим «дзынь-брынь» изводит его в блоге. При этом, будучи абсолютным говном, этот человек, как и положено русскому, считает себя отличнейшим мужиком, душой общества и борцом за правду. Теперь предположим, что перед нами калькулятор-американец. Я думаю, что через неделю паясничания он бы подсчитал трудозатраты, прикинул как и что, и послал жертве своего остроумия эпистолу. Мол, мужик так и так, я те настроение испортил, а скоро бизнес испорчу. Хочешь дальше в своём блоге кукарекать, плати 1000 баксов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дали бы ему баксы - большой вопрос (некоторые бы и дали), но даже если послали куда подальше, он бы всё равно остался в полном адеквате. Быть вором для подонка не позорно. А вот сумасшедшим – позорно. Так элементарная калькуляция спасает людей от сумасшествия. Математизация отношений как раз и рассчитана на русский или американский вариант, ведь и Россия и Америка долгое время были человеческими свалками Европы. Как структурировать общество неудачников, состоящее большей частью из хамов с прибабахом? Научить их элементарной калькуляции и раздать оружие. Они САМИ организуются. То есть дело выгорит даже при нулевом управлении. А в Америке ноль был только на периферии, и то не всегда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За всё время пребывания в Америке у меня было только два негативных впечатления от общения. Один раз от американца, который притворялся русским в «Самоваре», а второй раз от русской, которая нашла во мне соотечественника в Нью-йоркском аэропорту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/668.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Типично американский ход. Над смотровой площадкой Эмпайр Стейт Билдинг (предыдущее фото оттуда) возвышается вышечка. На основную площадку надо 20 долларов, а туда ещё 15. Бизнес- и эконом-класс.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Самоварщик в дупель пьяный пристал ко мне на выходе вместе сфотографироваться. Ну сфотографировались. Он говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А я на вашу встречу с читателями не пошёл. Там уроды одни, мне с ними скучно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его подруга-американка локтём толкает: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Тогда купи книжку хоть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да мне эти «Два идиота» – на хуй не надо. «Бесскнупикк» - купил бы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я скромно заметил, что у меня с собой остался один экземпляр искомой книги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Тупик давай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– (Подруга.) Чего давай, ты деньги плати. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А сколько? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– 50 долларов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Чо-о? У меня таких денег нет. Нах, дорого. (Упав на пол и закинув ногу на ногу.) Между прочим «Самовар» это я хотел организовать. Украли идею. Я уж договорился, но (переменил ногу), чо-то хозяин сказал, тыщщу долларов чтобы заказ еды был. Не МЕ-НЕ-Е. Такое условие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть он по пьяни с долларовой платформы соскочил, подруга его пыталась удержать в рамках приличия, но не смогла. Он коленку забросил на платформу, но сорвался. Хотя говорил только о деньгах и деньги давали легальную лесенку для выкарабкивания даже пьяному идиоту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А второй случай перед самым отлётом. - Я говорю по телефону, а бабушка подсаживается к соотечественнику: дай, дочке позвоню, а то волнуется. Я говорю: ну ладно. Попросила телефон набрать по бумажке – набрал. Она говорила битый час, потратила почти все мои деньги и даже не извинилась. А разговор был, что ей кто-то из родственников сегодня настроение испортил. Ей не пришло в голову, что телефон в Америке дорогой, что у меня мало оплаченного времени, что мне могут в это время позвонить или мне кому-то надо позвонить. Она не злая и видимо с возрастными проблемами. Но я сильно сомневаюсь, чтобы кому-то из американцев пришло в голову «куснуть мороженое». Люди считают. Счёт заменяет культуру, а потом становится её основой. Средний американец, учитывая небелый и пришлый контингент, существо довольно безмозглое. Но читать он не умеет, а считать - умеет. И очень хорошо. Это его спасает. Про испорченное настроение тупой кретин не поймёт («чавой-то?»), а про то, что только что стырил у чела с телефона 8 баксов 64 цента поймёт.  Посильно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американские простолюдины не читают, но считают. Такие же глупые русские не считают, но читают. Теперь оцените, что получилось на выходе. Бабушке, чтобы она поняла, что сделала, надо было прочитать доклад. Конечно поняла бы и извинилась. Американец всё понимает сам. С НИМ НЕ НАДО НЯНЧИТЬСЯ. Он АВТОНОМЕН. Книжек-инструкций ему не надо. При том, что с  головным мозгом дела не ахти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, когда американец работает, он весёлый. Потому что при деле и денежка капает. Капает с точностью часового механизма, каждую неделю. Запыхавшаяся толстая негритянка чего-то ко мне пристала на шмоне в аэропорту. Я руками развожу «ай донт спик инглиш». Сзади народ напирает. А она просила сумку протолкнуть на конвейер. Засмеялась и руками показывает как ребёнку «пушш», «пушш». И все улыбаются. По-доброму. А в Москву прилетел, очередь к КПП отстоял, там сидит каменная баба с погонами. Я ей по-русски «здрасьте» – она молчит. Я «до свидания» –  она молчит. Только штамп в паспорт «бум» – свободен. Видно, что думает, почему она здесь и зачем этим занимается. А американец весёлый: здесь, потому что при деле. Зарабатываю деньги. Примерно столько, сколько могу. Мой уровень, такая мне цена. Всё о’кей .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я тоже выполняю пожелание трудящихся – кто-то сказал, что надо меньше про зверюшек и погоду, а больше про людей. Ну, на всех не угодишь, пытаюсь балансировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/669.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;При посещении китайского квартала позабавил «маоизм». И сам по себе и в соотношении с остальными товарами. Громадная витрина, забитая драконами, фарфором, веерами, украшениями, платьями, халатами, а слева маленький красный уголок. Процентов 5 занимает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/670.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Крайний левый из тройки, как я понимаю, китайский еврей.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2626%261%260%26youtube%26hzgknh1oveQ%3Ae6aa416c75034a5aeeb833c52527417e2f1372d2&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=hzgknh1oveQ&amp;amp;moduleid=26&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_26"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Видели вещицы, о которых мечтает любой линейщик. Я было хотел Баттледюклингу коготки прикупить, но потом вспомнил, что он куда-то свалил. Игрок оказался хороший, но нервный. Не выдержал глумления. А утята отличаются большой терпеливостью и выносливостью. Характерный признак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посетили в Сан-Франциско святые места – откуда есть пошёл ЖЖ.&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2627%261%260%26youtube%26gQQcmGCvx7A%3Aa91a02aea9c6c08f534dea3eb3d04a4b66e5536c&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=gQQcmGCvx7A&amp;amp;moduleid=27&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_27"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2628%261%260%26youtube%26Q4l1Jl4ZIK0%3Ad7d00bf99be1584c8f6a357a46fc92b5bf416544&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=Q4l1Jl4ZIK0&amp;amp;moduleid=28&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_28"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Кстати, обратите внимание, что нигде нет охранников. В Америке таких людей мало и они не в свои дела не суются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В советское время бытовым гегемоном были бесчисленные уборщицы - обнаглевшая от безнаказанности деревенщина, систематически обхамливающая в учреждениях всё и вся («ходють тут и ходють») и явно ненужная в таком количестве. В в постсоветское время вместо старух появились 30-50 летние мужички. Ругаться они не ругаются, тихо стоят там и сям. ВЕЗДЕ. Вплоть до книжных магазинов и прачечных. Где можно -  проявляют власть и портят людям настроение. Что касается уборщиц, то таким образом боролись с безработицей некчмушных женщин предпенсионного возраста (которым по совести надо было сидеть дома и мыть посуду &amp; гладить бельё). Охранники - это результат сокращения штатов бесчисленных «какбыбэ», работать содержательно они не умеют и не хотят. Уборщицы худо-бедно (худо и бедно) убирались. С заплачками и тяп-ляп. Охранники не делают ничего. ВООБЩЕ. И не нужны они вообще. Любое их вмешательство в процесс жизнедеятельности разрушительно. «Нельзя», «не положено», «закрыто» – ничего этого я в Америке не слышал ни разу. Единственное исключение – женщина-рейнджер в национальном парке отчитала, когда я полез коалой на секвойю. В общем, за дело и она была распропагандированным участником процесса -  скорее не охранником, а членом секты спасения природы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полицейских в Америке много, но они всегда при деле и чего надо делают, а чего не надо не делают. А частные охранники это нечто круче полицейских, их гораздо меньше, во всякого рода стратегических объектах, вроде булочных, их не видно. Между правонарушением и абсолютно нейтральным поведением есть большая серая зона. В России в эту зону постоянно вторгаются и демонстрируют свою полезность (на самом деле бесполезность). В США в серую зону не лезут, потому что лениво. В принципе не совсем правильно лезть на памятник в центре города или ходить с шарфом на голове, но охранник не считает себя паразитом,  ему не надо доказывать свою полезность, а у чела запросто может быть оружие. Вот никто и не суётся. По сравнению с Россией конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсутствие охранников бросалось и в комьюнити под Нью-Йорком, где я немного пожил и посмотрел на жизнь среднего класса изнутри. Всё очень замкнуто, чтобы попасть на частные территории, надо иметь специальный значок члена или гостя. Но даже здесь никто не приставал.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2629%261%260%26youtube%26PCyAABSvFDU%3Aa069d6628efcc66ea78d4d248a7b0efecb00fb1b&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=PCyAABSvFDU&amp;amp;moduleid=29&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_29"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Как в Америке живёт народ? Ну, это смотря что считать народом. Наверно таджикский рабочий в РФ должен себя сравнивать с нелегальными гастарбайтерами из Мексики, колхозник – с фермерами и рабочими агрокомплексов, шофёр - с шоферами. А такие люди как я (столица+университет) в Америке живут примерно так: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2630%261%260%26youtube%26L0lGxMe-FYQ%3A082e4455d920c1d9b7e646e5977167d675532a75&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=L0lGxMe-FYQ&amp;amp;moduleid=30&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_30"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2631%261%260%26youtube%26UVMfxEaPaGY%3A22e4e808aa2cabfe972ce49b17492a79d2881be6&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=UVMfxEaPaGY&amp;amp;moduleid=31&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_31"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Это середина и верхушка среднего класса с вкраплениями низов среднего класса. Это не богатые люди, богатые живут не так или если так, то в других районах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напоследок для баланса немного негатива: &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2632%261%260%26youtube%26yZd7vk1xXkI%3A81ac250f68d37df402419fa00974f382e365b055&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=yZd7vk1xXkI&amp;amp;moduleid=32&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_32"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;И немного иронии:&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442091600%3Aembedcontent%3A1380996%2633%261%260%26youtube%26trfEnVRpcrI%3Ae5cf7c4fe472728b41d62d7b3e78a9f93de6f346&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=trfEnVRpcrI&amp;amp;moduleid=33&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_33"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;(Не судите строго за качество фото и особенно видео. Для меня это иллюстрации к тексту, я считаю, что при возможности лучше услышать и увидеть, чем описать, хотя я по сути описыватель. Думаю, в любом случае это неплохое  дополнение к тексту. Типа дневник. А над качеством будем по возможности работать.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/671.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот и всё ребята. Конец путешествию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-4/672.JPG"&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>553. АМЕРИКА. КОДА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/146259.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="26367384" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26367384#t26367384</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
      <date>2009-06-24 00:51:04</date>
      <text>&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;Охранники - это результат сокращения штатов бесчисленных «какбыбэ», работать содержательно они не умеют и не хотят.&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Сейчас в РФ более 9 млн охранников. Все бывшие майоры-полковники туда полезли. Жалование профессорское. До перестройки были улыбающиеся старушки-вахтерши, теперь же строгие дядьки, пытающиеся разглядеть в тебе шпиона. Особенно противны те, кто старательно отрабатывает своё жалованье.</text>
      <subject>9 млн</subject>
      <comments>
        <comment id="26368920" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368920#t26368920</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-24 01:56:38</date>
          <text>Ну вохровки-то не особенно улыбались. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "Библио-Глобусе" как-то видел сцену. Идиот-охранник растопырился в одной из дверей, всех впускал никого не выпускал. Выходить почему-то по его счастливой мысли надо было через двери в другом конце магазина. А на выход сунулся такой же кегебистский лоб, да ещё видимо из здания напротив. Состоялся "диалог".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Гражданин, неположено. Выход налево.&lt;br /&gt;- Чего? А ну быстро пропустил.&lt;br /&gt;- Не положено.&lt;br /&gt;- Я тебе покажу, блядь, "неположено". Щас как хуякну между глаз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. В общем люди нашли друг друга. </text>
          <subject>Re: 9 млн</subject>
          <comments>
            <comment id="26372248" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372248#t26372248</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2009-06-24 06:49:25</date>
              <comments>
                <comment id="26373272" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373272#t26373272</url>
                  <user name="krytyk" username="krytyk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31660325/7528618" height="74" width="100" />
                  <date>2009-06-24 07:28:49</date>
                  <text>Не 9, а 90 млн!!!!</text>
                  <subject>Re: 9 млн</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372248&amp;style=mine#t26372248</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368920&amp;style=mine#t26368920</parent>
            </comment>
            <comment id="26374808" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374808#t26374808</url>
              <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
              <date>2009-06-24 08:49:29</date>
              <text>ваша мысль об избыточности охраны и охранников в РФ разбивается в пух и прах опытным путём.&lt;br /&gt;Если бы вы открыли своё дело,то б быстро подсчитали,что лучше оберегать своё имущество,чем довереться  совести людей 70 летнего стажа сов -общесоциализма.&lt;br /&gt;Установка "грабь награбленное" на удивление жизнестойка практически у 80% граждан,а про приезжих,к-рые порой(и часто)именно с этой целью приезжают и нечего говорить...</text>
              <subject>Re: 9 млн</subject>
              <comments>
                <comment id="26379416" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379416#t26379416</url>
                  <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
                  <date>2009-06-24 12:52:00</date>
                  <comments>
                    <comment id="26379672" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379672#t26379672</url>
                      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
                      <date>2009-06-24 13:03:00</date>
                      <text>&amp;lt; При чём тут соввласть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;????-Да  вы чё???&lt;br /&gt;Всё общее-всё  ничьё.Не воровали(не "несли" и т.п.)-единицы.&lt;br /&gt;А уж у "богатеев" чё-нить свинтить(ныне)-святое дело.&lt;br /&gt;Эта власть (сов-масонов)совратила и без того действительно не особенно уважающий чужую собственность русский народ.</text>
                      <subject>Re: 9 млн - 70 летнего стажа сов -общесоциализма.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26379928" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379928#t26379928</url>
                          <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
                          <date>2009-06-24 13:10:23</date>
                          <comments>
                            <comment id="26380696" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26380696#t26380696</url>
                              <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
                              <date>2009-06-24 13:24:03</date>
                              <comments>
                                <comment id="26484888" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26484888#t26484888</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2009-06-30 09:11:11</date>
                                  <text>про помыслы речь идет, не про действия.</text>
                                  <subject>Re: 9 млн - 70 летнего стажа сов -общесоциализма.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26380696&amp;style=mine#t26380696</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379928&amp;style=mine#t26379928</parent>
                            </comment>
                            <comment id="26380952" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26380952#t26380952</url>
                              <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
                              <date>2009-06-24 13:25:57</date>
                              <text>Зачем грабить?&lt;br /&gt;Одна из функций охраны(чуть не главная)-за своими и наблюдать.&lt;br /&gt;А так с вами (в последнем комменте) согласен.</text>
                              <subject>Re: 9 млн - 70 летнего стажа сов -общесоциализма.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379928&amp;style=mine#t26379928</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379672&amp;style=mine#t26379672</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379416&amp;style=mine#t26379416</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374808&amp;style=mine#t26374808</parent>
                </comment>
                <comment id="26395800" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395800#t26395800</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2009-06-25 11:03:58</date>
                  <text>Позвольте полюбопытствовать, чем Ваши рассуждения подкреплены -- Вы сами открывали дело, или Ваш знакомый пробовал? В какой области, если не секрет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что ювелирный магазин несколько отличается от продуктового или, скажем, спорттоваров. В универмагах, например, проблема решается просто: всё мелкое за стеклом или за спиной продавца, и никакие охранники не нужны.</text>
                  <subject>Re: 9 млн</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26396312" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396312#t26396312</url>
                      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                      <date>2009-06-25 11:25:34</date>
                      <comments>
                        <comment id="26397848" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397848#t26397848</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2009-06-25 12:53:01</date>
                          <text>&amp;gt; Видеокассеты и электроника 1992-1998&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В данном виде бизнеса -- да, отдельный надзиратель чаще всего нужен.&lt;br /&gt;В автосервис -- может быть, если запчасти лежат бесконтрольно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; расскажите об этом жуликам&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите о нужде охранников директорам универмагов. А то ведь не нанимают.</text>
                          <subject>Re: 9 млн</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26398360" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26398360#t26398360</url>
                              <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
                              <date>2009-06-25 13:29:49</date>
                              <text>&amp;lt;Расскажите о нужде охранников директорам универмагов. А то ведь не нанимают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и часто разоряются.&lt;br /&gt;Не берём крупняк с их тотальной слежкой(видео.аудио и т.д.)</text>
                              <subject>Re: 9 млн</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397848&amp;style=mine#t26397848</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396312&amp;style=mine#t26396312</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395800&amp;style=mine#t26395800</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374808&amp;style=mine#t26374808</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368920&amp;style=mine#t26368920</parent>
            </comment>
            <comment id="26380440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26380440#t26380440</url>
              <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
              <date>2009-06-24 13:24:00</date>
              <text>Бибило-Глобус -- особый случай. Там, оказываются,  с какого-то момента стали работать жены гэбнюков и отставные гэбнюки. Не сплошь, конечно, не у прилавка, не с покупателями, "унутри", но их можно узнать по неадекватному хамству. Я как-то по делам, после длительного перерыва, посетил Библио-глобус и  столкнулся с просто поразительным, из ряда вон, хамством вперемешку с фобией. Нет, хамством меня не проймешь,  но так неожиданно... Был поражен -- раньше такого не замечалось и хамство, которое выплескивали отдельные индивиды, их коллег не радовало. Однако решил держать себя за гнилого интеллигента -- как бы дела не пострадали. Потом мне знатоки объяснили в чем дело -- экспансия кадров, инспирированная из соседнего дома.  Потянуло, понимаете ли, их к литературе -- культур-мультур, знаете ли, он ведь для всех притягателен. </text>
              <subject>Re: 9 млн</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368920&amp;style=mine#t26368920</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26367384&amp;style=mine#t26367384</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26367640" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26367640#t26367640</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 01:04:32</date>
      <text>Гуд бай Америка, о))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26367896" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26367896#t26367896</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2009-06-24 01:08:14</date>
      <text>Пустой офис ЖЖ впечатляет. Еще один фактик в пользу теории о том, что Америка - криптоколония инопланетян.</text>
      <comments>
        <comment id="26393752" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26393752#t26393752</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-24 22:18:57</date>
          <text>Там просто делать нечего.  Ведь что такое ЖЖ?  Мощный хостинг плюс софт типа Вики.  Раз запустил и отдал на сопровождение стандартному IT-сервису.  Всё.</text>
          <comments>
            <comment id="26399896" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26399896#t26399896</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-26 01:05:44</date>
              <text>C одной стороны так, а с другой - нужно изо вех сил бежать, чтобы остаться на месте.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26393752&amp;style=mine#t26393752</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26367896&amp;style=mine#t26367896</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26368152" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368152#t26368152</url>
      <user name="vova_belkin" username="vova_belkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58471443/8853713" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 01:13:44</date>
      <text>Интересно, познавательно и поучительно. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26368408" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368408#t26368408</url>
      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
      <date>2009-06-24 01:45:05</date>
      <text>&lt;i&gt;"Тут кто-то защищал американцев от моих нападок на счёт того, что они всё переводят на деньги. Так с моей стороны никаких нападок не было."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не "нападки", а типовое распространённое заблуждение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;американцы массово занимаются благотворительным трудом и жертвуют чудовищно высокий процент личных средств на благотворительность</text>
      <comments>
        <comment id="26368664" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368664#t26368664</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-24 01:50:48</date>
          <text>А я разве говорил, что американсцы жадные? я говорил, что они всё переводят в деньги и измеряют деньгами. В том числе благотворительность. По-моему, Вы американец, потому что делаете то же самое и этого не замечаете. Когда за собой не замечают - это внутри.</text>
          <comments>
            <comment id="26369176" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369176#t26369176</url>
              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
              <date>2009-06-24 02:38:56</date>
              <text>&lt;i&gt;"американсцы жадные"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да вам этого и не приписывал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"я говорил, что они всё переводят в деньги и измеряют деньгами"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;каким образом это делает нация, передовая в мире (насколько известно) по массовому вкалыванию на добровольных "субботниках" различного толка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Вы американец"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а что такое - "американец"-то? кто они, эти "американцы"? негры луизианы? японцы и китайцы калифорнии? евреи манхаттана? немцы "средней полосы"? толстозадые белые государственные бюрократы? миниатюрные кореянки "салонов красоты"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"американец" это химера какая-то</text>
              <comments>
                <comment id="26369688" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369688#t26369688</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2009-06-24 03:33:08</date>
                  <text>Каждый делает то, что ему выгодно. То, что не выгодно - не делает. Потому что у любого действия должна быть мотивация. Если человек что-то делает невыгодное он или дурак, или его заставили сделать это те, кому это выгодно. Редкое исключение - подвиг. Поскольку заставлять менее выгодно, чем агитировать делать бессмысленные действия, то идеальным советским человеком должен был быть круглый дурак, постоянно действующий как герой. К этому стремились. Отсюда советский "массовый героизм". Если дураку сказать: "А чего ты сидишь в тепле, в холе, бумажки бухгалтером перебираешь? иди на мороз мусорщиком", - то дурак решит - а чего я действительно. Если дураку потом сказать: а зачем тебе деньги за работу - работай так, то он опять подумает - а действительно, чего это я. И денег не возьмёт. Вам кажется, что американец, который жертвует на благотворительность деньги или на добровольных началах продаёт детям мороженое на пляже именно такой дурак, и вам также кажется что такое идиотское поведедение есть проявление искомого советского "массового героизма". Но у американца есть свой интерес, он не дурак.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26370968" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26370968#t26370968</url>
                      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                      <date>2009-06-24 05:31:37</date>
                      <text>Совершенно верно.  Американская благотворительность тоже меряется на деньги.  Обязательно.  Г-н "new_user_name", вероятно, недолго в США и никогда не считал itemized deductions в своей налоговой декларации.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369688&amp;style=mine#t26369688</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26372504" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372504#t26372504</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-24 06:53:42</date>
                      <text>А в чем интерес благотворительности? Или продажи мороженого на общнественных началах?</text>
                      <comments>
                        <comment id="26373784" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373784#t26373784</url>
                          <user name="hedj" username="hedj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-24 08:14:19</date>
                          <text>Благотворительность это налоговые льготы и позитивный имидж для публичных персон (как вариант, индульгенция). Мороженное и любые другие общественные начала (а также участие в самоуправлении) это опыт работы и организации работ (запись в резюме), плюс улучшенние окружающего социального климата и повышение самооценки (полезное хобби), на ответственных должностях -- социальный статус.</text>
                          <comments>
                            <comment id="26377112" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377112#t26377112</url>
                              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                              <date>2009-06-24 10:20:57</date>
                              <text>&lt;i&gt;"Благотворительность это налоговые льготы"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;этa мантра немного утомляет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;материальные пожертвования сделанные на благотворительные нужды налогом не обкладываются, это так&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но и - ВСЁ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то есть налог на пожертвованные суммы не платится&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и ага&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то есть ни у жертвующей организации, ни у жертвующего индивида, после совершения пожертвования в кармане не оказывается ни на цент больше, чем было до пожертвования&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да, можно говорить о pr и publicity для огранизаций; можно говорить о побочном эффекте - например, при найме на работу, для некоторых американцев, которые "всё меряют деньгами" решающим фактором может стать то, что организация жертвует в какие-то фонды;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но для индивидов ничего, кроме чувства глубокого удовлетворения - нету</text>
                              <comments>
                                <comment id="26739352" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26739352#t26739352</url>
                                  <user name="chornogora" username="chornogora" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51733634/8663193" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-07-18 11:37:16</date>
                                  <text>Да, дебилы максимально быстро начинают болтать про "благотворительность это налоговые льготы". Когда начинаешь по кругу распрашивать, он сам признает, что деньги "не возвращаются". То есть, не смотря на льготы, их становится МЕНЬШЕ. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26739608" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26739608#t26739608</url>
                                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                      <date>2009-07-18 11:52:52</date>
                                      <text>у советских людей есть мантра - "списать с налогов"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что это такое - они не знают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но интуитивно понимают - люди НАЖИВАЮТ чудовищные БАРЫШИ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а как работает - не знают, сами ибо не жертвуют; советский человек же за копейку удавится</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26739352&amp;style=mine#t26739352</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377112&amp;style=mine#t26377112</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373784&amp;style=mine#t26373784</parent>
                            </comment>
                            <comment id="26393240" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26393240#t26393240</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2009-06-24 21:53:28</date>
                              <text>Конечно, это все так. Равно как и примеры Володимира_К ниже. Думаю все же,  что существует и иной, дополнительный "ход мысли".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373784&amp;style=mine#t26373784</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372504&amp;style=mine#t26372504</parent>
                        </comment>
                        <comment id="26375064" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26375064#t26375064</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2009-06-24 09:01:27</date>
                          <text>Например, на Вильяма Гейтса и Микрософт конкуренты вылили ушаты ругани. Всё не то и всё не так. Сатрапы-держиморды-неудачники-монстры-ур&lt;wbr /&gt;оды. Чел в ответ: организовал фонд, покровительствует умным, но бедным студентам. Помощи распиарена. Кто будет благотворителя критиковать? Бессердечные подонки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше. Смитсонианцы в музеи, того же НАСА, впаривают типа огромные бабки. Зачем? Во-первых, туристы впечатляются. Во-вторых, впечатляются негры и индейцы (там недавно открылись корпуса музеев негритюда и индейцев). В-третьих, впечатляются скауты. "Американцы культурная нация." Это Вам не "слуцкие пояса". А, кстати, откуда деньги у смитсонианцев? А там при входе коридор табличками отделан: IBM, HP, Coca Cola. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас (ну или 2 года назад было) в США мания -- бороться с голодом в Африке. Вопрос: сколько граждан США сейчас работает в Африке? Не испытывает ли к ним местное население и власти благодарность? Не делают ли они в порядке благодарности некоторые услуги США, например, дипломатические а-ля голосов в ООН или экономические а-ля кредиты МВФ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДА вот близкий пример: &lt;a href='http://mfonin.livejournal.com/129352.html'&gt;http://mfonin.livejournal.com/129352.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;20.06 14:32    США могут помочь Украине в газовых переговорах&lt;br /&gt;21.06 09:07    США готовы помочь Украине в решении газовых проблем&lt;br /&gt;22.06 12:17    США пообещали помочь Украине решить газовые проблемы&lt;br /&gt;24.06          США не будут помогать Украине в решении ее газовых проблем&lt;br /&gt;За доброе слово и обещания с США бесплатно дружит пол-мира. Выгодно? Ещё как. Азы демагогии.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372504&amp;style=mine#t26372504</parent>
                        </comment>
                        <comment id="26377624" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377624#t26377624</url>
                          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                          <date>2009-06-24 10:26:46</date>
                          <text>&lt;i&gt;"А в чем интерес благотворительности? "&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;психически здоровому человеку естественно желание творить добро&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сумма пожертвований американцев составляет в год около пятнадцати процентов GDP, из них около трёх четвертей - личные пожертвования&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(только из задокументированной статистики, а много и неучтённого труда) четверть американцев из года в год вкалывает на "субботниках"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;естественные влечения души&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а советские люди всё поверить не могут, что нету "злого умысла"; ну не может американец бескорыстно что-то делать, и всё тут&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"ты суслика видишь? и я - нет; а он - есть!"</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372504&amp;style=mine#t26372504</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369688&amp;style=mine#t26369688</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26376856" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376856#t26376856</url>
                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                      <date>2009-06-24 10:13:58</date>
                      <text>&lt;i&gt;"    Вам кажется, что американец, который жертвует на благотворительность деньги или на добровольных началах продаёт детям мороженое на пляже именно такой дурак, и вам также кажется что такое идиотское поведедение есть проявление искомого советского "массового героизма". Но у американца есть свой интерес, он не дурак."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нет, мне так не "кажется";&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;во-первых, потому что себя я "дураком" не считаю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;во-вторых, потому что я регулярно тружусь на различных "субботниках" и никаких "дураков" вокруг себя не вижу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Но у американца есть свой интерес, он не дурак."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и какой же у нас "интерес", помимо чувства глубокого удовлетворения?</text>
                      <comments>
                        <comment id="26378904" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378904#t26378904</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2009-06-24 12:19:19</date>
                          <text>В данном случае Вы используете факт, как Вы выражаетесь, "труда на субботниках" для самоутверждения перед оппонентом. А чувство удовлетворения, особенно глубокого, дорогого стоит. На этом древнейшая профессия стоит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, американцы блестяще видят такие вещи, так что Вы ещё не совсем американец. На американца Вам надо учиться. Если Вы даёте 100 долларов и просите публично об этом упомянуть, то это вид рекламы, то есть коммерция. Пойдём дальше. Если вы бескорыстно починили забор школе, то какой смысл это афишировать? Забор лучше чинить ночью, тайком, чтобы вас никто не видел. Именно так и действовала пропаганда советских скаутов. Высшим проявлением хорошести было непризнание или скрывание хорошего поступка. Например школьник спас тонущего малыша, но не сказал взрослым своего имени, и убежал. В идеале ему ещё должны были поставить двойку за опоздание на урок. Но тут получался перебор, даже глупые семиклассники могли не понять. Поэтому добавлялся хепи энд в виде милиционера, нашедшего героя в момент получения двойки. В реале человек двойку получал, ждал милиционера, а милиционер не приходил. То есть приходил, но позже и не за этим.</text>
                          <comments>
                            <comment id="26379160" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379160#t26379160</url>
                              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                              <date>2009-06-24 12:47:21</date>
                              <text>&lt;i&gt;"В данном случае Вы используете факт, как Вы выражаетесь, "труда на субботниках" для самоутверждения перед оппонентом"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нет, конечно;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это очередной пример вашей демагогии, как и предыдущее "считаете американцев дураками";&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Вы ещё не совсем американец"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по вашему же утверждению, русского писателя, который измеряет людей деньгами - "деньги даёт России - русский в америке; не даёт - американец";&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а я деньги Росси не даю, уж вот так;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Если Вы даёте 100 долларов и просите публично об этом упомянуть, то это вид рекламы, то есть коммерция."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;миллионы американцев в частном порядке рутинно жертвую миллиарды долларов безо всяких упоминаний их героических имён где бы то ни было&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Забор лучше чинить ночью"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это в советском представлении;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в представлении же американцев это лучше всего делать в любое свободное от других занятий время, организованно и эффективно;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не трубя имена "героев" социалистического труда, разумеется</text>
                              <comments>
                                <comment id="26384280" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384280#t26384280</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2009-06-24 14:22:30</date>
                                  <text>Зечем же вы тогда похваляетесь собственной благотворительностью в чужом блоге? Это нехорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кстати, совсем не по-американски. Американец не будет публично перечислять свои добрые дела. Но соответствующая справка (неподдельная) у него будет. Так мол и так, в прошлом году израсходовал на благотворительные цели в общей сложности 241 доллар 50 центов. На всякий случай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек, который не умеет считать, имеет один глаз. А для американца жизнь разграфлена на десяток свойств. Люди в его фасетчатом глазу довольно примитивные, но многоклеточные. Здесь клеточка благотворительности, там тщеславия, там эгоизма. Для русского, особенно в советском исполнении, всё сливается в цветовое пятно "ваши-наши". Покрасил забор бесплатно - хороший человек. Не покрасил - гнида. Жить такому циклопу в Америке тяжеловато. Как сказал Маяковский об американцах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я стремился за 7000 верст вперед,&lt;br /&gt;а приехал на 7 лет назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Маяковского в гимназии была кличка: "Циклоп Полифемович".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если живёте в Америке, почитайте на досуге Марк Твена. Например как Том Сойер бесплатно забор красил.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26384792" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384792#t26384792</url>
                                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                      <date>2009-06-24 14:48:18</date>
                                      <text>&lt;i&gt;"Зечем же вы тогда похваляетесь собственной благотворительностью в чужом блоге?"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне нетрудно, я вам напомню, как дело было:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы стали выдумывать обо мне, незнакомом вам человеке, хрень, и тут же её озвучивать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;рациональный человек досужим выдумкам противопоставляет неумолимые факты, что и было сделано&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тельник на груди с криком "молчи, я воевал!" никто не рвал, в толпу, вопя, "ветеранам соц труда без очереди!" никто не лез&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Это нехорошо"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да, выдумывать глупости о незнакомых людях - нехорошо, конечно же&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"публично перечислять"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ой, совсем, совсем нехорошо; где же тут подробное перечисление, опомнитесь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"И кстати, совсем не по-американски. Американец не будет публично перечислять свои добрые дела. Но соответствующая справка (неподдельная) у него будет. Так мол и так, в прошлом году израсходовал на благотворительные цели в общей сложности 241 доллар 50 центов. На всякий случай."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;представьте - подавляющее большинство "американцев" обходятся безо всяких справок, удостоверяющих их труд на "субботниках", совсем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"почитайте на досуге"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чудесно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;советский подход, квинтессенция: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;увидел из окна поезда американца - "познал" америку; книгу прочитал, кино поглядел - готовченко; теперь читаем лекции, "как &lt;i&gt;вам&lt;/i&gt; обустроить рабкрин"</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="26387352" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387352#t26387352</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2009-06-24 17:22:58</date>
                                          <text>(Покуривая трубочку.) Я и говорю - "наши-ваши". Циклоп.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26388120" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26388120#t26388120</url>
                                              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                              <date>2009-06-24 17:29:29</date>
                                              <text>&lt;i&gt;"Я и говорю - "наши-ваши""&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;a вы снова выдумываете; советские "наши-ваши" - исключительно у вас, Галковский: "деньги даёт - русский; не даёт - американец"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Покуривая трубочку"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;демагогия закончилась - и это прекрасно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387352&amp;style=mine#t26387352</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384792&amp;style=mine#t26384792</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26396056" depth="10" deleted="true">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396056#t26396056</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <date>2009-06-25 11:17:44</date>
                                          <comments>
                                            <comment id="26397592" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397592#t26397592</url>
                                              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                              <date>2009-06-25 11:45:46</date>
                                              <text>&lt;br /&gt;по сколько раз вам повторять нужно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мысли и чаяния советских товарищей вообще и ваши в частности - меня абсолютно не интересуют&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;третьего дня вам в очередной раз напомнил: ваши мысли ни по какому поводу, ни при каких обстоятельствах - не интересуют&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;уймитесь, осознайте вашу никчёмность и ненужность, перестаньте делиться "наболевшим"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прощайте</text>
                                              <subject>совок - это навсегда</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396056&amp;style=mine#t26396056</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384792&amp;style=mine#t26384792</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384280&amp;style=mine#t26384280</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="26394520" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394520#t26394520</url>
                                      <user name="xstructure" username="xstructure" />
                                      <date>2009-06-25 06:14:38</date>
                                      <text>все таки получается упрощенный портрет американцев. переключимся: когда слушаешь евроньюс с их бесконечной мультикультурностью, невольно соглашаешься с Вами по поводу идеологического прикрытия простых рефлексов (например, скушать как можно больше, пользуясь слабостью РФ). но все таки к простым рефлексам жизнь не сводится. реально есть идеальный порыв в европейской культуре. (и государства европейские это не безмозглые рептилии, а подростки, пользуясь Вашей же метафорой. а подростки стихи пишут.) в американской культуре и государственности тоже есть идеальная (немеркантильная) компонента. (кстати, интернет является одним из порождений этой идеальной компоненты.) что не исключает рассуждений о любви к деньгам. конечно, полемика толкает к упрощениям. и полезно увлеченным либерастам почитать Галковского. но отказываться от (либеральных) убеждений и принимать картину мира в которой все черно и только рептилии пожирают друг друга---это чересчур. </text>
                                      <subject>нюансы</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="26396568" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396568#t26396568</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2009-06-25 11:27:15</date>
                                          <text>&amp;gt; реально есть идеальный порыв в европейской культуре. (и государства европейские это не безмозглые рептилии, а&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, на минуточку, что "европейские государства" это ЕС, а ЕС это на 80% Германия, у которой сверхзадача на ближайшие 50 лет -- замазать сифилитический бубон фашизма на лбу. Конечно, немцы теперь будут вести себя ниже травы, а своих хамов будут втихаря бить, чтобы не провокаторствовали. Остальные 15% -- это бывшие совсем недавно колониальные империи (Британия, Франция) с сателлитами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вычтите из "Евроньюс" немцев -- и кто у нас основной благотворитель? Польша? Голландия? Норвегия?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять же разная благотворительность бывает. Если небогатые частные лица помогают своим соотечественникам в реально беде -- это да, реальный идеализм. А если ГОСУДАРСТВО (или, скажем, крупный капиталист) помогает стране третьего мира "на всякий случай" -- ищи потоки денег в сторону благотворителя. Просто так кидать деньги из казны в топку -- налогоплательщики не поймут, особенно интеллигенция.</text>
                                          <subject>Re: нюансы</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394520&amp;style=mine#t26394520</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26398872" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26398872#t26398872</url>
                                          <user name="Vadim" username="vnst" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                          <date>2009-06-25 19:07:25</date>
                                          <text>Бенджамину Франклину приписывают фразу (вспоминаю по памяти) что-то вроде: "Человек, который утверждает, что за деньги можно сделать всё, скорее всего сам на всё способен ради денег". Я думаю, что роль денег в жизни американца велика, но все-таки не является смыслом его жизни. Деньги -- инструмент. Деньги -- индикатор.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американские деньги устроены так, что они должны быть объективным индикатором успеха. Например, пресловутая присказка "Если ты такой умный, то почему бедный" не верна, если ее применить, например, в ельцинской России. После падения СССР в России действительно были умные люди, которые бедствовали не по своей вине. В Америке устройство общества таково, что интеллектуал не должен бедствовать. И тем не менее, знания, опыт, талант, IQ человека в Америке имеет некую оценку в денежном эквиваленте.</text>
                                          <subject>Re: нюансы</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394520&amp;style=mine#t26394520</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384280&amp;style=mine#t26384280</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26379160&amp;style=mine#t26379160</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378904&amp;style=mine#t26378904</parent>
                            </comment>
                            <comment id="26383000" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26383000#t26383000</url>
                              <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
                              <date>2009-06-24 13:50:33</date>
                              <text>У Лескова есть рассказ на эту тему:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://az.lib.ru/l/leskow_n_s/text_0235.shtml' rel='nofollow'&gt;http://az.lib.ru/l/leskow_n_s/text_&lt;wbr /&gt;0235.shtml&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Но это другая страна и другое резюме.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378904&amp;style=mine#t26378904</parent>
                            </comment>
                            <comment id="26387608" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387608#t26387608</url>
                              <user name="KarSlon" username="karslon" />
                              <date>2009-06-24 17:23:11</date>
                              <text>Была такая эпопея в "Пионерской Правде", год, наверное, 84, называлась "Агей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там главный герой - как раз такой Тимур, разогнанный до микро-Шварценеггера сообразно потребностям эпохи. Подтягивался на одной руке, учился исключительно хорошо, и время от времени попадал внутрь эдакого зиновьевсого "коммунального" буйства, но его стоически терпел. Всё разрешалось хорошо.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378904&amp;style=mine#t26378904</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376856&amp;style=mine#t26376856</parent>
                        </comment>
                        <comment id="26381208" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381208#t26381208</url>
                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                          <date>2009-06-24 13:26:14</date>
                          <text>&amp;gt;и какой же у нас "интерес", помимо чувства глубокого удовлетворения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно вот что. Зачем считать выгодой только финансовую маржу и интересом полагать только непоследственную коммерческую выгоду для бизнеса. Кажется "американцу" и интересно и выгодно быть волонтером, а дурак тот, кто участвовал в субботниках на самом деле без всякой выгоды и интереса. Вот что, кажется, имеется ввиду.</text>
                          <subject>Не понятно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26381464" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381464#t26381464</url>
                              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                              <date>2009-06-24 13:28:39</date>
                              <text>это старая известная теория, как-то:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;настоящих альтруистов на свете нету; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;они творят благие дела, ибо получают от этого удовлетвотрение, следовательно, поступки совершаются исключительно из эгоистических побуждений</text>
                              <subject>Re: Не понятно</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26383768" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26383768#t26383768</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2009-06-24 14:06:35</date>
                                  <text>Есть более фундаментальная теория: "Эгоист это не я".</text>
                                  <subject>Re: Не понятно</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26423192" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26423192#t26423192</url>
                                      <user name="neznayka007" username="neznayka007" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84342648/17497176" height="97" width="100" />
                                      <date>2009-06-27 08:41:50</date>
                                      <text>более наглядно: эгоист тот, кто не сдал себя добровольно на органы</text>
                                      <subject>Re: Не понятно</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26383768&amp;style=mine#t26383768</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381464&amp;style=mine#t26381464</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26390168" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26390168#t26390168</url>
                                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                                  <date>2009-06-24 18:11:40</date>
                                  <text>&amp;gt; настоящих альтруистов на свете нету&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так оно и есть.  Всем на свете, от кварков до галактик, движет Намерение.  Синоним Намерения в мире живых существ - Интерес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Америке, слава Богу, с этим всё честно.  Во многих других странах - пудрят мозги.  Наебаловка, впрочем, тоже форма Интереса.</text>
                                  <subject>Re: Не понятно</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381464&amp;style=mine#t26381464</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26390936" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26390936#t26390936</url>
                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                  <date>2009-06-24 18:28:01</date>
                                  <text>Да ничего не теория. Это такой разворот слов для высказывания мыслей. Американцы - они и есть настоящие альтруисты. Но только соблюдающие свой интерес, в том числе и в своих альтруистических действиях. А русские - чистые эгоисты, своего интереса не соблюдающие, и подчас даже его и не видящие. Так уж получается по факту. И все это слова. Которые сами по себе вне контекста лишены такого уж специального смысла. Может быть и не стоит так всерьез придираться к словам. Вот, например, что такое удовлетворение в этой Вашей фразе, мне, например, не очень ясно. И кто такие «настоящие» альтруисты непонятно тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я как-то рассматривал аналог наших школьных дневников моего американского племянника. Он тогда пошел в киндергартен. Там учительница родителям выдавала листочки А4, где была отражена неделя, - результаты, планы и тому подобное. В общем, связь с родителями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А надо сказать, что на уроках в этом самом киндергартене кроме учителя обычно находится волонтер-родитель. Он помогает учителю вести занятия. Так вот в этих листочках много было там чего любопытного и на наш советский взгляд и необычного. Но мое внимание остановил в частности тот факт, что родители-волонтеры записываются заранее и там существует некая очередь, которую учительница и регулирует. Пишет там каким-то Симпсонам, что она посмотрит на октябрь, что она там может для них сделать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тогда подумал: «Ведь надо же, люди отпрашиваются с работы, в очередь помогают и своим и заодно чужим детишкам привыкать к школе».  Такое отношение к подрастающему поколению вызвало у меня именно что чувство глубокого удовлетворения.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Чувство глубокого удовлетворения</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26391448" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26391448#t26391448</url>
                                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                      <date>2009-06-24 19:26:42</date>
                                      <text>&lt;i&gt;"люди отпрашиваются с работы"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;лично знаю офицера ЦРУ и инвестбанкира, которые взяли отпуск за свой счёт в несколько месяцев, чтобы добровольцами трудиться в лагерях отдыха для детей и взрослых с отклонениями умственного и физического развития&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это включает, например, смену пелёнок и подмывку задницы на мужике, который за двести фунтов весит, и при этом в процессе кроет тебя матом</text>
                                      <subject>Re: Чувство глубокого удовлетворения</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="26391704" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26391704#t26391704</url>
                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                          <date>2009-06-24 19:38:48</date>
                                          <text>Зато они знают точно сколько времени они потратили на эту работу. И они именно офицер и банкир. И это хорошо. А позвольте спросить - в чем точка-то? О чем спор?</text>
                                          <subject>Re: Чувство глубокого удовлетворения</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="26397080" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397080#t26397080</url>
                                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                              <date>2009-06-25 11:37:10</date>
                                              <text>Человек пытается передать очень распространённую среди интеллигенции США идеологию культуры и прогресса. Очень много людей искренне верят, что надо быть не просто культурным, но и... хорошим, что ли ("don't be a dick"): не создавать конфликтов зря, никакой дикой агрессии, стараться искать win-win ситуации, заботиться о disabled и retarded, посильно помогать деньгами и делами. Очень любят среди своих разговоры об абстрактной нравственности, "не всё у нас хорошо, но надо стремиться улучшить мир". Для многих русских этот факт неизвестен, и чел пытается с пинками и криками нас проинформировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я лично так считаю, что в глазах окружающих у каждого человека есть "счёт", на котором накапливаются "баллы хорошести", которые потом конвертируются в кадровые решения. Собственно система древняя, вопрос в форме и проявленности.</text>
                                              <subject>Re: Чувство глубокого удовлетворения</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="26398104" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26398104#t26398104</url>
                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                  <date>2009-06-25 13:26:16</date>
                                                  <text>&amp;gt;Для многих русских этот факт неизвестен, и чел пытается с пинками и криками нас проинформировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что-ж, мотивация нас информировать у нового юзера хорошая. Только зачем-то ругается много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &amp;gt;в глазах окружающих у каждого человека есть "счёт", на котором накапливаются "баллы хорошести", которые потом конвертируются в кадровые решения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система действительно натуральная и столь же древняя, как и существование человечества. Но если бы это было так гладко всегда и везде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то в середине девяностых один мой друг строил страховую компанию. Как наемный менеджер. Как надо работать тогда мало кто представлял. Оно, признаться, и сейчас-то копируют только форму, а тогда понятия о бизнесе были, мягко говоря, совсем дикие. Информации о том, как все должно быть устроено было мало, и приходилось многое изобретать, подгоняя по месту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, построил им он там месяцев за шесть, все заработало, платежки по банкам пошли. Шик – шик. Процесс пошел. И вызвали Валерия Борисовича учредители-военные и… уволили. Неожиданно и сразу выкинули на улицу. Он там в кабинете в конце разговора попросил раскрыть действительную причину, почему так. Ему сказали, да нет, все хорошо, но уж больно он непредсказуемый человек, неизвестно как будет работать дальше, а так пусть идет «от греха подальше». С тем и пошел наш Валерий Борисович бедствовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это такой, так сказать острый, наглядный случай. А сколько таких случаев у нас смазанных, имеющих не столь резко выраженную картину, когда кто-то работает, а ему только мешают, а потом и вовсе изолируют, а результаты пригребают себе совсем непонятные люди. Я знаю таких случаев изрядное количество. Любое, если посмотрит беспристрастно, найдет кучу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что считают, по-видимому, все. Но с матрицей, сидящей в голове людей и пересчитывающей векторы чужих действий в «баллы хорошести», у нас в стране ПРОБЛЕМА. Матрица битая. Вот Дмитрий Евгеньевич и говорит – учитесь, исправляйтесь пока не поздно, дурачки.&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Битая матрица</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="26402200" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26402200#t26402200</url>
                                                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                      <date>2009-06-26 11:48:43</date>
                                                      <text>То, что Вы описали, мне напоминает скорее проблемы коммуникации. Дескать, мы от тебя чего-то ждём, поиграй-ка в угадайку. Нету общедоступного формального описания начисления баллов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тут вспомнил, что для одной конторы автоматизировали Customer Service. Так там для агентов система в духе "ответил на звонок: +5 баллов,  решил проблему I категории +30 баллов, II +100, эскалация по делу +..., без дела -... и т.п.", и на словах нам объяснили, что баллы будут идти или в доллары, или в премии и льготы передовикам. Всё чётко прописано, все в курсе. Жить по писаным правилам легко и хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что военные обокрали знакомого -- это всё одноразовый рывок а-ля Ольшанский. Всё равно что сотрудникам на испытательном сроке не платить и увольнять. Дальше-то Ольшанский уже с Галковским никаких дел вести не сможет. И с Кузьминским. Может, и с Левичевыми.</text>
                                                      <subject>Re: Битая матрица</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="26405016" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405016#t26405016</url>
                                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                          <date>2009-06-26 18:15:16</date>
                                                          <text>&amp;gt;это всё одноразовый рывок а-ля Ольшанский. Всё равно что сотрудникам на испытательном сроке не платить и увольнять. Дальше-то Ольшанский уже с Галковским никаких дел вести не сможет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотрите - так это и есть наша страна. Отсутствие общего формального описания начисления баллов. Потом Выхухоль по поручению партии и правительства будет разоряться о неактивности населения. А население думает: «Ага, мы сейчас начнем работать… Чтобы вы в Лондоне квартиры покупали».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что делать? А вот то и делать – строить единые стандарты коммуникации. Чтобы богатые понимали бедных, глупые понимали умных, типичные – нетипичных. И наоборот. Такой Домострой XXI века нужен. А те, у кого есть миллиард, пусть идут куда подальше. Прячутся хоть что ли…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, ну и как работает та система Customer Service. Получилось все легко и хорошо? А то ведь несложно понять, что люди с битой матрицей развалят даже и правильную систему бонусов или штрафов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а Ольшанский, думается, все же сможет и дальше работать с Галковским. Если захочет. Но, проблема-то, кажется, с самим Ольшанским.&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Битая матрица</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26486424" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26486424#t26486424</url>
                                                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                              <date>2009-06-30 12:10:48</date>
                                                              <text>&amp;gt; как работает та система Customer Service. Получилось все легко и хорошо? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сей дефект индустрии программирования я пару месяцев назад описал в служебном блоге. Никто по большому счёту не ведёт такие наблюдения, и не заинтересован. Если посмотреть отчёты от самих компаний-продавцов продукта, то конкурирующих программ продано в 3-5 раз больше, чем это реально нужно -- просто о забытых и неиспользуемых никто не говорит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну а Ольшанский, думается, все же сможет и дальше работать с Галковским. Если захочет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, тут воля не одного человека.</text>
                                                              <subject>Re: Битая матрица</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="26488984" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26488984#t26488984</url>
                                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                                  <date>2009-06-30 18:00:41</date>
                                                                  <text>&amp;gt;Думаю, тут воля не одного человека&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в общем-то не только эту частную коллизию имел ввиду. Мне кажется подобные трудовые отношения, когда начальник заходит за пределы здравого смысла, воображая о себе невесть что, являются у нас типичными. Это вредит не только общему делу, но и самому дураку-начальнику, не говоря уж о его подчиненных. Причем вовсе неважно, осознают они этот вред или нет. Какую форму нарушения «политкорректности» включит для начальник для обоснования своих репрессии, тоже большой роли не играет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вообще, если в этом частном случае все происходило публично, обычно же подобные процессы идут подспудно, а чаще всего даже и собственно и до фазы актуализации конфликта не доходят. С ними «не связываются». Но смысла, схемы отношений, это вовсе не меняет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а в частном случае, также как и вообще наладить отношения, я думаю, может только один человек – Ольшанский. Напишет Дмитрию Евгеньевичу письмо. Прости, мол, Дмитрий Евгеньевич, бес попутал, по молодости да по глупости. Пиши, мол, еще. А Дмитрий Евгеньевич подумает, поворчит, глядишь, и согласится. Он ведь добрый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только, кажется этого не будет. И не потому, что поезд уже ушел. А потому что Ольшанский – ИДИОТ. Это видно. Один из идиотов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще схема подобных конфликтов стандартна. И это «увольнение» – лишь старая история с новыми людьми.&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: Битая матрица</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26486424&amp;style=mine#t26486424</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405016&amp;style=mine#t26405016</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26402200&amp;style=mine#t26402200</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26398104&amp;style=mine#t26398104</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397080&amp;style=mine#t26397080</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26391704&amp;style=mine#t26391704</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26391448&amp;style=mine#t26391448</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26390936&amp;style=mine#t26390936</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381464&amp;style=mine#t26381464</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381208&amp;style=mine#t26381208</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376856&amp;style=mine#t26376856</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369688&amp;style=mine#t26369688</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369176&amp;style=mine#t26369176</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368664&amp;style=mine#t26368664</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26368408&amp;style=mine#t26368408</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26369432" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369432#t26369432</url>
      <user name="Vadim" username="vnst" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 02:46:55</date>
      <text>Американцы любят деньги -- это в целом верно и довольно общеизвестно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немного менее известно, но при совместных делах с американцами не менее полезно это знать, что американцы любят тех людей, кто тоже любит деньги. С такими людьми американцу легко делать взаимовыгодное дело без всяких непонятных танцев типа "Работа за идею" или "Понедельник начинается в Субботу". Понедельник начинается хоть в субботу, хоть в среду, если деньги не кончились. А "за чистую идею" американский понедельник не начинается никогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В то же время, американец никогда не ставит подножки бедному человеку. Американец помогает бедяку стать на ноги, полюбить деньги (как он) и стать настоящим американцем (как он). Если такой бедняк потом разбогатеет и станет гораздо богаче того американца, что помог ему, то американец не завидует, а гордится, что помог такому хорошему человеку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главная формула протестантизма: успешный человек это человек, которого любит Бог.</text>
      <subject>мои два цента</subject>
      <comments>
        <comment id="26377880" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377880#t26377880</url>
          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
          <date>2009-06-24 10:31:42</date>
          <text>&lt;i&gt;" А "за чистую идею" американский понедельник не начинается никогда."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;жаль, что об этом не знал типичный американский парень из глубинки, fly over states, который вместо мульти-миллионного контракта за игру в футбол пошёл "родине служить" - воевать в афганистане;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;правда, история закончилась назидательно - его пристрелили свои же, friendly fire</text>
          <subject>Re: мои два цента</subject>
          <comments>
            <comment id="26384536" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384536#t26384536</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-24 14:30:40</date>
              <text>Средний американец знает, что родине служить выгодно. В армии простой американец получает профессию, зарплату, приобретает полезные контакты, а после службы человек пользуется всеми льготами ветерана (много бесплатных или льготных курсов, льготные медстраховки). Кроме того, служба в американской армии -- это отличная сточка в любом резюме при устройстве на любую работу. К тому же в американской армии солдат служит под командованием умных и высоко-образованных офицеров. Например, поступить на учебу в "United States Naval Academy" в Аннаполисе сложнее, чем поступить на учебу на гражданке в тот же Гарвард.</text>
              <subject>Re: мои два цента</subject>
              <comments>
                <comment id="26385048" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385048#t26385048</url>
                  <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                  <date>2009-06-24 14:53:48</date>
                  <text>&lt;i&gt;"Средний американец знает, что родине служить выгодно. "&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот оно, обьяснение того, что человек отказался от миллионов, которые ему настойчиво в руки совали, и пошёл в афганистан - за &lt;i&gt;выгодой&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;одно дело - звезда футбола - миллионы зарплаты, слава, endorsements - тьфу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;совсем другое - рядовым в армии отcлужить - тут же перспектива ого-то - потом можно удачно в полицию, например, устроиться</text>
                  <subject>Re: мои два цента</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26385304" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385304#t26385304</url>
                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-24 15:27:49</date>
                      <text>Средний американец почти никогда не отказывается от миллионов. Зарплата среднего американца варьируется от $28,000 в год в возрасте 25 до $42,000 в год в возрасте 65, средний американец играет в лотерею, в надежде выиграть миллион и больше никогда не работать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Средний американец рассматривает учебу в колледже как инвестицию. "Education is a good investment"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Средний американец говорит о дорогих расходах на содержание своих детей, как об инвестиции. "Investing In Your Children - Your Best Investment"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это все расхожие в Америке фразы клише, и каждый человек, кто общается с настояшими живыми американцами, не может не слышать их.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же рассказываете о некотором анекдотичном случае, не имеюшим никакого отношения к среднему американцу. Что-то телевизионное. Хотя сейчас, в век интернета, телевизионшики уже осторожничают и стараются подобных анекдотов не рассказывать. Их слишком легко опровергнуть реальной жизнью.</text>
                      <subject>Re: мои два цента</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26385560" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385560#t26385560</url>
                          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                          <date>2009-06-24 15:35:44</date>
                          <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Вы же рассказываете ...сейчас, в век интернета, телевизионшики уже осторожничают и стараются подобных анекдотов не рассказывать. Их слишком легко опровергнуть реальной жизнью."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; "в америку не ходите"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;напрасно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pat Tillman, who gave up the glamorous life of a professional football star to join the Army Rangers, was remembered as a role model of courage and patriotism Friday after military officials said he had been killed in action in Afghanistan....Tillman turned down a three-year, $3.6 million contract with the Arizona Cardinals of the National Football League to enlist in the Army in May 2002 in the wake of the Sept. 11, 2001, terrorist attacks, which killed about 3,000 people in New York, Washington and Pennsylvania.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.msnbc.msn.com/id/4815441/' rel='nofollow'&gt;http://www.msnbc.msn.com/id/4815441/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>армия - профессия крутых парней</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26386072" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26386072#t26386072</url>
                              <user name="Vadim" username="vnst" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                              <date>2009-06-24 15:48:30</date>
                              <text>Семья и друзья погибшего делает бизнес на его имени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The Pat Tillman Foundation was created by Pat's family and friends, following his death in April 2004. As a 501(c)(3) tax exempt organization, the Foundation's goal and mission is to carry forward Pat's legacy by inspiring people to make positive changes in themselves and in the world around them.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.pattillmanfoundation.org/' rel='nofollow'&gt;http://www.pattillmanfoundation.org/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О чем и шла речь с самого начала.</text>
                              <subject>Re: армия - профессия крутых парней</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26386584" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26386584#t26386584</url>
                                  <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                  <date>2009-06-24 15:52:56</date>
                                  <text>&lt;i&gt;"Семья и друзья погибшего делает бизнес на его имени...О чем и шла речь с самого начала."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;конечно же, всё было огранизовано с самого начала - он идёт в афган, там его свои же убивают, семья обогащается (футбольных денег на прокорм не хватало)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вопросов нет, "калькуляторы-американцы"</text>
                                  <subject>Re: армия - профессия крутых парней</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26387096" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387096#t26387096</url>
                                      <user name="philistine_rus" username="philistine_rus" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38137116/8883865" height="100" width="100" />
                                      <date>2009-06-24 17:10:57</date>
                                      <text>А попробуйте опровергать по существу. Один калькулятор дал сбой - погиб. Остальные калькуляторы его результат калькулируют.&lt;br /&gt;Между прочим есть обратные примеры. Оливер Стоун поперся добровольцев во Вьетнам (в условиях призывной, а не контрактной армии), там год ползал брюхом в грязи, чуть не погиб. По возвращению результат скалькулировал - "Оскар", полная упаковка. При этом все совершенно честно -  не папа-бондарчук, а собственный талант, упорство, самцовые качества. Но человек с самого начала знал зачем это делает, что "нужен материал". Русский в его социальной ситуации просто бы тихо спился вернушись оттуда, ибо других ходов нет. А тут "страна возможностей".  </text>
                                      <subject>Re: армия - профессия крутых парней</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="26387864" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387864#t26387864</url>
                                          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                          <date>2009-06-24 17:25:34</date>
                                          <text>&lt;i&gt;"Один калькулятор дал сбой"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чудесно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;рабочая весия предыдущего оратора заключалась в том, что история вообще выдуманная;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"А попробуйте опровергать по существу."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;повторяю в "десятый" раз:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по меньшей мере четверть американцев (это только из учтённых, задокументированных) рутинно трудится на различного рода "субботниках";&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;денежные пожертвования американцев составляют около пятнадцати процентов от GDP, из них три четверти - &lt;i&gt;индивидуальные&lt;/i&gt;;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;добровольно, в американской армии не только служат все классы и сословия американского общества, но верхние и имущие классы даже немного нерепрезентативно "пере-представлены"; эта статистика - по &lt;i&gt;рядовым&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;около сорока процентов американцев еженедельно ходят в церковь;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;советскому человеку, впрочем, поверить в искреннюю добродетель невозможно: "есть какой-то "интерес"!"</text>
                                          <subject>Re: армия - профессия крутых парней</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="26389144" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26389144#t26389144</url>
                                              <user name="Vadim" username="vnst" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                              <date>2009-06-24 17:47:52</date>
                                              <text>&lt;i&gt;рабочая весия предыдущего оратора заключалась в том, что история вообще выдуманная;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ссылочку?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;повторяю в "десятый" раз: по меньшей мере четверть американцев (это только из учтённых, задокументированных) рутинно трудится на различного рода "субботниках";&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое американский субботник? Я, получив американское образование, прожив в США 18 лет среди американцев, никогда не жил в русских комьюнити и впервые слушу этот советский термин в США. Расскажите кто несет бревнышко и куда. Рутинно несет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;советскому человеку, впрочем, поверить в искреннюю добродетель невозможно: "есть какой-то "интерес"!"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы все-таки "сходите в Америку". И увидите, что меркантильные американцы на порядок честнее советских пропагандистов, которые вот уже 90 лет тырят кошельки из карманов и пудрят мозги русским людям такими терминами, как "искренняя добродетель". А о деньгах русским людям думать должно быть стыдно. "Понедельник начинается в Субботу". А денежки русским не положены. </text>
                                              <subject>искренняя добродетель ((c) Фома Опискин)</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="26389656" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26389656#t26389656</url>
                                                  <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                                  <date>2009-06-24 17:56:57</date>
                                                  <text>&lt;i&gt;"Можно ссылочку?"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"сейчас, в век интернета, телевизионшики уже осторожничают и стараются подобных анекдотов не рассказывать. Их слишком легко опровергнуть"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Что такое американский субботник?"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;habitat for humanity, food bank, soup kitchen, etc, etc&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Volunteers are defined as persons who did unpaid work (except for expenses) through or for an organization."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"А Вы все-таки "сходите в Америку". И увидите"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т-щ политрук, попробуйте обойтись без советской привычки учить жизни; по крайней мере, когда обращаетесь ко мне&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"денежки русским не положены"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;современный русский писатель Галковский утверждает, что русские, проживающие за пределами России, для того, чтобы сохранить членство в клубе "русских" должны платить "дань" регулярными отчислениями&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;i.e - положены, положены русским денежки; но не плОтют их зарубежные русские; потому что американцы</text>
                                                  <subject>Re: искренняя добродетель ((c) Фома Опискин)</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="26389912" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26389912#t26389912</url>
                                                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                                      <date>2009-06-24 18:09:18</date>
                                                      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; рабочая весия предыдущего оратора заключалась в том, что история вообще выдуманная&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; "Можно ссылочку?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; "сейчас, в век интернета, телевизионшики уже осторожничают и стараются подобных анекдотов не рассказывать. Их слишком легко опровергнуть"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;English 101&lt;br /&gt;anecdotal evidence: "Evidence, which may itself be true and verifiable, used to deduce a conclusion which does not follow from it, usually by generalizing from an insufficient amount of evidence."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит ссылочки на то, где я утверждал, что история выдуманная, нет? А зачем Вы присваиваете Ваши собственные мысли другим людям?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; habitat for humanity, food bank, soup kitchen, etc, etc&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;community service, voluntary work, etc. etc.  всё это есть. А вот к советскому субботнику это не имеет ровным счетом никакого отношения, товарищ комсорг. &lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: искренняя добродетель ((c) Фома Опискин)</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="26390424" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26390424#t26390424</url>
                                                          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                                                          <date>2009-06-24 18:15:03</date>
                                                          <text>&lt;i&gt;"я утверждал, что история выдуманная, нет"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;так я ваши слова про "опровержение" не так понял? миль пардон&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;слишком обильно говорите, возможно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"А вот к советскому субботнику"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чудесное замечание, надеюсь, ваше последнее;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;слово "субботник" исправно брал в кавычки;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;всего доброго, успехов</text>
                                                          <subject>Re: искренняя добродетель ((c) Фома Опискин)</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26390680" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26390680#t26390680</url>
                                                              <user name="Vadim" username="vnst" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                                              <date>2009-06-24 18:16:55</date>
                                                              <text>И Вам желаю здравствовать, товарищ комиссар. :-)</text>
                                                              <subject>Re: искренняя добродетель ((c) Фома Опискин)</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26390424&amp;style=mine#t26390424</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26389912&amp;style=mine#t26389912</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26389656&amp;style=mine#t26389656</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26389144&amp;style=mine#t26389144</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387864&amp;style=mine#t26387864</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26387096&amp;style=mine#t26387096</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26386584&amp;style=mine#t26386584</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26386072&amp;style=mine#t26386072</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385560&amp;style=mine#t26385560</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385304&amp;style=mine#t26385304</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385048&amp;style=mine#t26385048</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384536&amp;style=mine#t26384536</parent>
                </comment>
                <comment id="26400664" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400664#t26400664</url>
                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-26 07:41:05</date>
                  <text>&amp;gt; в американской армии солдат служит под командованием умных и высоко-образованных офицеров&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я раньше тоже так думал. Но на 2009 Новый Год поговорил с сыном нашего друга, который после школы записался в Navy и на новый год первый раз приехал домой. И он мне рассказал, что в американской армии банально избивают новобранцев. А те самые "умные и высоко-образованные офицеры" приходят и пальцем показывают, кто будет бить и кого бить. Неподчинение приказу офицера - трибунал. В общем, из его рассказов я понял, что "Цельнометаллическая оболочка" Стэнли Кубрика - вовсе не художественное преувеличение, и что в армии США с тех пор, как Кубрик этот фильм снял, ничего принципиально не изменилось.</text>
                  <subject>Армия США</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26402456" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26402456#t26402456</url>
                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-26 14:27:18</date>
                      <text>Я был на территории военной академии в Аннаполисе дважды. Там в академии помимо казарм (очень удобные номера в тех казармах!) есть и научные лаборатории, в одной из которых и работал мой хороший знакомый. Поэтому он меня со своим пропуском поводил и по казармам, и по лабораториям. В этой академии преподавал и работал Michelson (тот самый, который экспериментально показал постоянство скорости света в любой движущейся системе координат "Michelson-Morley experiments"). На территории академии на улице до сих пор стоят маркеры, обозначаюшие расположение приборов. Это я к тому пишу, что военных офицеров США готовят в тесном контакте с гражданскими интеллигентами. Культурно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы пишете насчет дедовщины в Армии США. Это называется "hazing". Американские офицеры несут ответственность за своих подчиненных.Армия у американцев, конечно, на ахти какая, (у них даже призыва нет, одни добровольцы), но в общем-то это не самая плохая армия в мире. Офицеры ведут боевые действия со своими солдатами. У солдат в руках оружие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне известны случаи русских эмигрантов, которые приложили немало усилий, чтобы закосить от армии в РФ, а в США они отправились в армию добровольцами (в том числе и из соображений выгоды, интеграции в американское общество, обзаведением полезными связями)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если рассматривать альтернативу -- Военная Академия в Аннаполисе или Гарвард на гражданке, то по сложности поступления, мне кажется, Аннаполис сложнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, насчет "hazing", если молодой человек боится армии, его туда никто не гонит. Пойдет молодой человек в университет. А там станет членом Fraternity. А там! Fraternity Hazing! похлеще чем в армии. А если девочка? Ничего, для девочек в американских университетах тоже есть дедовщина "sorority hazing". Или это бабовщина? А представьте, что Вы голубых кровей. И Ваш сын идет в Йель, а там его принимают в секретное общество Skull and Bones -- члены этого общества управляют Америкой и всем миром. А Вы слышали о процедуре инициации в этом обществе? В общем спасения от hazing нет нигде :-)</text>
                      <subject>Re: Армия США</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26467992" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26467992#t26467992</url>
                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-29 07:40:29</date>
                          <text>Вы, надеюсь, знакомы, что про Майкельсона пишет Арцюховский: &lt;a href='http://www.atsuk.dart.ru/books_online/01engineer/text5.shtml#2_7' rel='nofollow'&gt;http://www.atsuk.dart.ru/books_online/0&lt;wbr /&gt;1engineer/text5.shtml#2_7&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В своё время Овчинкин на лекциях в МФТИ на это дело усиленно намекал, но я никогда не думал, что всё запущено настолько.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Те, кто служил в армии Израиля очень удивлялись и говорили, что у них ничего подобного не было, их никто никогда в армии не избивал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сабж рассказывал, что не все выдерживали, были случаи самоубийств, особенно среди тех, кто родился и вырос в США, а не эмигрировал из неблагополучных государств, где мордобой - обычное дело. При этом никому из офицеров ничего за это не было. Вот такая у них "ответственность".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в российской армии у солдат что по вашему в руках?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сложность поступления" при отсутствии вступительных экзаменов понятие абстрактное. Когда я готовился к поступлению в МФТИ я мог сравнить сложность вступительного письменного экзамена по математике в МФТИ, на мехмате МГУ и, скажем, в Бауманке. Я прорешал много вариантов (все, что были) каждого из них. А в приведенном вами примере корректное сравнение невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто из моих многочисленных знакомых студентов, русскоязычных и англоязычных, undergraduate и graduate никогда не был во Fraternity.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Члены "Черепа и костей" - клоуны, реально страной управляют не они.</text>
                          <subject>По пунктам</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26473368" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26473368#t26473368</url>
                              <user name="Vadim" username="vnst" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                              <date>2009-06-29 14:47:29</date>
                              <text>Я тоже не был членом Fraternity, но это не отменяет того факта, что Fraternity -- значительная часть американской университетской культуры. Например, в МИТ (прототип физтеха) 49% студентов андер-градов являются членами Fraternity.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цифры отсюда:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/college/most-frats' rel='nofollow'&gt;http://colleges.usnews.rankingsandrevie&lt;wbr /&gt;ws.com/college/most-frats&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про самоубийства в американской армии говорят в СМИ, за два года количество самоубийств удвоилось. Но мне не совсем понятно почему Вы идеализируете израильскую армию. Я лично с израильтянами не знаком, а гугл на запрос "suicide army israel" выдает массу ссылок, и первая: "Suicide, number 1 killer in the Israeli army". С американцами и русскими, отслужившими в американской армии я знаком лично, свое мнение основываю во многом на этом личном общении. Армия США, при всей своей вот этой довольно стрессовой роли -- быть мировым жандармом -- в целом неплохая. Конечно, швейцарская армия лучше, но она совсем иные цели преследует и не чета американской. Израильская армия -- вообще курьез, потому что она американская, а не израильская.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще говоря, по-моему мнению, армия вообще способствует самоубийству. Равно как и членство в любой другой организации как бы немножко предполагает само-убийство, то есть убийство личности. А уж армия тем более. Набоков писал про это:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Всю жизнь я засыпал с величайшим трудом и отвращением. Люди, которые, отложив газету, мгновенно и как-то запросто начинают храпеть в поезде, мне столь же непонятны, как, скажем, люди, которые куда-то "баллотируются" или вступают в масонские ложи, или вообще примыкают к каким-либо организациям, дабы в них энергично раствориться. Я знаю, что спать полезно, а вот не могу привыкнуть к этой измене рассудку, к этому еженощному, довольно анекдотическому разрыву со своим сознанием."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Майкельсона и про Овчинкина я слышал что-то такое. Точнее про Майкельсона слышал, а у Овчинкина я учился термодинамике. На Физтехе меня долгое время забавляли вот эти байки, типа, вектор Умова-Пойнтинга. Типа был такой умный британец Пойнтинг. Но и Россия не лаптем щи хлебает -- умный Умов есть. Изобрели совместный вектор Умова-Пойнтинга. В США электродинамику преподают по Джексону (не негру), насколько я помню там этот вектор назывался просто вектором плотности потока энергии, без этих смешных масонских имен, которым приписывают первенство. Ну да человек слаб и смертен. В векторе мечтал найти бессмертие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Члены "Черепа и костей" - клоуны, реально страной управляют не они.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто? И почему клоуны не могут управлять страной? Всегда управляли, а теперь уже не могут?&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: По пунктам</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26479256" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26479256#t26479256</url>
                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-29 20:37:24</date>
                                  <text>Причина самоубийств - вопрос сложный. Я его обсуждать не готов. Я хотел сказать, что согласно тем, кто служил в Израиле, в израильской армии рукоприкладства и мордобоя нет. А в США, согласно тому, кто сейчас служит - есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поставьте себя сами на место молодого человека, родившегося и выросшего в США, которому всю жизнь внушали, что рукоприкладство абсолютно недопустимо и даже за лёгкую пощёчину он сядет в тюрьму надолго, а потом его вдруг каждый день больно, обидно, и, главное, соврешенно безнаказанно банально, пардон, пИздят, в совершенно безвыходной ситуации, даже сдачи давать запрещается под страхом трибунала. Так что "удивление" официальных СМИ уж очень иезуитством попахивает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В США и "силы Архимеда" не понимают - она у них просто "подъёмной силой" называется. Кстати, интересно было бы сравнить изображения этих самых Умовых - Пойнтингов. Совершенно не удивлюсь, если они "одинаковы с лица", как "одновременные" изобретатели телеграфа Шиллинг и Земмеринг: &lt;a href='http://supernovum.ru/forum/read.php?1,130221,144653#msg-144653' rel='nofollow'&gt;http://supernovum.ru/forum/read.php?1,1&lt;wbr /&gt;30221,144653#msg-144653&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: По пунктам</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26480536" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26480536#t26480536</url>
                                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                      <date>2009-06-29 21:39:07</date>
                                      <text>Это преувеличение. Я сейчас поговорил с коллегой, американцем, он служил в армии недавно. Он подтвердил, что избиение в армии США нелегально. Hazing -- есть. Boot camp training -- есть. Избиение солдатом солдата -- это также незаконно как и драка американцев на гражданке в школе. Это и невыгодно, потому что эти два солдата потом оба с оружием в руках идут на операцию, и они должны доверять друг другу. Это все простые практичные вещи, американцы делают то, что работает и не делают того, что не работает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А армия США все-таки не на последнем месте. Слабенькая. Технически отсталая. Служат там тупые америкосы. Дедовщина сплошная. Но все-таки худо-бедно американская армия держится на плаву. :-)</text>
                                      <subject>Re: По пунктам</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26479256&amp;style=mine#t26479256</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26473368&amp;style=mine#t26473368</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26467992&amp;style=mine#t26467992</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26402456&amp;style=mine#t26402456</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400664&amp;style=mine#t26400664</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384536&amp;style=mine#t26384536</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377880&amp;style=mine#t26377880</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369432&amp;style=mine#t26369432</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26369944" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26369944#t26369944</url>
      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65964572/6122607" height="52" width="86" />
      <date>2009-06-24 03:39:35</date>
      <text>М-да... Чтоб Вам так жыть!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26370200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26370200#t26370200</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2009-06-24 04:57:42</date>
      <text>&amp;gt; С НИМ НЕ НАДО НЯНЧИТЬСЯ. Он АВТОНОМЕН.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советских учат считать?&lt;br /&gt;Пока научат считать, они разучатся читать.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26370456" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26370456#t26370456</url>
      <user name="lubovkrossii" username="lubovkrossii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58497579/12308466" height="70" width="100" />
      <date>2009-06-24 04:59:02</date>
      <text>Ну надо сказать эти ролики - это самый высший средний класс. Подавляющее большинство среднего класса живет все таки в значительно меньших домах и с меньшими дворами, хотя вполне приличных, тут я не спорю. Главное что на все уровни инфраструктура совершенно одинаковая - канализация, водопровод, энергетика, все то же, но сами участки Вы вбрали самые раскошные и професионально ухожаные. Это может создать ложное впечатление что средний класс это какие-то недосягаемые богачи. Но Вы не показали как живет самый обычный средний класс.</text>
      <comments>
        <comment id="26375576" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26375576#t26375576</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-24 09:12:02</date>
          <text>В американской социологии нет канонического деления на три класса. Их там 4-5-6 и т.д. Сильнее всего, на мой взгляд, популяризуется идея про 4 (upper &amp; lower middle).&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/American_middle_class' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/American_m&lt;wbr /&gt;iddle_class&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Depending on class model used, the middle class may constitute anywhere from 25% to 66% of households. &lt;br /&gt;Понятия "обычный" средний класс в их социологии нет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26370456&amp;style=mine#t26370456</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26370712" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26370712#t26370712</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2009-06-24 05:26:44</date>
      <text>В тени... Значит не Сократ. Ни Македонского, ни бочки, одни баксы. Бедный Гедель, не не выучил таблицу философского умножения души, и погряз. Хотя ясно бродит и иная логика))&lt;br /&gt;Между тем наклевывается неслабый опус "Трехэтажная америка", поправитб баки ильфам))) но для этого Галковскому жлательнот съездить в США еще разок, тем или иным способоми поообщаться с тамошними хозяевами. Уолл-стрит ждет, ну и баффет с ним.</text>
      <subject>Многоэтажная америка</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26371224" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26371224#t26371224</url>
      <user name="nuserr" username="nuserr" />
      <date>2009-06-24 05:38:14</date>
      <text>Дайте пожалуйста ссылку на видео кто-нибудь, а то не видно так.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26371480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26371480#t26371480</url>
      <user name="woronin" username="woronin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38121841/8896112" height="100" width="99" />
      <date>2009-06-24 05:42:29</date>
      <text>Для точности в Сан-Франциско - это морские львы.</text>
      <comments>
        <comment id="26400920" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400920#t26400920</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-26 07:45:27</date>
          <text>Это они по английски "львы". А по русски за те же самые усы их называют котиками.</text>
          <subject>Львы</subject>
          <comments>
            <comment id="26403224" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26403224#t26403224</url>
              <user name="woronin" username="woronin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38121841/8896112" height="100" width="99" />
              <date>2009-06-26 14:49:21</date>
              <text>Ну в общем и львы и котики - ушастые тюлени, т.е. Д.Е в сущности не неправ. Но Вики котиков и львов все-таки различает, и это калифорнийские морские львы.</text>
              <subject>Re: Львы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400920&amp;style=mine#t26400920</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26371480&amp;style=mine#t26371480</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26371736" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26371736#t26371736</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2009-06-24 06:00:08</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26372760" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26372760#t26372760</url>
      <user name="A.I." username="russinform" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
      <date>2009-06-24 07:15:36</date>
      <text>Подтверждаю - есть такое дело: если занять какой-то участок земли, при этом объявить (типа дать пару раз объявление в газету), что он твой, то через 10 лет, если никто за это время не подтвердит своё право на землю, земля автоматически переходит вам в собственность. Главное - занять самовольно, и чтобы никто за 10 лет не начал гнать. Интересно, по гуглу проверяют свои владения?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26373528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373528#t26373528</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 07:44:55</date>
      <text>Спасибо. Понравилось.&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Научить их элементарной калькуляции и раздать оружие. Они САМИ организуются.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Значит в России осталось раздать оружие. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26393496" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26393496#t26393496</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-24 22:01:55</date>
          <text>Э нет, сначала - калькуляция. А то себя перестреляют - это ладно,  но ведь и окружающих, что недопустимо.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373528&amp;style=mine#t26373528</parent>
        </comment>
        <comment id="26423960" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26423960#t26423960</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84972914/12015315" height="80" width="92" />
          <date>2009-06-27 08:51:51</date>
          <text>калькуляцiи можно даже не учить, сказать : вотъ справочникъ, читайте если не кретины &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и стволъ рядомъ, достаточно кстати ПМ -- чтобы конкретно шмаляли, не строили изъ сЬбя киллеровъ-снайперовъ </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26373528&amp;style=mine#t26373528</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26374040" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374040#t26374040</url>
      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
      <date>2009-06-24 08:14:38</date>
      <text>жить  не запретишь.Там,у них.&lt;br /&gt;Извините,но два раза смотрел-и не понял(или не расслышал)-что там за околомасонское отделение и что за дом "с животными"?</text>
      <subject>Красиво</subject>
      <comments>
        <comment id="26375320" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26375320#t26375320</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2009-06-24 09:08:52</date>
          <text>В предыдущем посте было видео.</text>
          <subject>Re: Красиво</subject>
          <comments>
            <comment id="26375832" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26375832#t26375832</url>
              <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
              <date>2009-06-24 09:20:53</date>
              <text>Несколько(честно гря-вообще)не понял.Я тот пост и читал,и смотрел,но ,видимо,как всегда что-то упустил.</text>
              <subject>Re: Красиво</subject>
              <comments>
                <comment id="26376088" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376088#t26376088</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2009-06-24 09:24:37</date>
                  <text>Например, там была роспись по камню со зверушками.</text>
                  <subject>Re: Красиво</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26378136" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378136#t26378136</url>
                      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
                      <date>2009-06-24 10:33:16</date>
                      <text>я так понял брат Льюис был там чисто смотрящим;)&lt;br /&gt;А вот по этому(ныне)ролику понял,что он был "талантливый демагог" и самостроитель,т.е. в чём то самоуправец и какой то недомасон типа...</text>
                      <subject>Re: Красиво</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376088&amp;style=mine#t26376088</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26375832&amp;style=mine#t26375832</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26375320&amp;style=mine#t26375320</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374040&amp;style=mine#t26374040</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26374296" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374296#t26374296</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2009-06-24 08:23:35</date>
      <text>Как жаль, что я не был при Корфу хотя бы мичманом...</text>
      <comments>
        <comment id="26400152" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400152#t26400152</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2009-06-26 01:15:00</date>
          <text>А на Корфу сиречь Керкире есть пейнтбольные клубы? Собрать тысяч пятьдесят пейнтбольщиков, и перепоказать. Был бы я государством, я бы даже такие дела субсидировал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну или многопльзовательские игры. Бородино, скажем. 200 тысяч ботов с обеих сторон, отыгрывают стандартную версию Бородино. Можно вписаться за любого бота и постоять за землю русскую. Или французскую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бородино немного проще Корфу, потому что чистое ограниченное столкновение сил, нет многодневного маневрирования ресурсами, угрозами, дипигры и т.п. А Французскую Революцию так не отыграешь никак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так со временем можно и всю мировую историю перепоказать, в рекреативных целях.</text>
          <subject>мичманы Корфу</subject>
          <comments>
            <comment id="26401944" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26401944#t26401944</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2009-06-26 11:12:38</date>
              <text>Собственно что-то подобное, хотя и в гораздо более скромных масштабах уже происходит. А если будет государственная поддержка, ничего не стоит разыграть и один к одному.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя если цель именно визуализация, тут компьютерная графика думаю вне конкуренции.</text>
              <subject>Re: мичманы Корфу</subject>
              <comments>
                <comment id="26408600" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26408600#t26408600</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2009-06-26 22:05:46</date>
                  <text>Цель, естественно, не визуализация, а монетизация. Через эмоциональное вовлечение посредством, в том числе и, визуализации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что происходит сейчас - это страшный жор времени. Одно из преимуществ Галакси было, как мы сейчас понимаем, ее оффлайновый характер, слабая зависимость от непосредственного подключения.</text>
                  <subject>Re: мичманы Корфу</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26401944&amp;style=mine#t26401944</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400152&amp;style=mine#t26400152</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26374296&amp;style=mine#t26374296</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26376344" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376344#t26376344</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90300476/10569384" height="100" width="89" />
      <date>2009-06-24 09:36:30</date>
      <text>Спасибо. &lt;br /&gt;Читать было интересно.&lt;br /&gt;Такая тихая Америка. Все чинно-блаародно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Зарабатываю деньги. Примерно столько, сколько могу. Мой уровень, такая мне цена. Всё о’кей .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для счастливой жизни - правильная формула. Такая уравнительная формула. И никаких мучительных изысканий: "Тварь ли я дрожащая..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26395288" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395288#t26395288</url>
          <user name="karamarazmov" username="karamarazmov" />
          <date>2009-06-25 07:02:36</date>
          <text>"Тварь ли я дрожащая" - это уже признак образования, которое должны получать лица, причастные к элите общества. Зря у нас в средней школе давали Достоевского, зря. Не будет нам "щастя" в этой жизни. Никогда.</text>
          <subject>:)</subject>
          <comments>
            <comment id="26399128" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26399128#t26399128</url>
              <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-25 20:08:20</date>
              <text>++++++"Тварь ли я дрожащая" - это уже признак образования, которое должны получать лица, причастные к элите общества. ++++++++++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати , очень умно подмечено . </text>
              <subject>+100</subject>
              <comments>
                <comment id="26408088" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26408088#t26408088</url>
                  <user name="karamarazmov" username="karamarazmov" />
                  <date>2009-06-26 21:05:32</date>
                  <text>нет, не очень умно. Если karamarazmov такой умный, то почему он такой бедный? вот тото и оно. :)</text>
                  <subject>Re: +100</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26448024" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26448024#t26448024</url>
                      <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-27 20:28:34</date>
                      <text>Скажем так , человек умный и богатый - для России это роскошь ;-))))) Не зря же поэт сказал - "умом Россию не понять" ..... видимо , её лучше понимать каким-то другим местом , ха-ха . </text>
                      <subject>Re: +100</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26408088&amp;style=mine#t26408088</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26399128&amp;style=mine#t26399128</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395288&amp;style=mine#t26395288</parent>
            </comment>
            <comment id="26401176" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26401176#t26401176</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-26 07:50:18</date>
              <text>Про счастье у Достоевского написано в "Братьях Карамазовых". От имени приснившегося герою беса. Я в своё время за одно это философское рассуждение о счастье прочитал "Братьев Карамазовых" полностью.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Счастье</subject>
              <comments>
                <comment id="26407064" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407064#t26407064</url>
                  <user name="karamarazmov" username="karamarazmov" />
                  <date>2009-06-26 20:40:53</date>
                  <text>да написано. Правда там на самом интересном месте пришел Алеша, и Достоевский не ответил, где человеко-бог не прав. Но "жисть" действительно пошла по этому сценарию.</text>
                  <subject>Re: Счастье</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26420888" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26420888#t26420888</url>
                      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-27 08:17:24</date>
                      <text>Кстати, меня родители назвали Алексеем как раз в честь Алёши из "Братьев Карамазовых", поскольку незадолго до моего рождения в 1969 году на экраны вышел советский фильм "Братья Карамазовы".</text>
                      <subject>Re: Счастье</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407064&amp;style=mine#t26407064</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26401176&amp;style=mine#t26401176</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395288&amp;style=mine#t26395288</parent>
            </comment>
            <comment id="26405784" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405784#t26405784</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-26 18:41:36</date>
              <text>почему же - зря?&lt;br /&gt;думаю что не зря , а специально.&lt;br /&gt;я пока БТ читал понял,  что зря я в школе Преступление Наказание прочёл. &lt;br /&gt;надо было тоеж не читать, как всё остальное. &lt;br /&gt;Этож великая русская литература&lt;br /&gt;такими книгами пОдросткам  мозги набекрень сворачивают&lt;br /&gt;из моих одногодков например - чем мешьше человек с учёбой заморачивался - тем лучше он себя сейчас чуствует.  ну если  бухать не начал конечно.  но это от образования не зависит.  </text>
              <subject>Re: :)</subject>
              <comments>
                <comment id="26407576" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407576#t26407576</url>
                  <user name="karamarazmov" username="karamarazmov" />
                  <date>2009-06-26 20:53:42</date>
                  <text>интересно, зочем ОНИ так над нами издевались? Кому выгоден свихнувшийся от достоевщины подросток. Ведь, как правильно пишет Д.Е., из таких вьюношей потом вырастаю работнечки "ни себе ни людям". Каким боком их интегрировать в мировую экономику - не понятно.</text>
                  <subject>Re: :)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26418584" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26418584#t26418584</url>
                      <user name="Павел" username="reeders" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-27 07:50:27</date>
                      <text>выгоден я так понимаю тем что не реализует здоровые амбиции насчёт порулить, а заморачивается на внутренних проблемах.</text>
                      <subject>Re: :)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407576&amp;style=mine#t26407576</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405784&amp;style=mine#t26405784</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395288&amp;style=mine#t26395288</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376344&amp;style=mine#t26376344</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26376600" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26376600#t26376600</url>
      <user name="thinker58" username="thinker58" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72963100/15229246" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 10:12:00</date>
      <text>Спасибо, ДЕ! Великолепные посты, замечательные характеристики!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26377368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377368#t26377368</url>
      <user name="greenn007" username="greenn007" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
      <date>2009-06-24 10:23:59</date>
      <text>А КТО ТАКИЕ "УТЯТА" ???&lt;br /&gt;:)))</text>
      <comments>
        <comment id="26378648" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378648#t26378648</url>
          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
          <date>2009-06-24 12:12:56</date>
          <comments>
            <comment id="26382488" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26382488#t26382488</url>
              <user name="greenn007" username="greenn007" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
              <date>2009-06-24 13:36:56</date>
              <text>вопрос, вообще-то, к Евгеньевичу..&lt;br /&gt;:)))</text>
              <comments>
                <comment id="26383512" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26383512#t26383512</url>
                  <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                  <date>2009-06-24 13:58:25</date>
                  <comments>
                    <comment id="26408344" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26408344#t26408344</url>
                      <user name="greenn007" username="greenn007" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
                      <date>2009-06-26 21:41:29</date>
                      <text>Гиганцкое Сппасибб !&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;ПОЗВОЛИТЕ ПАРУ ВОПРОСОВ:&lt;br /&gt;1. А КАКОЕ СВОЁ ПРОИЗВЕДЕНИЕ ВЫ СЧИТАЕТЕ ЛУЧШИМ ?&lt;br /&gt;2. С КАКОГО ЛУЧШЕ НАЧАТЬ ЧТЕНИЕ-ЗНАКОМСТВО..??&lt;br /&gt;:)))</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26383512&amp;style=mine#t26383512</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26382488&amp;style=mine#t26382488</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378648&amp;style=mine#t26378648</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377368&amp;style=mine#t26377368</parent>
        </comment>
        <comment id="26399384" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26399384#t26399384</url>
          <user name="razmaxajka001" username="razmaxajka001" />
          <date>2009-06-25 20:33:00</date>
          <text>Это то, что стоит на полочках у Галковского в спальне, а также то, что нарисовано на его скатерти, занавесках в  ванной и на домашних тапочках.</text>
          <comments>
            <comment id="26408856" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26408856#t26408856</url>
              <user name="greenn007" username="greenn007" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
              <date>2009-06-26 22:06:09</date>
              <text>СЕРДЕЧНОЕ СППАССИББ !&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;Мой приятель татарин - собирает  "поросят".. но как-то не очень.&lt;br /&gt;а вот крестница - очень -- "лягушат"!&lt;br /&gt;:)))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26399384&amp;style=mine#t26399384</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377368&amp;style=mine#t26377368</parent>
        </comment>
        <comment id="26405272" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405272#t26405272</url>
          <user name="Павел" username="reeders" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-26 18:29:25</date>
          <text>&lt;a href='http://gudilap.ru/index00.asp' rel='nofollow'&gt;http://gudilap.ru/index00.asp&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="26409880" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26409880#t26409880</url>
              <user name="greenn007" username="greenn007" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
              <date>2009-06-26 22:36:15</date>
              <text>Большущее Сппассибб !&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;Фигурально. Очень фигурально.&lt;br /&gt;только чувствуется "несвежесть", вторичность что-ли... &lt;br /&gt;м.б. от воспоминаний и ассоциаций..  "первых-свежих"...&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;почему не козлята, верблюжата, медвежата, - кенгурята ??&lt;br /&gt;слонята, крокодилята - бегемотики ???&lt;br /&gt;скворчата, сорочата.. ???&lt;br /&gt;крольчата, например, - Васе Розанову бы понравилось...&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="26418840" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26418840#t26418840</url>
                  <user name="Павел" username="reeders" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-27 07:53:00</date>
                  <text>понятия не имею, там не был, а воспоминаний у меня никаких нет - ретроградная амнезия</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26409880&amp;style=mine#t26409880</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405272&amp;style=mine#t26405272</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26377368&amp;style=mine#t26377368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26378392" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26378392#t26378392</url>
      <user name="viliuga" username="viliuga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65556158/13170625" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 11:35:05</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич прочитайте рассказ Сорокина "Русская бабушка". И ради бога, не вступайте без необходимости в контакты с незнакомыми людьми. Вы нам очень дороги.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26380184" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26380184#t26380184</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2009-06-24 13:11:48</date>
      <text>Спасибо, Дмиртий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Интересно и много</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26381720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26381720#t26381720</url>
      <user name="Petrov-Provodkin" username="provod" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59178778/1443134" height="75" width="100" />
      <date>2009-06-24 13:30:57</date>
      <text>Спасибо за интересный рассказ.&lt;br /&gt;Судя по всему, Метрополия тоже готовится к визиту Утёнка.  Кто-нибудь в курсе о сроках?  Уважаемый Дмитрий Евгеньич, неужели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.londonducktours.co.uk/gallery.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.londonducktours.co.uk/galler&lt;wbr /&gt;y.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img width="480" src="http://www.londonducktours.co.uk/images/gallery/duck9.jpg" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26383256" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26383256#t26383256</url>
      <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 13:53:07</date>
      <text>&lt;i&gt;Средний американец, учитывая небелый и пришлый контингент, существо довольно безмозглое&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;от человека, не говорящего по английски :-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же читается увлекательно, спасибо. Много можно извлечь про жизнь в современной России, потому как Вы смотрите сквозь российские очки ...</text>
      <subject>Занятное такое наблюдение ...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26384024" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384024#t26384024</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2009-06-24 14:21:26</date>
      <text>ну в общем да, США совецких людей меняет к лучшему&lt;br /&gt;правда возможно что это делает и любая другая неоткомуняченная страна&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26385816" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385816#t26385816</url>
          <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
          <date>2009-06-24 15:47:50</date>
          <comments>
            <comment id="26388632" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26388632#t26388632</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2009-06-24 17:40:38</date>
              <text>ну правильно, Америка нас совков делает лучше, а совдепия американцев - хуже&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: говорят, и наоборот -</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385816&amp;style=mine#t26385816</parent>
            </comment>
            <comment id="26398616" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26398616#t26398616</url>
              <user name="17_03_2004" username="17_03_2004" />
              <date>2009-06-25 14:08:00</date>
              <text>Не хамили никогда, я часто по работе бывал - при том, что половина вице-консулов евреи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В амер.консульствах есть инструкции подробные по обращению с туземцами, регулярно тренинги, теория решения конфликтов, улыбки, немедленное отстранение и замена неадекватов. Вся плохая работа (выгнать упрямца, получившего отказ и т.п.) отдается местным кадрам. И все на камеры пишется с длительным сроком хранения. В британском консульстве знакомая проработала больше года - говорит, что даже голоса ни разу никто не повысил. А ведь аппликанты порой бывают безумные, тупые и агрессивные. Зато в европейских консульствах хамят реально. Франзузы, итальяшки, пшеки.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26385816&amp;style=mine#t26385816</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26384024&amp;style=mine#t26384024</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26386840" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26386840#t26386840</url>
      <user name="Александр Тюрин - архив" username="cyber_valenok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61396809/12756705" height="58" width="75" />
      <date>2009-06-24 16:09:39</date>
      <text>В США около 30 миллионов человек получает продовольственные талоны. Еще, наверное, столько же людей, которым за продталонами к властям обращаться стыдно. Да еще 3 миллиона американцев сидят в тюрьме на казенных харчах (это на тему полицейских делающих что надо). И это происходит в стране, которая доит весь остальной мир, которая обладает идеальными природно-климатическими условиями (даже Нью-Йорк гораздо южнее Сочи) и не менее прекрасными геополитическими условиями (все мировые войны шли американцам очень на пользу).</text>
      <subject>Детройт иначе выглядит</subject>
      <comments>
        <comment id="26391960" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26391960#t26391960</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2009-06-24 19:39:08</date>
          <text>говорят, что частные тюрьмы очень выгодное занятие. рабский труд практически.</text>
          <subject>Re: Детройт иначе выглядит</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26386840&amp;style=mine#t26386840</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26388376" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26388376#t26388376</url>
      <user name="Сергей Жаров" username="fronesis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74968153/11849177" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-24 17:31:26</date>
      <text>На одной из фоток сзади вас написано CAUTION. Так было задумано или случай:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26391192" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26391192#t26391192</url>
      <user name="lektorski" username="lektorski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
      <date>2009-06-24 18:38:36</date>
      <text>Очень понравилось!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26392216" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392216#t26392216</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76858577/848090" height="100" width="64" />
      <date>2009-06-24 19:44:14</date>
      <text>&lt;i&gt;Народ в метро за семь метров говорил «экскьюз ми». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это оттого, что у Вас в этом капюшоне вид, как у psycho. Поэтому срабатывает защитный рефлекс: лучше с психом быть повежливей, а то кто знает, что у него в кармане. </text>
      <comments>
        <comment id="26392728" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392728#t26392728</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2009-06-24 20:31:22</date>
          <text>капитан Манкунян :)</text>
          <comments>
            <comment id="26392984" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392984#t26392984</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125329985/848090" height="100" width="88" />
              <date>2009-06-24 20:35:41</date>
              <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392728&amp;style=mine#t26392728</parent>
            </comment>
            <comment id="26395032" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395032#t26395032</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2009-06-25 06:27:54</date>
              <text>Некоторые Манкуняны почему-то очень нервничают, когда их считают армянами :)</text>
              <comments>
                <comment id="26395544" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395544#t26395544</url>
                  <user name="klendo" username="klendo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                  <date>2009-06-25 10:21:04</date>
                  <text>А я тоже так думал. Что неправда?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять ошибка. Вот давеча стал с человеком дискутировать. Вокруг говорили, что мол, коллега. Оказался русский ан-нист. Вот как бывает.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26396824" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396824#t26396824</url>
                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                      <date>2009-06-25 11:28:41</date>
                      <text>Некоторые жители Манчестера думают, что все должны знать их самоназвание, наверное, желают быть англее англичанина :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="26397336" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397336#t26397336</url>
                          <user name="klendo" username="klendo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                          <date>2009-06-25 11:44:08</date>
                          <text>А понял. Англичанян, Русаннинян... Растет когорта азиятской интеллигенции.:/</text>
                          <comments>
                            <comment id="26403992" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26403992#t26403992</url>
                              <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
                              <date>2009-06-26 15:04:08</date>
                              <comments>
                                <comment id="26433176" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26433176#t26433176</url>
                                  <user name="klendo" username="klendo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                                  <date>2009-06-27 11:42:39</date>
                                  <text>А кто спорит-то? Вообще вся культура из Азии идет. Одни книги на воинов меняют. Другие воинов из глины делают, в землю закапывают, потом выкапывают и по всему миру продают - как раз у них третья очередь подошла выкапывать, т.к. две первых распродали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот насчет ютюбы не совсем понял, поскольку я им не пользуюсь (с).</text>
                                  <subject>Re: Окститесь</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26403992&amp;style=mine#t26403992</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26397336&amp;style=mine#t26397336</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26396824&amp;style=mine#t26396824</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395544&amp;style=mine#t26395544</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26395032&amp;style=mine#t26395032</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392728&amp;style=mine#t26392728</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392216&amp;style=mine#t26392216</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26392472" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26392472#t26392472</url>
      <user name="hyperpotam" username="hyperpotam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89642208/20486693" height="100" width="65" />
      <date>2009-06-24 19:50:22</date>
      <text>Рад за вас, интересное путешествие.&lt;br /&gt;Хотя тон у заметок немного грустный.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26394008" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394008#t26394008</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2009-06-25 00:22:01</date>
      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Кстати, когда американец работает, он весёлый. Потому что при деле и денежка капает.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, я тоже такое замечал, но думал, что это от психотронного излучения, в шампуни подмешивают средства brain washing, двадцать пятый кадр, 9-й бит, отдел обратной криптографии NSA и все такое. А, оказывается, это организовано вокруг устного счета. Просто и талантливо, не подумал бы.</text>
      <subject>когда американец работает, он весёлый</subject>
      <comments>
        <comment id="26404248" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26404248#t26404248</url>
          <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
          <date>2009-06-26 15:09:26</date>
          <comments>
            <comment id="26405528" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405528#t26405528</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-26 18:34:15</date>
              <text>дык в "с меня хватит" с майклом дугласом , который на самом деле "падение"- falling down&lt;br /&gt;главного героя как раз уволили. и он стал какойто грустный сразу. &lt;br /&gt;а полицейский - который остался на работе вместо пенсии - как раз стал гораздо веселее&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: когда американец работает, он весёлый</subject>
              <comments>
                <comment id="26406296" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26406296#t26406296</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2009-06-26 19:33:07</date>
                  <text>&amp;gt; а полицейский - который остался на работе вместо пенсии - как раз стал гораздо веселее&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там диалог такой в конце:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ребенок: - What's your name?&lt;br /&gt;полицейский: - My name is mud.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обхахочешься.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: когда американец работает, он весёлый</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26407320" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407320#t26407320</url>
                      <user name="Павел" username="reeders" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-26 20:47:42</date>
                      <text>в конце он по моему мощно пошутил с журналистами? не?  лавно смотрел</text>
                      <subject>Re: когда американец работает, он весёлый</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26406296&amp;style=mine#t26406296</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26405528&amp;style=mine#t26405528</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26404248&amp;style=mine#t26404248</parent>
            </comment>
            <comment id="26409112" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26409112#t26409112</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-26 22:10:02</date>
              <text>Видите ли, и ДЕГ и я имели возможность наблюдать работающих американцев не в кинофильмах, а в натуре. Наблюдали разное время, и сделали разные выводы. Люди вообще разные.</text>
              <subject>Re: когда американец работает, он весёлый</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26404248&amp;style=mine#t26404248</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394008&amp;style=mine#t26394008</parent>
        </comment>
        <comment id="26406552" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26406552#t26406552</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2009-06-26 19:35:19</date>
          <text>&amp;gt; 9-й бит,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 8–ми битовой системе это покруче гетевского Фауста.</text>
          <subject>Re: когда американец работает, он весёлый</subject>
          <comments>
            <comment id="26409368" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26409368#t26409368</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-26 22:15:42</date>
              <text>Не вижу поводов для смешков. В старые добрые времена, когда CPS-ы были большие, 9-м битом кодировали контрольную сумму бита. С ростом пофигизма за байтиками перестали следить и в 9-м бите стали передавать скрытые сообщения. Поскольку бит один, он не делится и может принадлежать только целиком. Из-за этого разворачивались (и разворачиваются) ой какие битвы, сражение тупоконечников с остроконечниками (big-endians мы low-endians) тошько малая часть подземной бури.</text>
              <subject>Re: когда американец работает, он весёлый</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26406552&amp;style=mine#t26406552</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394008&amp;style=mine#t26394008</parent>
        </comment>
        <comment id="26407832" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407832#t26407832</url>
          <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-26 20:55:33</date>
          <text>Мое впечатление от Вашего коммента: да, альтернативная аргументация, но как круто!</text>
          <comments>
            <comment id="26409624" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26409624#t26409624</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-26 22:22:14</date>
              <text>Не очень понял, что Вы хотите сказать. Галковский предложил простое и очень убедительное объяснение ранее иначе (и плохо) обхясненного факта. Это действительно круто.</text>
              <comments>
                <comment id="26440088" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26440088#t26440088</url>
                  <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-27 14:37:31</date>
                  <text>Ну вот. Только что мне было весело от Вашего комментария, а теперь Вы утверждаете, что он был всерьез, и вообще все всерьез вплоть до девятого бита. Пойду-ка я отсюда поскорее.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26440344" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26440344#t26440344</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2009-06-27 14:46:04</date>
                      <text>А что невсерьез? Русские депрессивны на рабочем месте невсерьез?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, будут Вам рассказывать про десятый бит - ничему не верьте.</text>
                      <comments>
                        <comment id="26441880" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26441880#t26441880</url>
                          <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-27 16:03:21</date>
                          <text>Если б я с Вами спорил, а не смеялся, то наверное привел бы какой-нибудь аргумент.</text>
                          <comments>
                            <comment id="26446488" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26446488#t26446488</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2009-06-27 19:36:07</date>
                              <text>Приводите смешной аргумент.</text>
                              <comments>
                                <comment id="26457752" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26457752#t26457752</url>
                                  <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-28 14:24:20</date>
                                  <text>Не, смех и аргументы - это разные magisteria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серьезный аргумент такой: я согласен, что русские на работе депрессивнее американцев, но не вижу здесь скрытого умысла ни с той, ни с другой стороны. Чтобы убедить меня в существовании умысла где бы то ни было, косвенных аргументов недостаточно, нужны прямые и ясные. (Раньше люди думали, что сложность и целесообразность человеческого тела свидетельствует о божественном замысле. Если этот косвенный аргумент развалился, то не развалятся ли и Ваши?)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26459032" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26459032#t26459032</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2009-06-28 15:01:25</date>
                                      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Не, смех и аргументы - это разные magisteria.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это иллюзия. Христос, когда писал Евангелия, смеялся, записывая особенно удачные пассажи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу серьезного аргумента. А где я говорил про умысел? Умысла то и нету! Вот крысы умеют сначала пробовать незнакомую пищу немножко, а потом соотносить свое самочувствие с принятой пищей. Это умысел? Это даже не обученная привычка. А вот одни люди научились считать, а другие нет, где тут умысел?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="26459288" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26459288#t26459288</url>
                                          <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
                                          <date>2009-06-28 15:26:54</date>
                                          <text>&lt;i&gt;Христос, когда писал Евангелия, смеялся, записывая особенно удачные пассажи.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласно общепринятой версии, Евангелия писали четыре евангелиста. В любом случае они не лучший пример логической аргументации. Что там аргументируется и из каких посылок? Что останется, если пропустить через фильтр is/ought?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А где я говорил про умысел?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В первом комментарии - "организовано вокруг устного счета, просто и талантливо".</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26460056" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26460056#t26460056</url>
                                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                              <date>2009-06-28 15:54:58</date>
                                              <text>&lt;i&gt;"организовано вокруг устного счета, просто и талантливо".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм. Ну вот у человека есть орган речи и прочая тонкая организация. Так вот, стало быть, он организован, но нельзя же сказать что умыслом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слова часто имеют больше одного значения, и больше чем больше одного. Галковский часто пользуется этими приемами, кстати.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="26469784" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26469784#t26469784</url>
                                                  <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
                                                  <date>2009-06-29 10:50:53</date>
                                                  <text>Значит, я не так Вас понял. Принято.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26460056&amp;style=mine#t26460056</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26459288&amp;style=mine#t26459288</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26459032&amp;style=mine#t26459032</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26478488" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26478488#t26478488</url>
                                          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                                          <date>2009-06-29 20:12:06</date>
                                          <text>Он ничего не писал. Но создал союз писателей.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26481560" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26481560#t26481560</url>
                                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                              <date>2009-06-29 23:51:40</date>
                                              <text>Ну Вы еще скажите, что "Диалоги" не Сократа.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26478488&amp;style=mine#t26478488</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26459032&amp;style=mine#t26459032</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26457752&amp;style=mine#t26457752</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26446488&amp;style=mine#t26446488</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26441880&amp;style=mine#t26441880</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26440344&amp;style=mine#t26440344</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26440088&amp;style=mine#t26440088</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26409624&amp;style=mine#t26409624</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26407832&amp;style=mine#t26407832</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26394008&amp;style=mine#t26394008</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26400408" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400408#t26400408</url>
      <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-26 06:33:50</date>
      <text>Раз подытоживаем, то хотелось-бы побрюзжать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое (личное) впечатление :&lt;br /&gt;- Скромные, аристократичные, преуспевающие Русскоязычныя Туземцы (РТ) спонсируют поездку известного Русского Литератора (РЛ) ДЕГ. Встречи с читателями, Неспешные беседы с интеллектуалами, музеи, пейзажи, особняки. Злоупотреблять грешно, маршрут и время ограничены.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впечатление после предыдущего постинга:&lt;br /&gt;- Бойкие, слегка поиздержавшиеся РТ затевают бизнесс-проект, пред которым падет игровая индустрия. На смотрины привезена команда crazy-Russian (супер: креэйтор РЛ ДЕГ, программист, менеджер). Безбашенные (самоопределение) соседи Русского Самовара, владеющие журнальчиком, с ДЕГ не столковались. Главные события начались только в Сан-Франциско.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реальная картина, разумеется, посложнее. Например – респектабельная встреча в дружественной атмосфере для согласования совместных намерений. Слов нет, атмосфера большого цивилизованного бизнеса (Марриот, Стэнфорд, саб-урбия)  завораживает, но мне приходит в голову такая аналогия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В периоде формирования ареала млекопитающихся их сфера бизнесса с гигантскими хищными ящерами не пересекалась. Пр этом было ясно, что они и умнее, и хитрее, и любопытнее. Но не учавстововали же они в совместных охотах!&lt;br /&gt;Просто вздохнули спокойно, когда монстры вымерли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грубо говоря, в грядущее явление гениального РЛ верю, а в его ипостась как гениального бизнессмена – нет. Тот-же Дягилев не писал книг, а Набоков - инвестиционные планы. Хотелось-бы надеяться, что это завихрение пройдет. Хотя предыдущее отозвалось 2 идиотами.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Брюзжание</subject>
      <comments>
        <comment id="26481048" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26481048#t26481048</url>
          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-29 23:00:46</date>
          <text>И еще одно удивление - массоны в бизнессе. Казалось-бы архаика, карнавализм! Ан нет! Английская формула - в клубе встретиться невозможно, пригласил его в ложу. Старая, отработанная форма, работающяя вне социальных перегородок. А когда надо, то встреча закупочной винной комиссии какого-нибудь гольф-клуба, Совета попечителей колледжа и т.п. Наверно все впереди.</text>
          <subject>Re: Брюзжание</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26400408&amp;style=mine#t26400408</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26401432" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26401432#t26401432</url>
      <user name="oldboll" username="oldboll" />
      <date>2009-06-26 08:34:49</date>
      <text>"Везде морские птицы. Вот обработали машинку. Мало того, что обгадили и уселись, так на багажнике норовят антенну откусить. Никто птиц не гоняет, было бы любопытно понаблюдать за реакцией обслуженного хозяина машины."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, действительно, но почему-то все обделывают одну, остальные читенькие.&lt;br /&gt;?!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26444952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26444952#t26444952</url>
      <user name="neznayka007" username="neznayka007" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84342648/17497176" height="97" width="100" />
      <date>2009-06-27 18:54:22</date>
      <text>new_user_name в ветке альтруизма и бескорыстия американцев, конечно, прав. Есть более глобальный и мощный пример бескорыстия амеров, чем амер. субботники. Это помощь голодающим, развернутая президентом Уорреном Гардингом в 1921 году. Недавно в США вышла книга «Большое шоу в Бололэнде. Спасательная американская экспедиция в Советскую Россию во время голода 1921 года». (“The big Show in Bololand: The American relief Expedition to Soviet Russia in the famine of 1921”. Bertrand M. Patenaude. 2002).&lt;br /&gt;В России амер.волонтеры показали массовый героизм. Противодействие комиссаров было тотальным, и вдобавок, комиссары старались ВСЮ помощь направить только еврейцам. Тогда волонтерам пришлось САМИМ полностью организовать всю структуру доставки и распределения среди ВСЕХ голодающих, а не только избранных. Даже караваны верблюдов они использовали в качестве транспорта.&lt;br /&gt;В этой книге множество фотографий умирающих от голода детских полуживых скелетов и горы детских трупов в детских домах. В этой книге даже есть фотографии людей, которые едят человеческие трупы, на фоне остатков, объедков человеческих трупов. Где это? – Африка? Нет – это Россия и Украина 20 века. Эту книгу Бертрана Патенауде необходимо срочно издать в России и на Украине, тогда всем станет ясно, что те горы отощавших детских трупов, которые еврейская пропаганда приписывает немецким концентрационным лагерям во время войны, на самом деле архивные кадры съёмок в России во время Голодомора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это небывалый подвиг амер. добровольцев. &lt;br /&gt;Я не могу ни одного подобного примера СОЗНАТЕЛЬНОГО бескорыстия, альтруизма и просто человечности привести или вспомнить про россиян-совдеповцев. Может кто-нить просветит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия обязана миллионам спасённых жизней тогда новому президенту США, запомните это имя, которое должны с благодарностью вспоминать все русские и поставить ему памятник, - это Уоррен Гамалиель Гардинг. За эту помощь уморенной голодом России Уоррен Гардинг был отравлен международной мафией, всего через два года после начала своего президентского срока, но он успел спасти десятки миллионов русских. И героическим амер.волонтерам – тоже памятник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А россиянские совдеповцы начались задолго до комиссаров, которые просто использовали все те подлые свойства народа, которые развили еще Романовы, задавив народ крепостным правом.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>субботники и &amp;quot;расчетливость&amp;quot; американцев</subject>
      <comments>
        <comment id="26481304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26481304#t26481304</url>
          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-29 23:03:00</date>
          <text>Посмотрите ссылки - Кускова, Комиссия Нансена</text>
          <subject>Re: субботники и &amp;quot;расчетливость&amp;quot; американцев</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26444952&amp;style=mine#t26444952</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26485144" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26485144#t26485144</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-30 09:26:16</date>
      <text>Спасибо за статьи об Америке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам никогда там не был, да и, наверное, уже и не буду.&lt;br /&gt;Вспомнилось, почему-то, про генерала Черноту из "Бега".&lt;br /&gt;Его, почему-то, всё в Мадрид бросало. Счастливчик, его хоть куда-то тянет.&lt;br /&gt;А меня? А вот солнышко светит-греет  - и уже хорошо, как мало, оказывается, надо!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26511256" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=26511256#t26511256</url>
      <user name="camudilio" username="camudilio" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89688171/18964716" height="64" width="100" />
      <date>2009-07-02 21:37:59</date>
      <text>что ж вы так Дмитрий про детскую площадку....у нас при союзе по Кутузовскому при д.садах(и во дворах где  дет.садики) были всегда площадки были огорожены,что вам так здесь это с негативом связалось...нормальное секьюрите при оживленной улице....причем тут негатив...Наоборот было б аномально если б площадка не была закрытой</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43288984" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html?thread=43288984#t43288984</url>
      <user name="anapanews" username="anapanews" />
      <date>2011-03-08 10:08:17</date>
      <text>Сегодня уже 08.03.2011 , а подарки то я не купил. Женщины, поздравляю с 8 марта и бегу за подарками!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>