<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2011-01-15 09:34:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1157.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Как и следовало ожидать, в ответ на мой пост Омрыба принялся юродствовать: &lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/664924.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/6649&lt;wbr /&gt;24.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У некоторых юзеров может сложиться впечатление, что это реакция на несправедливую критику, которая как гром среди ясного неба обрушилась на голову простодушного поклонника. Ничего подобного, Омрыба так кривляется уже несколько лет:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/131962.html?thread=21833594#t21833594'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;1962.html?thread=21833594#t21833594&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Как человек он кончился для меня во время конфликта с «Русской жизнью», когда посреди воя жежешных шавок стал на пустом месте рассуждать в стиле «многого мы ещё не знаем» и предполагать, что я хитрый подлец, специально подставляющий редакцию по чьему-то заданию. По этому поводу у него в блоге велись длинные дискуссии, преисполненные вопросов, проблем и гениальных догадок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот образчики «мозгового штурма»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/219564.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/2195&lt;wbr /&gt;64.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/221415.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/2214&lt;wbr /&gt;15.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это далеко не самые показательные выступления, мне просто лень искать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Омрыба ещё ранее приобрёл все симптомы негативной галковскомании, включая длительные диалоги со знаменитыми «мурзилками Галковского»:&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;&lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/179785.html?thread=3144521#t3144521'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/1797&lt;wbr /&gt;85.html?thread=3144521#t3144521&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В откликах прозвучала информация, что Омрыба утёнок и член клуба «RL». Членом клуба и даже гостем он никогда не был, хотя некоторые члены его приглашали в бытность в Москве. В утята он вступил, но его контакты с утятами не сложились. Он не понимал элементарных вещей – например того, что в утиной среде любые разговоры о Галковском считаются бестактностью. Омрыба быстро заработал огрыз, застрял на низком разряде и к утиному движению охладел. Думаю, он до сих пор не понимает, что это такое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наблюдая за процессом, я сначала перестал реагировать на многочисленные реплики Омрыбы, затем посоветовал ему поменьше писать в ЖЖ и наконец забанил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако он не успокоился и в конце концов стал «бороться» со всеми, кто хорошо относится к моему творчеству. Непосредственным поводом к написанию предыдущего поста послужил следующий диалог с юзером mikhailove:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/663636.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/6636&lt;wbr /&gt;36.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня возмутило не передёргивание, это штука настолько  привычная, что на неё не обращаешь внимания, а то что Омрыба учинил Михайлову форменный допрос: в каких партиях состояли? на кого работаете? вам стыдно или нет? Можно было подумать, что Михайлов что-то скрывает или претендует на пост лидера нации, а с ним разговаривает Варлам Шаламов или Франциск Ассизский. Но допрос вёл инструктор горкома ВЛКСМ и работник отдела кадров пулемётного завода, вжившийся в образ то ли Меньшикова, то ли Достоевского, то ли Розанова – но так, виртуально. В реальной жизни это пьющий главред районной газеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я почувствовал себя виноватым, потому что Михайлов, а с ним и десятки других людей услаждали собой взор ковровского Опискина только потому, что его имя у них ассоциировалось со мной и они по старой памяти считали его человеком своего круга. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добрый Энцель предположил, что недалёкого Омрыбу обработали и настроили против меня жежешные тролли. Действительно, вокруг него всегда увиваются анонимные доброжелатели с античными никами, глубоко дёрнувшиеся на почве неизбывной любви к Дмитрию Евгеньевичу. Но это не значит ничего. У кассы ошибки всегда будут идти в одну сторону и человек определённых душевных качеств всегда будет научен обманщиками тому, чему он научиться на самом деле ХОЧЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Козлачковы, шурыгины, алдановы и деволы это люди его круга и общение с ними для него совершенно закономерно. А Галковский это нелепая случайность, вызванная заминкой перестройки и 90-х. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим хотелось бы в очередной раз поговорить об ошибках общения. Одним из проклятий русского человека является гигантомания. В том числе гигантомания общения. В период «смены парадигмы», когда мечты об обкоме ВЛКСМ или собкорстве в «Советском спорте» девальвировались, Омрыбе попался на глаза «Бесконечный тупик». Книга была прочитана и понравилась. Что бы на его месте сделал западный человек? Он бы быстро понял, что я представитель другого социального слоя, другой культуры, других взглядов. А книга нравиться. Что делать? А -  ПРОСТИТЬ. Мол, живи гнида. Мог бы тебе кошку-бяку сотворить. А не буду. Потому как хорошо пишешь. Расстрогал. Омрыба же сорвался со мной дружить. Тогда как говорить реально с ним было не о чем, а с точки зрения социальной я вдобавок был его конкурентом. Ведь в ЖЖ он сделал похожий юзерпик и так же нумерует посты. Написал в три раза больше, а френдов в пять раз меньше. А без знакомства со мной было бы меньше в пятьдесят. Есть от чего возненавидеть конкурента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть перед нами всё та же неправильная социальная атрибуция. Когда человек не понимает где он и что он. В чём его интерес. И в голове образуется винегрет. Человек работает программистом, а думает что он крестьянин. В результате получается и не крестьянин и не программист, а советское стра...илище. Которое всю жизнь идёт по граблям. Омрыба сорвался меня любить, а неумолимая логика жизни побуждала его меня ненавидеть и делать гадости. И человек, в конце концов, дошёл до кривляния и изголения. «Вот мы как, Дмитрий Евгеньевич, молодцом, знаньица-то какие обширненькие. Отитьки как, жизнь дали наставлениями».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А знал бы Омрыба что он посредственный журналист и что его от зависти ломает – держал бы себя в руках. Одёргивал: чего это я, не по-мужски. Надо не подавать вида. А потом, если подойти утилитарно, то от такого знакомства и польза получится может. Протекция там или халтура. Да и просто быть с Галковским знакомым - престиж.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В обычной жизни отношения редко бывают очень хорошими или очень плохими. И только в русской жизни они могут быть и очень хорошими, и очень плохими одновременно. Потому что в русской голове – винегрет. Реальное же, взрослое, общение - это терпимость и компромисс. Когда люди видят нелицеприятную картинку и её корректируют в максимально возможной форме. Так неприязнь корректируется до терпимости, терпимость - до равнодушия, равнодушие до -  лёгкой симпатии. А ненависть или любовь – это экстрим, допустимый только в интимной сфере. Не надо путать эротику и разговор о погоде или, иными словами, надо отчётливо представлять, что от кого надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это меня лично в Омрыбе всегда угнетало. Было непонятно что ему от меня реально надо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что он и сам не знал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. По понятной причине активизировался козлачков. Пишет с пустых журналов что это никому не нужно. А ребята не знают. Просьба быть внимательнее с ответами.</text>
    <subject>690. ОЧЕНЬ МАЛЕНЬКАЯ РЫБА – 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/181322.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/182138.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="41669762" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41669762#t41669762</url>
      <user name="diotima_light" username="diotima_light" />
      <date>2011-01-15 06:51:03</date>
      <text>1</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41670018" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670018#t41670018</url>
      <user name="rainbow7d" username="rainbow7d" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111299186/14494573" height="100" width="66" />
      <date>2011-01-15 06:51:49</date>
      <text>Моцарт и Сальери.</text>
      <comments>
        <comment id="41674882" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41674882#t41674882</url>
          <user name="diotima_light" username="diotima_light" />
          <date>2011-01-15 07:17:16</date>
          <text>Как будто нож целебный мне отсек&lt;br /&gt;Страдавший член&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только тут ролями поменялись, наш Моцарт себя в обиду не дал&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670018&amp;style=mine#t41670018</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41670274" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670274#t41670274</url>
      <user name="burust" username="burust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93403036/22161551" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 06:59:19</date>
      <text>Срач опять. Да што ж такое-то, даже вникать не хочется.</text>
      <comments>
        <comment id="41692290" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41692290#t41692290</url>
          <user name="vinaction" username="vinaction" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105507859/13687388" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-15 11:33:04</date>
          <text>Плюсую. Срачи это не кошерно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670274&amp;style=mine#t41670274</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41670530" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670530#t41670530</url>
      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65964572/6122607" height="52" width="86" />
      <date>2011-01-15 07:02:21</date>
      <text>Овчинка выделки ли стОит?</text>
      <comments>
        <comment id="41726082" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726082#t41726082</url>
          <user name="zlye_myshi" username="zlye_myshi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107523856/33635186" height="90" width="82" />
          <date>2011-01-16 02:16:36</date>
          <text>Омрыба заплатил Дмитрию Евгеньевичу, за пиар, черный, конечно, но тут другого не бывает.</text>
          <comments>
            <comment id="41727618" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41727618#t41727618</url>
              <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65964572/6122607" height="52" width="86" />
              <date>2011-01-16 05:42:09</date>
              <text>Я так и подумал. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726082&amp;style=mine#t41726082</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670530&amp;style=mine#t41670530</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41670786" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670786#t41670786</url>
      <user name="laoshe" username="laoshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97575279/24276261" height="100" width="45" />
      <date>2011-01-15 07:03:16</date>
      <text>О чем вообще речь? И почему ом-рыба? В чем суть конфликта? Он так важен для общественной мысли? Кто виноват? И главное -- цель этих разборок? </text>
      <comments>
        <comment id="41701250" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41701250#t41701250</url>
          <user name="p0pik0ff" username="ex_p0pik0ff" />
          <date>2011-01-15 15:57:25</date>
          <comments>
            <comment id="41732226" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41732226#t41732226</url>
              <user name="skruber" username="skruber" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-16 12:01:09</date>
              <text>Кем планируется назначить м. Чапмен? Первой (второй) леди, или Премьером?</text>
              <subject>Re: И главное -- цель этих разборок?</subject>
              <comments>
                <comment id="41732994" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41732994#t41732994</url>
                  <user name="p0pik0ff" username="ex_p0pik0ff" />
                  <date>2011-01-16 12:13:43</date>
                  <comments>
                    <comment id="41733506" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41733506#t41733506</url>
                      <user name="skruber" username="skruber" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                      <date>2011-01-16 12:22:53</date>
                      <text>//для Родины ###ды не жалко//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот ей родимой  Родина и накроется )))</text>
                      <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41736066" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41736066#t41736066</url>
                          <user name="p0pik0ff" username="ex_p0pik0ff" />
                          <date>2011-01-16 14:41:40</date>
                          <comments>
                            <comment id="41740674" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41740674#t41740674</url>
                              <user name="skruber" username="skruber" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                              <date>2011-01-16 21:33:39</date>
                              <text>//Вас эта мысль тревожит?//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется. Меня, как любого порядочного человека  не может не волновать судьба моей Родины. &lt;br /&gt;Чем я буду зарабатывать на жизнь, когда станет не чем торговать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="41742978" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41742978#t41742978</url>
                                  <user name="drugoy_dolboeb" username="drugoy_dolboeb" />
                                  <date>2011-01-17 06:18:05</date>
                                  <text>//Чем я буду зарабатывать на жизнь, когда станет не чем торговать?// - Запишитесь в утята.</text>
                                  <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="41743234" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41743234#t41743234</url>
                                      <user name="skruber" username="skruber" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                                      <date>2011-01-17 06:35:12</date>
                                      <text>//Запишитесь в утята.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь кастинг не пройду (((&lt;br /&gt;Да и валюта, там виртуальная, а я  Родину только на американскую тушёнку менять согласный.)))&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="41745538" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41745538#t41745538</url>
                                          <user name="drugoy_dolboeb" username="drugoy_dolboeb" />
                                          <date>2011-01-17 09:19:28</date>
                                          <text>Как бы красиво здесь ГДЕ смотрелся:&lt;br /&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" src="http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2010/09/24/article-1315056-0B522039000005DC-343_472x354.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;На фото, сделанном в Лондоне на костюмированном балу на тему &amp;quot;Войны и мира&amp;quot;, изображены претендент на российский престол Г.М. Романов и наследный Великий герцог Люксембурга Гийом в компании Анны Чапман и Елены Савицкой. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="41746818" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41746818#t41746818</url>
                                              <user name="skruber" username="skruber" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                                              <date>2011-01-17 11:16:57</date>
                                              <text>//Как бы красиво здесь ГДЕ смотрелся://&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ведь ВСЕ права имеет! )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://slovari.yandex.ru/~книги/Революционеры/Галковский%20Григорий%20Андреевич/' rel='nofollow'&gt;http://slovari.yandex.ru/~книги/Революц&lt;wbr /&gt;ионеры/Галковский%20Григорий%20Андреевич/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="41748354" depth="12" deleted="true">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41748354#t41748354</url>
                                                  <user name="p0pik0ff" username="ex_p0pik0ff" />
                                                  <date>2011-01-17 14:09:57</date>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="41749378" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749378#t41749378</url>
                                                      <user name="skruber" username="skruber" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                                                      <date>2011-01-17 16:57:32</date>
                                                      <text>//Уже тогда его внучатый дед ...//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы сказала  Большая_Рыба(ОМР) "здесь много не ясного"!&lt;br /&gt;Рыба догавкалась.(((&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мы совершаем бестактность обсуждая хозяина у него дома (((&lt;br /&gt;Потому - молчок!&lt;br /&gt;))))</text>
                                                      <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41748354&amp;style=mine#t41748354</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41746818&amp;style=mine#t41746818</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41745538&amp;style=mine#t41745538</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="41817730" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41817730#t41817730</url>
                                              <user name="flammar" username="flammar" />
                                              <date>2011-01-22 23:25:06</date>
                                              <text>Геём впечатляет сильнее, чем Гога...</text>
                                              <subject>Re: Нашим сотрудникам для Родины ###ды не жалко!</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41745538&amp;style=mine#t41745538</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41743234&amp;style=mine#t41743234</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41742978&amp;style=mine#t41742978</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41740674&amp;style=mine#t41740674</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41736066&amp;style=mine#t41736066</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41733506&amp;style=mine#t41733506</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41732994&amp;style=mine#t41732994</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41732226&amp;style=mine#t41732226</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41701250&amp;style=mine#t41701250</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670786&amp;style=mine#t41670786</parent>
        </comment>
        <comment id="41714562" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714562#t41714562</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-01-15 20:43:17</date>
          <text>К сожалению этот текст не имеет универсального характера - до конца его смыслы (а их несколько) могут быть понятны только старожилам или тем, кто прочитал этот блог с самого начала. Вкратце могу сказать, что просто проводится дальнейший осмотр зверинца, который на 95% представляет из себя ЖЖ. Смысл этого поста в том, что кроме таких одиозных персонажей, как Тема или Радулова, присутствует огромное количество мелких серых мышей,  вся цель существования которых состоит в писке: "А вот он я", тем не менее им очень хочется пристроиться под видом полноценных участников действия по типу известного сочинителя ребусов и шарад из "Золотого телёнка" -старика Золотницкого. То есть это чисто учебно-познавательный пост.</text>
          <comments>
            <comment id="41729666" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41729666#t41729666</url>
              <user name="drugoy_dolboeb" username="drugoy_dolboeb" />
              <date>2011-01-16 09:09:35</date>
              <text>&lt;br /&gt;Но негромко.:-(.....(точки это слёзы, я - эмо)</text>
              <subject>Хорошо пискнули.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714562&amp;style=mine#t41714562</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41670786&amp;style=mine#t41670786</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41671042" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41671042#t41671042</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 07:03:41</date>
      <text>&lt;i&gt;Он не понимал элементарных вещей – например того, что в утиной среде любые разговоры о Галковском считаются бестактностью.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разве в 4-ой и 5-ой версии ГСУД не Галковского обсуждают?</text>
      <comments>
        <comment id="41671298" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41671298#t41671298</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 07:08:02</date>
          <text>ДУ</text>
          <comments>
            <comment id="41675394" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41675394#t41675394</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 07:22:51</date>
              <text>Подозревал такой ответ, но по-моему там много личного для ДУ (женитьба например). То есть темой обсуждения является не абстрактный руководитель/идеолог движения ("функция"), а вполне конкретный живой человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя с другой стороны у тех же блоггеров посты о дне рождения, женитьбе или прибавлении в семействе часто воспринимаются не как инсайды в личную жизнь блоггера, а как дополнительные штрихи к ОБРАЗУ блоггера (особенно если лично не знаком).</text>
              <comments>
                <comment id="41697666" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41697666#t41697666</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-01-15 14:52:24</date>
                  <text>Это темы ГСУДа для утят достаточно высоких категорий, а речь о том, что сама фамилия никогда не произносится.</text>
                  <comments>
                    <comment id="41733762" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41733762#t41733762</url>
                      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
                      <date>2011-01-16 12:43:54</date>
                      <text>Ох ничего себе как тяжело живется утятам! Читателям ЖЖ, все же, кажется, общение с Вами легче дается :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41697666&amp;style=mine#t41697666</parent>
                    </comment>
                    <comment id="41742466" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41742466#t41742466</url>
                      <user name="Ремо" username="remo" />
                      <date>2011-01-17 02:04:38</date>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41697666&amp;style=mine#t41697666</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41675394&amp;style=mine#t41675394</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41671298&amp;style=mine#t41671298</parent>
            </comment>
            <comment id="41677442" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41677442#t41677442</url>
              <user name="burust" username="burust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93403036/22161551" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 07:55:52</date>
              <text>А вот интересует ваше мнение, например. Как правильно - блогер или блоггер? </text>
              <subject>Кстати</subject>
              <comments>
                <comment id="41681282" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41681282#t41681282</url>
                  <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-15 08:47:22</date>
                  <text>Яндекс говорит:&lt;br /&gt;«блогер» Запросов за месяц: блогер — 12 374.&lt;br /&gt;«блоггер» Запросов за месяц: блоггер — 22 758.</text>
                  <subject>Re: Кстати</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41677442&amp;style=mine#t41677442</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41671298&amp;style=mine#t41671298</parent>
            </comment>
            <comment id="41817986" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41817986#t41817986</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-01-22 23:26:43</date>
              <text>"ДУ" - это, в том смысле, что по-древнерусски "ЙУХ"?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41671298&amp;style=mine#t41671298</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41671042&amp;style=mine#t41671042</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41675906" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41675906#t41675906</url>
      <user name="Алексей Лотов" username="alexlotov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123030072/17917807" height="60" width="100" />
      <date>2011-01-15 07:36:32</date>
      <text>Фигня какая-то, читать не интересно и не надо.</text>
      <comments>
        <comment id="41676674" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41676674#t41676674</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2011-01-15 07:47:28</date>
          <text>Вот ради этого стоит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Что бы на его месте сделал западный человек? Он бы быстро понял, что я представитель другого социального слоя, другой культуры, других взглядов. А книга нравиться. Что делать? А - ПРОСТИТЬ. Мол, живи гнида. Мог бы тебе кошку-бяку сотворить. А не буду. Потому как хорошо пишешь. Расстрогал.&lt;br /&gt;......&lt;br /&gt;В обычной жизни отношения редко бывают очень хорошими или очень плохими. И только в русской жизни они могут быть и очень хорошими, и очень плохими одновременно. Потому что в русской голове – винегрет. Реальное же, взрослое, общение - это терпимость и компромисс. Когда люди видят нелицеприятную картинку и её корректируют в максимально возможной форме. Так неприязнь корректируется до терпимости, терпимость - до равнодушия, равнодушие до - лёгкой симпатии. А ненависть или любовь – это экстрим, допустимый только в интимной сфере. Не надо путать эротику и разговор о погоде или, иными словами, надо отчётливо представлять, что от кого надо."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это универсально и очень точно о определённых важных ситуациях в жизни, я для себя недавно что-то похожее сформулировал, но не так точно, а тут досконально разжёвано.</text>
          <comments>
            <comment id="41679490" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679490#t41679490</url>
              <user name="Алексей Лотов" username="alexlotov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123030072/17917807" height="60" width="100" />
              <date>2011-01-15 08:22:30</date>
              <text>Критерий истины, он же сортировки знаний, чрезвычайно же прост:&lt;br /&gt;В единственно-устойчивом Мире ВСЕ ФАКТЫ складываются в целостную картину Мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В единственно целостном мире часто разговор о погоде предшествует разговору об эротике))</text>
              <subject>в русской голове – винегрет</subject>
              <comments>
                <comment id="41689986" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41689986#t41689986</url>
                  <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-15 10:52:40</date>
                  <text>alexlotov Вы в армии служили срочную службу или в тюрьме сидели, если нет то вам этот пост не понять.&lt;br /&gt;Для Галковского ЖЖ это казарма, ему из неё не уйти и он вынужден или бороться с другими лидерами или если не бороться то он перестанет быть лидером а станет как все или что ещё хуже победители его опустят.&lt;br /&gt;Так что это всё очень серьёзно.</text>
                  <subject>Re: в русской голове – винегрет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41690242" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690242#t41690242</url>
                      <user name="Алексей Лотов" username="alexlotov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123030072/17917807" height="60" width="100" />
                      <date>2011-01-15 11:02:50</date>
                      <text>Служил я в армии. Даже стихи писал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вечность оставив  на миг,&lt;br /&gt;Ловим Мы солнечный  блик,&lt;br /&gt;Часто    порой   забывая,&lt;br /&gt;Что   жизнь  быстротечна&lt;br /&gt;От    края   до     края.&lt;br /&gt;В  прошлом своем исчезая,&lt;br /&gt;Мы      помним      тебя,&lt;br /&gt;Наша    жизнь    дорогая.&lt;br /&gt;И       кажется      нам,&lt;br /&gt;А,   может быть,  снится,&lt;br /&gt;Что  мы   были, когда-то,&lt;br /&gt;И    это  еще повторится!&lt;br /&gt;И вселенные будут и будет&lt;br /&gt;Любиться!!!&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Для Галковского ЖЖ это казарма</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41690754" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690754#t41690754</url>
                          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                          <date>2011-01-15 11:21:16</date>
                          <text>&amp;gt;И вселенные будут и будет&lt;br /&gt;Любиться!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот вы ждали когда казарма кончится и начнётся счастливая жизнь.&lt;br /&gt;А у ДЕГа уже всё, да и у всех читателей ЖЖ возраста за 40, эта казарма ЖЖ навсегда и ничего лучше в жизни уже не будет, дальше смерть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя конечно философ к смерти должен относиться спокойнее, но слабы люди.&lt;br /&gt;Каждый боится смерти.</text>
                          <subject>Re: Для Галковского ЖЖ это казарма</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41692546" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41692546#t41692546</url>
                              <user name="Алексей Лотов" username="alexlotov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123030072/17917807" height="60" width="100" />
                              <date>2011-01-15 11:34:09</date>
                              <text>Смерть - ворота Вечности. Каждый должен через них пройти в час Истины, а не в конце Пути))</text>
                              <subject>Что это за философ, который боится смерти?)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690754&amp;style=mine#t41690754</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690242&amp;style=mine#t41690242</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41689986&amp;style=mine#t41689986</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679490&amp;style=mine#t41679490</parent>
                </comment>
                <comment id="41698178" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41698178#t41698178</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-01-15 14:55:28</date>
                  <text>Но это не значит что о погоде нужно всегда говорить так, будто хочешь собеседника завалить на диван.</text>
                  <subject>Re: в русской голове – винегрет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41800066" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41800066#t41800066</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2011-01-21 09:20:12</date>
                      <text>... на татами... - типо надо;-)</text>
                      <subject>Re: в русской голове – винегрет</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41698178&amp;style=mine#t41698178</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679490&amp;style=mine#t41679490</parent>
                </comment>
                <comment id="41710722" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41710722#t41710722</url>
                  <user name="player2009" username="player2009" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                  <date>2011-01-15 18:52:48</date>
                  <text>Примерно так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Низко пошла. К дождю, наверное. Кстати, разрешите представиться - поручик Ржевский. А можно Вам впендюрить?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не так, только в анекдотах и руководствах для пикаперов-задротов, а так Вы путаете общность мира и стадии общения - то есть с женой я то же начинал с погоды и закончил эротикой, но между погодой и эротикой (и местами порнографией:))прошла уйма времени и уйма событий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что у каждой беседы есть свой круг общения и некоторые темы - они для очень узкого круга, где это допустимо и то не всегда.</text>
                  <subject>поручик Ржевский</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679490&amp;style=mine#t41679490</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41676674&amp;style=mine#t41676674</parent>
            </comment>
            <comment id="41694594" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41694594#t41694594</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 13:15:02</date>
              <text>&lt;a href='http://lurkmore.ru/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81_%D0%9B%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2' rel='nofollow'&gt;http://lurkmore.ru/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D&lt;wbr /&gt;0%BA%D1%81_%D0%9B%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B&lt;wbr /&gt;2&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41676674&amp;style=mine#t41676674</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41675906&amp;style=mine#t41675906</parent>
        </comment>
        <comment id="41726338" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726338#t41726338</url>
          <user name="zlye_myshi" username="zlye_myshi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107523856/33635186" height="90" width="82" />
          <date>2011-01-16 02:17:39</date>
          <text>Полит-пиар, читать интересно с техническо</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41675906&amp;style=mine#t41675906</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41676418" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41676418#t41676418</url>
      <user name="laoshe" username="laoshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97575279/24276261" height="100" width="45" />
      <date>2011-01-15 07:44:17</date>
      <text>Да, и еще мышку жалко...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41677954" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41677954#t41677954</url>
      <user name="Василий" username="vasya_soykin" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106252466/32437710" height="48" width="48" />
      <date>2011-01-15 08:09:16</date>
      <text>да поняли мы уже, поняли,Д.Е. - рыба плохая, бездарная, пьющая; Вы - хороший, талантливый, непьющий.верим, убедили.&lt;br /&gt;может, пора окончить побиение рыбы каменьями и написать что-нибудь интересное, наконец?</text>
      <comments>
        <comment id="41688706" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41688706#t41688706</url>
          <user name="Sara Ivanovna" username="Sara Ivanovna" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106092665/32294640" height="50" width="50" />
          <date>2011-01-15 10:36:07</date>
          <text>никак нельзя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в дмитрия евгенича наступил свой 37-й год.</text>
          <comments>
            <comment id="41801346" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41801346#t41801346</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-01-21 09:38:18</date>
              <text>Учитывая, что реально ему - 50, он тогда весьма неплохо сохранился...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41688706&amp;style=mine#t41688706</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41677954&amp;style=mine#t41677954</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41678210" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678210#t41678210</url>
      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 08:10:41</date>
      <text>"Древние греки выделяли следующие виды любви: филиа эретике (любовь-дружбу), эунойа (отдавание), агапэ (бескорыстное чувство), потос (любовное желание), харис (чувство, зиждущееся на взаимоуважении), мания (необузданную страсть), эрос (желание)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В русском языке одно слово - любовь. На все случаи жизни. Можно ведь и всех людей любить, совершенно не имея в виду то, что хочешь с этими людьми сделать. )))</text>
      <subject>Вопрос терминологии</subject>
      <comments>
        <comment id="41678466" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678466#t41678466</url>
          <user name="burust" username="burust" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93403036/22161551" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-15 08:15:17</date>
          <text>А можно и огурчики маринованные любить. Факт.</text>
          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
          <comments>
            <comment id="41679234" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679234#t41679234</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 08:20:51</date>
              <text>Но в целом, понятно, что ДЕГ хочет сказать. В отношениях между людьми нужно поменьше страсти вкладывать, которая хороша внутри семьи. И то не всегда. Любовь-ненависть между знакомыми - неуместна. Тут он абсолютно прав. Азы культуры общения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жаль, раньше никто этого мне не доказал. А то в совке принято так дружить, что непонятно, то ли люди морду друг другу бьют, то ли обнимаются. Водка...</text>
              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
              <comments>
                <comment id="41680258" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41680258#t41680258</url>
                  <user name="dura2" username="dura2" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
                  <date>2011-01-15 08:38:10</date>
                  <text>Именно так.</text>
                  <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679234&amp;style=mine#t41679234</parent>
                </comment>
                <comment id="41680514" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41680514#t41680514</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2011-01-15 08:38:48</date>
                  <text>Да, хорошо сформулировано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только последняя фраза удивила  - причем тут водка? &lt;br /&gt;"что это"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Это я о том, что у тех, чья жизнь не связана с c2h5oh до "а что это" с отношениями дело обстоит ровно так, как Вы описали. </text>
                  <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41681538" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41681538#t41681538</url>
                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                      <date>2011-01-15 08:49:50</date>
                      <text>Ну я довольно часто изьясняюсь телеграфным стилем. Это от того, что мне кажется, что "всё и так понятно". Но понятно только внутри меня самого. ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Водка при чём? Дело в том, что в совке принято дружить через водку. С кем напился, с тем и дружишь. Буквально. Галковский часто пишет, что совкам нравятся те, с кем они пили. Но дело тут как раз в дружбе. Пил, значит, дружил. ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А напившись люди начинают обниматься, целоваться, драться и со стороны трудно понять, то ли они ненавидят друг друга, то ли любят. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то так.</text>
                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41682562" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682562#t41682562</url>
                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                          <date>2011-01-15 09:04:25</date>
                          <text>&lt;i&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что в совке принято дружить через водку. С кем напился, с тем и дружишь. Буквально. А напившись люди начинают обниматься, целоваться, драться и со стороны трудно понять, то ли они ненавидят друг друга, то ли любят.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну-ну. А вот представьте, что и без водки, на почве схожести, социальной близости, общих интересов и проч. получается то же самое.</text>
                          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41684098" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41684098#t41684098</url>
                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                              <date>2011-01-15 09:24:32</date>
                              <text>Вашу мысль, что можно так любить-ненавидеть и без водки - я понял.   </text>
                              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682562&amp;style=mine#t41682562</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41681538&amp;style=mine#t41681538</parent>
                        </comment>
                        <comment id="41699714" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41699714#t41699714</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2011-01-15 15:25:59</date>
                          <text>Не думаю, чтобы Толстой и Тургенев или Тургенев и Достоевский сильно пили, общаясь друг с другом. Тем не менее их отношения это именно смесь восхищения, симпатии, злобы, ревности, презрения и уважения. Да и все диалоги произведений Достоевского - такое смешение. Думаю, если бы Пушкина не убил Дантес, его бы через пару лет убил Лермонтов. Или он Лермонтова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается что это проявление каких-то особых психических качеств русских. Но думаю, что это не так. То есть так, но не до такой степени. Просто русские в культурном отношении молодой народ, причём народ, развивавшийся гигантскими темпами. А для создания культуры общения нужны поколения. Русские внезапно достигли ранга великой нации и великой культуры, а как в этой ситуации себя вести ещё не понимали. И носились со своей гениальностью по Европе как кот с заваленным гусём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подросток не урод и не сумасшедший. Он подросток. Поэтому русская культура была очень симпатична европейцам - французы или итальянцы видели в русских своё прошлое. Когда отец смотрит как его сын-подросток выдавливает перед зеркалом первый прыщик, он может заплакать от умиления. Хотя со стороны зрелище конечно антиэстетичное. "Подросток" корявый роман. Но если представить что его писал автор-подросток, то можно поразиться степени его таланта. </text>
                          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41700226" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700226#t41700226</url>
                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                              <date>2011-01-15 15:38:51</date>
                              <text>А я и не писал, что русские классические писатели сильно пили при общении. Я писал, что совки сильно пьют и дружат именно таким образом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос в том, какие перспективы? Сто лет прошло, а воз и ныне там. Я лично прямо открытия делаю для себя в области правильного общения. Хотя я, конечно, не показатель. Мой отец был прекрасным профессионалом, но дружил именно советским образом, что его и погубило. И хотя я прямо клялся и божился в детстве, что так не буду делать, но... "просто я родился на улице Ленина и меня зарубает время от времени".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;object width="480" height="385"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/0egfGTyyOkE?fs=1&amp;amp;hl=en_US"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/0egfGTyyOkE?fs=1&amp;amp;hl=en_US" type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="385" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;</text>
                              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                              <comments>
                                <comment id="41701762" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41701762#t41701762</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2011-01-15 16:14:34</date>
                                  <text>Полагаю, что процесс накопления опыта общения культурных классов был искусственно приостановлен в 17, а когда в 60-70-е люди вновь доросли до актуальности культурного диалога, перед ними лежал томик Достоевского. Что не способствовало убыстрению процесса. Поговорить о Достоевском было самое оно, а вот поговорить, подражая его героям...</text>
                                  <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="41702274" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41702274#t41702274</url>
                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                      <date>2011-01-15 16:26:41</date>
                                      <text>Для меня Достоевский не мастер диалогов, а мастер внутренних диалогов. Так в реальности никто не разговаривает. Может быть так выговариваются люди, но ведь никто не выговаривается всё время и со всеми. Достоевский - это особый жанр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и потом, если для писателя самое главное - передать опыт общения культурных классов, то это писатель серии "Этикет". А чтобы опыт всё-таки накопился нужно время, тогда масса писателей и гениальных, как Достоевский и средненьких напишут историю эпохи. И развитие культуры отобразят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="41703554" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703554#t41703554</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2011-01-15 17:14:44</date>
                                          <text>Ну, этикету по книгам не научишься. Тут только личный опыт. 15 минут общения в молодом возрасте с профи перевесят 20 книжек. "Лучше один раз увидеть". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в смысле общего взгляда на взаимоотношения людей многие книги дают УДИВИТЕЛЬНО много. Например "Милый друг" или "Госпожа Бовари". Русских книг таких мало. В русских есть много об особенностях взаимоотношений, но они написаны как бы для "заднего ума". То есть "Отцы и дети" будут с благодарностью прочитаны отцом, а вот сын там мало что поймёт. Единственная русская книга для чтения-учёбы в молодом возрасте - "Герой нашего времени". И характерно что русский спец по личным отношениям сам погиб от грубой ошибки.</text>
                                          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="41711746" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41711746#t41711746</url>
                                              <user name="camcew" username="camcew" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                              <date>2011-01-15 19:55:19</date>
                                              <text>Пуля вошла через печень а вышла через левое плечо. Это я о Лермонтове. Как вы Это себе технически на дуэтли представляете? подсказка - стрелялись - на склоне горы(Машук называется).&lt;br /&gt; И как кот может задрать гуся? Нормальный гусь в два раза больше крупного кота весит.</text>
                                              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="41712258" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712258#t41712258</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2011-01-15 20:10:54</date>
                                                  <text>Шея у гуся тонкая.</text>
                                                  <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="41713026" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41713026#t41713026</url>
                                                      <user name="camcew" username="camcew" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                                      <date>2011-01-15 20:19:54</date>
                                                      <text>И как же это 3-х кг кот будет таскаться с 6 кг гусем? А про Лермонтова? </text>
                                                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712258&amp;style=mine#t41712258</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41711746&amp;style=mine#t41711746</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="41718658" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41718658#t41718658</url>
                                                  <user name="probawxy" username="probawxy" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                                                  <date>2011-01-15 21:45:31</date>
                                                  <text>"Как вы Это себе технически на дуэтли представляете?"-&lt;br /&gt;- Элементарно. Первым стрелял Лермонтов "в воздух". Затем, увидев, что Мартынов целится прямо в него, естественно, развернулся к нему правым боком и несколько отклонился назад - на левый бок, прикрываясь разряженным пистолетом (обычная в таких случаях практика). Если встанете в такую позу перед зеркалом, то увидите, что верхний участок печени находится почти на одном уровне с левым плечом, тем более, что в терминах медицины, а тем более того времени, плечом могут назвать плечевой участок руки (часть от кисти до локтя называют предплечьем).&lt;br /&gt;Это я не к тому, что исключаю подразумеваемый Вами вариант, а к тому, что криптология вещь не простая, надо быть осторожным с выводами.</text>
                                                  <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="41727106" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41727106#t41727106</url>
                                                      <user name="camcew" username="camcew" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                                      <date>2011-01-16 02:49:58</date>
                                                      <text>Они с собой дохтура не взяли.И у Николай Павловича  к Михаил Юрьевичу Вопросы были личного характера(бабу, штоль, не поделили вроде, точнее влияние на бабу). Поэтому то и держали его на Кавказе по полной констатации смерти последнего. И бабушка Михаил Юрьевича - очень этой развязки не хотела, но и про всём своём влиянии не смогла продавить отставку(на личном контроле дело было тогдашнего "мочителя в сортире"). Ну а сам он уже Всё понял и "забил". А казаки его из его сотни уважали - скинулись и шашку подарили - это много больше, чем многобрильянтовы звезды из рук Николы намбу уан. Так, что с людьми он ладил.&lt;br /&gt;Таки у русской аристократии много вопросов к Дому накопилось к 18 году, а отвечать пришлось совсем не самым плохим из них. </text>
                                                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41718658&amp;style=mine#t41718658</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41711746&amp;style=mine#t41711746</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703554&amp;style=mine#t41703554</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="41712514" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712514#t41712514</url>
                                              <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
                                              <date>2011-01-15 20:13:38</date>
                                              <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Единственная русская книга для чтения-учёбы в молодом возрасте - "Герой нашего времени".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Обыкновенную историю" забыли.</text>
                                              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703554&amp;style=mine#t41703554</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="41718146" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41718146#t41718146</url>
                                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                              <date>2011-01-15 21:34:22</date>
                                              <text>А кого бы Вы назвали профи в общении? Кроме, ДУ, разумеется. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И какие западные книги, кроме указанных? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попробую перечитать те, которые Вы упомянули именно с этой точки зрения. Я их читал в юном возрасте, когда больше всего важен сюжет. ))</text>
                                              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="41720194" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720194#t41720194</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2011-01-15 22:08:35</date>
                                                  <text>Шутить изволите. Какой я профи. Я рабочий, пробившийся в средний класс. Если я и получил воспитание, то от противного, "как не надо делать". В жизне мне помогала природная общительность, за счёт этого я могу производить впечатление хорошо воспитанного. Но если приглядеться, человека видно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про книги ничего особого добавить не могу. Я не такой большой знаток литературы. "Красное и чёрное" - но тут есть прекрасная экранизация.</text>
                                                  <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="41720706" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720706#t41720706</url>
                                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                                      <date>2011-01-15 22:16:22</date>
                                                      <text>СПС!</text>
                                                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="41724546" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41724546#t41724546</url>
                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                          <date>2011-01-16 00:39:18</date>
                                                          <text>"Воспитание чувств" Флобера, если Д.Е. не против.</text>
                                                          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720706&amp;style=mine#t41720706</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720194&amp;style=mine#t41720194</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="41733250" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41733250#t41733250</url>
                                                      <user name="igor_prince" username="igor_prince" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80735389/16880836" height="100" width="60" />
                                                      <date>2011-01-16 12:15:12</date>
                                                      <text>Чья экранизация прекрасная? Французская, итальянская или Герасимова?</text>
                                                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720194&amp;style=mine#t41720194</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41718146&amp;style=mine#t41718146</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703554&amp;style=mine#t41703554</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="41742722" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41742722#t41742722</url>
                                              <user name="Pierre Menard" username="a_g_pym" />
                                              <date>2011-01-17 04:57:24</date>
                                              <text>кажется Набоков утверждал что в "Мадам Бовари" не больше реализма чем в "Мертвых душах" и что это тоже&lt;br /&gt;в своем роде "поэма"?</text>
                                              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703554&amp;style=mine#t41703554</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41702274&amp;style=mine#t41702274</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41701762&amp;style=mine#t41701762</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="41800834" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41800834#t41800834</url>
                                      <user name="flammar" username="flammar" />
                                      <date>2011-01-21 09:26:50</date>
                                      <text>Спасибо, тема (якобы) склонности русского нтеллигента к "срачам" раскрыта убедительно и диалектично.</text>
                                      <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41701762&amp;style=mine#t41701762</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700226&amp;style=mine#t41700226</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41699714&amp;style=mine#t41699714</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41681538&amp;style=mine#t41681538</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41680514&amp;style=mine#t41680514</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679234&amp;style=mine#t41679234</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678466&amp;style=mine#t41678466</parent>
            </comment>
            <comment id="41687426" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41687426#t41687426</url>
              <user name="environment variables" username="kj1110" />
              <date>2011-01-15 10:12:51</date>
              <text>к огурчикам это харис.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678466&amp;style=mine#t41678466</parent>
            </comment>
            <comment id="41801602" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41801602#t41801602</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-01-21 09:41:19</date>
              <text>И женщины умеют любить и их по-разному...</text>
              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678466&amp;style=mine#t41678466</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678210&amp;style=mine#t41678210</parent>
        </comment>
        <comment id="41679746" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679746#t41679746</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-15 08:24:37</date>
          <text>А чем потос отличается от эроса?</text>
          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
          <comments>
            <comment id="41681026" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41681026#t41681026</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 08:42:43</date>
              <text>Это как разница между чувствами Наташи перед балом и чувствами любовника Наташи, от которого её еле отбили.</text>
              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41679746&amp;style=mine#t41679746</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678210&amp;style=mine#t41678210</parent>
        </comment>
        <comment id="41686914" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41686914#t41686914</url>
          <user name="." username="12th_gauge" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122367108/19347754" height="42" width="100" />
          <date>2011-01-15 10:07:03</date>
          <text>У нас тоже самое, только звучит длиннее: секс на один два раза, дружеский секс и пр.</text>
          <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
          <comments>
            <comment id="41688194" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41688194#t41688194</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 10:19:20</date>
              <text>У нас если чел зациклен на сексе - это мания. Да и у греков тоже самое.</text>
              <subject>Re: Вопрос терминологии</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41686914&amp;style=mine#t41686914</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678210&amp;style=mine#t41678210</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41678722" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678722#t41678722</url>
      <user name="hotjuice" username="hotjuice" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122406113/12181265" height="91" width="100" />
      <date>2011-01-15 08:17:50</date>
      <text>в России люди хорошие, только их деньги испортили</text>
      <comments>
        <comment id="41709954" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41709954#t41709954</url>
          <user name="Марьиванна" username="svinarka" />
          <date>2011-01-15 18:40:10</date>
          <text>Надо говорить так: "В России 83% хороших людей, но их... (дальше по тексту)".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678722&amp;style=mine#t41678722</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41678978" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41678978#t41678978</url>
      <user name="Как связать себя с небытием?" username="m_gazizov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124439668/33609682" height="100" width="65" />
      <date>2011-01-15 08:19:44</date>
      <text>Где же размах и глобализм?)&lt;br /&gt;Напоминает провинциальные склоки, простите...</text>
      <subject>Мелочно всё это как-то...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41680002" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41680002#t41680002</url>
      <user name="kylt_lichnosti" username="kylt_lichnosti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110538415/22049734" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 08:33:26</date>
      <text>Первое правило утиного клуба - никому не рассказывать о Галковском.</text>
      <comments>
        <comment id="41698690" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41698690#t41698690</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 15:06:29</date>
          <text>Не, первое - везде где можно порочить прапорщика советской армии и контуженного орденоносца козлачкова. С этой целью - изучать в тенденциозном свете его биографию и следить в бинокль, как он экскурсоводит старух в Италии. Потом козла отлавливают и бьют - отнимают деньги после старухи. Мол мы тут в управлении паримся, а ты ссука родину не любишь, за бугор свалил. Не по-пацански. </text>
          <comments>
            <comment id="43294594" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=43294594#t43294594</url>
              <user name="just_cretino" username="just_cretino" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83933362/15647462" height="88" width="100" />
              <date>2011-03-08 10:58:52</date>
              <text>А кто это? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41698690&amp;style=mine#t41698690</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41680002&amp;style=mine#t41680002</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41680770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41680770#t41680770</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2011-01-15 08:39:07</date>
      <text>Интеллектуальная педерастия как комплекс неполноценности?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41682050" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682050#t41682050</url>
      <user name="sturman_george" username="sturman_george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115716735/12454100" height="100" width="95" />
      <date>2011-01-15 08:57:18</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич подобен Гераклу, сражающемуся с лернейской гидрой. На месте одного поверженного мурзилки немедленно появляются двое новых. Мурзилкиному роду нет переводу.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41682306" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682306#t41682306</url>
      <user name="Подрядчик" username="podrjadchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36182779/8541231" height="98" width="98" />
      <date>2011-01-15 09:02:21</date>
      <text>"А книга нравиться"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы чем на досуге хуйнёй страдать, лучше б таки грамоте да и подучились бы, ебаный стыд.</text>
      <comments>
        <comment id="41682818" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682818#t41682818</url>
          <user name="Подрядчик" username="podrjadchik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36182779/8541231" height="98" width="98" />
          <date>2011-01-15 09:04:53</date>
          <text>...а то вот так читаешь-читаешь ахинеи ваши, а потом вдруг внезапно хуяк - и как из ушата окатило, типа нахуя на всяких птушников время трачено.</text>
          <comments>
            <comment id="41691266" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41691266#t41691266</url>
              <user name="vasya_hloub" username="vasya_hloub" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101351473/20192654" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-15 11:23:02</date>
              <text>на всяких птушников время трачено&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"А люди, общающиеся со мной попадают на эскалатор, это точно"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЫХ, ШАЙТАН!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гхм, о чем это я... а, да - забаньте меня в своём журнале, пожалуйста. На всякий пожарный.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;этот комментарий вы оставили здесь 3 года назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что же заставляет вас возвращаться сюда вновь и вновь?</text>
              <comments>
                <comment id="41696386" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41696386#t41696386</url>
                  <user name="Подрядчик" username="podrjadchik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36182779/8541231" height="98" width="98" />
                  <date>2011-01-15 13:33:32</date>
                  <text>щито заставляет этот, как его, вновь? а хуй его знает, щито... англичанка видать мутит - стопудово англичанка, к гадалке не ходи.</text>
                  <comments>
                    <comment id="41696898" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41696898#t41696898</url>
                      <user name="n0kk" username="n0kk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67959234/5571195" height="92" width="100" />
                      <date>2011-01-15 13:59:11</date>
                      <text>Дык ужо пришОл!..</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41696386&amp;style=mine#t41696386</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41691266&amp;style=mine#t41691266</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682818&amp;style=mine#t41682818</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682306&amp;style=mine#t41682306</parent>
        </comment>
        <comment id="41698946" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41698946#t41698946</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 15:08:37</date>
          <text>Ёб твою мать, ошибся. Спасибо, блядь, за подсказку.</text>
          <comments>
            <comment id="41751426" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41751426#t41751426</url>
              <user name="☻" username="prodigy" />
              <date>2011-01-17 21:38:51</date>
              <text>)))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41698946&amp;style=mine#t41698946</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41682306&amp;style=mine#t41682306</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41683074" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683074#t41683074</url>
      <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
      <date>2011-01-15 09:06:26</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я с удовольствием читал и читаю ваши посты на содержательные темы. Постепенно прочитал весь ваш ЖЖ от начала до конца. С удовольствием читал ваши книги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши посты про грызню ещё комментировал ни разу. В этот раз не выдержал. Заведите себе другой аккаунт в ЖЖ для таких выяснений, пожалуйста. Кроме вашей маленькой тёплой компании это никому не интересно.</text>
      <comments>
        <comment id="41683330" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683330#t41683330</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2011-01-15 09:19:05</date>
          <text>&lt;i&gt;Я с удовольствием читал и читаю ваши посты на содержательные темы. Постепенно прочитал весь ваш ЖЖ от начала до конца. С удовольствием читал ваши книги.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;не выдержал. Заведите себе другой аккаунт в ЖЖ для таких выяснений, пожалуйста. Кроме вашей маленькой тёплой компании это никому не интересно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про Звездунова - утенка и инженера - читали? (это, правда, не в жж а в Независьке (и на galkovsky.ru найти можно))</text>
          <comments>
            <comment id="41685122" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685122#t41685122</url>
              <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
              <date>2011-01-15 09:42:44</date>
              <text>Читал. ДЕГ любит использовать этот персонаж :-).&lt;br /&gt;Однако если в этом блоге большинство постов будут посвящены выяснению отношений среди членов небольшой группы людей, то читать его будут в основном звездуновы.</text>
              <comments>
                <comment id="41685890" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685890#t41685890</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-15 09:52:36</date>
                  <text>Это не выяснение отношений, а социальная гигиена. Что-то вроде бана. Только баном некоторые проблемы не решаются.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685122&amp;style=mine#t41685122</parent>
                </comment>
                <comment id="41687682" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41687682#t41687682</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2011-01-15 10:14:01</date>
                  <text>Пока что в этом блоге большинство постов посвящены выяснению отношений среди членов группы людей "Россия". И на эту тему в этом блоге напиасано много больше чем в учебниках истории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Ваша претензия, совершенно звездуновская, начисто игнорирует это содержание последних двух постов.</text>
                  <comments>
                    <comment id="41688450" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41688450#t41688450</url>
                      <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
                      <date>2011-01-15 10:27:57</date>
                      <text>В том-то и дело. Этот блог имеет определённую репутацию и аудиторию. Хорошую репутацию и хорошую аудиторию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вряд ли этой аудитории интересны посты про "Славика", незабвенного Гельмана и 2 поста про какую-то рыбу. Для выяснения личных отношений нужно другое место.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41687682&amp;style=mine#t41687682</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685122&amp;style=mine#t41685122</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683330&amp;style=mine#t41683330</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683074&amp;style=mine#t41683074</parent>
        </comment>
        <comment id="41684354" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41684354#t41684354</url>
          <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
          <date>2011-01-15 09:25:00</date>
          <text>Блог - это место, где автор пишет то, что интересно лично ему. Захочет - про бабочек начнет сочинять, или про гомеофорфизм всюду плотных множеств в Гамильтоновых простраствах.  Или вы втайне спонсируете посты Галковского, и выступаете сейчас как привередливый заказчик? :)</text>
          <comments>
            <comment id="41685378" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685378#t41685378</url>
              <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
              <date>2011-01-15 09:46:58</date>
              <text>Конечно. Но если пишет, то расчитывать на интерес читателей. Не просто так же пишет, верно?&lt;br /&gt;Я беру на себя смелость утверждать, что посты про выяснение отношений между ДЕГ и его знакомыми интересны только этим людям.</text>
              <comments>
                <comment id="41687170" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41687170#t41687170</url>
                  <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                  <date>2011-01-15 10:09:10</date>
                  <text>Нравится - не нравится, это другое дело. Но сервис - бесплатный, что дают, за то и спасибо. Особено если попадается __хоть что то__ интересное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Формулировка у вас была неудачная, по сути - претензия.  Мессидж, в переводе на пацанский получился в духе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ну че  урод, писульки твои мне нравятся в целом. Продолжай. Но вот эту хуйню, что ты сегодня накалякал, ты себе в жопу засунь. Своей бляди жене такое показывай, а здесь чтоб не было. Понял, козел? Свободен." &lt;br /&gt; :)</text>
                  <subject>по пацански</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685378&amp;style=mine#t41685378</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41684354&amp;style=mine#t41684354</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683074&amp;style=mine#t41683074</parent>
        </comment>
        <comment id="41688962" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41688962#t41688962</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2011-01-15 10:39:41</date>
          <text>Да нормально Галковский срется, вы наверно не в курсе еще сетевой культуры, мы тут все только этим и занимаемся, мэтр просто пишет в популярном тут жанре.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683074&amp;style=mine#t41683074</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41683586" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683586#t41683586</url>
      <user name="lektorski" username="lektorski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
      <date>2011-01-15 09:19:53</date>
      <text>"застрял на низком разряде"... &lt;br /&gt;Верибигфишу градус недодали.&lt;br /&gt;А мышонку - наоборот. </text>
      <comments>
        <comment id="41699970" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41699970#t41699970</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 15:29:16</date>
          <text>Головокружение от успехов.</text>
          <comments>
            <comment id="41700994" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700994#t41700994</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2011-01-15 15:52:49</date>
              <text>"Ихде мой храдус?!" (с)</text>
              <comments>
                <comment id="41718402" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41718402#t41718402</url>
                  <user name="lektorski" username="lektorski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
                  <date>2011-01-15 21:36:37</date>
                  <text>"пей, мышонок, гроссмейстером станешь" (с)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700994&amp;style=mine#t41700994</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41699970&amp;style=mine#t41699970</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683586&amp;style=mine#t41683586</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41683842" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41683842#t41683842</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2011-01-15 09:24:13</date>
      <text>Вы правы, даже та небольшая подборка, которую Вы представили, снимает всякие вопросы и сомнения. Просто я его не читал совсем, а внетекстовый образ был какой-то иной, куда более симпатичный, именно в духе провинциального правдоискателя, исренне серчающего на то, что последняя истина всё время куда-то ускользает, а не валяется на столе, что та мышка.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41684866" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41684866#t41684866</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2011-01-15 09:36:59</date>
      <text>По моему этот пост адекватно может воспринимать только давний проверенный член секты Галковского - не слишком умный, не слишком простой. А для постороннего человека он выглядит абсурдом - разговаривают два человека между собой, а Галковский почему то воспринимает это как личное оскорбление. То ли как покушение на прихожанина воспринял, то ли как покушение на самим себе присвоенную монополию диалога. "Не тронь мое!", как будто члены РЛ - собственность Учителя. Впрочем, это слишком скромно. Галковский русский народ уже объявлял своей собственностью, шутил наверное.</text>
      <comments>
        <comment id="41690498" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690498#t41690498</url>
          <user name="Mephisto" username="mefi100" />
          <date>2011-01-15 11:17:50</date>
          <comments>
            <comment id="41696130" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41696130#t41696130</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2011-01-15 13:31:45</date>
              <text>Ключевой "преступный" диалог вообще не о Галковском.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690498&amp;style=mine#t41690498</parent>
            </comment>
            <comment id="41735042" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41735042#t41735042</url>
              <user name="sherydan8" username="sherydan8" />
              <date>2011-01-16 13:54:33</date>
              <text>Бигфиша не читаю, а kosarex читаю иногда, появилась какая то нездоровая мания по отношению к Галковскому, я не психолого, но уже интересно стало откуда такая мания появляется...</text>
              <subject>Психологам надо бы изучить этот вопрос :)</subject>
              <comments>
                <comment id="41742210" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41742210#t41742210</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2011-01-17 01:39:52</date>
                  <text>Тогда у Галковского мания по отношению к бигфишу. Три поста ему посвятил. Про манию к Пригову и говорить нечего..</text>
                  <subject>Re: Психологам надо бы изучить этот вопрос :)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41735042&amp;style=mine#t41735042</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41690498&amp;style=mine#t41690498</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41684866&amp;style=mine#t41684866</parent>
        </comment>
        <comment id="41693314" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41693314#t41693314</url>
          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-15 12:43:36</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;"Не тронь мое!", как будто члены РЛ - собственность Учителя.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то. Как известно, в детстве ДЕГ был из тех, кто играет "в солдатики".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41684866&amp;style=mine#t41684866</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41685634" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685634#t41685634</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2011-01-15 09:50:40</date>
      <text>пост отличный, тестовый - кто-то видит то, что в нем сидит - склоку.&lt;br /&gt;А кто-то видит солидного КПД текст, полезный для человека.&lt;br /&gt;Потому что тех, кого ДЕГ описывает - много, это типаж.&lt;br /&gt;Изучение типажей - очень полезное занятие.&lt;br /&gt;А что там есть личное - так это ДЕГ еще даааааавно писал - "вынесите ДЕГа за кадр".&lt;br /&gt;ДЕГ там только для контуров, оформления текста.&lt;br /&gt;А суть - замечательная.&lt;br /&gt;Каждый, думаю, видит в ДЕГе свое отражение.&lt;br /&gt;Если комментатор пишет "горбатый бирюк" - значит видит самого себя и своих демонов.&lt;br /&gt;И т.п.</text>
      <comments>
        <comment id="41686402" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41686402#t41686402</url>
          <user name="Как связать себя с небытием?" username="m_gazizov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124439668/33609682" height="100" width="65" />
          <date>2011-01-15 10:03:18</date>
          <text>"Каждый, думаю, видит в ДЕГе свое отражение".&lt;br /&gt;Как Одиноков в Розанове?))&lt;br /&gt;</text>
          <subject>ОТРАЖЕНИЕ</subject>
          <comments>
            <comment id="41686658" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41686658#t41686658</url>
              <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
              <date>2011-01-15 10:04:21</date>
              <text>не могу сказать, честно - не читал)&lt;br /&gt;то есть розанова почитывал, но не зачитывался&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: ОТРАЖЕНИЕ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41686402&amp;style=mine#t41686402</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685634&amp;style=mine#t41685634</parent>
        </comment>
        <comment id="41728386" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728386#t41728386</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2011-01-16 07:20:02</date>
          <text>Галковский зеркало русского недомыслия.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685634&amp;style=mine#t41685634</parent>
        </comment>
        <comment id="41757058" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41757058#t41757058</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2011-01-18 10:15:19</date>
          <text>Галковскому выдумывают врагов и он давит их своим многопудовым мозгом. Получается типаж и отвлечение Дега от Медведпута, который остается как следует непознанным. </text>
          <subject>Доброхоты </subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41685634&amp;style=mine#t41685634</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41687938" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41687938#t41687938</url>
      <user name="tortak" username="tortak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106942300/32998462" height="64" width="100" />
      <date>2011-01-15 10:15:07</date>
      <text>"В обычной жизни отношения редко бывают очень хорошими или очень плохими. И только в русской жизни они могут быть и очень хорошими, и очень плохими одновременно. Потому что в русской голове – винегрет. Реальное же, взрослое, общение - это терпимость и компромисс. Когда люди видят нелицеприятную картинку и её корректируют в максимально возможной форме. Так неприязнь корректируется до терпимости, терпимость - до равнодушия, равнодушие до - лёгкой симпатии. А ненависть или любовь – это экстрим, допустимый только в интимной сфере. Не надо путать эротику и разговор о погоде или, иными словами, надо отчётливо представлять, что от кого надо."&lt;br /&gt;   Разве это не называется -"русская душевность"?&lt;br /&gt; Когда все будут корректировать эмоции и станут ,в основном,равнодушными и вежливыми ,как на западе,исчезнет из жизни достоевщина и станет скучно жить)</text>
      <comments>
        <comment id="41700738" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700738#t41700738</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 15:50:05</date>
          <text>Французы народ очень воспитанный, но но ГОРАЗДО темпераментнее русских. Одно дело чувства и другое - их афиширование. Я в Париже жил в гостях, хозяева рассказывали что купили свою квартиру по дешёвке. Разводилась супружеская пара интеллигентных 45-летних людей. После покупки пришлось делать ремонт - потому что вся квартира была измазана кровью :)</text>
          <comments>
            <comment id="41704066" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41704066#t41704066</url>
              <user name="Как связать себя с небытием?" username="m_gazizov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124439668/33609682" height="100" width="65" />
              <date>2011-01-15 17:31:10</date>
              <text>Представляю тогда немцев... Если их внешнее поведение рассматривать как оборотную сторону сокрытого в нации)</text>
              <subject>КРОВЬ</subject>
              <comments>
                <comment id="41731458" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41731458#t41731458</url>
                  <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-16 11:09:52</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Если их внешнее поведение рассматривать как оборотную сторону сокрытого в нации)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше таким макаром рассмотрите русских.</text>
                  <subject>Re: КРОВЬ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41731714" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41731714#t41731714</url>
                      <user name="Как связать себя с небытием?" username="m_gazizov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124439668/33609682" height="100" width="65" />
                      <date>2011-01-16 11:27:41</date>
                      <text>В публицистике русских писателей (Толстой, Розанов, да и не только там, о русофобах я вообще молчу)постоянно находил тревогу об алкоголизме русских (+ фото данного поста заставило об этом вспомнить)))&lt;br /&gt;И, знаете, ни капли не удивился, что в том же самом пороке Ницше постоянно обвинял немцев.</text>
                      <subject>Re: КРОВЬ</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41731458&amp;style=mine#t41731458</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41704066&amp;style=mine#t41704066</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700738&amp;style=mine#t41700738</parent>
            </comment>
            <comment id="41747330" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41747330#t41747330</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2011-01-17 11:48:12</date>
              <text>У русских темперамент глубже. Квартиру мазать не будут - сразу пулю в печень, с выходом через плечо. &lt;br /&gt;В СПб семейная пара психотерапевтов когда ругаются- бьют друг друга сковородками по голове - подозреваю что не русские)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700738&amp;style=mine#t41700738</parent>
            </comment>
            <comment id="43295618" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=43295618#t43295618</url>
              <user name="just_cretino" username="just_cretino" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83933362/15647462" height="88" width="100" />
              <date>2011-03-08 11:04:37</date>
              <text>Интересные у Вас друзья во Франции. Купившие квартиру, измазанную кровью.&lt;br /&gt;:)))))))))))))))))))) &lt;br /&gt;Бывшие клошары? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41700738&amp;style=mine#t41700738</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41687938&amp;style=mine#t41687938</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41689474" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41689474#t41689474</url>
      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 10:44:52</date>
      <text>Достоевщина, личное всегда ранит особенно сильно.&lt;br /&gt;Я думаю у каждого есть такие моменты, сидят несколько людей разговаривают, один дркгому сказал что то, другие даже не заметили.&lt;br /&gt;А у этих других трагедия, а если это происходит в тюремной камере, то потом в протоколе описывается один заключённый убил другого на почве личных неприязненных отношений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё таки хорошо что мы в ЖЖ а не в тюрьме или в армии ругаемся.</text>
      <comments>
        <comment id="41710978" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41710978#t41710978</url>
          <user name="Марьиванна" username="svinarka" />
          <date>2011-01-15 18:53:03</date>
          <text>На аватаре вы после одной из таких ссор? :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41689474&amp;style=mine#t41689474</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41691522" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41691522#t41691522</url>
      <user name="Плахов Леонид Петрович" username="1st_figure" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117061942/21887401" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 11:25:32</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt; А Галковский это нелепая случайность, вызванная заминкой перестройки и 90-х. &amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, видимо, продолжаете бороться с совком. Это очень верно, т.к. совки начали борзеть, опять социалистического Отечества захотели.&lt;br /&gt;Адресат, конечно, не обрел ничего устойчивого: &lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/660289.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/6602&lt;wbr /&gt;89.html&lt;/a&gt;, болтается от берега к берегу. Впрочем, он не склонен слушать и определяться, эта болтанка - его привычное состояние. Равно как и тасование сущностей - то один расклад с утра выпадет, то другой: &lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/654422.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/6544&lt;wbr /&gt;22.html&lt;/a&gt;. Как бы вот поставить человека на место, вбить его в землю: стой уже и не дергайся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но за этим личным наездом трудно разглядеть Вашу мысль. И для адресата не пользительно, озлобляет. ОченьБольшаяРыба, призываю Вас встать в строй.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41692034" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41692034#t41692034</url>
      <user name="Друг Котят" username="rem_al_bulgari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105375038/20492793" height="100" width="95" />
      <date>2011-01-15 11:32:15</date>
      <text>&lt;i&gt; И только в русской жизни они могут быть и очень хорошими, и очень плохими одновременно&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это диплаксия&lt;br /&gt;Когда два противоположных импульса воздействует одновременно человек испытывает ПОТРЯСЕНИЕ и весь мир покрывается утятами&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;такие дела</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41693058" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41693058#t41693058</url>
      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 12:09:57</date>
      <text>от этого топика. Полусемейные дела какие-то... Труселя застиранные выставляют на вид.</text>
      <subject>Кармелитой попахивает </subject>
      <comments>
        <comment id="41719682" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41719682#t41719682</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-01-15 21:53:10</date>
          <text>Не паясничайте, old_gremlin  - Вы-то всё прекрасно понимаете, не первый год тут.</text>
          <subject>Re: Кармелитой попахивает </subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41693058&amp;style=mine#t41693058</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41694082" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41694082#t41694082</url>
      <user name="Вадим" username="batva" />
      <date>2011-01-15 13:09:01</date>
      <text>разборки в стиле "ты дурак, нет ты дурак". кому это интересно?&lt;br /&gt;наверное литературной двурушнической богеме с ее лабильными обожаниями и ненавистью.&lt;br /&gt;вариант санта-барбары на совковый лад. сперва трудно понять, это взрослые люди или инфантилы в песочнице поцапались, потом привыкаешь.&lt;br /&gt;мелкий рыболов обсуждает мелкую рыбу с таким понтом, как будто речь о королеве Елизавете.&lt;br /&gt;потому что его угнетает(!) мелкий размер мелкой рыбы.&lt;br /&gt;что отличает его от великого русского писателя, который просто не заметит, потому что выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам не жалко тратить жизнь на рассматривание чужих какашек в микроскоп и написание по ним аналолитических записок?</text>
      <comments>
        <comment id="41695106" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41695106#t41695106</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-15 13:20:39</date>
          <text>Алё, да при чём тут разборки? Тут о жизненных ситуациях говорится, с которыми многие сталкиваются и не знают что делать.</text>
          <comments>
            <comment id="41702786" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41702786#t41702786</url>
              <user name="Вадим" username="batva" />
              <date>2011-01-15 17:01:27</date>
              <text>я не с алёкалкой разговариваю</text>
              <comments>
                <comment id="41703042" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703042#t41703042</url>
                  <user name="antipod65" username="antipodus65" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-15 17:11:39</date>
                  <text> как это смеет Галковский вам не ответить?!&lt;br /&gt; Чем дышите то, дорогой Ботва - закисью азота?</text>
                  <subject>Действительно,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41706370" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41706370#t41706370</url>
                      <user name="Вадим" username="batva" />
                      <date>2011-01-15 17:48:50</date>
                      <text>меня устроит, если левые подпевалы не будут влазить в наш с Галковским скромный диалог</text>
                      <subject>Re: Действительно,</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41713282" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41713282#t41713282</url>
                          <user name="probawxy" username="probawxy" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                          <date>2011-01-15 20:19:56</date>
                          <text>Люди порядочные скромные диалоги ведут в личной переписке, а здесь, милейший, ЖЖ - публичный обмен мнениями. И если вы помещаете свой "скромный диалог" там, где он всем доступен, то уж во всяком случае терпите вставки от любого или ищите себе другое место. Во всяком случае не вам здесь порядки устанавливать, вы не у себя дома.</text>
                          <subject>Re: Действительно,</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41714306" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714306#t41714306</url>
                              <user name="Вадим" username="batva" />
                              <date>2011-01-15 20:39:00</date>
                              <text>дитятко, не каждый парад уродов является обменом мнениями.&lt;br /&gt;я имел обыкновение заметить, что предпочел бы. если Вам нужен повод спустить собак, то идите сами в "другое место".</text>
                              <subject>Re: Действительно,</subject>
                              <comments>
                                <comment id="41714818" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714818#t41714818</url>
                                  <user name="probawxy" username="probawxy" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                                  <date>2011-01-15 20:47:11</date>
                                  <text>Сами-то поняли что сказали?</text>
                                  <subject>Re: Действительно,</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="41715330" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41715330#t41715330</url>
                                      <user name="Вадим" username="batva" />
                                      <date>2011-01-15 20:49:07</date>
                                      <text>прекрасно</text>
                                      <subject>Re: Действительно,</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="41716610" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41716610#t41716610</url>
                                          <user name="probawxy" username="probawxy" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                                          <date>2011-01-15 20:55:21</date>
                                          <text>Вам показалось</text>
                                          <subject>Re: Действительно,</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="41717378" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41717378#t41717378</url>
                                              <user name="Вадим" username="batva" />
                                              <date>2011-01-15 21:06:58</date>
                                              <text>а я думал вы как-то парируете умно. &lt;br /&gt;в общем, писатель познается по плодам. &lt;br /&gt;плоды тупые, надутые и слепые, прямо скажем. угадайте, о ком я?</text>
                                              <subject>Re: Действительно,</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="41719170" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41719170#t41719170</url>
                                                  <user name="probawxy" username="probawxy" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                                                  <date>2011-01-15 21:49:25</date>
                                                  <text>Умные люди обсуждают, а "парируют" глупые тролли - продолжайте дальше, если угодно.</text>
                                                  <subject>Re: Действительно,</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="41722498" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41722498#t41722498</url>
                                                      <user name="Вадим" username="batva" />
                                                      <date>2011-01-15 22:54:28</date>
                                                      <text>а идиоты встревают куда не просят</text>
                                                      <subject>Re: Действительно,</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41719170&amp;style=mine#t41719170</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41717378&amp;style=mine#t41717378</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41716610&amp;style=mine#t41716610</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41715330&amp;style=mine#t41715330</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714818&amp;style=mine#t41714818</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714306&amp;style=mine#t41714306</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41713282&amp;style=mine#t41713282</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41706370&amp;style=mine#t41706370</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703042&amp;style=mine#t41703042</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41702786&amp;style=mine#t41702786</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41695106&amp;style=mine#t41695106</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41694082&amp;style=mine#t41694082</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41703298" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703298#t41703298</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2011-01-15 17:14:38</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Как и следовало ожидать, в ответ на мой пост Омрыба принялся юродствовать: &lt;a href='http://verybigfish.livejournal.com/664924.html'&gt;http://verybigfish.livejournal.com/6649&lt;wbr /&gt;24.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется он искренне расстроен, что угодил под луч радара. Но относится к свалившимся на его голову испытаниям вполне по-русски "по грехам нашим, Господи".</text>
      <comments>
        <comment id="41704322" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41704322#t41704322</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 17:32:13</date>
          <text>Он "борется" и так же боролся всю жизнь. "Коллежский регистратор - почтовой станции диктатор". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я твою книгу прочёл? Я тя спрашиваю, прочёл?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Прочитали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Во. Она мне понравилась? Я те сказал, что понравилась?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сказали, спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Приглашаю к себе в гости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Спасибо, я по гостям не очень. Может, в другой раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Обижаешь, жена уже поляну накрыла. Разносолов конечно нет, живём скромно. Но все от души.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Может, в другой раз как-нибудь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Стынет. Надо пойти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Может не надо...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нет надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нет не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Хули жопу сморщил, урод. Я СКАЗАЛ - НАДО!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, а далее со всеми турецкими остановками. Не пришёл - сволочь. Пришёл - потом скажет "где жрёт там и серит". ПОКРОВИТЕЛЬ, хули. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-турецки кстати остановка - "дурак".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что, о да, расстроен. Искренне. Пригрел сучёнка на груди.</text>
          <comments>
            <comment id="41713794" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41713794#t41713794</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-01-15 20:23:13</date>
              <text>отлично сказано)))))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41704322&amp;style=mine#t41704322</parent>
            </comment>
            <comment id="41731970" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41731970#t41731970</url>
              <user name="Алексей Прутов" username="alexprutov" />
              <date>2011-01-16 11:35:01</date>
              <text>Очень русская ситуация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас почему то принято, что то втюхать почти насильно, потом всем говорить, что кого-то облаготельствовал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чем корень такого общения? Откуда такое берется?&lt;br /&gt;НАверное поэтому в деревнях за каждую услугу местные перед собой сразу же расплачиваются.</text>
              <subject>Да частая картина</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41704322&amp;style=mine#t41704322</parent>
            </comment>
            <comment id="41801090" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41801090#t41801090</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-01-21 09:33:24</date>
              <text>Классично...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41704322&amp;style=mine#t41704322</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703298&amp;style=mine#t41703298</parent>
        </comment>
        <comment id="41729154" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41729154#t41729154</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-16 08:20:07</date>
          <text>&lt;img src="http://i070.radikal.ru/1012/0c/e1075a45d3df.jpg"&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41703298&amp;style=mine#t41703298</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41708418" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41708418#t41708418</url>
      <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
      <date>2011-01-15 18:03:25</date>
      <text>Вы, Дмитрий Евгеньевич, открыли этой рыбёшке отличные возможности, рыбка не упустила шанс. С такими случаями доводилось сталкиваться и в ЖЖ, и в реале.&lt;br /&gt;А часть первая - хороший физиологический очерк, даже, если б был собирательным. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41710466" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41710466#t41710466</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 18:46:34</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич какое Ваше мнение о митингах 11, 15 и о "тунисе" в РФ?</text>
      <subject>ОФФ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41712002" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712002#t41712002</url>
      <user name="Марк Фейгин" username="mark_feygin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108621417/13241298" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 20:03:06</date>
      <text>Только пришел, приготовился к удовольствию "почитать"... и опять про этого мудофила. Второй к ряду пост - это, как по-солженицыну: "вставил и довернул" (куси-его, суку, куси). Ну хоть бы показали героя в развитии: "...славик ускорился и оказался БИГФИШЕРОМ, бухарским евреем-трансом!" Вполне, кстати, в парадоксальной драматургической стилистике Дм.Евг.</text>
      <comments>
        <comment id="41712770" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712770#t41712770</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 20:13:57</date>
          <text>Зачем, сама жизнь всё дорисует. Омрыба уже вовсю воркует со Славиком, который восхищён высоким профессионализмом своего коллеги.</text>
          <comments>
            <comment id="41714050" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714050#t41714050</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-01-15 20:24:17</date>
              <text>а почему Вы всё это воспринимаете так близко к сердцу?</text>
              <comments>
                <comment id="41724034" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41724034#t41724034</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2011-01-16 00:27:21</date>
                  <text>Предыдущая запись, абзац со слов "Поскольку человек ранее".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41714050&amp;style=mine#t41714050</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712770&amp;style=mine#t41712770</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712002&amp;style=mine#t41712002</parent>
        </comment>
        <comment id="41735298" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41735298#t41735298</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2011-01-16 14:06:56</date>
          <text>&lt;img src="http://farm4.static.flickr.com/3069/3040965277_b251345e69_o.jpg"&gt;</text>
          <subject>володя ускорился</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41712002&amp;style=mine#t41712002</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41713538" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41713538#t41713538</url>
      <user name="Марк Фейгин" username="mark_feygin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108621417/13241298" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 20:20:07</date>
      <text>Видите-ли, описываемые Вами в постах персонажи, вольно или невольно, оказываются реинкарнацией героев БТ или, скорее, новомировских пьес. Они предельно не новы, вся та же "советская вонючка". Стоит ли это такого запоздалого самоцитирования? Время уходит... </text>
      <comments>
        <comment id="41716098" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41716098#t41716098</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-01-15 20:53:43</date>
          <text>"Время уходит..." -&lt;br /&gt;- Так то оно так, но что делать, если персонажи не хотят уходить вместе с их временем. А ведь кроме нас с Вами ЖЖ читают и люди малосведующие, тем более, что "образчик" орудует в провинции, куда интернет дошёл сравнительно недавно, да и то не до всех.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41713538&amp;style=mine#t41713538</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41715842" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41715842#t41715842</url>
      <user name="lubovkrossii" username="lubovkrossii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58497579/12308466" height="70" width="100" />
      <date>2011-01-15 20:50:44</date>
      <text>Бедная мышка! Как Вам не совестно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41716354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41716354#t41716354</url>
      <user name="?" username="alexpi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
      <date>2011-01-15 20:54:42</date>
      <text>Вам осталось для полного комплекта отрихтовать Сенатова и ОлдАдмирала.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41716866" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41716866#t41716866</url>
      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 20:59:16</date>
      <text>я - козлачков?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41719938" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41719938#t41719938</url>
      <user name="chornogora" username="chornogora" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83423647/8663193" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 22:02:27</date>
      <text>сколько хуеты писать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;некошерно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот классный пост про Аватар был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или про Тимошенко-Махно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41720450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720450#t41720450</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-15 22:08:41</date>
      <text>По большому счёту я тоже не понимаю, что такое утиное движение и для чего оно нужно. Были обещаны "золотые горы и банановые острова", или по крайней мере нетривиальные интеллектуальные развлечения и "пища для ума", причём настоятельно намекалось на то, что чем раньше зарегестрируешся, тем больше этиx "благ" получишь - как в пирамиде МММ. С теx пор, как я зарегестрировался в нём, по большому счёту, никакого "движения" не наблюдается вообще. Но если "Утиное движение" вдруг выкинет что-либо непотребное или противозаконное (вроде того, что делала арт - группа "Война"), то меня, как зарегестрированного члена движения, тоже вместе с ними привлекут или по крайней мере занесут в чёрные списки. </text>
      <subject>Утиное движение</subject>
      <comments>
        <comment id="41721218" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41721218#t41721218</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-01-15 22:21:45</date>
          <text>А в утином движении никакого движения нет и не будет. Там выдают ласты, а дальше утёнок плывёт сам. Получается жёсткая и даже страшная селекция. Похоже как если бы в конце 19 века человеку выдавали телефон. Выдали, а людишки и посыпались. Одни сказали - а не надо нам никакого телефона. Ни к чему это. Жили без телефона и ладно. Утята не спорят - живите дальше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие не поняли как телефоном пользоваться. Это надо где-то подключаться, потом какие-то провода тянуть, номера запоминать. Сложно. В проводах запутались, номера забыли. Утята молчат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом устанавливаются коммуникации - через телефон. Многие сидят у телефона и ждут звонка. А звонка не будет. Ну, раз в год. Есть пароль - пропуск в сообщество. И есть схема первичных коммуникаций - надо записаться в утиный игровой клан и попытаться включиться в виртуальный коллектив.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Практика показывает, что самые незначительные изъяны в общении ставят этому банальному процессу неодолимые препятствия. И наоборот, человек "севший на телефон" получает дополнительный канал коммуникации - с людьми и с реальностью. А это дорогого стоит.</text>
          <subject>Re: Утиное движение</subject>
          <comments>
            <comment id="41724802" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41724802#t41724802</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-16 00:43:35</date>
              <text>основная проблема в общении.  для того чтобы начать общаться внутри клана  нужно отрвать общения от реального мира, который не больно то хочет экскоммуницироваться, а держит довольно крепко. &lt;br /&gt;вылез вот сегодня из метро - 3смс  - вам звонили.  и номера. &lt;br /&gt;я уж не то что в реалтайм,  в стэндэлон то уже несколько лет не играл.  :(&lt;br /&gt;забыл как это бывает.&lt;br /&gt;сколько времени на общение с утятами в неделю надо в бюджет заложить Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;намекните плиз.&lt;br /&gt;а то так не рассчитаешь и всё совсем посыплется, и так все планы вечно наперекосяк. &lt;br /&gt;"жизнь вносит коррективы"</text>
              <subject>Re: Утиное движение</subject>
              <comments>
                <comment id="41725570" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41725570#t41725570</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-01-16 01:14:59</date>
                  <text>Ну это зависит от темперамента, целей и т.д. Утиные игры не реалтаймовские - там нет выигрыша и нет лимита времени. Я думаю, что если по минимуму, то надо завести чара и раз в 1-2 недели участвовать в утиных флешмобах. Можно также ставить чара на автономную игру - например на торговлю. Или заниматься торговлей в дискретном режиме биржи. Главное держаться на плаву и иметь доступ в утиные игровые форумы. Тогда можно следить за процессом и постепенно понимать, что происходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Re: Утиное движение</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41725826" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41725826#t41725826</url>
                      <user name="Павел" username="reeders" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                      <date>2011-01-16 01:18:39</date>
                      <text>спасибо</text>
                      <subject>Re: Утиное движение</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41725570&amp;style=mine#t41725570</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41724802&amp;style=mine#t41724802</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41721218&amp;style=mine#t41721218</parent>
            </comment>
            <comment id="41726594" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726594#t41726594</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-16 02:39:28</date>
              <text>С телефоном сравнение xорошее. У меня принципиально нет сотового телефона. Я считаю, что рабочего и домашнего мне вполне достаточно, тем более, что в Калифорнии пользоваться телефоном за рулём, когда я еду из дома на работу или с работы домой, всё равно запрещено. А в другиx местаx кроме дома и работы я бываю редко и как правило не один.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно также я принципиально не играю в компьютерные игры. Потому что во время компьютерныx игр жизнь проxодит, причём мимо играющего. Поэтому запись в игровой клан для меня совершенно бесполезна.</text>
              <subject>Re: Утиное движение</subject>
              <comments>
                <comment id="41726850" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726850#t41726850</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-01-16 02:47:02</date>
                  <text>Поскольку утиная система мягкая, ничего страшного. Будете гореть одинокой звёздочкой во внешнем рукаве Галактики :)</text>
                  <subject>Re: Утиное движение</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41728130" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728130#t41728130</url>
                      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                      <date>2011-01-16 06:50:26</date>
                      <text>А в Second Life ващи есть? Как их найти? Я там лет пять уже, признаю только эту, там можно реально делать бабло и получать его на руки потому что.</text>
                      <subject>Re: Утиное движение</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41728642" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728642#t41728642</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2011-01-16 07:23:45</date>
                          <text>Секонд Лайф давно устарела. Деньги можно делать в любой ММОРПГ, проще всего в ВоВ. </text>
                          <subject>Re: Утиное движение</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41728898" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728898#t41728898</url>
                              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                              <date>2011-01-16 07:30:00</date>
                              <text>В западном секторе там много интересного, множество вузов, например, работают онлайн в SL, вообще там развитый education. Русский сектор представляет собой убожество хуже вконтактика, я потому и спросил, поскольку где-то читал кажется на утином сайте, что там есть отдел утят, и удивился как это может быть при такой попсовости местного русскоязычного сектора.&lt;br /&gt;WoW она же ограничена только фентазийным миром, секса нет, design нет, education нет, на чем там делать бабло? Там кажется и дизайном нельзя торговать тоже, то есть просто что-то рисовать или проектировать, и на это жить, как большинство успешных предпринимателей в Second Life.</text>
                              <subject>Re: Утиное движение</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728642&amp;style=mine#t41728642</parent>
                            </comment>
                            <comment id="41731202" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41731202#t41731202</url>
                              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                              <date>2011-01-16 10:51:44</date>
                              <text>Кстати, о деньгаx. Уверяю вас, если вы потратите то же время и те же усилия, которые вы тратите на зарабатывание виртуальныx денег в ММОРПГ, отслеживая в реальном времени курс и покупая и продавая через Интернет акции на любой бирже, xоть российской, xоть британской, xоть американской, xоть валютной, xоть сырьевой, неважно, вы заработаете несравненно больше денег, причём совсем не виртуальныx. Я лично проверял. Но лично меня даже такое времяпрепровождение не устраивает.</text>
                              <subject>Испортили деньги</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728642&amp;style=mine#t41728642</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41728130&amp;style=mine#t41728130</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726850&amp;style=mine#t41726850</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41726594&amp;style=mine#t41726594</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41721218&amp;style=mine#t41721218</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41720450&amp;style=mine#t41720450</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41721730" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41721730#t41721730</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2011-01-15 22:24:44</date>
      <text>надеюсь посты про "нигера" это не от того, что гельман, быков, рыков, носик, ольшанский и прочая братия, Вас игнорирует? Дмитрий Евгеньевич, да забудте вы о них, поверте, меня кидали и на большИе деньги и ... более жестОко, плюньте на них и напишите ... "Выход из Тупика" или еще что нибудь, не растрачивайте себя на пустяки, обидно же, блин</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41723010" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41723010#t41723010</url>
      <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
      <date>2011-01-15 23:03:52</date>
      <text>По первому предложению - вам ли это говорить? Таких рассказов о "скромных литераторах Дмитриях Евгеньевичах" хватает. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;OФФ.&lt;br /&gt;Выскажетесь, пожалуйста, о явлении Навального и коррупции/воровстве и культивировании/борьбе с ними как явлениях в Державах. Что, как, зачем.</text>
      <comments>
        <comment id="41723266" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41723266#t41723266</url>
          <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
          <date>2011-01-15 23:04:13</date>
          <text>Извиняюсь за ошибки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41723010&amp;style=mine#t41723010</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41723778" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41723778#t41723778</url>
      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
      <date>2011-01-15 23:52:55</date>
      <text>Индонезийский художник нарисовал беременного Гитлера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Индонезийский художник Рональд Маннулланг (Ronald Manullang) изобразил Адольфа Гитлера в виде полуобнаженной беременной Девы Марии, чтобы тем самым, по собственным словам, наказать фюрера за совершенные грехи, сообщает Orange News. &lt;br /&gt;Маннулланг нарисовал целую серию картин под названием "Суд Божий". На одном из полотен "Благовещение" ангел объявляет Гитлеру о рождении ребенка. На другой картине Гитлер уже изображен с младенцем Иисусом на коленях, на третьей - фюрер демонстрирует татуированный лагерный номер на запястье и показывает обнаженную женскую грудь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Этот ужасный, могущественный человек вынужден кормить грудью, петь колыбельные и ласкать ребенка, которого он глубоко ненавидит. Это подходящее наказание за его прошлые грехи", - заявил художник, добавив, что именно так, по его мнению, должен был выглядеть Суд божий над Гитлером, который на земле так и не понес наказания за свои преступления." &lt;a href='http://www.lenta.ru/news/2011/01/14/virgin/' rel='nofollow'&gt;http://www.lenta.ru/news/2011/01/14/vir&lt;wbr /&gt;gin/&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;------------------------ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть мнение, что фашизм не ушёл в прошлое с нацизмом и Гитлером, и это косвенно выражается даже в таких абсурдных работах. Насколько правильно большинство людей в мире понимает суть фашизма: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Фашизм это — один из типов культуры общественного самоуправления, возможный исключительно в толпо-“элитарном” обществе, в котором есть те или иные стандарты ранжирования личностей, определяющие индивидуальный «социальный статус» и нераздельно связанные со статусом реальные права и обязанности каждого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Суть фашизма как такового вне зависимости от того, как его называть, какими идеями он прикрывается и какими способами осуществляет власть в обществе, — в активной поддержке толпой «маленьких людей» — по идейной убеждённости их самих — системы злоупотреблений властью “элитарной” олигархией, которая: ﻿&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;• представляет неправедность как якобы истинную “праведность”, и на этой основе, извращая миропонимание людей, всею подвластной ей мощью культивирует неправедность в обществе, препятствуя людям состояться в качестве человека; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;• под разными предлогами всею подвластной ей мощью подавляет всех и каждого, кто сомневается в праведности её самой и осуществляемой ею политики, а также подавляет и тех, кого она в этом заподозрит (подчас без каких бы то ни было к тому реальных оснований и предпосылок). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Толпа же, по определению В.Г.Белинского, — «собрание людей, живущих по преданию и рассуждающих по авторитету», т.е. толпа — множество индивидов, живущих безсовестно.&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;В действительности же именно приведённое выше жирным текстом определение и есть определение фашизма по его сути, а не по месту возникновения и не по конкретно-историческим особенностям его становления и проявления в жизни общества, что и отличает наше опреде-ление качественно от “определений” «фашизма», даваемых отечественными и зарубежными словарями и энциклопедиями на основе внешних признаков его проявления в тех или иных обществах; даже само ныне общеупотребительное слово «фашизм» происходит от одного из символов итальянских фашистов — фасций , — и никак не связано с нравственно-психологической сутью этого явления ..." &lt;br /&gt;(Фашизм: как это делается “демократически”…&lt;a href='http://dotu.ru/2010/08/21/20100821_tek_moment0295/' rel='nofollow'&gt;http://dotu.ru/2010/08/2&lt;wbr /&gt;1/20100821_tek_moment0295/&lt;/a&gt;) &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="41725314" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41725314#t41725314</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2011-01-16 00:57:32</date>
          <text>Фашизм - это бриться два раза в день и менять чистую рубашку - три. Не шучу.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41723778&amp;style=mine#t41723778</parent>
        </comment>
        <comment id="41734530" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41734530#t41734530</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-16 13:44:36</date>
          <text>Четырнадцать признаков фашизма:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://old-gremlin.livejournal.com/38302.html'&gt;http://old-gremlin.livejournal.com/3830&lt;wbr /&gt;2.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Доктор Лоуренс Бритт исследовал фашистские режимы: Гитлера, Муссолини, Франко, Сухарто, а также несколько режимов в Латинской Америке. Он выделил четырнадцать признаков:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Мощнейший беспросветный национализм -- фашик-режимы (ФР) склонны непрерывно использовать патриотические лозунги, девизы, символику, песни и прочие подобные примочки нехитрого порядка. Повсюду можно наблюдать флаги или символические изображения флагов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Презрение к правам человека -- поскольку страх перед врагами высок, а необходимость в безопасности остра, то люди в ФР склонны думать, что права человека можно задвинуть подальше в текущих обстоятельствах (потому что сейчас "так надо"). Люди иначе смотрят на пытки, массовые казни, убийства, длиннонамотанные тюремные сроки и всё такое, или даже одобряют их. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Поиск врагов и крайних, как решение всех проблем -- народ слиПся и в едином патриотическом угаре стремится уничтожить поверхностно осмысленные угрозы или врагов: расовые, этнические или религиозные меньшинства; либералов; социалистов; демократов; террористов и т. д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Первая рука за военными - вояки получают непропорционально большое финансирование, даже когда повсюду видны проблемы в мирном "народном хозяйстве". Правительство пренебрегает заниматься решением насущных "бытовых вопросов". Люди в форме приобретают черты романтического ореола.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Цветущий сексизм -- правительства ФР состоят почти исключительно из мужчин. В ФР традиционные гендерные роли соблюдаются более жестко. Разводы, аборты и гомосексуальность подавляются и государство позиционирует себя, как сурового стража института семьи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Контроль над СМИ -- иногда СМИ напрямую контролируются правительством, иногда опосредованно, через сеть коллаборационистов в медиа-среде. Цензура, особенно в военное время -- дело обычное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Мания национальной угрозы -- страх используется правительством как важный мотиватор масс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. Сближение Церкви и Государства -- руководство фашистских наций (ФН) склонно использовать религиозные чувства как инструмент манипуляции общественным мнением. Религиозная риторика и терминология часто применяются фашистскими лидерами, даже когда главные догматы этой религии диаметрально противоположны курсу правительства и его действиям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;9. Защита интересов крупных корпораций -- бизнес-элиты зачастую единственный реальный источник силы фашистских лидеров. Создаются взаимовыгодные отношения между бизнес-элитами и правительством, в результате чего и те и другие получают солидные благоприобретения. (Прим. переводчика: под благоприобретениями правительства имеется ввиду не зарплата. Хотя... и зарплата тоже.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10. "Рабочее движение" подавляется -- поскольку организованные рабочие, это единственная РЕАЛЬНАЯ угроза фашизму, союзы рабочих почти полностью уничтожаются или жёстко прессуются. </text>
          <subject>Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
          <comments>
            <comment id="41739906" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41739906#t41739906</url>
              <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
              <date>2011-01-16 21:00:54</date>
              <text>Это вторичные "половые" признаки.&lt;br /&gt;Первичные даны выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "случая" в Индонезии: дело в коллективном  бессознательном и актуализации по миру идей фашизма, что и  прорвалось в сознание данного художника.</text>
              <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
              <comments>
                <comment id="41740418" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41740418#t41740418</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-16 21:14:18</date>
                  <text>"Вторичные" "половые" -- я вижу у вас не европейский тип мышления, отсюда и интерес к происходящему в Индонезии.</text>
                  <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41746050" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41746050#t41746050</url>
                      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
                      <date>2011-01-17 09:42:33</date>
                      <text>"Европейский тип мышления" ? М-да...  Европейский тип буратиноида. ("не слуги просвещенья, а холопы.." - Ф. Тютчев)&lt;br /&gt;Здесь нечем гордиться, сочувствую Вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Что вся прочла Европа-&lt;br /&gt;Нет нужды вновь беседовать о том.." (А.С. Пушкин)&lt;br /&gt;---------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41747586" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41747586#t41747586</url>
                          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                          <date>2011-01-17 12:12:11</date>
                          <text>Спасибо что подтвердили мое предположение, об отсутствии у вас европейского типа мышления.</text>
                          <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41749890" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749890#t41749890</url>
                              <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
                              <date>2011-01-17 17:38:38</date>
                              <text>Спасибо Вам, что подтвердили свою ограниченность на деление мышления по территориальному признаку.</text>
                              <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
                              <comments>
                                <comment id="41750658" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41750658#t41750658</url>
                                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                  <date>2011-01-17 20:35:09</date>
                                  <text>Спасибо, что подтвердили свою неспособность отличить культуру от географии.</text>
                                  <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749890&amp;style=mine#t41749890</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41747586&amp;style=mine#t41747586</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41746050&amp;style=mine#t41746050</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41740418&amp;style=mine#t41740418</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41739906&amp;style=mine#t41739906</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41734530&amp;style=mine#t41734530</parent>
            </comment>
            <comment id="41744002" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41744002#t41744002</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2011-01-17 06:51:09</date>
              <text>"Доктор Лоуренс Бритт исследовал фашистские режимы: Гитлера, Муссолини, Франко.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;№№ Было бы гораздо интереснее, полезнее и честнее, если бы представители фашистких режимов происследовали бы "исследователя" "Лоуренса" "Бритта". </text>
              <subject>Re: Взыскующим смыслов в Индонезии на заметку</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41734530&amp;style=mine#t41734530</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41723778&amp;style=mine#t41723778</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41730690" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41730690#t41730690</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2011-01-16 10:21:39</date>
      <text>Скушный вы стали. Ухожу я от васЪ. &lt;br /&gt;В ЖЖ - обсуждения провинциальных не литераторов даже, а газетчиков. &lt;br /&gt;Бувыйте здорови.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>Скушно стало.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41732482" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41732482#t41732482</url>
      <user name="skruber" username="skruber" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-16 12:03:07</date>
      <text>А на рыбалке Мелких рыбок мы выпускали, а Больших складывали в спичечный коробок</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41735554" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41735554#t41735554</url>
      <user name="tiefenmesser" username="tiefenmesser" />
      <date>2011-01-16 14:32:51</date>
      <comments>
        <comment id="41738626" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41738626#t41738626</url>
          <user name="кастрюля" username="kastrula_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107430490/23843177" height="71" width="100" />
          <date>2011-01-16 19:13:33</date>
          <text>папердаемон перелогинься&lt;br /&gt;не надоело быть унылым г</text>
          <comments>
            <comment id="41738882" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41738882#t41738882</url>
              <user name="tiefenmesser" username="tiefenmesser" />
              <date>2011-01-16 19:21:37</date>
              <comments>
                <comment id="41741186" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41741186#t41741186</url>
                  <user name="кастрюля" username="kastrula_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107430490/23843177" height="71" width="100" />
                  <date>2011-01-16 21:50:52</date>
                  <text>Уг</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41738882&amp;style=mine#t41738882</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41738626&amp;style=mine#t41738626</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41735554&amp;style=mine#t41735554</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41736578" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41736578#t41736578</url>
      <user name="yearonmars" username="ex_yearonma" />
      <date>2011-01-16 15:11:40</date>
      <comments>
        <comment id="41737346" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41737346#t41737346</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-16 16:41:43</date>
          <text>*facepalm* Аффтар, пеши истчо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.samisdat.com/picture/LJ/302.JPG' rel='nofollow'&gt;http://www.samisdat.com/picture/LJ/3&lt;wbr /&gt;02.JPG&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="41738370" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41738370#t41738370</url>
              <user name="lektorski" username="lektorski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
              <date>2011-01-16 19:03:11</date>
              <text>Лента шелковая, настоящая. &lt;br /&gt;У Лужкова, Кобзона и др. были синтетические. &lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41737346&amp;style=mine#t41737346</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41736578&amp;style=mine#t41736578</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41744514" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41744514#t41744514</url>
      <user name="Billy Bones" username="billbones" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118991195/15496401" height="100" width="76" />
      <date>2011-01-17 07:38:41</date>
      <text>"16 ноября 2010 года Кларенс Хаус объявил о помолвке принца Уильяма и его давней подруги Кейт Миддлтон. Свадьба назначена на 2011 год. Спонсор свадьбы известный Российский бизнесмен (Брянск) Кублицкий Станислав Юрьевич, который является представителем дома Романовых". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отсюда:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://moscowlondon.livejournal.com/399973.html'&gt;http://moscowlondon.livejournal.com/399&lt;wbr /&gt;973.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Спонсор свадьбы </subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41744770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41744770#t41744770</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2011-01-17 07:44:43</date>
      <text>Первый раз в ЖЖ Галковского, Верибигфиш появился в посте № 91 "Об опасности спора с писателями" :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заход ВБФ-ОМР был такой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Re: Откуда дровишки? &lt;br /&gt;Поддерживаю sapojnikа, ибо голословно получается.&lt;br /&gt;Помнится, Дмитрий Евгеньевич, кажется, в интервью "Коммерсанту" заявил, что битлы - плагиаторы, дескать, много заимствовали у немецких миннезингеров. В мире чего только ни бывает, но хотелось бы веских обоснований. Или хотя бы намёков на то, где можно поискать доказательства. &lt;br /&gt;И нет ли чего в мире, вроде "Протоколов британских мудрецов"?&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Ужасы нашего городка...</subject>
      <comments>
        <comment id="41755266" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41755266#t41755266</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-01-18 08:33:00</date>
          <text>"хотелось бы веских обоснований" -&lt;br /&gt;- Заявление ДЕГа про "битлов" было проходящим (побочным). Подробно кто они такие, кем и как были сделаны, для чего, и почему их все уважают, но никто не слушает, следует читать в серии у alexandrov_g с номера 241 по 251:&lt;br /&gt;241. 'Cтарая и недобрая Англия' Part One. Allegro con brio alexandrov-g.livejournal.com/62901.html -&lt;br /&gt;- 251. Музыка революции alexandrov-g.livejournal.com/65767.html&lt;br /&gt;Оличный стиль, глубокое знание предмета.</text>
          <subject>Re: Ужасы нашего городка...</subject>
          <comments>
            <comment id="41761410" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41761410#t41761410</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2011-01-18 19:52:24</date>
              <text>С поправской "и все слушают" уже 45 лет. Последнее переиздание 14 дисков Битлс в 2009м (заново перезаписанные на СD) вышло по продажам за 2009 на второе (или третье, не помню) место по США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему никто толком не знает. .</text>
              <subject>Re: Ужасы нашего городка...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41755266&amp;style=mine#t41755266</parent>
            </comment>
            <comment id="41895298" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41895298#t41895298</url>
              <user name="afanarizm" username="afanarizm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46984998/10082010" height="100" width="91" />
              <date>2011-01-31 23:20:24</date>
              <text>&lt;i&gt;почему их все уважают, но никто не слушает&lt;/i&gt; никак не сочетается c &lt;i&gt;глубокое знание предмета&lt;/i&gt; в данном случае.</text>
              <subject>Re: Ужасы нашего городка...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41755266&amp;style=mine#t41755266</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41744770&amp;style=mine#t41744770</parent>
        </comment>
        <comment id="41755522" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41755522#t41755522</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-01-18 08:35:33</date>
          <text>Ссылки поточнее:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://alexandrov-g.livejournal.com/62901.html'&gt;http://alexandrov-g.livejournal.com/629&lt;wbr /&gt;01.html&lt;/a&gt; -&lt;br /&gt;- &lt;a href='http://alexandrov-g.livejournal.com/65767.html'&gt;http://alexandrov-g.livejournal.com/657&lt;wbr /&gt;67.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Ужасы нашего городка...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41744770&amp;style=mine#t41744770</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41745026" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41745026#t41745026</url>
      <user name="vlaad_len" username="vlaad_len" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87375919/18416332" height="93" width="95" />
      <date>2011-01-17 07:57:03</date>
      <text>МЕТОДИКА РЕВОЛЮЦИОННОЙ РАБОТЫ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На надо не изображать жертв, а учиться побеждать!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала пример из романа "Белая гвардия" Булакова.&lt;br /&gt;Митинг в петлюровском Киеве. Оратор на украинской мове славит незалежну Украину. Затем переходит на украинский народ. И внезапно завершает здравицей красному знамени и советам рабочих и крестьянских депутатов.&lt;br /&gt;Один национально-чуткий украинец догадывается, что происходит:&lt;br /&gt;-Тримай его,- вопит он, - це провокация! Большевик! Москаль!&lt;br /&gt;И бросается ловить. Но перед ним один мешается с воплями "тримай!", кричит "Братцы, часы срезали!", второй бьёт по морде национально-чуткого, толпа давит, оратор исчезает. Народ избивает "вора". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наблюдающие это главные герои "Белой Гвардии":&lt;br /&gt;"Так его, так его... Одно скажу, молодцы большевики. Видал, как ловко орателя сплавили? И смелы. Вот работа, так работа!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И правда - это работа. Не либеральная интеллигентщина и дилетанство, как в современной России. Кто же ходит на митинги и шествия партийной колонной? Кому такое нужно, кроме избавляемых этим от забот спецслужб? Если митинг или демонстрация не вовлекают в борьбу новых людей - вредны они, не нужны. "Привлекать внимание", "засвечиваться в прессе" - глупое подмигивание власти, мол, "мы сила, гляньте-ка, считайтесь с нами, зарегистрируйте, мы ведь всё по-закону, мы признаём...". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не можете поднять людей на выступление - участвуйте в чужих. Сделайте так, чтобы невозможно было понять, кто написал опасные лозунги, кто распространил листовки "Долой путинскую хунту" на митинге против уплотнительной застройки. Кто принёс листовки на завод, бросил в почтовый ящик, написал призыв на здании. И без всякой партийной символики - у партийцев полная несознанка, а на случай ареста пригодится ссылка на&lt;br /&gt;кого-нибудь из лидеров нашистов, кремлёвцев, единоросов, эсеров. &lt;br /&gt;Визиточку сдаваемого в последнем случае захватите. )) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего нового.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
      <comments>
        <comment id="41749122" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749122#t41749122</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-17 16:32:43</date>
          <text>Вот интересно, что мощнее по своему воздействию -- сто постов в ЖЖ или один короткий точный призыв написанный на стене общественного сортира?</text>
          <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
          <comments>
            <comment id="41755778" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41755778#t41755778</url>
              <user name="probawxy" username="probawxy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
              <date>2011-01-18 08:40:47</date>
              <text>Точный призыв мощнее, но действует недолго - несколько недель (до другого точного призыва). 100 точных постов в ЖЖ могут действовать десятилетиями.</text>
              <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
              <comments>
                <comment id="41757826" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41757826#t41757826</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-18 12:17:43</date>
                  <text>А вы думаете, у нас кто-то озаботится тем, чтобы надпись в сортире стереть? У нас не Европы! Один раз напишешь в общественной уборной: "Путин -- диктатор!" В веках останется. Тысячи людей прочитают.</text>
                  <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41759106" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41759106#t41759106</url>
                      <user name="probawxy" username="probawxy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                      <date>2011-01-18 14:27:02</date>
                      <text>Короткий точный призыв быстро устаревает, даже если его не стёрли, именно всилу своей краткости, которая очень быстро начинает восприниматься как банальность.</text>
                      <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                      <comments>
                        <comment id="41759362" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41759362#t41759362</url>
                          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                          <date>2011-01-18 14:31:54</date>
                          <text>Гитлер - фашист.&lt;br /&gt;Сталин - палач. &lt;br /&gt;Фрадков - дебил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это девизы навека!</text>
                          <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                          <comments>
                            <comment id="41760386" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41760386#t41760386</url>
                              <user name="probawxy" username="probawxy" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                              <date>2011-01-18 18:05:40</date>
                              <text>Уря-а-а-а!</text>
                              <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41759362&amp;style=mine#t41759362</parent>
                            </comment>
                            <comment id="41816706" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41816706#t41816706</url>
                              <user name="flammar" username="flammar" />
                              <date>2011-01-22 20:59:06</date>
                              <text>Насколько я знаю, Гитлер бы возмутился, если бы его назвали "фашистом". При НСДАП это было чуть ли не ругательство из разряда "бесплодный мечтатель, витающий в облаках".</text>
                              <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                              <comments>
                                <comment id="41817218" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41817218#t41817218</url>
                                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                                  <date>2011-01-22 21:07:44</date>
                                  <text>Я знаю, что мнение Гитлера имеет на вас влияние, но объективная реальность такова, что Гитлер -- фашист.</text>
                                  <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41816706&amp;style=mine#t41816706</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41759362&amp;style=mine#t41759362</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41759106&amp;style=mine#t41759106</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41757826&amp;style=mine#t41757826</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41755778&amp;style=mine#t41755778</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749122&amp;style=mine#t41749122</parent>
            </comment>
            <comment id="41816450" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41816450#t41816450</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-01-22 20:56:36</date>
              <text>Не видел в жизни ни одного точного призыва.</text>
              <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
              <comments>
                <comment id="41816962" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41816962#t41816962</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-22 21:05:00</date>
                  <text>Не summon, a proclamation.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюйте в плевательницу! -- точный призыв.&lt;br /&gt;Не подавайте руки членам Союза Писателей РФ! -- не менее точный призыв.</text>
                  <subject>Re: СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41816450&amp;style=mine#t41816450</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749122&amp;style=mine#t41749122</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41745026&amp;style=mine#t41745026</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41745794" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41745794#t41745794</url>
      <user name="Rattenpfad" username="rattenpfad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104126818/30380258" height="100" width="87" />
      <date>2011-01-17 09:33:07</date>
      <text>Одна из моих "реинкарнаций" к моему удивлению получила сегодня "бан"... Что ж, буду просто читать ЖЖ, уже без комментариев. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41746306" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41746306#t41746306</url>
      <user name="маришка" username="kamillfo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109111532/18061039" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-17 10:00:34</date>
      <text>А в чем смысловая нагрузка всего этого?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41748610" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41748610#t41748610</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2011-01-17 14:27:56</date>
      <text>Прошу простить за смену темы, однако, Дмитрий Евгеньевич, вопрос о Тунисе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Соответствует ли происходящее общему курсу ЕС на дискредитацию неполноценных режимов, о которой Вы рассказали в выступлении о «Викиликсе» («…дипломатия ему не по рангу…») или это воздействие сторонней силы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Особую близость Туниса к «центровой» Франции следует ли считать особым же предупреждением режимам, лезущим в ЕС (Комаровский-Лукашенко)? Разве нельзя предупреждать по-другому?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Попадут ли в сферу воздействия тех, кто стоит за «Викиликсом», страны БРИК?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="41752194" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41752194#t41752194</url>
          <user name="indrik" username="indrik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81142040/2284059" height="90" width="90" />
          <date>2011-01-17 22:52:42</date>
          <text>С моей точки зрения происходящее в Тунисе - это часть общего курса на сбрасывание незападных стран с корабля Цивилизации. Точнее, наиболее развитых из них.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тунис оприходуют точно так же, как оприходовали Иран (который развивался при шахе фантастическими темпами).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выжить при такой политике могут только те из незападных стран, которые сбрасывать с корабля Цивилизации себе дороже в силу их масштаба и непредсказуемости последствий. Я говорю о Китае и Российской Федерации.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41748610&amp;style=mine#t41748610</parent>
        </comment>
        <comment id="41752450" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41752450#t41752450</url>
          <user name="indrik" username="indrik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81142040/2284059" height="90" width="90" />
          <date>2011-01-17 23:18:51</date>
          <text>Кстати, насчет БРИК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу обратить внимание что в состав БРИК входят как страны явно южные (Индия и Бразилия), так и северные (Россия и Китай). А это имеет значение.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41748610&amp;style=mine#t41748610</parent>
        </comment>
        <comment id="41753474" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41753474#t41753474</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2011-01-18 05:43:47</date>
          <text>По-моему оранжевая революция в Тунисе это не "предупреждение странам, лезущим в ЕС", а наоборот предварительное переформатирование политического пространства стран Магриба перед их включением в состав ЕС.</text>
          <comments>
            <comment id="41756034" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41756034#t41756034</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2011-01-18 09:37:17</date>
              <text>Скорее, тут противоборство разных сил. Надо посмотреть, чем закончится. Если демократизацией и вливанием в политэлиту Туниса реэмигрантов из ЕС - то победил ЕС, если исламизацией и "халифатом" - то это работа против ЕС.</text>
              <comments>
                <comment id="41756802" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41756802#t41756802</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-18 10:11:01</date>
                  <text>Так ведь ввиду первого может быть сначала второе. На Украине тоже вот не кристально чистые люди у власти, а совсем даже наоборот - с уголовным прошлым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас вот смотрел новости, там было интервью с каким-то молодым тунисцем на тему "почему они продолжают участие в беспорядках". Ну он и ответил, что бегство президента - это хорошо, однако власть передали кому? Старым министрам. А коммунисты и исламисты оказались в правительстве не представлены. Поэтому, мол, они будут бороться до победного конца, пока всех старперов не "уйдут".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть в принципе европейцы сначала могут зачистить старый истеблишмент руками разных революционеров-исламистов, а потом убрать этих исламистов в коробку и прислать десант реэмигрантов.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41756034&amp;style=mine#t41756034</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41753474&amp;style=mine#t41753474</parent>
            </comment>
            <comment id="41756290" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41756290#t41756290</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2011-01-18 09:46:48</date>
              <text>Так ведь одно-другому-не-мешает. А вообще, конечно, вы правы. Я обратил внимание не на то, ЧТО сделано, а КАК сделано. Издевательски.&lt;br /&gt;Кроме того, обращают на себя ещё два факта: в том же "Викиликсе" выложили по Тунису американские документы, на улице поколотили не кого-нибудь, а шведов.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41753474&amp;style=mine#t41753474</parent>
            </comment>
            <comment id="41788802" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41788802#t41788802</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2011-01-19 21:16:49</date>
              <text>Никогда такие страны как Тунис, Турция, Алжир и пр. не войдут в ЕС. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41753474&amp;style=mine#t41753474</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41748610&amp;style=mine#t41748610</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41749634" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41749634#t41749634</url>
      <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-17 17:03:46</date>
      <text>Да, печально.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41750146" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41750146#t41750146</url>
      <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
      <date>2011-01-17 18:04:53</date>
      <text> &lt;br /&gt;Хотелось бы прочитать комментарий Дмитрия Евгеньевича по этой теме: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://skorkin-k.livejournal.com/924731.html'&gt;http://skorkin-k.livejournal.com/92&lt;wbr /&gt;4731.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Надеюсь, это неправда, ложь и инсинуация. А то так получается, что теряется вера не только в человечество в целом (и в А. А. Проханова в частности - уличен в подобных родственных связях), но и ...  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Интересно</subject>
      <comments>
        <comment id="41751938" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41751938#t41751938</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-01-17 22:22:48</date>
          <text>А есть ли какие ещё связующие элементы, кроме совпадения фамилий (а то тут недавно объявился второй композитор Александр Розенбаум, и сразу возникла между ними склока за правообладание брендом)?</text>
          <subject>Re: Интересно</subject>
          <comments>
            <comment id="41753730" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41753730#t41753730</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2011-01-18 05:47:13</date>
              <text>Ну что ж Вы их так, наотмашь. Пусть дети играются.</text>
              <subject>Re: Интересно</subject>
              <comments>
                <comment id="41754242" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41754242#t41754242</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                  <date>2011-01-18 07:04:27</date>
                  <text>Не стоит тут благодушничать. Если что, из таких "детей" получаются отличные комиссары чк.</text>
                  <subject>Re: Интересно</subject>
                  <comments>
                    <comment id="41754498" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41754498#t41754498</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2011-01-18 07:08:36</date>
                      <text>Пожалуй. Тогда, значит, всю неделю будут без сладкого сидеть. Ибо нефиг.</text>
                      <subject>Re: Интересно</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41754242&amp;style=mine#t41754242</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41753730&amp;style=mine#t41753730</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41751938&amp;style=mine#t41751938</parent>
            </comment>
            <comment id="41760130" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41760130#t41760130</url>
              <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
              <date>2011-01-18 17:58:37</date>
              <text>Процитирую блогера Эрик Лобах (он утверждает, что речь идёт именно о прадедушке):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://eriklobakh.livejournal.com/797525.html'&gt;http://eriklobakh.livejournal.com/79752&lt;wbr /&gt;5.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Григорий Андреевич Галковский - деятель революционного движения в России. ...В окт. 1889 г. принимал участие в попытке отслужить панихиду по Чернышевскому, а в апр. 1890 г. участвовал в демонстрации на Волковом кладбище на могилах Добролюбова и Писарева. Обыскан и содержался под стражей с 5 по 10 ноября 1890 г., после чего освобожден под денежный залог в 500 рублей. Привлечен к дознанию при Петербургск. ж. у. по делу о С. Флоровском и М. Керножицкой по обвинению в распространении воззваний "Расправа на Каре" и "АНГЛИЙСКИЙ комитет для содействия борьбе за свободу в России" в виду сходства его почерка с почерками на конвертах, в которых рассылались упомянутые воззвания...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Деятели революционного движения в России: Биобиблиографический словарь: От предшественников декабристов до падения царизма: [В 5 т.]. — М.: Изд-во Всесоюзного общества политических каторжан и ссыльно-поселенцев, 1927-1934.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утащил у skorkin-k`а (&lt;a href='http://skorkin-k.livejournal.com/profile'&gt;http://skorkin-k.livejournal.com/profi&lt;wbr /&gt;le&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь это ни много ни мало - прадедушка Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То-то мы все веселились - когда наш англофоб находил какие-нибудь "английские корни" у всех подряд...)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более всего меня повеселило это в случае с Прохановым (правда эта статья действительно презабавна: &lt;a href='http://vz.ru/columns/2005/11/14/12608.html' rel='nofollow'&gt;http://vz.ru/columns/2005/11/14/12608.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;), но вообще, собственно - это всех касается - о ком ДЕГ писал :)".</text>
              <subject>Эрик Лобах утверждает, что прадедушка</subject>
              <comments>
                <comment id="41760898" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41760898#t41760898</url>
                  <user name="zumschein" username="zumschein" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86464370/19026267" height="100" width="100" />
                  <date>2011-01-18 18:28:52</date>
                  <text>насколько помню, дедушку мэтра звали самуил (самойло)яковлевич, так что григорий андреевич скорее не тот прадедушка. хотя... много мы еще не знаем (тм).</text>
                  <subject>Re: Эрик Лобах утверждает, что прадедушка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41760130&amp;style=mine#t41760130</parent>
                </comment>
                <comment id="41761666" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41761666#t41761666</url>
                  <user name="probawxy" username="probawxy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                  <date>2011-01-18 20:20:16</date>
                  <text>Ну так что, кроме совпадения фамилий есть ещё что-либо конкретное или же ничего нет?&lt;br /&gt;А то так придётся несколько лет обсуждать всех Галковских, какие были на свете, фамилия-то обыкновенная, не редкостная.</text>
                  <subject>Re: Эрик Лобах утверждает, что прадедушка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41760130&amp;style=mine#t41760130</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41751938&amp;style=mine#t41751938</parent>
            </comment>
            <comment id="41760642" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41760642#t41760642</url>
              <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
              <date>2011-01-18 18:11:57</date>
              <text> &lt;br /&gt;Вот тут - &lt;a href='http://vz.ru/columns/2005/11/14/12608.html' rel='nofollow'&gt;http://vz.ru/columns/2005/11/14/12608.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;досталось "бедному Проханову" (и поделом? - может быть)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим - вопрос автору данного блога. Дмитрий Евгеньевич, всё-таки, поведайте нам, пожалуйста... народ интересуется! Это Ваш прадедушка, или просто однофамилец? -&lt;br /&gt;&lt;a href='http://slovari.yandex.ru/~книги/Революционеры/Галковский%20Григорий%20Андреевич' rel='nofollow'&gt;http://slovari.yandex.ru/~книги/Революц&lt;wbr /&gt;ионеры/Галковский%20Григорий%20Андреевич&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не верится, что это Ваш прадедушка. А если всё же это так? Тогда зря Вы так Проханова... &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Интересно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41751938&amp;style=mine#t41751938</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41750146&amp;style=mine#t41750146</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="41757314" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41757314#t41757314</url>
      <user name="seventen12" username="seventen12" />
      <date>2011-01-18 10:25:02</date>
      <text>В №681 Вы упоминали что напишите об Италии как стране «Первого мира» и какие еще страны Вы бы отнесли к данной категории ( интересно Испания входит в список)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41757570" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41757570#t41757570</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119012211/13093959" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-18 11:49:17</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич человек известны, публичный. Писание в ЖЖ тоже дело публичное. Что удивляться, что ему пишут люди разные: умные и не очень. Скучные и  интересные...&lt;br /&gt;Какие претензии, собственно, к Большой Рыбе? Непонятно, чего хочет от ДЕГа? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41758594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41758594#t41758594</url>
      <user name="az1967" username="az1967" />
      <date>2011-01-18 12:34:20</date>
      <text>Спасибо за пост. Правильная постановка темы - эти мыши лабораторные со своею песней о великороссии и прочих псевдодержавных штучках уже порядком поднадоели. Они просто глупые совки, не обращайте на них внимание.</text>
      <subject>мыши -микробы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41762178" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41762178#t41762178</url>
      <user name="vadj65" username="vadj65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107059875/28426697" height="100" width="65" />
      <date>2011-01-18 21:36:27</date>
      <text>Вы, простите, мыслитель. Извольте мыслить.(а не бзднёй заниматься).С почтением.</text>
      <subject>Дмитрий  Евгеньевич</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41810050" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41810050#t41810050</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2011-01-21 20:54:40</date>
      <text>каковъ вердиктъ Вы наложите на меня ? </text>
      <subject>интересно, а</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41880194" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41880194#t41880194</url>
      <user name="damir-tote.blogspot.com" username="damir-tote.blogspot.com" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108562023/33513720" height="100" width="100" />
      <date>2011-01-30 07:39:57</date>
      <text>мышь на столе, а не под столом ))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41898370" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41898370#t41898370</url>
      <user name="avtonew" username="avtonew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107197684/33349938" height="77" width="100" />
      <date>2011-02-01 12:28:55</date>
      <text>Мышку жалко... хуже чем отрута эта водка!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="41898882" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=41898882#t41898882</url>
      <user name="montyiy" username="montyiy" />
      <date>2011-02-01 12:42:34</date>
      <text>Как говорится, задело за живое некоторых.</text>
      <subject>﻿</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="42103682" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=42103682#t42103682</url>
      <user name="tracezp" username="tracezp" />
      <date>2011-02-07 13:32:14</date>
      <text>+100500</text>
      <subject>﻿</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="42132866" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=42132866#t42132866</url>
      <user name="aliaxd" username="aliaxd" />
      <date>2011-02-09 11:01:41</date>
      <text>Ыыыыыы</text>
      <subject>﻿</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="42137218" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/181634.html?thread=42137218#t42137218</url>
      <user name="nadinesd" username="nadinesd" />
      <date>2011-02-09 12:52:04</date>
      <text>Автор определенно шарит в теме</text>
      <subject>﻿</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>