<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-07 07:14:00</date>
    <text>(Я много раз убеждался, что советские люди плохо знают происхождение своих присказок и идиоматических оборотов. Но это так, к слову.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;События в Кондопоге крайне благоприятно сказались на психологическом состоянии коренного населения России. Уверен, что производительность труда в РФ выросла на 5-7%%, как после выигранного кубка по футболу-хоккею. Поддержка кондопожцев среди русских просто зашкаливает. Процентов 95%. Причины этого явления настолько ясны, что не следует их перечислять.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако напрасно 120 миллионов терпил-пингвинов победно раздувают зоб и перетаптываются на снегу. «Вас тут не стояло». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Открываем Священную Книгу нашего общества - конституцию Российской Федерации. В графе... Хотя нет, чего я, давайте посмотрим от чьего имени принята эта конституция. Есть официальный текст принятия. Там сказано так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Мы, многонациональный народ Российской Федерации, соединенные общей судьбой на своей земле... принимаем Конституцию Российской Федерации».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ОПЫТНОМУ человеку этого достаточно. По этой «увертюре» ясно всё. Вы можете с лупой смотреть основной текст, комментарии юристов. Понятия «русский народ» или хотя бы «народ России» там нет. Вообще слова «русские» нет. В КОНСТИТУЦИИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое нелепое словосочетание «многонародный народ» или «многонациональная нация»? Вроде бы бессмыслица. Но бессмысленных действий на кассе не бывает. Все действия продавщицы у кассы строго функциональны, отрепетированы перед зеркалом до блеска. И дисплей, случайно закрытый нависающим экранчиком с жвачкой и конфетами, и кривоватые весы, и «нет мелочи» и  очаровательная улыбка всегда работают только в одну сторону. С железной последовательностью.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) Конституцию приняли «Мы». Мы это «Мы, Николай II, Император Всероссийский, король Польский, великий князь Финляндский и прочая, и прочая, и прочая». То есть это Великая Персона, Сила, которая «творит миры». Это, подчёркнуто специально: не «мы, народы», а «мы, народ». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Персонификация тут же деперсонифицирована. «Мы» оказывается всё-таки множеством, во-первых «разнородным народом», а во-вторых, не «соединённЫМ общей судьбой», а соединённЫМИ общей судьбой». Таким образом, речь идёт всё-таки о «кодле».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) Что же это за кодла? Ей тут же дано определение: она «многонациональная», то есть «разнородная», разночинно-инородная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В случае, если бы Федерация состояла из двух народов со сопоставимой численностью, такая формулировка была бы перекосом в сторону меньшинства. Для равенства следовало бы народы перечислить. Например, Бельгийская нация (в случае федерации) состоит из валлонов и фламандцев. А в случае, когда русские составляют 83 процента, а остальные 17 конгломерат «всякой твари по паре», это явная (ЯВНАЯ) узурпация власти. «Мы» - это Его Величество «17 процентов». «Процент XVII», усевшийся многонациональной задницей на шею русского народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда на учредительном собрании (а конституцию принимает учредительное собрание, то есть конституанта) собираются паевые взносы, причём Трофим Терпилин вносит 83% общего капитала, Битарас Четвертоблоченко 3,0%, Тенгиз Уродов 0,9%, а Перечпок Присоскинд 0,01%, а потом принимается устав, где говорится, что все участники равноправны и имеют равную долю в уставном фонде и в управлении, то это значит, что господина Терпилина раздели донага. И реально фирма принадлежит Четвертоблоченко или Присоскинду, но отнюдь не Терпилину. Терпилина вообще, скорее всего прикопают. Чтобы не вонял. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же узурпаторы будут себя именовать в учредительных документах и в протоколах общих собраний? «Коллективом вкладчиков, которые осуществляют коллективное руководство». Если Терпилин вякнет, ему сделают скинхеда и на обритом черепе вытатуируют: «пошёл против коллектива», «сука-единоличник».    &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Теперь о собственно «конституции». (Беру в кавычки и пишу с маленькой буквы, потому что какая это, к лешему, конституция. Это «плата по таксе. Такса – 1 рубль». Или «О Сидорове смотри сноску. Сноска: «Сидоров – мудак».) Так вот, «конституция»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«3.1 Носителем суверенитета и единственным источником власти в Российской Федерации является ее многонациональный народ».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть все права в ООО принадлежат не терпиле Сидорову, а общему собранию, которое осуществляет коллективное руководство. НО. Формально существует трудность. Хотя права Сидорова не прописаны, а не будучи прописанными они в общем контексте становятся ничтожными, тем не менее в конституции явно говорится о многопартийности, демократических процедурах и т.д. Основа любой демократии это «один человек - один голос». То есть подспудно речь у нас идёт не о Сидорове, а о сидоровах, которые будут голосовать носами. Каждый свой нос в глину уткнёт, будет дырка. Подсчёт дырок можно фальсифицировать, сидоровых можно обмануть, но 83% есть 83%. Уписаются 17% каждый раз голосования на общих собраниях фальсифицировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому надо постепенно, пока сидоровы не прочухаются, демократические процедуры сворачивать. Мол, приняли основные решения, а теперь голосовать нечего. Надо работать. И, во-вторых, НАДО ПОБУЖДАТЬ СИДОРОВЫХ РЕШАТЬ СВОИ ПРОБЛЕМЫ ПРОТИВОЗАКОННЫМИ МЕТОДАМИ. Отсюда русский национализм, при его 83%, почему-то всё время пользуется какими-то андеграудными методами. То это скинхеды, то чокнутые раскольники, то зороастрийцы. Самые дикие, варварские этнические группы, вроде чеченов, чукчей, лезгин, тувинцев – выступают за демократическое голосование и толерантность. А русские, которым всего-то надо «собраться-проголосовать» кидаются дерьмом и камнями. Вот такие чудеса в решете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но этого недостаточно. Цель «конституции» втрамбовать терпилу в могилу. Это осиновый предохранитель против «русского возрождения». Как сказал профессор Преображенский: «дайте мне ФОРМАЛЬНУЮ бумагу. ОКОНЧАТЕЛЬНУЮ. БРОНЮ. Чтобы, как говорится, ни одна тварь...»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И такую бумагу, правда, отнюдь не Преображенскому, выписали:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«5.1. Российская Федерация состоит из республик, краев, областей, городов федерального значения, автономной области, автономных округов - равноправных субъектов Российской Федерации. &lt;br /&gt;5.2. Республика (государство) имеет свою конституцию и законодательство. Край, область, город федерального значения, автономная область, автономный округ имеет свой устав и законодательство».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«5.1. Народ Эрэфии состоит из сословий дворян, купцов, ремесленников и крестьян. Все сословия равны.&lt;br /&gt;5.2. Дворяне являются господами и имеют право носить оружие. Все прочие сословия имеют внутреннее самоуправление и могут обжаловать незаконные действия дворян в суде».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего ж такой всплеск РУССКОГО национализма в КАРЕЛИИ? Русских там физическое большинство. Но отпор чеченцам ПРЕЖДЕ ВСЕГО должны были дать в коренных областях, где русские не «большинство», а просто ХОЗЯЕВА. В Ярославле или Вологде. Русские там пытались рыпаться. Не получалось, инциденты благополучно замяли. Почему? А потому что Чечня и Карелия это равноправные субъекты, СОЮЗНЫЕ ГОСУДАРСТВА . А Вологодская область - это ничтожная резервация,  «кацапастан», где живут терпилы по «уставу». Устав у них такой: один свисток – начало работы на Процента XVII, два свистка – отбой. Всё остальное «не по уставу».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если русскому принесли на подпись такую, извините за выражение, «конституцию» (а протестовать против конституции нельзя, изменить по закону - практически невозможно), то человек должен был побледнеть как полотно. В обморок от такой «онкологии» упасть. Это Приговор. По этой конституции у русских ОТНЯЛИ РОДИНУ, право на национальный очаг и национальную культуру, превратили в париев их и их потомков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот от этого и всё. Европейский народ, большой, способный, при неимоверных природных богатствах живёт хуже многих стран третьего мира. Как такое может быть? А ТАКОВЫ ПРАВИЛА ИГРЫ. Трофима Терпилина «подписали».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто, кстати. подписал? Автора в студию. Сейчас будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Олег Германович Румянцев. Окончил престижную английскую спецшколу, затем геофак МГУ. В 1982 году, то есть ещё ДО перестройки, был направлен перестраиваться в Будапештский университет. (У Великобритании, если кто не в курсе было четыре диспетчерских узла в т.н. «Восточной Европе»: Вена, Белград, Будапешт и отмороженный Бухарест.) В дальнейшем Румянцев улучшил образование в Лондонской школе экономики и политических наук, а также в университете Торонто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До 1990 работал в Институте экономики мировой социалистической системы АН СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 1987 года покатился сам от себя учреждать самостоятельные гуманитарные организации. В частности «неформальный клуб» «Перестройка». Руководителем «Перестройки» был он, а членами разные интересные молоды люди. Например, Чубайс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше всё шло по нарастающей, только всегда Румянцев опережал ситуацию на полгода. Проникнет в новое пространство, декорации расставит, потом впускает народ. «Работать».&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Румянцев был народным депутатом РФ, членом Верховного Совета РФ,  ответственным секретарём Конституционной комиссии Съезда народных депутатов РФ, руководителем Рабочей группы по подготовке проекта Конституции и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1991 создал и возглавил новую гуманитарную организацию «Российский фонд конституционных реформ» и стал её президентом. Метода та же. Выдвинет инициативу, неизвестно на какие шиши создаст структуру, и сядет жопой по центру. Когда надо – работа кипела. Когда нет – всё разваливалось с полщелчка, на десятилетия вперёд. Например, Румянцев филигранно развалил российскую социал-демократию и союзный договор с Белоруссией. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас что делает? Да так как-то... В 2004 стал вице-президентом компании «Шелл» по связям с госорганами РФ и СНГ, в 2005 перешёл на высокооплачиваемую работу в «Бритиш Петролеум».   &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;На самом деле это человек мелкий. Дрянь-человек. Но человек ВЕРХНИЙ. Нижний слой верхнего управления. Поэтому его не видно. «Дела Румянцева» нет. Это фильм такой, старый. Вот Глеб Павловский это Глыба, советник президента, гений чёрного пиара. А кто его двинул, кто папиком Павловского был? Да Румянцев и был. Сидел Павловский, как цуцик, рядом с Чубайсом в румянцевской «Перестройке». Силён Павловский, но находится он на верхнем этаже нижнего градуса, и ехать ему, вместе с Белковским, Гельманом и чэесами в колымском трамвае. Потому как для этого в верх низа и двинуты. А серые румянцевы растворятся  в картотеках мира. Бороду сбрил, свитер на пиджак с галстуком сменил - его УЖЕ не видно. Слился с местностью. Пройдёт лет десять, появится новый член гольф-клуба на Каймановых островах. Мистер Смит или мистер Бонд. С небольшим иностранным акцентом. А может и без акцента. А Павловский с прищемлёнными яйцами в форме генерала КГБ (с чужого плеча) будет рыдать на всю вселенную о поломатой жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Усё по плану».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русские... что русские? Глава Суверенной Карелии о них словечко замолвит на переговорах с Главой Суверенной Чечни. Мол, Рамзан-джан, пожалей терпил. Народ бедный, работящий, к восточной роскоши непривычный. Вот и взбрыкнули по серости своей. А того не поняли дурашки, что не на шашлычников замахнулись, а на Конституцию. На которую их подписали Люди. Мы, семнадцатипроцентники сидим тихо-мирно, голосуем законы демократично. А эти... Эх, правильно сказал Абдулатипов – «русская примитивщина». Надо из-за русских немного демократию ослабить – не понимают они демократии. Так что ты, Рамзан-джан, правильно сказал – надо Путина на третий срок. Как гаранта конституции.</text>
    <subject>297. ГОЛЫЕ В АФРИКЕ ИЛИ ЗАЙЦЫ ВО ХМЕЛЮ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/76678.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7191932" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7191932#t7191932</url>
      <user name="DOKTOP" username="doktop_doktop" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37107398/1908901" height="100" width="83" />
      <date>2006-09-07 03:35:40</date>
      <text>А чем "конституция" от "устава" отличается? "Конституцию" принимают, а "устав" спускают сверху?</text>
      <comments>
        <comment id="7192444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444#t7192444</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-07 03:54:53</date>
          <text>Тем, что федеративное государство состоит из государств, подписавших федеративый договор. Поскольку Москва или Ярославская область это не государства, а Башкирия или Чечня государства, то они договор и подписали. Русских здесь нет. Их территории - это резервация, вроде территорий лужицких сербов в ФРГ. Более того, живя на территории полноценных государств, они являюся гражданами второго сорта, так как во всех местных конституциях титульные нации прописаны отдельно (в отличие от федеральной конституции). Представители же титульных наций в резервации имеют национальный очаг и покровительство в своих странах. Русским в таких условиях надо организовать плебесцит и отменить позорную конституцию. Не только отменить, но и ПОСТАВИТЬ НАВЯЗАВШИХ ИМ ЭТОТ ПОЗОР, НА КОЛЕНИ. Иначе всё равно уважать не будут, это всё равно останется позором. Если плебесцит начнут срывать - русские должны организовать гражданское неповиновение. Если и это не поможет - вооружённое восстание. Ресь идёт об издевательстве, невиданном в мировой истории. В конце концов СССР был навязан силой оружия, после многолетней гражданской войны. Проигрыш в открытом бою не позор. А это кидалово.</text>
          <comments>
            <comment id="7193980" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7193980#t7193980</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2006-09-07 04:16:39</date>
              <text>А чем РФ от СССР отличается? Вполне логичное его продолжение. Так что истоки в той гражданской войне, которая, видимо, до сих пор еще продолжается в "холодной" форме и идет на уничтожение проигравших, производя вместо них непонятный советский народ русской крови, обозначенный в Вашем тексте как "терпилы".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7194236" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194236#t7194236</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2006-09-07 04:25:50</date>
              <text>Конституция Чеченской Республики, Ст.2:&lt;br /&gt;"1. Единственным источником власти в Чеченской Республике в пределах компетенции Республики является ее многонациональный народ..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Детали</subject>
              <comments>
                <comment id="7195004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7195004#t7195004</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-07 04:41:07</date>
                  <text>&lt;i&gt;"Настоящая Конституция, выражая волю многонационального народа Республики Татарстан и татарского народа..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Татар  умнай, татар не урус, татар зинает два народ: татар и многсиональн нетатар.</text>
                  <subject>Re: Детали</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7198332" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198332#t7198332</url>
                      <user name="prohodimec" username="prohodimec" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85383460/4605171" height="100" width="77" />
                      <date>2006-09-07 06:28:43</date>
                      <text>Ай, зыря смиесся...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процент татар,студентов МФТИ, очень высок (точнее был на 1983-89). Татары и правда умны.&lt;br /&gt;И еще башкиры. И армяне, кстати. (по тому же критерию) &lt;br /&gt;Сейчас критерий не достоверный, ибо Москва -- шибко дорого, однако.  </text>
                      <subject>Re: Детали</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7198588" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198588#t7198588</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-07 06:37:17</date>
                          <text>Я смеюсь (по-моему, это очевидно), не над татарами, а над уродливым конституированием Российского государства. Татары, действительно, народ культурный и талантливый. Разношёрстный только очень. Потом 1917-й по ним сильно ударил. Собственно, "обессмыслил существование". Русские татар рОстили как привлегированный слой управленцев на захватываемом мусульманском Востоке. То есть это был весьма специализированный этнос, заточенный европейцами под определённую задачу.</text>
                          <subject>Re: Детали</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198332&amp;style=mine#t7198332</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7240828" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7240828#t7240828</url>
                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-08 00:50:43</date>
                          <text>В МФТИ много не "татар и башкир", а выпускников школ конкретных городов - Казани и Уфы. Эвакуированные во время Великой Отечественной Войны ученые и педагоги из столичных Москвы, Питера, Киева и других городов с высоким довоенным уровнем образовательной системы наладили в Казане и Уфе хорошую систему науки, высшего образования и школьного образования, которая приносит плоды в виде грамотных абитуриентов МФТИ и по сей день. Собственно к национальности этих абитуриентов этот факт никакого отношения не имеет.</text>
                          <subject>Не путайте божий дар с яишницей</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7308668" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7308668#t7308668</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                              <date>2006-09-08 14:53:24</date>
                              <text>Пройдитесь по группам МФТИ или мехмата МГУ, и поинтересуйтесь, откуда приехали эти десятки и сотни татарских парней и девчонок. Заодно посмотрите по другим вузам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы приятно удивитесь, когда увидите, что подавляющее большинство этих татарских студентов вовсе не из Казани и Уфы, а из множества городков и деревень Татарстана, Пензенской и Самарской областей, Башкирии и Удмуртии, Тюменской и Ульяновской, Оренбургской и Свердловской областей.&lt;br /&gt;А также из Средней Азии и Казахстана, Украины и Астрахани и ещё из многих-многих мест. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увидите, также, что в большинстве своём это дети из семей рабочих и колхозников, врачей и учителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Казани и Уфе действительно хорошее образование, в этом вы правы. Добавлю лишь, что оно всегда было хорошим, и до эвакуации. Ну а эвакуация внесла новые краски, это верно...</text>
                              <subject>Верно! Не путайте ...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7240828&amp;style=mine#t7240828</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198332&amp;style=mine#t7198332</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7265916" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7265916#t7265916</url>
                          <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51591020/5789047" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-08 09:14:52</date>
                          <text>Видал я таких татар-студентов собственными глазами. Самая настоящая МАФИЯ.</text>
                          <subject>Re: Детали</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198332&amp;style=mine#t7198332</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7195004&amp;style=mine#t7195004</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194236&amp;style=mine#t7194236</parent>
                </comment>
                <comment id="7195516" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7195516#t7195516</url>
                  <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 04:44:43</date>
                  <text>Именно поэтому в истории чечни важным этапом был этнический геноцид, когда все русские в чечне были уничтожены или изгонялись. Сейчас чечня моноэтнична. </text>
                  <subject>Детали</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194236&amp;style=mine#t7194236</parent>
                </comment>
                <comment id="7197564" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7197564#t7197564</url>
                  <user name="?" username="alexpi" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
                  <date>2006-09-07 05:54:30</date>
                  <text>ага, многонациональный чеченский народ &lt;br /&gt;типа вайнахи, нохчи и чечены</text>
                  <subject>Re: Детали</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194236&amp;style=mine#t7194236</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7199612" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7199612#t7199612</url>
              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
              <date>2006-09-07 06:55:51</date>
              <text>Вопрос чисто технический.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как в путиляндии можно "организовать плебисцит"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему никак! Не, конечно, его можно организовывать, всю жизнь, организовывать и организовывать... Наверное "многонациональный народ" это устроит. Пока "многонациональный народ" дела делает - терпилы плейбисцит организовывают. Пусть стараются. Что,  опять процентов не хватило? Давай по новому кругу справки собирай ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следовательно, плебисцит пропускаем. Далее "гражданское неповиновение". При свёртывание институтов демократии, на мой взгляд, это  так же чрезвычайно затруднительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается,  что раскачать ситуацию могут лишь бунты как, в Кондопоге, и, если они будут вспыхивать регулярно, возникшие на их основе сетевые партизанские структуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами - вооружённая борьба?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно у меня сложилось твёрдое убеждение, что власть прекрасно понимает, что в рамках созданной  “демократии”, никакие  методы цивилизованной борьбы ей не страшны.  Если ещё несколько лет назад и были какие-то теоретические возможности, то сейчас последние лазейки лихорадочно закрываются на наших глазах. Так что в плане “демократии”  всё будет нормалёк,  и единственное,  что она  по настоящему боится,  это возникновение боевых организаций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати,  что касается нынешней “конституции” то она принята без конституционного собрания, что же это вообще тогда такое?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="7200892" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7200892#t7200892</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-07 07:48:22</date>
                  <text>Стращание "террором" это пугало для дилетантов. Политическая деятельность это и есть террор. Самая демократическая партия имеет не только контрразведку и вооружённую охрану, - это само собой, - а группу киллеров. Поэтому и говорят "политика - грязное дело". Не грязное. Есть здесь и благородство, и самопожертвование, и высокие цели. Но это война. "Бизнес это война". А уж политика просто война, безо всяких "афоризмов". Только там очень большая часть - дипломатически-виртуальная. На обычной войне переговоры и совещания это 1%, а 99% - мочилово (бывает и помягче, конечно), а политика это 99% переговоры, а 1% мочилово (бывает и пожёсче). Но политический деятель без револьвера это терпила и импот. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос не в том, мочить или не мочить, а кого мочить и как. Так что плебесцит - плебесцитом, а мочилово - мочиловым. Не вижу противоречия.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="7201660" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7201660#t7201660</url>
                      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                      <date>2006-09-07 08:06:42</date>
                      <text>Понятно, старики - ходят на мирные демонстрации с перекрытием дорог, несовершеннолетняя молодёжь - по ночам озорует с коктейлями молотова, серьёзные взрослые люди - периодически подрывают мерсидесы с мигалками наиболее упёртых сторонников действующей  конституции, а мирные очкарики интеллектуалы - рассуждают о необходимости плебисцита  и подают бесчисленные жалобы, петиции,  выносят на общественное обсуждение проекты ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что ж, дай то бог ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как только всё это закрутить?&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="7202940" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202940#t7202940</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-07 08:34:14</date>
                          <text>А чего русским беспокоиться? У них есть серьёзные лидеры: Милитарёв, Холмогоров, зверушка "Фима Дикий". Можно спать спокойно - эти всё сделают, всё организуют.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7203196" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203196#t7203196</url>
                              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                              <date>2006-09-07 08:43:45</date>
                              <text>Попали в точку! Собственно во времена "разгула демократии" на том и выехали - на димдимычах, жириках, лебедях и зюгах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же позволит не оплошать сегодня?</text>
                              <comments>
                                <comment id="7204732" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204732#t7204732</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-07 09:20:29</date>
                                  <text>(Покуривая трубочку):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему всё не так плохо. Конечно в 1993 году русские кретины ели герань и курили чай, но это ведь не от скудоумия, а от политической неопытности. Люди учатся. В 2003 году провокация шла на уровне безумного "Консерватора", а сейчас нет даже этого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. в 1993 подписывали десятки миллионов, в 2000 - миллионы. В 2003 - несколько тысяч пелёночных "националистов". А сейчас подписывать вообще некого. Люди смеются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каков следующий этап? Когда смеющиеся поймут, что на них милитарёвы дрочат. Кайф получают. И деньги. Тогда русские начнут уродов пришибать. Из гигиены.  </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7211388" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211388#t7211388</url>
                                      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                                      <date>2006-09-07 11:25:12</date>
                                      <text>Иными словами надёжду даёт качество новых "дурилок".  Раньше дурилки о-го-го какие были - один баркаш чего стоил! А димдимыч? Одно пузо чего стоило, внушал, внушал! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что теперь? Милитарёв, холмогорка ... Вы правы - гадко и смешно-с...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одно только мне не понятно, отчего так? Почему так резко упал уровень выбора красавиц на закрытом конкурсе "рюськи патриёть"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может это тайные враги, пробравшиеся в самую сердцевину  власти, ей самой же и  вредят? Специально ставят таких дурилок, что всем сразу всё понятно, и, кроме того,  непроизвольные спазмы в желудочно-кишечном тракте? Ну,  как иначе понимать холмогорку или милитарёва?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7213436" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213436#t7213436</url>
                                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-07 12:17:46</date>
                                          <text>"По мощам и елей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бразильцев тоже не Макиавелли обслуживают.</text>
                                          <subject>Почему так резко упал уровень?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7232380" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7232380#t7232380</url>
                                              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                                              <date>2006-09-07 18:31:20</date>
                                              <text>Так не верят уже "бразильцы" этим картавеньким, вот в чём беда! Чтобы поверили ой как вертеться надо, на пустой демагогии уже не выедешь. Так что придётся работать и работать, пахать,  буквально зубами рвать супостатов за русскую идею ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело давай, морда жидовская, конретное дело!</text>
                                              <subject>Re: Почему так резко упал уровень?</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213436&amp;style=mine#t7213436</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211388&amp;style=mine#t7211388</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204732&amp;style=mine#t7204732</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203196&amp;style=mine#t7203196</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202940&amp;style=mine#t7202940</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7201660&amp;style=mine#t7201660</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7200892&amp;style=mine#t7200892</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7202684" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202684#t7202684</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-09-07 08:30:40</date>
                      <text>Таких партий и политиков в РФ нет. "Терпилы и импоты". Может, лет через 5 али 6 кто-то и появится. Сейчас на "мочилово" способна только власть и бандиты. Ну, может, ещё те, кто воевал в Чечне. В РФ партий, по Вашим меркам, нет вообще. Даже на уровне болтовни мало что получается. Только обличения власти и разоблачение "грязной политики". Самое главное - МОЗГОВ нет. А те головы, что высовываются, сами же Вы писали, почти все провокаторы. Нарваться на которых велика вероятность.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7206524" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7206524#t7206524</url>
                          <user name="Luybu" username="luybu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
                          <date>2006-09-07 10:31:33</date>
                          <text>кроме обобщения "те, кто воевал в Чечне", которое интересно бы описать, остальное +1</text>
                          <comments>
                            <comment id="7207036" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7207036#t7207036</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-09-07 10:36:58</date>
                              <text>Я плохо знаю воевавших в Чечне. Но кое с кем разговаривал. Люди нюхнули "пороху", умеют нажимать на курок, когда видят врага. Готовы были ехать по контракту за хорошие деньги воевать.&lt;br /&gt;Воин - это особый человек, не каждому дано. &lt;br /&gt;Но и офицер Генштаба - тоже особь особенная. Без них дело не сделать - только людей губить.&lt;br /&gt;Вообще я много размышлял о ситуации в стране в 80-х, но не нашёл тогда тех, кто мыслил созвучно. Если б тогда посерьёзней отнестись к "болезням", сегодня не стоял бы вопрос об "инкурабельности".</text>
                              <comments>
                                <comment id="7207548" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7207548#t7207548</url>
                                  <user name="Luybu" username="luybu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
                                  <date>2006-09-07 10:48:19</date>
                                  <text>"Я плохо знаю воевавших в Чечне", я так вообще не знаю, но учил психологию в Институте. Так вот психология говорит, что перешедший определенную границу (убийца) уже не может избавится от изменения психики. Помните Вьетнамский синдром, о нём в 80 много писали, как трудно жить солдатам той войны.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7208060" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208060#t7208060</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2006-09-07 10:51:08</date>
                                      <text>Я знаю людей с "афганским синдромом". Но у нас другая сейчас ситуация - "русский синдром" - синдром запрограммированной беспомощности социальной. Нет "критической массы" "врачей", способных исцелять от этого синдрома. Многие уехали из России, увы. Мало спасателей России пока.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7208572" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208572#t7208572</url>
                                          <user name="Luybu" username="luybu" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
                                          <date>2006-09-07 10:52:30</date>
                                          <text>Нечего её спасать, сама спасется. Вот только воровать бы поменьше.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7209340" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209340#t7209340</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2006-09-07 10:54:35</date>
                                              <text>Когда она последний раз сама спаслась?&lt;br /&gt;Воруют не массы, они законопослушны.&lt;br /&gt;Воруют "винеры", "победители", на которых молодёжь хочет равняться.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7209596" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209596#t7209596</url>
                                                  <user name="Luybu" username="luybu" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
                                                  <date>2006-09-07 11:01:26</date>
                                                  <text>Тут я не согласен - воруют ВСЕ, винеры больше, работники столовой, меньше. Но воруют ВСЕ</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7210108" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210108#t7210108</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2006-09-07 11:03:30</date>
                                                      <text>Я не ворую. Не взял ни копейки даже будучи главным редактором газет. Депутатом был - не брал.&lt;br /&gt;Знаю многих порядочных людей. Но не воровать - мало. </text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7211644" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211644#t7211644</url>
                                                          <user name="Luybu" username="luybu" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
                                                          <date>2006-09-07 11:25:21</date>
                                                          <text>Боже сохрани "Не взял ни копейки даже будучи главным редактором газет" Я и не думал так прямо. Однако уверен взятки давать приходилось. Система построена на воровстве.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7212156" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7212156#t7212156</url>
                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                              <date>2006-09-07 11:28:41</date>
                                                              <text>Ни разу не давал взяток - не повезло.&lt;br /&gt;Не так уж всё плохо, как кому-то хочется.&lt;br /&gt;Хотя, конечно, плохого чрезмерно много.&lt;br /&gt;Глаза боятся - но мозги бы могли бы кое-что сделать. Если б захотели. Не хотят.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="7228028" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228028#t7228028</url>
                                                                  <user name="Luybu" username="luybu" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
                                                                  <date>2006-09-07 17:07:08</date>
                                                                  <text>Эх, а я не смог так - "Ни разу не давал взяток "</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="7229820" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7229820#t7229820</url>
                                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                      <date>2006-09-07 17:33:17</date>
                                                                      <text>Я просто не умею это делать. :) Даже если б захотел. Не знаю, как подойти, как предложить...</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="7240316" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7240316#t7240316</url>
                                                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                                                                          <date>2006-09-08 00:44:08</date>
                                                                          <text>У меня ровно та же ситуация. В принципе не знаю, как такие дела делаются. Если бы мне кто-то что-то такое предложил (хотя это маловероятно -- все знают, что я от этого далёк), то я бы использовал весь известный мне запас матерных слов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне вообще омерзительна сама форма таких отношений между людьми. Причём не из "моральных" соображений (на "мораль" мне плевать), а из чувства брезгливости. Это примерно то же, как если бы мне предложили отобедать, восседая на помойке. Сама мысль о том, что какие-то "блага" я вынужден получать нелегально (пусть даже об этом никто не узнает), настолько роняет моё достоинство, что никаких "благ" не надо.</text>
                                                                          <subject>о взятках</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="7245436" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245436#t7245436</url>
                                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                              <date>2006-09-08 04:59:08</date>
                                                                              <text>Брезгливость меня меньше беспокоит. Просто не выпадало случаев и не умею. Скажу честно: если предложат, то не уверен, что откажусь. Только мне не за что давать. Потом у журналистов брезгливость особая, как у паталогоанатомов. :)</text>
                                                                              <subject>Re: о взятках</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="7252604" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7252604#t7252604</url>
                                                                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                                                                                  <date>2006-09-08 07:51:25</date>
                                                                                  <text>У меня тут именно брезгливость, причём вполне определённого плана. Вот такое сравнение. Мне говорят: башли мы тебе дадим, но они находятся под толстым слоем дерьма. Ты его лопаточкой, лопаточкой. Всё, что внизу найдёшь -- всё твое. Ты потом эти башли отмоешь (они ведь не пахнут?), сходишь на них в кабак. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому я точно откажусь, даже если предложат. Ведь само попадание башлей в мои руки можно упростить. Зачем их сначала куда-то прятать, а потом заставлять меня унижаться? Я не вижу для этого никакого резона. Никакой нелегальщины быть не должно. Тот, кто в принципе готов дать мне взятку, способен заплатить за обучение в кассу. Чтобы всё по документам, по прейскуранту. А потом мне их должны выдать в качестве жалования. С уплатой налогов, как полагается. Дерьмо к этому никакого отношения иметь не должно.</text>
                                                                                  <subject>Re: о взятках</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="21432444" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=21432444#t21432444</url>
                                                                                      <user name="Владимир Владимирович" username="martyshin" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89984060/11515603" height="100" width="68" />
                                                                                      <date>2008-08-21 09:59:10</date>
                                                                                      <text>а по большому счету - что есть взятка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это доплата к официальной зарплате.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;природа взятки двояка - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. качественное выполнение работы требует одного объема оплаты, а тот кто заказывает работу в силу различных причин оценивает эту работу гораздо дешевле чем тот кто ее выполняет.&lt;br /&gt;Этот разрыв покрывается негласно, за счет взяток.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. позиция, должность человека такова, что от принятия им решения зависят чьи либо выгоды. причем размер этих выгод опять же гораздо больше чем стоимость рабочего времени человека от которого эти выгоды зависят. такие должности называют взяткоемкими и их создают специально, ставя выгодополучателей в зависимость от персонажа на должности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;система госвласти и бизнеса способна функционировать без взяток, только надо привести в некоторое соответствие оплату и оказываемые услуги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чиновники способны работать без взяток - надо только нормально настроить систему взаимодействия гос аппарата и людей. нормальная оплата и серьезная ответственность и постоянный контроль с показательными процессами над теми кто хапнул слишком много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вобщем вся система гниет с головы и эти головы надо менять</text>
                                                                                      <subject>Re: о взятках</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="21436028" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=21436028#t21436028</url>
                                                                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                                                                                          <date>2008-08-22 17:15:34</date>
                                                                                          <text>Я, наверное, со многим из сказанного согласен в своей основе, за исключением самого последнего. Все люди, по большому счёту, совершенно одинаковы, и "головы", поставленные на место "гнилых", вскоре начнут "гнить".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня более всего в "антикоррупционной" кампании раздражает именно такой подход: поймали очередного "взяточнега", а потом начали его "стыдить" -- типа, как нехорошо! Я такого "моралистического" подхода не понимаю. Человек действует из соображений собственной выгоды (так, как он её понимает). Обществу это невыгодно; если кого-то поймали, то взяли и наказали. Но "стыдить"-то зачем? Неужели есть столь наивные люди, которые верят в "слуг народа"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одна из часто возникающих ситуаций вот какая. Чиновники оформляют какие-то бумаги в установленные законом сроки. Допустим, бизнесмену выгодно ускорить этот процесс, и он готов за это заплатить. Бюрократ за эту плату готов лишний раз потрудиться чуть больше обычного. Такая вещь вроде совершенно "безвредна", если она "прозрачна".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть другая ситуация, когда преподаватели за плату ставят зачёты или экзамены. У нас в провинции такое не в ходу, а в Москве, говорят, это норма, и чуть ли не "прайс-лист" имеется. Вот тут уже имеет место явная "торговля" тем, что не принадлежит самим "торговцам". Вряд ли кто-то из них захочет учиться у врача, который таким способом получил диплом. Причём если в первом случае бюрократ хоть как-то трудится дополнительно, то тут вообще нет ничего. Таких "дельцов" я бы лично "гнобил" безо всякой пощады, и помимо тюремного срока выдавал бы ещё и "волчий билет". Тут любые средства оправданы, вплоть до "подсадных уток" и "меченых" банкнот, с видеосъёмкой и прочим. Чтобы было в принципе не отпереться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот пересдачи экзаменов и зачётов -- это давно пора сделать платным, но на официальной основе.</text>
                                                                                          <subject>негладкие взятки</subject>
                                                                                          <comments />
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=21432444&amp;style=mine#t21432444</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7252604&amp;style=mine#t7252604</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245436&amp;style=mine#t7245436</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7240316&amp;style=mine#t7240316</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7229820&amp;style=mine#t7229820</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228028&amp;style=mine#t7228028</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7212156&amp;style=mine#t7212156</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211644&amp;style=mine#t7211644</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210108&amp;style=mine#t7210108</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209596&amp;style=mine#t7209596</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209340&amp;style=mine#t7209340</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208572&amp;style=mine#t7208572</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208060&amp;style=mine#t7208060</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7207548&amp;style=mine#t7207548</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7207036&amp;style=mine#t7207036</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7206524&amp;style=mine#t7206524</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202684&amp;style=mine#t7202684</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7200892&amp;style=mine#t7200892</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7199612&amp;style=mine#t7199612</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7203452" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203452#t7203452</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 08:44:44</date>
              <text>&lt;i&gt;Не только отменить, но и ПОСТАВИТЬ НАВЯЗАВШИХ ИМ ЭТОТ ПОЗОР НА КОЛЕНИ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это в смысле англичан? А пупок не развяжется?</text>
              <comments>
                <comment id="7203964" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203964#t7203964</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-09-07 09:00:50</date>
                  <text>Да, действительно интересно, каким образом терпилы будут ставить англичан на колени. (?)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203452&amp;style=mine#t7203452</parent>
                </comment>
                <comment id="7208316" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208316#t7208316</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 10:52:04</date>
                  <text>Подружить немного с американцами, например. Т.е. запустить агитпроп в обратную сторону - "не простим янки Сербию" заменить на "английский капитал скупил Родину".</text>
                  <comments>
                    <comment id="7211900" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211900#t7211900</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 11:26:29</date>
                      <text>Ну, на этот счёт у меня такие дилетантские соображения:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Какой смысл американцам помогать русским? По-моему сильная, амбициозная Россия - конкурент США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Американцам бы самим от англичан отбиться. Зачем им ещё и гиря на ноге в виде РФ? Предлагается ведь не союз равных против третьей стороны, а помощь нищим и убогим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Вот Дмитрий Евгеньевич тут много про Российскую Империю рассказывал: и про Романовых - один из влиятельнейших кланов НА ПЛАНЕТЕ, и про развитый бюрократический аппарат европейского образца, и про дипломатию, и про армию и т.д. и т.п. Ничего из этого не помогло стране, пробили всё-таки русскую броню вороги. Поможет ли гнилой РФ &lt;del&gt;фанерная&lt;/del&gt; эфемерная американская защита?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Агитпроп - это, конечно, хорошо, да только хотелось бы чего-нибудь более существенного и материального. Вот, например, совершенно непонятно кто и чем будет "врага воевать". От звездолёта, как уже было сказано, одна обшивка осталась, от команды - только борт-инженер Галковский. А над полусгнившим, вросшим в землю и всеми забытым звездолётом, высоко в космосе два вражеских флота ведут очередной ожесточенный бой долгой битве за планету. :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208316&amp;style=mine#t7208316</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203452&amp;style=mine#t7203452</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7203708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203708#t7203708</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-07 09:00:19</date>
              <text>Кидалово закономерно. После ссср-ных воспитания, образования и пропаганды кидалова не могло не быть. русские позора не ощущают - максимум обман. Да и то - многие обижены тем, что обмануты, но очень охотно бы поменялись местами с обманщиками. Почти все, кто хорошо устроился в РФ, политику партии одобряют и поддерживают. Среди богатых почти нет недовольных. Для них "всё  действительное - разумно".</text>
              <comments>
                <comment id="7206012" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7206012#t7206012</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 10:18:10</date>
                  <text>Нечасто, по-моему, бывало, когда я бы согласился с каждым Вашим словом.</text>
                  <subject>+1</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7206268" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7206268#t7206268</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-09-07 10:26:04</date>
                      <text>Мне приятно, что Вы согласны, да ещё со всем. :)&lt;br /&gt;Метафорные доводы в этой ситуации работают плохо. Можно сравнивать с "онкологией", можно - с психбольницей, можно - с "зоной". Но ведь любое сранение неадекватно. Есть государство-страна, где народ полностью дезориентирован. Люди мало что понимают разумом. Только догадываются смутно. Но верят, что "мир победит войну", а на мочилово надо идти только в том случае, если государство заставит. А так - деньги надо делать, господа.</text>
                      <subject>Re: +1</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7241084" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7241084#t7241084</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-08 01:03:49</date>
                          <text>Все эти сравнения только мешают. Мне такие метафоры всегда неприятно слышать. Причина очень проста. "Тюрьма", "онкология" -- это ОТСТУПЛЕНИЯ ОТ НОРМЫ. То, что происходило и происходит в России (Российской Империи, СССР), какие бы формы это ни принимало, следует рассматривать как НОРМУ. Не в смысле соответствия тому, что мы хотим, а в смысле соответствия реальности. То есть какие бы ужасы (если стоять на общечеловеческих позициях) ни происходили, мы обязаны ПОНИМАТЬ. Больше от нас ничего не требуется. Все вопли, стенания, призывы -- признак БЕССИЛИЯ. Никаких эмоций не надо. Только циничное, холодное ПОНИМАНИЕ. Поэтому главная беда -- это именно то, что народ дезориентирован. Вот Вы подумайте: хоят бы по закону больших чисел, на 100, на 1000 "простых" людей должен найтись хоть один, кто РАЗБИРАЕТСЯ? Я такого не видел ни разу. Есть лишь несколько "песен". Можно легко перечислить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ах, как плохо мы живём, а ведь Россия -- такая великая страна".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Всех достали менты ("чурки", "инородцы"). Угнетают народ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Империалисты хотят поработить и расчленить Расею, отобрать Православие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Все воруют. Не нае*ешь -- не проживёшь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От этих песен тошнит. К пониманию это никак не приближает. А тут ещё "к топору" опять зовут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ты читай, урод по жизни..." (c)</text>
                          <subject>&amp;quot;Не поминай про Стеньку Разина&amp;quot; (c)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7245692" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245692#t7245692</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-09-08 05:06:03</date>
                              <text>Насчёт "нормы" не соглашусь. Господь Бог, творя мир, какие-то "нормативы" всё же должен был заложить. Всё же 5 пальцев на ноге - норма, а шестипалость - патология. Раковоая опухоль - реальность, но не норма, а патология.&lt;br /&gt;Садо-мазохизм - реальность, но патологичная и тд.&lt;br /&gt;В 21 в. на основании исторического опыта мы тоже можем составить для себя общественные нормы, которые помогают обществу функционировать "нормально", то есть развиваясь без патологических отклонений. Гомосексуальную семью я за норму не приму, даже если оба "супруга" будут гениальными и добрыми людьми. пусть делают, что угодно, но "интимно", а не прилюдно.&lt;br /&gt;Тема сложная, но не должно сразу отметать возможность наличия "социальных норм". В конце концов заповеди - это нормы. Соблюдение законов природы - норма. Спорить на эту тему бессмысленно. Можно обсуждать только привзаимной установке решить эту проблему.</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Не поминай про Стеньку Разина&amp;quot; (c)</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7254396" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7254396#t7254396</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-08 08:11:25</date>
                                  <text>Тут недоразумение из-за терминов. Я попробую переформулировать. Слово НОРМА я употребил в определённом смысле. Сидеть в тюрьме нормально? Хотя это так или иначе с людьми бывает, но всякий скажет, что вообще-то нет. Потому что чётко видна альтернатива -- быть на воле. То же насчёт "онкологии". А теперь посмотрим на нынешнюю Россию. Если мы признаем, что её состояние не нормально, то мы должны указать чёткую и понятную альтернативу. Сказать "ненормально" означает признать, что этого вообще-то не должно быть, а должно быть что-то другое. Вопрос: что? На этот вопрос можно ответить только обтекаемо. Для меня это означает, что &lt;i&gt;реальной&lt;/i&gt; альтернативы нет (даже в нашем воображении).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Принципиально здесь то, что, признавая "нормальность" нынешней ситуации, мы всего лишь констатируем тот факт, что всё происходящее совершенно закономерно, и надо просто понять, откуда что берётся. В людях сидит убеждение, что мы должны жить "лучше" (хотя никто чётко не понимает, что это значит). Что Россия якобы заслуживает лучшей участи. С какой стати? Я вижу здесь крупную ошибку. Есть Россия реальная, а есть "идеальная". Думаю, не надо пояснять, что это значит. "Идеальная Россия" -- это некая эманация России реальной (прошу прощения за элемент мистицизма и "данииландреевщины", но это только приём). Отождествлять дух и плоть нельзя. Дух свят, а плоть грешна и тленна. Поэтому никаких оснований считать, что РФ заслуживает лучшей участи, просто нет. Ни ЕБН, ни "мистер Пу", ни "новые русские" не могут приписать себе ни грана тех заслуг, которые числятся за "идеальной Россией". Духовный потенциал "наработали" не они. И не жители города Москва, которые из приличного когда-то места создали подобие ада на земле. На одного Галковского, грубо говоря, приходится миллион паразитов, которые своей деятельностью не заслужили НИЧЕГО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не могу копать глубоко в прошлое, но начиная где-то с 1988 - 1989 года я вижу всю цепочку событий и считаю, что сегодня мы абсолютно закономерно имеем то, что заслужили. Более того: за счёт искусственного повышения цен на нефть кое-кто имеет намного больше того, нежели заслужил. На самом деле проблема не в том, что люди "плохо живут", а в том, что они оскотинились. Задача может состоять лишь в постепенном очеловечивании.</text>
                                  <subject>термины</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7256700" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7256700#t7256700</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2006-09-08 08:27:56</date>
                                      <text>Да, в терминах надо обязательно разобраться. Но это долгий разговор - специальный! :)&lt;br /&gt;Закономерно - опять же не синоним "нормального".&lt;br /&gt;Человек напился пьяный, повёл себе ненормально, не так, как обычно, по пьяни связался с блядью случайно-ненормально, подхватил сифилис - что не есть норма и тд. В итоге - болезнь закономерна. Но это не значит, что он был обречён на неё.&lt;br /&gt;Жизнь многомерна, но есть параметры за которые нельзя выходить, например, температура тела. Общество тоже не должно заходить за некоторую меру. Но с ним сложней, ибо оно не организм, а система, очень сложная...</text>
                                      <subject>Re: термины</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7257980" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7257980#t7257980</url>
                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-08 08:36:01</date>
                                          <text>Я изложил свои соображения несколько другим языком, чтобы избежать разговора по поводу терминов. Фактически я вообще лишь повторил ВАШУ СОБСТВЕННУЮ МЫСЛЬ из того коммента, который начинался словами "Кидалово закономерно". Сейчас ещё раз перечитал и понял, что Ваше мнение полностью совпало с тем, которое сложилось у меня. </text>
                                          <subject>Re: термины</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7258748" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7258748#t7258748</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2006-09-08 08:40:31</date>
                                              <text>"Согласие есть продукт при полном несопротивлении сторон." :)&lt;br /&gt;Кидалово закономерно, но ненормально. Надо привести ситуацию в норму - кидальщика наказать, кинутому помочь. Или высечь, чтоб больше не попадался.</text>
                                              <subject>Re: термины</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7257980&amp;style=mine#t7257980</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7256700&amp;style=mine#t7256700</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7254396&amp;style=mine#t7254396</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245692&amp;style=mine#t7245692</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7241084&amp;style=mine#t7241084</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7206268&amp;style=mine#t7206268</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7206012&amp;style=mine#t7206012</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7203708&amp;style=mine#t7203708</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7214204" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214204#t7214204</url>
              <user name="raffus" username="raffus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40515020/6024775" height="100" width="75" />
              <date>2006-09-07 12:34:47</date>
              <text>А вот мне интересно, вот всё что здесь написано - на полном серьёзе? А то как то не слишком вериться, что подобные вещи думаются и предполагаются как реализуемые.&lt;br /&gt;Как то уж больно всё это выглядит фантазиями и пустым трёпом. Думаю этим и останется.&lt;br /&gt;P.S. Честно говоря, будучи в башкирии, равно как и в татарии (бывал там много раз, в разных районах), не припоминаю ни одного случая какой-либо ненависти к русским или их принижения или даже унижения. По моему, отношение к тем же татарам и башкирам в Москве и России гораздо хуже, чем в республиках к русским. Причём нелюбовь эта какая-то скрытая. Вроде как всё ок, но на самом деле общаться с ними надо поменьше. Ислам всё-таки. &lt;br /&gt;В общем как обычно - люди (иногда и народности) прикрывают свои комплексы неполноценности за счёт других. К сожалению, этим страдают почти все народы - так проще самоутвердиться и подняться в своих же глазах, даже за счёт презрения других. &lt;br /&gt;Почему-то кажется, что корень всех этих проблем именно разделение людей по групповому признаку, будь то религия, будь то национальность или раса. Как бы это отменить?:)</text>
              <comments>
                <comment id="7234428" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234428#t7234428</url>
                  <user name="Eigen" username="eigen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                  <date>2006-09-07 20:51:37</date>
                  <text>Что значит будучи в Башкирии, это тур поездка чтоли? Я родился и вырос в Башкирии, в Уфе. В русском, кстати, городе. Так вот сейчас уровень башкиризации просто зашкаливает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При 15% титульной нации. Мой двоюродный брат, работая на нефтеперерабатывающем заводе, говорит так - Не светит мне стать начальником, мастером или ещё кем, т.к. я не башкир. Все должности заняты башкирами - татарами, вся гос - местная власть и т.д. Привозятся целые кланы из родных башкирских деревень. Нацменское кумовство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так конечно, хорошие отношения с башкирами, поболтать о рыбалке, о видах на урожай мёда.</text>
                  <subject>Re</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7246716" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7246716#t7246716</url>
                      <user name="raffus" username="raffus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40515020/6024775" height="100" width="75" />
                      <date>2006-09-08 05:45:41</date>
                      <text>В гости приезжал к родственникам:)&lt;br /&gt;Касаемо отсутствия перспектив роста для нетитульной нации, это конечно печально и неправильно. Хотя это думаю связано также и со спецификой нефтегазовой области, которую в тех местах держат башкиры и татары, так уж сложилось. Должны быть равные возможности. Хотя, с другой стороны, то, что в Башкирии 15% титульной нации это по вашему нормально? Единственное, что оправдывает эту ситуацию, это то, что процент татар (родственной нации) думаю гораздо больше.&lt;br /&gt;Насчёт русскости городов Башкирии, да и Татарии(там думаю поменьше она), то это всё-таки странно. На территории национального государства(республики), всё-таки должно быть большинство населения именно этой национальности. Тем более, что границы государств проходят по издревле находящимся границам осёдлости наций. И расстраиваться по поводу барширизации особо не стоит (ну ничем это не хуже, чем постоянный московский шмон приезжих ) - при желании всегда можно поднятся вверх. А кланы в руководство приводят везде, даже в Москве. </text>
                      <subject>Re: Re</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7251068" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7251068#t7251068</url>
                          <user name="Eigen" username="eigen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                          <date>2006-09-08 07:03:54</date>
                          <text>Это касается не только нефтегазовой отрасли. И потом вы теоретически рассуждаете, простите, глупо выходит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие могут быть города у башкир? Город/крепость Уфа был заложен/а в 1576 году устюжанами и казаками при расширении России на Восток. Башкиры только набеги могли совершать. Все города, дороги, промышленность, вообще всё в Башкирии за 400 с лишним лет создано русскими, в основном. Нация кочевников, башкиры, кочевала как и полагается. То есть жила в степи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процент участия нацменов появился только в 20 веке когда их пустили учиться. Письменность башкирам создана при Советской власти, на основе кириллицы, кстати :) Татары, как имевшие доступ к образованию ещё до революции, писали и учились в медресе на арабском языке. Далеко не все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь объясните, почему если ещё мои деды и прадеды жили на этой земле создавали всё это, ещё сто лет назад, прадед был мастером на стекловаренном заводе в селе Богоявленском (ныне Красноусольск), то у меня прав сейчас меньше чем у кочевников? Даже не наравне, что и так можно считать со стороны русских подарком? Вопрос риторический, отвечать не надо :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт процентов. Да, татар около 25%, родственная нация :) Для татарина уж лучше русский, чем башкир. Аналогично с башкирами. Для увеличения численности титульной нации, при обмене паспортов в 1980-1981 годах, татар записывали башкирами. Они это помнят, и дико не любят за это, наверное и не только за это, эту самую титульную нацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если в данной местности живёт 60% русских, 25% татар, 15% башкир, остальных по мелочи. То почему нужно создавать национальное образование, да ещё делать его башкирским? Вопрос риторический :) Должна быть обычная территориальная единица. И вот управлять всей системой, на всех уровнях, должны люди, хотя бы по процентному соотношению. В действительности, даже если дать равные права, то процентов 80-90 займут русские, как более способные и многочисленные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уфимская губерния, молодой человек, это называлось :) Башкирия - это фантом созданный большевиками. Много же книг по истории края. Почитайте. Ленин для башкир, это их всё, поэтому и памятник не сносят :) Что бы они без него делали. Даже исторические названия улицам Уфы не возвращают, как это сделано в Москве, потому что получатся вместо Революционных и прочих Карла Маркса - Центральная, Богородская и т.д. Они же хотят назвать всё это башкирскими названиями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы проживите при таком режиме лет 20 сознательного возраста, после школ и прочего, "поднимитесь" наверх, слово какое-то блатное  :) Это насчёт "всегда можно". А в теории все Д'Артаньяны :)</text>
                          <subject>Re: Re</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7251580" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7251580#t7251580</url>
                              <user name="raffus" username="raffus" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40515020/6024775" height="100" width="75" />
                              <date>2006-09-08 07:20:04</date>
                              <text>Действительно тяжко видать там сейчас. Печально:( Мои воспоминания значит основаны на детских восторгах. Кстати, есть мысль свалить всё на коммунистов:)&lt;br /&gt;Огромный респект за знание собственной истории. Буду просвещаться. Чего спорить, если ответить по прежней позиции также аргументировано нечего. Остаюсь на идеалистических мыслях. А поднимитесь, кстати вполне нормальное выражение (имелось ввиду "подняться по карьерной лестнице").&lt;br /&gt;Во всей этой национальной проблеме меня смущает не столько возмущение русских или нерусских, а то, какими способами предлагается решать эти проблемы на разного рода сайтах и форумах (чеченов к стенке, хачей на кавказ и прочее).&lt;br /&gt;Просто надо создавать условия, чтобы собственный народ не вымирал, а главенствовал, коли уж так хочеться. Порешить хачей - самый лёгкий путь по осуществлению и самый тяжёлый по последствиям, а самый, ИМХО верный - заставить из уважать себя другими способами. А преступников, воров и убийц, надо сажать наказывать вне зависимости от их нац. принадлежности. А не устраивать погрому и суды линча. Бунт народа всегда является чётко спланированной операцией заинтересованных лиц. Точно также, как и пропогандистская поддержка его, что мы и наблюдаем сейчас в инете, с одной стороны и по телевизору и СМИ с другой. </text>
                              <subject>Re: Re</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7251068&amp;style=mine#t7251068</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8336508" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8336508#t8336508</url>
                              <user name="rodnyk" username="rodnyk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123664536/5008917" height="59" width="100" />
                              <date>2006-11-11 11:25:46</date>
                              <text>Мой прадед тоже мастером на стекловаренном заводе в Богоявленском был!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сути дела могу сказать, что это все не вчера началось.&lt;br /&gt;Так было всегда - русскому выбиться в начальники было практически нереально. Только при коммунистах в общем-то бдили, чтобы хотя бы 2 секретарь какого-нибудь ...кома был русским. Принято было, чтоб 1 секретарь и председатель соотв. совета были башкир и татарин, а 2 секретарь непременно русский. Ну а сейчас... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще-то не так уж башкиры Ленину и благодарны. У моей хорошей подруги папа был башкирский националист, так вот он уверял, что вообще-то башкиры сильно на Ленина злы, ибо вся Челябинская и часть Оренбургской обл. - это исконные башкирские земли, а Ленин башкир сильно прижал и родину урезал, потому что были башкиры бунтари (ха-ха).&lt;br /&gt;В общем, хорошая иллюстрация тезиса о том, что т.н. умиротворение методом создания всяческих преференций нацменьшинствам ничего не дает. &lt;br /&gt;Всегда будет казаться мало.</text>
                              <subject>Привет землякам!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="8797820" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8797820#t8797820</url>
                                  <user name="Eigen" username="eigen" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                                  <date>2006-12-15 07:44:51</date>
                                  <text>Что-то я пропустил ваш ответ вовремя. Осталось только выяснить родственные связи :)))</text>
                                  <subject>Re: Привет землякам!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8798332" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8798332#t8798332</url>
                                      <user name="rodnyk" username="rodnyk" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123664536/5008917" height="59" width="100" />
                                      <date>2006-12-15 09:51:23</date>
                                      <text>Ну да, там же, в нынешнем Красноусольске, 4-5 основных фамилий, и все между собой родственники:)&lt;br /&gt;Я как-то в школе выяснила, что одна моя одноклассница является х-юродной сестрой моего дедушки, а еще человек 10 одноклассников - тоже какой-то степени сестры-братья моей матушки. Не кровные, конечно, но все же, очень забавно было:)&lt;br /&gt;Дедушка мой из Мичуриных - как раз одна из старых фамилий</text>
                                      <subject>Re: Привет землякам!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8797820&amp;style=mine#t8797820</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8336508&amp;style=mine#t8336508</parent>
                                </comment>
                                <comment id="8798076" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8798076#t8798076</url>
                                  <user name="Eigen" username="eigen" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                                  <date>2006-12-15 07:45:46</date>
                                  <text>Давайте через почту/асю пообщаемся.</text>
                                  <subject>Re: Привет землякам!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8798588" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8798588#t8798588</url>
                                      <user name="rodnyk" username="rodnyk" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123664536/5008917" height="59" width="100" />
                                      <date>2006-12-15 09:52:12</date>
                                      <text>Ася 240807446</text>
                                      <subject>Re: Привет землякам!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8798076&amp;style=mine#t8798076</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=8336508&amp;style=mine#t8336508</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7251068&amp;style=mine#t7251068</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7246716&amp;style=mine#t7246716</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234428&amp;style=mine#t7234428</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214204&amp;style=mine#t7214204</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7215484" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215484#t7215484</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-09-07 12:53:06</date>
              <text>Про резервацию удачный термин! "Российская Резервация". Звучит.&lt;br /&gt;А вот насчет плебисцита и восстания есть уточнения. Откуда 83%? В деревнях у людей политическая культура на нуле. У них всегда будет - Конституция - это жена Путина.  Это не из-за примитивности. Крестьянин живет среди животных. Здесь его круг общения, здесь его политика и дипломатия, " ты к ним с душой, а они тебе молоко и яйца". Здесь у него жизненный азарт. Для него политические споры, как немое кино. Речей не слышит, но по лицам видит, что жулики. Общая тема всей провинциальной России: «будет так, как в Москве решат». От 83% - крестьян вычитаем всех, за них голосует местное начальство. Теперь городское население: Сразу откидывайте 4-5% евреев, записанных в ЗАГСах, как русские. Далее идет огромная армия полукровок. Как правило, они считают себя русскими, но к жизни не приспособлены. Это те, кто сегодня идет за Кашпировским, завтра за Ельциным и далее в пропасть. Сколько их? 20-30%? Слава Богу, при отсутствии коммунистической селекции потомство полукровок возвращается к чистым линиям или вымирает. &lt;br /&gt;То есть, политически дееспособных русских не так уж и много. И в таких условиях плебисцит - это, как говорится: "Съесть то он съест, да кто ж ему даст".&lt;br /&gt;Рассмотрим восстание. Русский любит государство. Даже плохонькое, но пусть будет. Почему? Потому что русский не хочет никого убивать, ему нужно государство, что бы оно вместо него руки в крови пачкало. Сейчас у нас государство развинчивают извне. Поэтому отменяется смертная казнь, но расширяются пределы самообороны, а русский не хочет казнить грабителя, ему приятнее мента вызвать, хоть мент, по его мнению, человек отпетый. Я обратил внимание, что православные, хоть и называют государство "жидовским", стараются платить все налоги, коммунальные платежи, отдают детей в армию. Чтобы заставить их идти кого-то убивать, нужен приказ власти "право имеющей" от Бога. Поэтому все и ждут царя. Все остальные бунты – мелкие вспышки хулиганства, легко подавляемые. &lt;br /&gt;Но допустим, Патриарх, вдруг, скажет: "Достали! Всех благословляю убивать врагов России, засевших во власти и их прихвостней - кавказскую и еврейскую мафии". Вроде тоже право имеет, пока царя, законного хозяина, нет. Что же будет? Вот тут огромная масса и возбудится. Причем, в первую очередь, за счет людей нецерковных, пить бросят. Откуда ни возьмись, пункты по раздаче оружия откроются. Вероятно, после воззвания Патриарха оружие и не понадобится. Кремль опустеет, рынки тоже. Правда, потом бомбить нас начнут иностранные державы, тут дальше возможны варианты - выживем, не выживем.&lt;br /&gt;Но Патриарх таких слов никогда не скажет, не успеет. Подушкой раньше задушат. Да и дежурит сзади него "человек с подушкой", глаз не смыкая. Но авторитет у Патриарха среди правительства великий. Ведь мигнет - и нет их.&lt;br /&gt;Мне кажется, более актуален сейчас вопрос о том, что будет после того, как русские власть захватят. Откуда и кто на нас кинется? Вот тут наработки Галковского очень интересны. Объективно, может быть выгодно, чтобы нас бомбить начали уже при этой власти, а не при пересменке. Во всяком случае, чеченская война явно пошла на пользу русскому народу.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Про резервацию</subject>
              <comments>
                <comment id="7224700" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224700#t7224700</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-07 15:14:47</date>
                  <text>&amp;gt; От 83% - крестьян вычитаем всех... Далее идет огромная армия полукровок&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был такой прикольный текст, о подсчёте рабочего времени в году. Берём весь год. &lt;br /&gt;- Сначала вычитаем 30% сна и 30% нерабочего времени.&lt;br /&gt;- Потом вычитаем выходные дни.&lt;br /&gt;- Праздники.&lt;br /&gt;- Перерывы на обед.&lt;br /&gt;- Потом отпуска.&lt;br /&gt;В результате получается, что люди не работают.</text>
                  <subject>Напёрстки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7242364" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7242364#t7242364</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-08 01:30:49</date>
                      <text>Текст такой был, помню. Но соображения, изложенные выше, я считаю совершенно справедливыми. Вот у меня к Государству ровно такое же отношение. Не хочется делать грязную работу. Лучше передоверить. Помните, была такая песня у "Машины времени" ещё в советские времена:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как легко знать, что ты в стороне,&lt;br /&gt;Что решаешь не ты.&lt;br /&gt;Пусть другие побеждают в войне&lt;br /&gt;И сжигают мосты.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле в обществе есть как бы четыре роли (они чем-то напоминают касты, хотя лишь отчасти). "Короли" -- это те, за кем убирают дерьмо. "Шестёрки" -- те, кто убирает &lt;i&gt;за другими&lt;/i&gt;. "Нормальные люди" -- те, кто живёт в целом прилично, но без привилегий. Убирают &lt;i&gt;за собой&lt;/i&gt; в рамках, так сказать, "дежурства". Тратят на это какую-то долю своего времени, но в целом у них остаётся время и на себя. Наконец, "ассенизаторы общества", "борцы с социальным злом". Это профессионалы, в отличие от подёнщиков-"шестёрок". Так вот, большинство людей у нас хотели бы просто жить НОРМАЛЬНО. О статусе "королей" мечтают лишь немногие, хотя никто бы не был против такой роли. Уродливость нынешней ситуации в том, что часть нормальных людей (и по своим возможностям, и по своим желаниям) вытолкали либо в "короли", либо в "шестёрки". Кто-то осознаёт, что их положение незаслуженное. Кто-то смирился. Но вот становиться &lt;i&gt;профессиональными ассенизаторами&lt;/i&gt; не хочет никто. Единицы не в счёт. "Единица -- вздор, единица -- ноль" (c)</text>
                      <subject>&amp;quot;касты&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7252092" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7252092#t7252092</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-08 07:39:42</date>
                          <text>Когда человек говорит о демократических процедурах, он говорит о демосе. Когда в его групповых интересах выгодно, наличие демоса отрицается, и/или преуменьшается. "Никаких 83% нету, есть 100 млн несвязанных индивидуев со сложным генетическим происхождением." Причём преуменьшается не наедине с собою, а публично, для этих 83% и в демагогических целях. Как же тогда 80% поддержки Путина, врут стало быть социологи? Или произошло чудо и случайно вдруг возник общий интерес проголосовать за Путина?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сама идея разделять не нова. Русских надо поделить на:&lt;br /&gt;- гнилую интеллигенцию, хоросий пролетариат, всемогущих господ-крестьян и на офисное говно;&lt;br /&gt;- на поколения;&lt;br /&gt;- либералов и патриотов;&lt;br /&gt;- женщин и мужчин;&lt;br /&gt;- зажравшихся буржуев и неконкурентоспособное быдло;&lt;br /&gt;- москвичей и провинциалов;&lt;br /&gt;-- и всех натравить друг на друга. В это же время попробуйте закрыть например Еврейский конгресс или чеченские организации на том основании, что у них сложнейшее происхождение ("а как определить чеченца-квартерона"), что у индивидуумов нет и не может никаких общих интересов. Заржут вслух, у виска пальцем покрутят: "больной". </text>
                          <subject>Re: &amp;quot;касты&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7256444" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7256444#t7256444</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-08 08:27:38</date>
                              <text>Вы совершенно верно подметили некоторый "дуализм". С одной стороны, выгодно говорить "от имени народа". С другой стороны, тот условный "депутатик", который это делает, на "интересы народа" плевать хотел. То же в отношении Конституции. С одной стороны, "Основной закон". С другой стороны, "филькина грамота", написанная бурбулисами под руководством опытных кураторов. Всё это понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вполне допускаю, что Дмитрий Евгеньевич был первым, кто вчитался в текст, составленный виртуозами словоблудия :) Сказанное здесь я понимаю как некий формальный аргумент, как некую "карту", которую можно разыгрывать. Ведь если исходить из этого анализа, то и в самом деле получается какой-то ненормальный перекос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, реальное положение дел с "меньшинствами" и то, что по их поводу написано в Конституции -- это совершенно разные вещи. События развиваются сами собой, а кипа бумаг на это никакого влияния иметь не может. Разве если только мистическое :)</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;касты&amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7252092&amp;style=mine#t7252092</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7242364&amp;style=mine#t7242364</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224700&amp;style=mine#t7224700</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215484&amp;style=mine#t7215484</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7415164" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7415164#t7415164</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-10 10:39:56</date>
              <text>Так ведь Москва и Ярославская область подписали договор:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.constitution.garant.ru/DOC_70280.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.constitution.garant.ru/DOC_7&lt;wbr /&gt;0280.htm&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="7423100" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7423100#t7423100</url>
              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-10 16:15:22</date>
              <text>Уважаемый &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="bbb" &gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;bbb&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; критикует в своём журнале &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444#t7192444" rel="nofollow"&gt;высказывания&lt;/a&gt; Д.Е. Галковского.&lt;br&gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/1629038.html" rel="nofollow"&gt;Плохо жить без гугля&lt;/a&gt;, поучает &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="bbb" &gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;bbb&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, и приводит ссылку на материалы по &lt;a href="http://www.cityline.ru:8080/politika/reg/dogovory.html" rel="nofollow"&gt;Федеральному договору&lt;/a&gt; субъектов РФ.&lt;br&gt;Идём по ссылке и всё внимательно читаем. Ого! Оказывается русских "терпил" в договор списком подписали! Есть &lt;a href="http://www.cityline.ru:8080/politika/reg/dogovory.html#i" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;Индивидуальные договоры с субъектами РФ&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, есть &lt;a href="http://www.cityline.ru:8080/politika/reg/dogovory.html#c" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;ОТДЕЛЬНЫЙ ДОГОВОР С ЧЕЧНЁЙ&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, а вот русских провернули &lt;a href="http://www.cityline.ru:8080/politika/doc/fd2.html#p2" rel="nofollow"&gt;протоколом&lt;/a&gt;, &lt;b&gt;ПРИЛОЖЕНИЕМ&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;Да, любезный &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="bbb" &gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;bbb&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, гугль иметь хорошо. Искать гуглем Вы научились. Теперь научитесь &lt;b&gt;ЧИТАТЬ&lt;/b&gt; и понимать &lt;b&gt;СМЫСЛ&lt;/b&gt; прочитанного. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="37145468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=37145468#t37145468</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2010-08-25 10:39:22</date>
              <text>многие хвалят ельцина за смену строя без гражданской войны. Да... в 17 еще сопротивлялись.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
            <comment id="57131900" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=57131900#t57131900</url>
              <user name="dirr" username="dirr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92107484/21122424" height="100" width="100" />
              <date>2012-12-05 20:51:31</date>
              <text>Конституция Карелии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Статья 3&lt;br /&gt;2. Народ является единственным источником власти и осуществляет ее непосредственно, в том числе путем участия в выборах и референдуме, а также через органы государственной власти и местного самоуправления."&lt;br /&gt;5. Государство, его органы и должностные лица служат всему обществу, а не какой-либо его части. В своих отношениях гражданин и государство взаимно ответственны."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.gov.karelia.ru/Constitution/mlaw01_c.html' rel='nofollow'&gt;http://www.gov.karelia.ru/Constitut&lt;wbr /&gt;ion/mlaw01_c.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;русских в Карелии 82% - чем не русское государство? в чем ошибка?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192444&amp;style=mine#t7192444</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7191932&amp;style=mine#t7191932</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7192700" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192700#t7192700</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2006-09-07 04:08:39</date>
      <text>Хорошо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7192956" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192956#t7192956</url>
      <user name="Око Хаоса" username="oko_xaoca" />
      <date>2006-09-07 04:12:40</date>
      <text>&lt;i&gt;События в Кондопоге крайне благоприятно сказались на психологическом состоянии коренного населения России.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Большинство населения России" не сидит в Интернете, не может познакомиться  с разными точками зрения на происшедшее, оно смотрит ОРТ/РТР и в лучшем случае слушает "Радио России", но в основном "Радио Шансон". Москва еще как-то политизированный город, а попробуйте-ка сейчас поспрашивать о карельских событиях народ в Иваново, Омске, Оренбурге, Новосибирске, не говоря уже о, скажем, Балаково или Магадане. Вам результат предсказать, или сами уже знаете?</text>
      <comments>
        <comment id="7193724" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7193724#t7193724</url>
          <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
          <date>2006-09-07 04:14:09</date>
          <text>Даёшь всеобщую интернетизацию.</text>
          <comments>
            <comment id="7194748" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194748#t7194748</url>
              <user name="Око Хаоса" username="oko_xaoca" />
              <date>2006-09-07 04:36:23</date>
              <text>Когда аудитория Интернета станет больше, наверху что-нибудь обязательно придумают :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7193724&amp;style=mine#t7193724</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192956&amp;style=mine#t7192956</parent>
        </comment>
        <comment id="7199868" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7199868#t7199868</url>
          <user name="Трезвый и Русский" username="goblin_83" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54706094/8771409" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 06:58:42</date>
          <text>Я из Новосибирска, спросите меня и я вам сделаю копи-пэйст с сайта ДПНИ.</text>
          <comments>
            <comment id="7245948" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245948#t7245948</url>
              <user name="selina_n" username="selina_n" />
              <date>2006-09-08 05:13:28</date>
              <text>Я из Новосибирска, очень даже следим за событиями в Кодопоге.</text>
              <comments>
                <comment id="7250300" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7250300#t7250300</url>
                  <user name="Трезвый и Русский" username="goblin_83" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54706094/8771409" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-08 06:36:02</date>
                  <text>А повязку белую завтра повяжете? :-)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245948&amp;style=mine#t7245948</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7199868&amp;style=mine#t7199868</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7192956&amp;style=mine#t7192956</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7193212" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7193212#t7193212</url>
      <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
      <date>2006-09-07 04:13:19</date>
      <text>Спасибо за поддержку, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7193468" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7193468#t7193468</url>
      <user name="emdrone" username="emdrone" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
      <date>2006-09-07 04:13:30</date>
      <text>Знаете, завернуто замечательно. &lt;br /&gt;Заметьте, зачем зайцу зубы? зубатых зайцев запрещают законы зоологии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Засранцы.. Залью злобу зубровкой. </text>
      <comments>
        <comment id="7195260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7195260#t7195260</url>
          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
          <date>2006-09-07 04:42:38</date>
          <text>Глядите, Русский полетел!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За зубровкой, не иначе. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7193468&amp;style=mine#t7193468</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7194492" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194492#t7194492</url>
      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125001121/6122607" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 04:26:53</date>
      <text>Вчера по ТВ.</text>
      <subject>А ведь так и сказал!</subject>
      <comments>
        <comment id="7195772" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7195772#t7195772</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-07 04:47:10</date>
          <text>Юзерпик неплохой :) Сами делали?</text>
          <subject>Re: А ведь так и сказал!</subject>
          <comments>
            <comment id="7196284" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196284#t7196284</url>
              <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125001121/6122607" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 05:02:29</date>
              <text>Стащил у иностранцев (на англоязычных философах). </text>
              <subject>Re: А ведь так и сказал!</subject>
              <comments>
                <comment id="7196796" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196796#t7196796</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-07 05:06:16</date>
                  <text>Тогда это не так круто. Я решил, что тут арбузный ролик пародируется :)</text>
                  <subject>Re: А ведь так и сказал!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7299964" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7299964#t7299964</url>
                      <user name="Роман" username="krf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-08 13:32:30</date>
                      <text>Или намек на арбуз-тим</text>
                      <subject>Re: А ведь так и сказал!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196796&amp;style=mine#t7196796</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196284&amp;style=mine#t7196284</parent>
                </comment>
                <comment id="7225980" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225980#t7225980</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-07 15:48:04</date>
                  <text>А то можно и без арбуза.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7226748" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7226748#t7226748</url>
                      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125001121/6122607" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 16:19:11</date>
                      <text>Захочем - сделам!</text>
                      <subject>Дак у нас!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7230332" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7230332#t7230332</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-07 17:49:29</date>
                          <text>Ну и правильно - нечего стесняться.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7226748&amp;style=mine#t7226748</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225980&amp;style=mine#t7225980</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196284&amp;style=mine#t7196284</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7195772&amp;style=mine#t7195772</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7194492&amp;style=mine#t7194492</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7196028" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196028#t7196028</url>
      <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
      <date>2006-09-07 05:02:21</date>
      <text>Спасибо большое!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7196540" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7196540#t7196540</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 05:05:00</date>
      <text>Могу ли я публикации содействовать? &lt;br /&gt;Ненавижу россиянский трайбализм.</text>
      <subject>Нельзя ли это превратить в статью и опубликовать?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7197052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7197052#t7197052</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 05:10:02</date>
      <text>Это Аркадий Рабинович(Вишневский) у Путина, Валерий Тишков (Институт этнологии РАН), Таьяна Заславская. </text>
      <subject>Надо помнить о консультатнтах по демографии.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7197308" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7197308#t7197308</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-07 05:28:03</date>
      <text>Если это "онкология" и "приговор", то есть ещё и опытные "анестизиологи" и "санитары". Потому "83", хоть и догадываются про "терпилиных", но дёргаться будут, если "санитары" полезут с массовой "эвтаназией". Если же действовать по методу "опускания лягушки в тёплую воду", то "терпилины" будут спокойны. Как в СССР. Интернет могуч, но у "17" свои интернеты найдутся. &lt;br /&gt;Метастазы до мозга дошли. Тут может помочь лишь бригада гениальных спецов - "онкологов", "психотерапевтов" и "знахарей"...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7198844" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198844#t7198844</url>
      <user name="Anton Tarantei" username="ex_tritopor" />
      <date>2006-09-07 06:38:01</date>
      <text>Автор Конституции же не Румянцев, остававшийся 3-4 октября 93-го в Белом Доме (не дал бы ему дедушка Борис Конституцию писать), а г-да Шейнис и Алексеев.</text>
      <comments>
        <comment id="7200124" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7200124#t7200124</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-07 07:04:48</date>
          <text>"Конституционный процесс" со всеми наработками возглавлял Румянцев, в 1993 его рецептировали к президентству Ельцина. Сам Олег Германович так определяет свою роль в создании текста:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В итоговый проект Конституции, одобренный референдумом 12 декабря 1993 года, вошли многие наши предложения: глава о правах и свободах человека, о разграничении полномочий и предметов ведения в федерации, основы конституционного строя, сама структура Основного закона".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё, за исключением усиления роли президента. Да и то... Как пишет Румянцев:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Парламент был разогнан по указу "О поэтапной конституционной реформе". По иронии судьбы конституционная комиссия, возглавляемая президентом и руководимая вашим покорным слугой, по указу № 1400 продолжала деятельность. Получилось, что во имя новой конституции, то есть правового государства, была приостановлена деятельность конституционного суда и насильственно прекращена работа парламента.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, не верю я в "иронию" в бухгалтерских документах и юридических договорах. Не тот жанр. Это для дилетанта "ирония": девушка кокетничала за кассовым аппаратом и рычаг не в ту сторону крутанула. Вот такая ирония. Ошиблась девушка. Надо было в вашу сторону деньги сосчитать, а она сосчитала в свою.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы Румянцев реально держал оборону в Белом доме, он бы сейчас не на "Майбахе" разъезжал, а как все нормальные люди - на "Тойоте". Мистер Румянцев это не Павловский, а ПРОФИ. Надо будет адвокату, он клиента так "защитит", тому за кражу кефира вышкаря дадут. Вот такая "ирония".</text>
          <comments>
            <comment id="7235708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7235708#t7235708</url>
              <user name="polisof" username="polisof" />
              <date>2006-09-07 22:30:07</date>
              <text>Откуда инфо про Майбах Румянцева раз он такой серый ? Сами нарыли или кто подсказал?  </text>
              <subject>Не скромно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7200124&amp;style=mine#t7200124</parent>
            </comment>
            <comment id="7235964" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7235964#t7235964</url>
              <user name="polisof" username="polisof" />
              <date>2006-09-07 22:31:27</date>
              <text>реально держал оборону в белом доме? Все его защитники затем выбирали автомобиль по вкусу и в зависимости от общих жизненных предпочтений. Боря никому не мешал. </text>
              <subject>А кто вообще</subject>
              <comments>
                <comment id="7504508" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7504508#t7504508</url>
                  <user name="kot_dv" username="kot_dv" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125292335/9256247" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-12 15:23:55</date>
                  <text>Ну, не все, конечно... Но изрядная доля - да...</text>
                  <subject>Re: А кто вообще</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7235964&amp;style=mine#t7235964</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7200124&amp;style=mine#t7200124</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198844&amp;style=mine#t7198844</parent>
        </comment>
        <comment id="7204476" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204476#t7204476</url>
          <user name="ypyc" username="ypyc" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95525624/1876519" height="64" width="100" />
          <date>2006-09-07 09:11:53</date>
          <text>Да и Шайхрай руку приложил</text>
          <comments>
            <comment id="7210364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210364#t7210364</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 11:06:32</date>
              <text>Да, вот ещё один "хороший мужик", мальчик на побегушках, всегда при деле. Выборы помогает демократически выигрывать, нажатием кнопки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У него как бы образование высшее, но воспринимается почему-то он в образе недошойгу и зиц-председателя.</text>
              <comments>
                <comment id="7260284" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7260284#t7260284</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-08 08:45:55</date>
                  <text>У меня всегда была только одна ассоциация с персонажем -- матрос Жухрай :) Сколько раз его видел -- сидит какая-то шпана. С образом юриста ну никак не стыкуется. Если уж на то пошло, то даже Горби можно в такой роли увидеть (у него хотя бы внешне какие-то благопристойные черты прослеживаются). А этого хоть прямо сейчас одевай в тельняшку. Да, ещё изо рта отвисшая цигарка должна торчать. "Беломор" лучше всего подходит :)</text>
                  <subject>&amp;quot;Жухрай&amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210364&amp;style=mine#t7210364</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204476&amp;style=mine#t7204476</parent>
            </comment>
            <comment id="7219324" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7219324#t7219324</url>
              <user name="log_observer" username="log_observer" />
              <date>2006-09-07 13:51:22</date>
              <text>Ничего удивительного, ведь в дословном переводе с украинского на русский слово "шахрай" - жулик, мошенник. Компания чубайсов-шахраев.</text>
              <subject>Люди с говорящими фамилиями</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204476&amp;style=mine#t7204476</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7198844&amp;style=mine#t7198844</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7199356" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7199356#t7199356</url>
      <user name="karosh" username="karosh" />
      <date>2006-09-07 06:51:50</date>
      <text>Текст уже и есть почти готовая статья. Но из него можно и книгу сделать по-моему.</text>
      <subject>Дм.Ев., прямо болдинская осень..</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7201916" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7201916#t7201916</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 08:08:12</date>
      <text>Если уж рассматривать акционерные общества и РФ, то надо идти дальше. В этом случае интересен опыт рейдеров, как они захватывают ОАО и ЗАО.&lt;br /&gt;1)Скупка блокирующего пакета (хотя бы 25%, но лучше 30% - чтобы изменить устав).&lt;br /&gt;2)Либо купленные арбитражные суды, которые проштампуют нужные решения - например, о замене генерального директора, о смене печати и т.п.&lt;br /&gt;3)Скупка задолженности у кредиторов акционерных обществ. Принудительное банкротство, введение внешнего управления (свой управляющий).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скалькируйте эти методы на РФ.&lt;br /&gt;Очень интересно получится:-)</text>
      <subject>ОАО и РФ</subject>
      <comments>
        <comment id="7225468" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225468#t7225468</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-07 15:32:00</date>
          <text>А можно это как-нибудь подешевле, например бесплатно или обязательно стартовую сумму иметь?</text>
          <subject>Re: ОАО и РФ</subject>
          <comments>
            <comment id="7226492" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7226492#t7226492</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 16:12:55</date>
              <text>бесплатно - жениться на дочке генерального директора ОАО, и дожидаться его смерти.</text>
              <subject>Re: ОАО и РФ</subject>
              <comments>
                <comment id="7227004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227004#t7227004</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-07 16:25:24</date>
                  <text>Я спросил это в продолжение аллегории на РФ. То есть жениться на дочке Путина (или Румянцева) и ждать, что тот подвернет шею на горнолыжном курорте - последний шанс? Гм, тогда плохи дела.</text>
                  <subject>Re: ОАО и РФ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7228284" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228284#t7228284</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 17:09:31</date>
                      <text>да, аллегория именно такая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть еще метод. Иногда рейдер находит заказчика на объект. Обещают тому проделать все с ОАО, что нужно. Берет под это дело денег. В итоге заказчик в случае успешной атаки забирает себе 70-80% ОАО, остальное- в качестве платы за работу рейдер.&lt;br /&gt;Скалькируй и это на Россию:-)</text>
                      <subject>Re: ОАО и РФ</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7230844" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7230844#t7230844</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-07 17:54:50</date>
                          <text>Тут бюджет целого государства нужен. Я и говорю, нельзя как-нибудь подешевле, а желательно, бесплатно - потому что, если деньги есть, зачем что-то менять? </text>
                          <subject>Re: ОАО и РФ</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7231356" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7231356#t7231356</url>
                              <user name="hasid" username="hasid" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-07 17:59:40</date>
                              <text>Никак. Увы.&lt;br /&gt;Теоретически только если акционеры сами скинут гендира. Но практика показывает, что следующим гендиром станет обладатель самого большого пакета.&lt;br /&gt;Или, как это сейчас модно становится, совет директоров просто нанимает менеджера управлять ОАО. А совет директоров снимает сливки в виде дивидендов.</text>
                              <subject>Re: ОАО и РФ</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7230844&amp;style=mine#t7230844</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228284&amp;style=mine#t7228284</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227004&amp;style=mine#t7227004</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7226492&amp;style=mine#t7226492</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225468&amp;style=mine#t7225468</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7201916&amp;style=mine#t7201916</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7202172" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202172#t7202172</url>
      <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
      <date>2006-09-07 08:14:28</date>
      <text>Представте себе молодого человека 24 лет. Закончил в прошлом году физфак МГУ. Решил быть "как все". Поступил в РЭШ (российская экономическая школа). Начались занятия. Профессора читают по английски всякую макроэкономику (по английски, т.к. профессора не местные, а английский--язык международного общения). Довольно интересно. Юноша хочет перебраться со временем в метрополию (США лучше всего). Совершенно естественное желание для способного молодого человека. Юноше не чужд патриотизм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот этот юноша читает последний пост Галковского. Набрел случайно, и начал читать. Какая будет реакция? Вопрос не праздный, т.к. это наша будущая элита. Думаю, он "упроуго отразится"--чуждая интонация, да и подрывные мысли будут жить мешать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В наших условиях требуется промывание мозгов, выполняемое с ювелирной, хирургической точностью. Малыми дозами, очень сдержано. Надо понимать, что игра проиграна, и искать новые варианты...</text>
      <subject>Как будущая элита читает этот пост</subject>
      <comments>
        <comment id="7205500" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7205500#t7205500</url>
          <user name="Замерзший Экватор" username="frozen_equator" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49788198/10167974" height="70" width="100" />
          <date>2006-09-07 09:52:07</date>
          <text>игра проиграна- это точно...&lt;br /&gt;на промывание мозгов и хирургическую точность времени катастрофически не осталось</text>
          <subject>Re: Как будущая элита читает этот пост</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202172&amp;style=mine#t7202172</parent>
        </comment>
        <comment id="7207292" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7207292#t7207292</url>
          <user name="postall" username="postall" />
          <date>2006-09-07 10:43:32</date>
          <text>процентов 100 пойдет работать к румянцевым</text>
          <subject>Re: Как будущая элита читает этот пост</subject>
          <comments>
            <comment id="7208828" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7208828#t7208828</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-07 10:53:01</date>
              <text>Румянцевы - "винеры", молодёжь хочет побеждать, "лузеры" презираемы.</text>
              <subject>Re: Как будущая элита читает этот пост</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7207292&amp;style=mine#t7207292</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202172&amp;style=mine#t7202172</parent>
        </comment>
        <comment id="7215740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215740#t7215740</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 13:01:23</date>
          <text>Почти мой случай, только я от поезда "будуших элит" немного отстал по возрасту и, возможно, способностям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какова будет начальная реакция молодого человека? Если не дурак, то о многом он уже был должен догадываться. Я говорю не о сложных конструкциях, вроде "гегемон-субгегемон", "Британия и 70% суши", "СССР как криптоколония". Я говорю о чувстве, что как-то всё неправильно и _нелогично_. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ресурсов на человека в 4 раза больше, чем в Европе, а развитие - эфиопское. Странно. В космос летали, а министром образования - Фурсенко. Вопрос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.urgi.org/index.php?op=mdload&amp;name=astrahan&amp;file=index&amp;read=14' rel='nofollow'&gt;http://www.urgi.org/index.php?op=md&lt;wbr /&gt;load&amp;name=astrahan&amp;file=index&amp;read=14&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вот ссылка на сайт "Южно Российский Гуманитарный Университет". Это праздник. Начиная с грамматических ошибок на сайте "гуманитариев" и кончая преподаванием "психогенетики" и "этнической толерантности". Также взгляните на биографии деканов. Отчего так? ВОПРОС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так, вопрос за вопросом, и придёте к нетрадиционным для современного российского официоза выводам.</text>
          <subject>Re: Как будущая элита читает этот пост</subject>
          <comments>
            <comment id="7262332" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7262332#t7262332</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-08 08:59:26</date>
              <text>То, что я увидел по ссылке -- это просто праздник какой-то! Такое нарочно не придумаешь. БИОГРАФИИ. За ними сразу видны титаны современной гуманитарной мысли. Когда я дочитал до конца и увидел про кафе "Апельсин", то просто чуть не оказался "паццталом" :) Никакого Ильфа и Петрова не надо!</text>
              <subject>Re: Как будущая элита читает этот пост</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215740&amp;style=mine#t7215740</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202172&amp;style=mine#t7202172</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7202428" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202428#t7202428</url>
      <user name="Варнак" username="barnak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29705698/5548095" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 08:28:06</date>
      <text>Там есть ещё чудесней:&lt;br /&gt;"Статья 15&lt;br /&gt;    4. Общепризнанные принципы и нормы международного права и международные договоры Российской Федерации являются составной частью ее правовой системы. Если международным договором Российской Федерации установлены иные правила, чем предусмотренные законом, то применяются правила международного договора."</text>
      <comments>
        <comment id="7534204" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7534204#t7534204</url>
          <user name="sumlenny" username="sumlenny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74693934/8649811" height="100" width="97" />
          <date>2006-09-13 18:04:00</date>
          <text>ну, это общая норма для всех стран. Международный договор имеет приоритет над внутренним законодательством.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202428&amp;style=mine#t7202428</parent>
        </comment>
        <comment id="9758076" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=9758076#t9758076</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2007-02-02 11:24:18</date>
          <text>Ратификация каждого международного договора Российской Федерации состоит в принятии соответствующего закона.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7202428&amp;style=mine#t7202428</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7204220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204220#t7204220</url>
      <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 09:05:15</date>
      <text>не знаю, уделяете ли вы внимание современному кинематографу, но вот я, например, только что посмотрел последний фильм отечественного мастера кино Балабанова - "Мне не больно", а потом зашел в жж и увидел ваш пост. и таким мне ваш пост показался далеким от реальности по сравнению с этим фильмом. кино казалось бы совсем по другой теме: про архитекторов, дизайнеров, мастеров строительного дела, перепланировку интерьеров, большие арки и проч. но есть в этом фильме какая-то, знаете, "правда характеров", как говаривал полотер в "Я шагаю по Москве", которой нет в ваших Павловских, Румянцевых и прочих Терпилиных.</text>
      <comments>
        <comment id="7217276" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7217276#t7217276</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 13:19:15</date>
          <text>&amp;gt; и таким мне ваш пост показался далеким от реальности&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да-да-да! Реальность, - она у &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="immoralist" &gt;&lt;a href="http://immoralist.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://immoralist.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;immoralist&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;-а! Не случайно же он у Вас в друзьях?</text>
          <comments>
            <comment id="7217532" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7217532#t7217532</url>
              <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 13:24:26</date>
              <text>кто о чем а вшивый о бане</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7217276&amp;style=mine#t7217276</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204220&amp;style=mine#t7204220</parent>
        </comment>
        <comment id="7236220" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7236220#t7236220</url>
          <user name="polisof" username="polisof" />
          <date>2006-09-07 22:43:46</date>
          <text>Г-н. Галковский живет в мире фантазий и экстраполяций, он вероятно никогда ничем реальным не занимался, а только "изучал" и "рассматривал", "сверял" и т.п. В лучшем случае "долго беседовал", но вряд ли даже "долго дружил". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Живость его образов происходит не от жизни за окном, в которой бы он боролся или сотрудничал с кем-то, а от его литературно-публицистического затворничества, которое изящно закольцевалось в формуле "русских держат в железной узде разные инородцы". Для полной скандальности так сказать. Галковский против Церкви, против СССР, против инородцев, против самодержавия, против русской лени, раздолбайства и т.п., короче против почти всех составляющих России, но он "за русских" против всего русского. Какой-то животный биологический национализм, которого в России отродясь не было, который прикрыт интереснейшими узорами и кружевами об Англичанах, Чеченцах, русской истории и что поделаешь - Розановым.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Не имея достаточно фактов и теорий по конкретным сюжетам, Галковский выработал совершенно фантастический язык, про кассу, продавщицу и т.п. который имитирует реальность и заменяет аргументы подмигиванием. Смешно. Опасно. Живо. Ложно. и признаюсь, интересно.   </text>
          <subject>Интересное подмечание</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7204220&amp;style=mine#t7204220</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7205244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7205244#t7205244</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-09-07 09:32:26</date>
      <text>Не терпиловы, а репетиловы:)&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Репетиловы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7209084" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209084#t7209084</url>
      <user name="Соломон 2-й" username="solomon2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28712991/4548490" height="99" width="99" />
      <date>2006-09-07 10:54:00</date>
      <text>Проблема тут в том, что вы заменяете некоторое множество людей ("83%") на собирательный образ ("Т. Терпилов") и рассуждаете о несправедливости применительно к этому образу. Аналогия между отдельным человеком, внесшим 83-процентный вклад, и 83 процентами представителей множества - плохая, т.к. надо еще доказать единство интересов этих самых пресловутых 83 процентов. На чем такое единство может быть основано? На генетике?</text>
      <comments>
        <comment id="7213692" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213692#t7213692</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 12:18:16</date>
          <text>А вот и 17% подтянулись! ;) Сходу начинают крутить напёрстки!</text>
          <comments>
            <comment id="7220092" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220092#t7220092</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2006-09-07 13:56:58</date>
              <text>Кручу, верчу, в Империю хочу! :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213692&amp;style=mine#t7213692</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209084&amp;style=mine#t7209084</parent>
        </comment>
        <comment id="7224444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224444#t7224444</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-07 15:09:56</date>
          <text>&amp;gt; надо еще доказать единство интересов этих самых пресловутых 83 процентов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Узнаю талмудическую школу! "Можно ли Человеку в субботу плыть по воде?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И правда. По отношению к нерусским у русских могут быть два интереса: чтобы нерусские их резали, и чтобы не резали. Ведь может быть, очень большой процент хочет, чтобы их резали. Индивидуумов много, как определить, сколько из них хотят, чтобы резали? Никак не определить. Не определить -- не доказать. А без доказательства ничего нельзя утверждать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, а почему Буш объявил войну тероризму? Ведь в США очень много жителей, как можно говорить, что у них есть хотя бы один общий интерес? Не понимаю, поясните, о славный житель Вошынгтона!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209084&amp;style=mine#t7209084</parent>
        </comment>
        <comment id="7429500" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7429500#t7429500</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2006-09-10 21:15:22</date>
          <text>Так, вероятно, и единство интересов 17-ти % надо доказывать? Кто доказал, что татары единый народ?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7209084&amp;style=mine#t7209084</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7210620" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620#t7210620</url>
      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 11:09:51</date>
      <text>Грамотно написанная статья ни о чем. Сначала- цифры. Взятые с потолка цифры о поддержке русскими карельских событий и о росте производительности труда. Представляются сахалинский рыбак, курский крестьянин и никому не известный солдатик с плаката спившегося выпускника Суриковки- все как один... одобряем... повысим производительность...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее идут ссылки на Конституцию. С одной стороны- хорошо. Автор Конституцию, по меньшей мере, читал. С другой стороны- многое непонятно. Не в тексте Основного закона, а в комментариях уважаемого Автора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...Трофим Терпилин вносит 83% общего капитала...". Теория, построенная на неверном постулате априори не может быть верной. В данном случае никто ничего не вносил- на момент принятия Конституции делили, а не вносили. Делили власть, имущество, права, суверенитет. Трофим Терпилин РЕШИЛ, что он внес 83% общего капитала. Сам решил, для себя. А остальное внесли его "младшие братья". Причем то , что они "братья", да еще и "младшие", Трофим тоже решил сам для себя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда выяснилось, что соседи по коммуналке никакие не братья, Трофим призадумался. "Не хотят жить как братья- будут жить как постояльцы"- решил Трофим и начал регламентировать пользование общим сортиром, стал распределять полки в холодильнике и расход электричества каждым соседом. Когда соседи начали было возмущаться, Трофим сжег обеденный стол в комнате, где жил один из соседей. &lt;br /&gt;Все кончилось так, как и должно было кончиться- пришел участковый и внятно объяснил Трофиму, что он в квартире не единоличный хозяин. Что заселяли их всех в эту коммуналку вместе, и все вопросы они тоже должны решать вместе. Вот если из соседней квартиры Рахматджан придет и будет устанавливать свои порядки ему можно вломить. А вот живя в одной квартире- нет. Попутно, кстати, умный участковый (предположим, что такие бывают) объяснил другим жильцам, что резать баранов в ванной, ходить в галошах по коридору и включать музыку после 22-00 нельзя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вернемся к статье.&lt;br /&gt;Автор предлагает ввести в Конституцию понятие "титульная нация". Давайте разберемся в терминологии- что автор имеет в виду?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предложение заманчивое. Правда, заманчиво оно только для тех, кто к этой ниции будет отнесен. Непонятно, правда, как будет определяться принадлежность к "титульной нации". По записи в паспорте? По маме? По папе? По дедушке? Будут ли только "титульная" и "нетитульные" нации? Или будут "полутитульные" (татары, например, или украинцы)  и "четвертьтитульные" (мордва, евреи, колмыки) и "чутьчутьтитульные" (эвенки  и корейцы). Да, а по результатам переписи титульность народа будет корректироваться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но самое интересное не в этом.  Какие права и привелегии будут у титульной нации по отношении к нетитульной? Поскольку статья написана в свете карельских событий, мне представляются три мужика картошкой, которые хотят занять единственное свободное место на Кондопогском базаре. Один говорит: "У меня картошка хорошая, без нитратов", второй: "А у меня дешевая",а третий: "Идите на ..., я представитель титульной нации".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был такой плохой фильм- Брат-1. Не «Дело Румянцева», конечно, но тоже о бандитах и ментах.  Распределить места на рынке, аргументируя тем, что "русские люди торговать должны"- неновый и нечистоплотный прием. В Карелии произошло то же самое- перед началом сезона решили избавиться от конкурентов. В Бахчисарае татары месяц назад тоже устроили националистические разборки на базаре. Просто в Крыму сезон раньше начинается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее собственно о статье. &lt;br /&gt;Видна старая советская школа, когда платили за объем статьи. Развернутая биография Румянцева. Познавательно. Зачем- непонятно. Какое отношение имеют т.н. "диспетчерские узлы Великобритании" к российской Конституции и событиям в Карелии? "Это все придумал Черчилль в 19-м году..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И уж вершина мастерства- прикрутить ко всему вышеизложенному Чубайса и Павловского! Интеренет позволяет за несколько кликов, прыгая по ссылкам, добраться с сайта Токийской биржи до сайта производителя глиняных свистулек в Молдавии. Конопля так же содействует уводу мыслей "в не ту степь". Здесь мы видим тот же прием- начинаем с волнений в Карелии (тема-то на слуху), затем- "во всем виноват Чубайс", и заканчиваем, разумеется, темой выборов. А как же иначе?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7210876" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210876#t7210876</url>
          <user name="Замерзший Экватор" username="frozen_equator" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49788198/10167974" height="70" width="100" />
          <date>2006-09-07 11:17:29</date>
          <text>Вы высоки!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7211132" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211132#t7211132</url>
          <user name="vallund" username="vallund" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
          <date>2006-09-07 11:25:09</date>
          <text>Уел..</text>
          <subject>А вот и 17 процентов</subject>
          <comments>
            <comment id="7212412" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7212412#t7212412</url>
              <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
              <date>2006-09-07 11:54:32</date>
              <text>Логическим завершением таких рассуждений является совсем уж наглое: а русских-то нет! Татары - есть, евреи - а как же! А вот русские кто такие? И дальше демагогия про непонятную смесь называемую русскими и про татар крещеных Петром и весь один и тот же бред "просвященных" европейцев. Когда говорят это евреи намешавшие в себя кровь сотен народов (и не только европейских г-н Галковский, вспомните и египтян, и филистимлян, и ассирийцев, и персов, и народов Северной Африки и тюрков и тд. и т.п.) то становится смешно.&lt;br /&gt;Поэтому просто необходимо вносить ясность в этот искусственный бардак с многонациональным интенационализмом под прикрытием которого эти хитрованы 17% решают свои и только свои племенные задачи, да ещё некоторые из них в лицо смеются: а вам чего? Ведь вас-то нету!</text>
              <subject>Re: Маленькие, но очень шустрые 17%</subject>
              <comments>
                <comment id="7213948" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213948#t7213948</url>
                  <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 12:25:35</date>
                  <text>А почему вы решили, что кто-то "решает свои племенные задачи?" Вы хоть один конкретный пример можете? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не хотите написать письмо в ООН с предложением передать все полномочия китайцам и индусам в соответствии с "процентной нормой"?</text>
                  <subject>Re: Маленькие, но очень шустрые 17%</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7214972" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214972#t7214972</url>
                      <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                      <date>2006-09-07 12:50:35</date>
                      <text>А, что хорошая идея, а то США с Израилем уж больно в ООН шуруют, а иногда даже и внимание на ООН не обращают, ну почти как у нас 17% на русских.</text>
                      <subject>Re: Маленькие, но очень шустрые 17%</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213948&amp;style=mine#t7213948</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7212412&amp;style=mine#t7212412</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7211132&amp;style=mine#t7211132</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7213180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213180#t7213180</url>
          <user name="ziusia" username="ziusia" />
          <date>2006-09-07 12:06:03</date>
          <text>вот оно. Живем в коммуналке, куда нас "заселяЛИ". ЗаселяЛИ в Терпиловскую квартиру. После заселения квартира стала коммуналкой.&lt;br /&gt;А вот про участкового нам ДЕ уже все объяснил. Мы его таперича знаем. Он рыжай и в пинджаке в клетАчку. Вот онЕ нас и заселяЛИ</text>
          <comments>
            <comment id="7214460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214460#t7214460</url>
              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 12:37:23</date>
              <text>Да кто вам сказал, что квартира изначально была Терпиловской? Не было квартиры. Пустырь был. Кто этом месте первый  дом построил- неизвестно. Но уж явно не один Терпилов. </text>
              <comments>
                <comment id="7214716" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214716#t7214716</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 12:42:53</date>
                  <text>А 83% завелись в доме позднее. Вроде плесени.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7215228" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215228#t7215228</url>
                      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 12:51:58</date>
                      <text>Вы спрашиваете или утверждаете? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если утверждаете- не могу с Вами согласиться. На 83%- не могу. Хотя, некоторая доля истины в Вашем утверждении есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если спрашиваете- ставьте вопросительный знак. Вас будет проще понять.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7216252" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7216252#t7216252</url>
                          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-07 13:10:46</date>
                          <text>&amp;gt; не могу с Вами согласиться. На 83%- не могу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Птицу видно по полёту. ;) Вы - еврей? Мог бы и не спрашивать, посмотрев Ваши интересы. ;)&lt;br /&gt;На самом деле русских в РФ много больше 83%.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7217788" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7217788#t7217788</url>
                              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-07 13:29:51</date>
                              <text>Да,еврей. А Вы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, русских действительно больше 83%. Ну и что? &lt;br /&gt;Если средний возраст россиянина 37 лет, а женщин больше, чем мужчин, давайте объявим 37летних женщин "титульной прослойкой".</text>
                              <comments>
                                <comment id="7218044" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218044#t7218044</url>
                                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-07 13:31:41</date>
                                  <text>Я - Русский. И перестаньте засирать мне мозг!</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7219580" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7219580#t7219580</url>
                                      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-07 13:52:23</date>
                                      <text>Хороший ответ. Титульный. Невоспитанный человек на моем месте ответил бы: "ЧТО перестать Вам засирать?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему "Русский" с заглавной буквы? Это Ваша фамилия?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7691900" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7691900#t7691900</url>
                                          <user name="Lex" username="lexusxiii" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124011378/4417413" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-10-06 08:55:14</date>
                                          <text>10 баллов!&lt;br /&gt;И не за правоту, а за мастерство вести диспут и класть оппонента на лоптки.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7707004" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7707004#t7707004</url>
                                              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-10-07 07:50:26</date>
                                              <text>Ну, в данном случае оппонент оказался не особо сильным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, а Вы имеете какое-нибудь отношение к Тувье Бельскому?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7707260" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7707260#t7707260</url>
                                                  <user name="Lex" username="lexusxiii" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124011378/4417413" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-10-07 08:44:19</date>
                                                  <text>Нет. Не имею.&lt;br /&gt;Из других мы...</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7707004&amp;style=mine#t7707004</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7691900&amp;style=mine#t7691900</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7219580&amp;style=mine#t7219580</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218044&amp;style=mine#t7218044</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7217788&amp;style=mine#t7217788</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7218812" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218812#t7218812</url>
                                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-07 13:47:46</date>
                                  <text>"Может быть, русских действительно больше 83%. Ну и что?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам, как еврею, сложно понять, что такое Конституция, т.к. в Израиле её нет. Однако в развитых странах Конституция существует. Выступает она, главным образом, в роли механизма, гарантирующего легитимность передачи власти представителям коренного народа государства, чтобы страной управлял не инопланетный десант и не заграничный поп-стар. Это маленький и хрупкий, но предохранитель. Роэтому сложно представить себе президентом Франции человека с фамилией Штайнбреннер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И поэтому в конституциях развитых стран, например Германии, пишут "все немцы имеют право создавать союзы и общества", "все немцы имеют право собираться мирно и без оружия, без предварительного извещения или разрешения". Обратите внимение - немцы. Не поляки, не сводолюбивые люди, и не многонациональные братья, а немцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните с тем, что написано в российской конституции, больше похожей на ретрибуцию.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7221116" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221116#t7221116</url>
                                      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-07 14:18:07</date>
                                      <text>Не совсем понимаю, при чем тут Израиль. Я, вообще-то, живу в России, и обсуждаем мы здесь российские вопросы. Я априори полагаю, что мой оппонент не стоит на позиции "У..й в свой ИзраИль", а может или хочет дискутировать при помощи аргументов, а не криков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Конституция ...в роли механизма, гарантирующего легитимность передачи власти представителям коренного народа государства..."- это Вы сами придумали?&lt;br /&gt;Хоть в одной Конституции есть пункт о  легетимностти передачи власти представителю коренного народа? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Францию ничего не скажу. Франция- мононациональная республика.  А вот представить себе Президента США Линкольна, Трумэна, Рузвельта- могу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы пытаетесь подменить понятие "гражданство" и понятие "национальность".  Ваш пример про Германию- последствие некорректного превода.  "Немцы" в данном случае- граждане Германии. Не думаю, что этнический немец из Казахстана или Аргентины пользовался бы в Германии всеми правами и свободами гражданина. В отличие от этнических турка или поляка, имеющих немецкое гражданство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7222140" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222140#t7222140</url>
                                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-07 14:37:13</date>
                                          <text>Давайте посмотрим:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Alle Deutschen haben das Recht, sich ohne Anmeldung oder Erlaubnis friedlich und ohne Waffen zu versammeln."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Alle Deutschen haben das Recht, Vereine und Gesellschaften zu bilden."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, не Volk, не Staatsangehörige, но Deutschen. Что означает немцы, и только это. Не народ, не граждане.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значение термина "Конституция", надеюсь, Вы найдёте без моей помощи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь вопрос, а можете Вы представить себе президента США с фамилией бен Абдалла? Нет? Тогда какой вывод? Подумайте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К слову говоря, во Франции проживает около 63 млн. чел., из которых около 14 млн. имеют иностранное происхождение. При этом у Вас Франция - мононациональная республика, а Россия со своими 83% - многонациональная. Странно, не так ли?</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7231612" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7231612#t7231612</url>
                                              <user name="Azasello" username="azasello" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116347798/4916029" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-07 18:14:13</date>
                                              <text>сталин грузин, брежнев молдаванин, екатеринаII немка (и романовы - интересно поворошить их родословные..), ельцин - очень интересная фамилия, хрущев украинец, ленин - кое-какие бурятско-чувашские приволжские корни по отцу... ну и что будем делать с такими данными?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7270524" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7270524#t7270524</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-09-08 09:30:55</date>
                                                  <text>"Немка" Екатерина: &lt;br /&gt;- приняла православие&lt;br /&gt;- изучила русский язык и писала на нём пьесы&lt;br /&gt;- организовала систему образования&lt;br /&gt;- вела отдельную от немцев дипломатию (присоединение Польши) в пользу русских&lt;br /&gt;- вела управление этносами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, вполне достаточно для признания, что процесс обрусения произошёл. </text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7231612&amp;style=mine#t7231612</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222140&amp;style=mine#t7222140</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7232636" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7232636#t7232636</url>
                                              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-07 18:31:22</date>
                                              <text>Подавляющее большинство граждан Франции-нефранцузов-  иммигранты или дети иммигантов. Их гражданство- продукт распада колониальной системы. Араба или негра хотя бы в третьем поколении во Франции практически не найдешь.&lt;br /&gt;Нерусские же в России жили изначально. И вклад в развитие государства внесли немалый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представить президента США-мусульманина? Да легко. Лет через 15. Лет двадцать назад никто и представить себе не мог Кондализу.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7270780" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7270780#t7270780</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-09-08 09:33:01</date>
                                                  <text>&amp;gt; Араба или негра хотя бы в третьем поколении во Франции практически не найдешь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда такие фантастические данные? Вообще-то неграми Франция занималась лет триста, и арапы-мавры, и карибские, и американские-луизианские и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Представить президента США-мусульманина? Да легко.  Лет через 15. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Знаток" США, ещё один. Бугога!</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7232636&amp;style=mine#t7232636</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222140&amp;style=mine#t7222140</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7235196" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7235196#t7235196</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-07 21:17:27</date>
                                              <text>Все ж пример с Германией, в которой предусмотрено уголовное наказание за нацизм, явно неудачен :)))</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7237500" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237500#t7237500</url>
                                                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-07 23:08:46</date>
                                                  <text>А где Вы увидели тут нацизм? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы живут в Германии. У них есть Конституция. Немецкая.&lt;br /&gt;Русские живут в России. У них есть Конституция. "Многонациональная".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это стандартные формулировки конституций европейских стран. Нам с непривычки кажется, что где-то подвох. Нельзя же так подойти к русскому и сказать "русский". Или подойти к еврею и сказать "еврей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представляете, до степеней каких надо довести народ, чтобы им нормальная национальная Конституция представлялась националистической?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7244668" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7244668#t7244668</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-09-08 04:00:05</date>
                                                      <text>Вообще-то сейчас в большинстве стран nationality означает "гражданство". Если Вам приходилось бывать за границей, наверняка заполняли соответствующую графу в декларациях. Nationality? - пишем RF, или Russian - означает одно и то же: Гражданство? - Гражданин России.</text>
                                                      <subject>Nationality значит гражданство</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="65632892" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=65632892#t65632892</url>
                                                          <user name="veron_rus" username="veron_rus" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62080584/2841289" height="100" width="100" />
                                                          <date>2013-09-21 20:36:46</date>
                                                          <text>Ознакомьтесь, пожалуйста, со значением термина 'дихотомия Кона"</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7244668&amp;style=mine#t7244668</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237500&amp;style=mine#t7237500</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7235196&amp;style=mine#t7235196</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222140&amp;style=mine#t7222140</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7237756" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237756#t7237756</url>
                                              <user name="polisof" username="polisof" />
                                              <date>2006-09-07 23:16:07</date>
                                              <text>Я не еврей. Во Франции наиболее вероятный следующий президент - Н. Саркози - венгерский еврей по происхождению. Открыто его в этом никто не попрекает, а 50% поддерживают.</text>
                                              <subject>Для справки</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7239036" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7239036#t7239036</url>
                                                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-07 23:36:00</date>
                                                  <text>Вы плохо знакомы с европейскими реалиями. У французов очень сильны национальные настроения, и так было всегда. Саркози во Франции - это разновидность Жириновского в России. За тем и держат, за тем и ростят. Жириновский тоже получил в своё время невиданную поддержку и с помощью тех же технологий, что и Саркози. Оба - хорошие демагоги и ораторы, оба играют роль "защитников народа", с лёгким уклоном в фарс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только Саркози появился именно тогда, когда Ле Пен начал побеждать на выборах. Выпустили мину-ловушку для националистов, сделали по-быстрому сморчку карьеру. Как и Жириновскому, когда начали подниматься националисты в России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И во Франции, с её национальными настроениями, венгру-еврею ничего не светит. Увидите сами, несмотря на "50%" в СМИ.</text>
                                                  <subject>Re: Для справки</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7330940" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7330940#t7330940</url>
                                                      <user name="polisof" username="polisof" />
                                                      <date>2006-09-09 02:13:52</date>
                                                      <text>Я тоже думаю, что Саркози президенство не светит. Только Саркози - это не Жириновский. Вы совершенно с Французским раскладом не знакомы и мыслите по аналогии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Саркози представляет французский истеблишмент, а не органы безопасности. Он сознательно делает жесткие заявления и идет на обострения, но он - самостоятельный игрок, с которым не смог справиться даже Ширак. Для справки - Саркози возглавляет не криминально-маскардное ЛДПР, а правящую партию большинства.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: Для справки</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7357308" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7357308#t7357308</url>
                                                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                                          <date>2006-09-09 10:51:35</date>
                                                          <text>Да, Саркози играет за правящую команду, но именно потому, что неожиданным образом националисты во Франции начали набирать большинство. "Если не можешь победить противника, возглавь его".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Честно говоря, я думаю что и Ле Пен лицо подставное. Просто у французского правящего класса оборона в несколько эшелонов. Тут отступить, там выдвинуть - политическая жизнь кипит. Контролируемое кипение.</text>
                                                          <subject>Re: Для справки</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7330940&amp;style=mine#t7330940</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7239036&amp;style=mine#t7239036</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237756&amp;style=mine#t7237756</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222140&amp;style=mine#t7222140</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7238012" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238012#t7238012</url>
                                              <user name="polisof" username="polisof" />
                                              <date>2006-09-07 23:18:10</date>
                                              <text>Любой гражданин германии - немец.</text>
                                              <subject>Любой гражданин германии - немец.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7239292" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7239292#t7239292</url>
                                                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-07 23:59:29</date>
                                                  <text>"Не́мцы — германский народ. Общая численность около 100 млн. Язык — немецкий. _Бо́льшая_часть_немцев_живет_в_Германии_.&lt;wbr /&gt;" Это из энциклопедии. Понимаете смысл?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь небольшой мысленный эксперимент: немец ли турок Мехмет Али, имеющий гражданство ФРГ? Или всё же турок? А Вы вот его и спросите. Он Вам ответит в 99.999%, что он турок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я гражданин России, но в паспорте старого образца у меня стояло в графе национальность "немец". Кто я? Русский или немец? Вот Вам ключ - &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233660#t7233660'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/76&lt;wbr /&gt;412.html?thread=7233660#t7233660&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. Ваше замечание не только неверно, но и бессмысленно, так как здесь обсуждалась и сравнивалась конституция РФ, где "русский" заменено на "многонациональный". Если следовать Вашей логике, то любой гражданин России - русский. Но это не так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь прочтите приведённые фрагменты немецкой конституции ещё раз, со словарём. Речь именно об этом. У них говорят при обобщении "немец", у нас говорят при обобщении "ойвэйбратмногонациональный". А кто это такой? Я не знаю такой нации.</text>
                                                  <subject>Re: Любой гражданин германии - немец.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7271804" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7271804#t7271804</url>
                                                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                      <date>2006-09-08 09:36:42</date>
                                                      <text>&amp;gt; Если следовать Вашей логике, то любой гражданин России - русский. Но это не так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть интересный логический ход. Когда нам заявят, что "русских нет" или "русский -- это россиянин", можно смело ответить: "тогда на каком основании у отдельных россиян есть какие-то свои автономии и организации? Ведь все же русские. Как насчёт отменить и распустить?"</text>
                                                      <subject>Re: Любой гражданин германии - немец.</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7324284" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7324284#t7324284</url>
                                                          <user name="polisof" username="polisof" />
                                                          <date>2006-09-09 00:16:55</date>
                                                          <text>Совершенно очевидно, что немецкий Галковский может говорить, что Турок не Немец, однако в публичном пространстве - Турок с Немецким гражданством - Немец. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы относительно недавно отказались от принципа крови в пользу принципа территории. Если Вы немец по крови и соотв. интересуетесь вопросом вам вероятно это известно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие "уравнения" никогда 100% не описывают реальность, т.е. самочувствие людей и их взаимное признание. Но это вектор, к которому общество себя стремится привести. Я думаю, что Россия неизбежно прийдет к тому, что можно будет сказать, что все граждане России - русские. Иначе Россия распадется в сред.срочной перспективе. Нельзя проводить этно-национальную линию в территориально смешанной стране, где есть куски компактного и исторического проживания. Поэтому России остается либо имперский вариант (как сейчас), либо вариант гражданской нации, если будет форсироваться и развиваться национальное самосознание.    </text>
                                                          <subject>Re: Любой гражданин германии - немец.</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7344252" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7344252#t7344252</url>
                                                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                              <date>2006-09-09 07:57:46</date>
                                                              <text>&amp;gt; Россия неизбежно прийдет к тому, что можно будет сказать, что все граждане России - русские&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в общем не особо против, только для этого надо будет всем нацменьшинствам забыть о своих атавистичных языках и культурках, как и всем национальным государствам. Это произойдёт через много лет после того, как будут уничтожены нац.автономии. А ведь даже этот первый шажок табуирован.</text>
                                                              <subject>Re: Любой гражданин германии - немец.</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="9569148" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=9569148#t9569148</url>
                                                                  <user name="kassandr" username="kassandr" />
                                                                  <date>2007-01-25 08:02:20</date>
                                                                  <text>Давным-давно всех "советских" за пределами СССР называли рускими, как и сейчас.</text>
                                                                  <subject>Re: Любой гражданин германии - немец.</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7344252&amp;style=mine#t7344252</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7324284&amp;style=mine#t7324284</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7271804&amp;style=mine#t7271804</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7239292&amp;style=mine#t7239292</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238012&amp;style=mine#t7238012</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222140&amp;style=mine#t7222140</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221116&amp;style=mine#t7221116</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218812&amp;style=mine#t7218812</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7217788&amp;style=mine#t7217788</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7216252&amp;style=mine#t7216252</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215228&amp;style=mine#t7215228</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214716&amp;style=mine#t7214716</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7223932" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223932#t7223932</url>
                      <user name="ziusia" username="ziusia" />
                      <date>2006-09-07 15:04:46</date>
                      <text>:))))))))</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214716&amp;style=mine#t7214716</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214460&amp;style=mine#t7214460</parent>
                </comment>
                <comment id="7221372" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221372#t7221372</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 14:24:59</date>
                  <text>Не-а, была-с квартирка-то, а точнее дом. Который (как и земля вокруг него) принадлежал прадеду нашего героя - расстрелянному помещику Афанасию Терпилину.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7221884" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221884#t7221884</url>
                      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                      <date>2006-09-07 14:32:46</date>
                      <text>Обломову что ли?..</text>
                      <comments>
                        <comment id="7223676" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223676#t7223676</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-07 14:58:24</date>
                          <text>Ну почему же сразу Обломову? :)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221884&amp;style=mine#t7221884</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221372&amp;style=mine#t7221372</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7214460&amp;style=mine#t7214460</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7213180&amp;style=mine#t7213180</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7215996" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215996#t7215996</url>
          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 13:05:35</date>
          <text>Спорная аналогия.&lt;br /&gt;Скорее уж Трофим Терпилин сначала сам строит дом, затем отмывает от грязи дикарей, бродящих в соседнем лесу и приводит жить к себе домой, где выделяет дикарям просторные комнаты. Дикари понемногу осматриваются, видят, что их никто не бьёт ногами, смелеют и начинают качать права.&lt;br /&gt;В частности, заявляют, что дом изначально вовсе не трофимов, а их общий, а на имущество у Трофима прав и вовсе никаких не имеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это уже больше похоже на правду...</text>
          <comments>
            <comment id="7218300" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218300#t7218300</url>
              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 13:47:05</date>
              <text>Ой ли? &lt;br /&gt;Участие "нетитульных" наций в развитиии становлении России как государства Вы отрицаете? Я даже не про Романовых, русской крови в которых практически не было, и не про Рюрика. Я про, например, татар и украинцев.</text>
              <comments>
                <comment id="7219836" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7219836#t7219836</url>
                  <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 13:55:19</date>
                  <text>Украинцы(малоросы) - часть русского народа.&lt;br /&gt;Татары погоды в становлении России не делали, хотя в основном они комплиментарны русским.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему очевидные вещи... :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="7232892" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7232892#t7232892</url>
                      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 18:35:43</date>
                      <text>А украинцы считают по-другому. Лояльные- что украинцы отдельный народ. А нелояльные- что русские- часть украинского народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;300 лет т.н. монголо-татарского ига Вы не считаете? Действительно, мелочь какая...</text>
                      <comments>
                        <comment id="7233148" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233148#t7233148</url>
                          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-07 18:42:12</date>
                          <text>1)Это результат антирусской пропаганды.&lt;br /&gt;15 лет великорусской пропаганды - и будут считать себя частью великого русского народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2)Не путайте казанских татар и татаро-монголов.</text>
                          <comments>
                            <comment id="21432188" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=21432188#t21432188</url>
                              <user name="frying_dutchman" username="frying_dutchman" />
                              <date>2008-08-20 21:16:43</date>
                              <text>ага&lt;br /&gt;45 лет советской пропаганды (начиная с 1941) и последний бункер в карпатах накрыли где-то в 58-59-м. А люди в селах на западной украине до сих пор здороваются "слава героям"-"героям слава". многозначительно...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233148&amp;style=mine#t7233148</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7232892&amp;style=mine#t7232892</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7219836&amp;style=mine#t7219836</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218300&amp;style=mine#t7218300</parent>
                </comment>
                <comment id="7220348" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220348#t7220348</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 13:57:26</date>
                  <text>Это применимо к любой стране, т.к. аристократия интернациональна. Вспомните Бурбонов и Габсбургов.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7238268" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238268#t7238268</url>
                      <user name="polisof" username="polisof" />
                      <date>2006-09-07 23:21:34</date>
                      <text>обычно полукровки. </text>
                      <subject>Да и самые активные этнонационалисты -</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7239548" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7239548#t7239548</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-08 00:05:58</date>
                          <text>Именно, но редко самостоятельно. Часто их используют. Вот как Жириновского и Саркози.</text>
                          <subject>Re: Да и самые активные этнонационалисты -</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238268&amp;style=mine#t7238268</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220348&amp;style=mine#t7220348</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218300&amp;style=mine#t7218300</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7215996&amp;style=mine#t7215996</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7218556" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218556#t7218556</url>
          <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
          <date>2006-09-07 13:47:16</date>
          <text>Мосье rabin_d_ranat, представьте себе, что принадлежность человека к той или иной нации можно определить не по маме и не по папе, и не по наличию-отсутствию крайней плоти, а по тому, как он сам себя идентифицирует. Или это за пределами вашего понимания?&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="7219068" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7219068#t7219068</url>
              <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
              <date>2006-09-07 13:50:56</date>
              <text>Вообще, у вас, как и у многих ваших соплеменников, видимо, существуют некоторые затруднения с пониманием языка, хотя изъясняетесь по-русски вы достаточно бойко, и почти без ошибок</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218556&amp;style=mine#t7218556</parent>
            </comment>
            <comment id="7221628" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221628#t7221628</url>
              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 14:25:03</date>
              <text>Скажите, а негр на Вашем юзерпике- следствие Вашей самоидентификации?</text>
              <comments>
                <comment id="7222396" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222396#t7222396</url>
                  <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
                  <date>2006-09-07 14:45:02</date>
                  <text>Да, разумеется, иначе какого рожна я бы его засунул на юзерпик? Это спецдокладчик ООН по расизму, расовой дискриминации и ксенофобии Дуду Дьен. А почему вы спросили?</text>
                  <comments>
                    <comment id="7222908" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222908#t7222908</url>
                      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 14:52:03</date>
                      <text>Да так, любопытно стало. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222396&amp;style=mine#t7222396</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7221628&amp;style=mine#t7221628</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7218556&amp;style=mine#t7218556</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7222652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222652#t7222652</url>
          <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
          <date>2006-09-07 14:49:00</date>
          <text>Вы пишете: "Автор предлагает ввести в Конституцию понятие "титульная нация". Где это автор предлагает?&lt;br /&gt;Насколько я понимаю, его мысль заключается в следующем: в одном государстве живет одна нация. Если ты хочешь быть гражданином России, принимаешь ее в качестве своей Родины, а русский народ в качестве своего народа (не "российский", а русский), то твоя национальность "русский". Дома, в семье, можешь называть себя русский еврей, или русский татарин, русский чеченец. Но никаких национальных регионов, никаких диаспор быть не должно. Если не устраивает - стройте свое отдельное государство. Как, например, Эстония. Или Грузия. В этом проблема. 17% не хотят самостоятельности, им не нужна независимая Чечня, Татарстан, они не хотят ехать жить в Израиль или Азербайджан, им хорошо в России, тепло и сыто (я говорю не буквально про все 17%, а именно про тех, кто не считает себя русским). Но они не хотят быть частью русского народа. Они хотят сидеть на слоне и управлять им. И слон везет их, слоны добры, даже в нечеловеческих условиях остается у них это качество. Чеченцы в Кондопоге примчались на драку с ножами. Зарезали несколько человек. Местные даже после этого никого не убили, не избили. Русские люди добры. Русский человек лучше всех понимает, что "бог есть любовь", а другого бога нет. Русский человек доверчив, он верит тому, что ему говорят. Он стеснителен, ему трудно быть агрессивным, это для него противоестественно. Потому русский человек ближе всех к богу, он понимает, как должно выглядеть царство божие на земле. Если уничтожить русских, бог отвернется от этой планеты, и оставшиеся перебъют друг друга.&lt;br /&gt;Рабиндранат, хочешь жить в России? Будь русским.</text>
          <comments>
            <comment id="7223164" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223164#t7223164</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2006-09-07 14:52:34</date>
              <text>Ну да, проще верблюду пройти через игольное ушко, чем Рабиндранату стать русским.)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222652&amp;style=mine#t7222652</parent>
            </comment>
            <comment id="7224188" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224188#t7224188</url>
              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 15:06:25</date>
              <text>Никаких диаспор быть не должно? Да нет, Вы не этого хотите- вы хотите что бы была одна диаспора- русская. Остальным же вы в этом отказываете или милостливо разрешаете уехать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему я должен уезжать? Я здесь родился, мои предки воевали за эту землю, сам я плачу налоги, не нарушаю законы, работаю. вы имеете свой взгляд на то, как должна быть устроена наша страна? А почему вы мне отказываете в праве иметь свое мнение и делать то, что я считаю нужным для обустройства страны?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы себя считаете слоном? А на каком, опять же, основании? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"в одном государстве живет одна нация", "Хочешь жить в России- будь русским"- вы это серьезно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш пассаж о "...русский человек ближе всех к богу, он понимает, как должно выглядеть царство божие на земле. Если уничтожить русских, бог отвернется от этой планеты, и оставшиеся перебъют друг друга..."- вообще без комментариев. Вы, кстати, не забыли, что ваш русский бог был евреем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="7225724" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225724#t7225724</url>
                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                  <date>2006-09-07 15:45:46</date>
                  <text>как будто вас нет, с вашей "диаспоры" ещё за геноцид русского народа спросят. Скоро.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>вы бы тихо сидели</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7226236" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7226236#t7226236</url>
                      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 16:05:14</date>
                      <text>ага, и за ресурсы, украденные у русских детей. И за то, что пьем кровь христианских младенцев. </text>
                      <subject>Re: вы бы тихо сидели</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225724&amp;style=mine#t7225724</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224188&amp;style=mine#t7224188</parent>
                </comment>
                <comment id="7229308" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7229308#t7229308</url>
                  <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
                  <date>2006-09-07 17:25:16</date>
                  <text>вы знаете, запрещено создавать политические партии по национальному признаку. просто представьте себе, что разрешено.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224188&amp;style=mine#t7224188</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222652&amp;style=mine#t7222652</parent>
            </comment>
            <comment id="7227260" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227260#t7227260</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 16:26:49</date>
              <text>То есть вы предлагаете сделать как в Америке, где есть американец-негр, американец-еврей, американец-русский и т.п.?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, товарищ Рабиндранат прав: почему кто-то должен уезжать с Родины, если его предки тут жили тысячи лет? Он имеет право на эту землю.</text>
              <comments>
                <comment id="7228540" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228540#t7228540</url>
                  <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
                  <date>2006-09-07 17:16:49</date>
                  <text>да, я предлагаю, как в америке&lt;br /&gt;это кто жили тут тысячи лет?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227260&amp;style=mine#t7227260</parent>
                </comment>
                <comment id="7228796" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228796#t7228796</url>
                  <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 17:18:39</date>
                  <text>Они хотят не как в Америке.  В Америке нет понятия "национальность"- есть понятие "гражданин" и есть понятие "происхождение". И никто не ставит возможность осуществлять свои гражданские и прочие права в зависимость от происхождения- зато наличие тех же прав жестко регламентируется наличием гражданства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они хотят как в Германии начала хх века. Определить на основании национальности титульность. В идеале- ввести черту оседлости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только они не понимают и не хотят понимать, что у самого громкого крикуна найдется-таки бабушка- удмуртка, и на основании этого его быстренько переведут в касту второсортных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="7229564" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7229564#t7229564</url>
                      <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
                      <date>2006-09-07 17:27:29</date>
                      <text>достаточно сказать: я русский.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228796&amp;style=mine#t7228796</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7230076" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7230076#t7230076</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 17:37:38</date>
                      <text>Тогда всё проще: достаточно переименовать Россию в "Руссию", и "российский народ" по правилам орфографии заменяется на "русский народ".&lt;br /&gt;и конституция зазвучит как "мы, многонациональный русский народ".</text>
                      <comments>
                        <comment id="7256188" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7256188#t7256188</url>
                          <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
                          <date>2006-09-08 08:26:25</date>
                          <text>не многонациональный, просто русский. нации "россияне" не существует и никогда не было.&lt;br /&gt;во Франции живут французы. в Фмерике американцы. в Израиле евреи.&lt;br /&gt;а в России - русские. нельзя жить в одной стране, а чувствовать себя частью народа другой страны. это значит - если война с другой страной, граждане, должны воевать за ту страну, гражданами которой они являются, вне зависимости от национальности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7230076&amp;style=mine#t7230076</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228796&amp;style=mine#t7228796</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7232124" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7232124#t7232124</url>
                      <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
                      <date>2006-09-07 18:28:25</date>
                      <text>Я уже говорил, вы что-то недопонимаете. Да, определить титульность на основании национальности (поскольку Россия все-таки не Америка). И никому при этом не надо уезжать. Достаточно прекратить противопоставлять национальные меньшинства титульной нации. Никогда русскому не придет в голову поставить под сомнение русскость своего согражданина только на том основании, что он на четверть или даже на три четверти нерусский по происхождению. Разумеется, если эта четверть или три четверти - не еврейские. Дело тут, конечно же, не в антисемитизме, якобы, присущем менталитету русских, а в национальном менталитете самих евреев.&lt;br /&gt;ВЕЧНАЯ беда евреев в том, что, живя среди любого народа, они противопоставляют себя ему. В любой стране мира евреи - компрадорская прослойка (или, если хотите, потенциальная "пятая колонна"). Даже в Израиле, как это ни смешно.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228796&amp;style=mine#t7228796</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7233660" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233660#t7233660</url>
                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 19:49:07</date>
                      <text>Вы невнимательны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич уже предложил довольно внятную схему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Русский это&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. человек, у которого родители русские, или человек, у которого русская кровь составляет 75%, 50%, 25% или даже 0%, но он об этом говорит открыто и не занимается националистическим сквернословием. Мол, папа эфиоп, мама датчанка. Сам считаю себя русским, потому как родился в России, кроме русского другого языка не знаю и жить в России и быть русским мне нравится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У людей во втором случае есть некоторые ограничения, что естественно. Их в русские приняли на новенького, на новенького быть всегда сложнее. Например, лезть по центру таким людям в некоторых вопросах нескромно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Язык. Это понятно. Покойный мистер Хлебников никакой не русский уже потому, что говорил по-русски с диким акцентом. Единственное исключение, когда человек страстно хочет быть русским, выучил язык в зрелом возрасте, но у него по природным качествам получается не совсем хорошо. Например иностранка вышла замуж за русского, живёт в России, воспитывает детей русскими, но от акцента избавиться не может.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Религия. Современный русский может относиться к религии индифферентно, потому как на дворе ХХI век. Но уж если верит, то должен придерживаться русской традиции. В КРАЙНЕМ случае, со скрипом и оговорками, можно признать русскими старообрядцев. Но только в случае невысокого культурного уровня и родившихся в старообрядческих семьях. А если человек в 30 лет принимает крещение и делает это в раскольничьей церкви, то это определённая ЗАЯВА. Ну а баптисты-буддисты, мусульмане-индуисты (если тут нет молодёжного стёба) - эти с вещами на выход. ИУДЫ. Сказанное не относится к кружкам по интересам, вроде славянских неоязычников, уфологов и т.д. Это так, балуются люди. Я веду речь о мощных системах с разработанной пропагандой, куда вход рупь - выход два."</text>
                      <comments>
                        <comment id="7234940" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234940#t7234940</url>
                          <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-07 21:11:12</date>
                          <text>Уважаемый Вами Дмитрий Евгеньевич этим определением предлагает нарушить целый ряд статей Конституции:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ст.19, п.2&lt;br /&gt;Государство гарантирует равенство прав и свобод человека и гражданина независимо от пола, расы, национальности, языка, происхождения, имущественного и должностного положения, места жительства, отношения к религии, убеждений, принадлежности к общественным объединениям, а также других обстоятельств. Запрещаются любые формы ограничения прав граждан по признакам социальной, расовой, национальной, языковой или религиозной принадлежности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ст 26&lt;br /&gt;1. Каждый вправе определять и указывать свою национальную принадлежность. Никто не может быть принужден к определению и указанию своей национальной принадлежности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Каждый имеет право на пользование родным языком, на свободный выбор языка общения, воспитания, обучения и творчества. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ст28&lt;br /&gt;Каждому гарантируется свобода совести, свобода вероисповедания, включая право исповедовать индивидуально или совместно с другими любую религию или не исповедовать никакой, свободно выбирать, иметь и распространять религиозные и иные убеждения и действовать в соответствии с ними. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ст 55&lt;br /&gt;2. В Российской Федерации не должны издаваться законы, отменяющие или умаляющие права и свободы человека и гражданина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и прочая, прочая, прочая...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже понял, что принятая всенародным голосованием Конституция для многих здесь присутствующих Законом не является. В таком случае, можно ли считать высказываемые здесь предложения подстрекательством к смене конституционного строя? (я не говорю- насильственными и пр. незаконными методами- это было бы обвинением в уголовном преступлении). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, кто-нибудь предложит свой вариант Конституции? </text>
                          <comments>
                            <comment id="7238524" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238524#t7238524</url>
                              <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
                              <date>2006-09-07 23:24:38</date>
                              <text>Само по себе определение никаким конституционным нормам не противоречит. Оно и не может противоречить, даже если будет предложено считать русскими только тех, кто имеет русских предков до восьмого колена по всем линиям, рост выше 190 и родимое пятно в виде двуглавого орла на левой ягодице, потому что статус и права русских в этой конституции никак не оговариваются.&lt;br /&gt;Я бы предложил внести в конституцию следующие изменения:&lt;br /&gt;а) носителем суверенитета в РФ является русский народ.&lt;br /&gt;б) РФ состоит из областей - равноправных субъектов Российской Федерации &lt;br /&gt;в) область имеет свой устав и законодательство&lt;br /&gt;И соответствующим образом изменить те статьи, которые могут противоречить этим трем. Это каким-то образом может ущемить ГРАЖДАНСКИЕ права и свободы представителей нацменьшинств? По-моему, нет.  &lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234940&amp;style=mine#t7234940</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7240060" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7240060#t7240060</url>
                              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-08 00:27:14</date>
                              <text>Вы всё поставили с ног на голову. Начнём сначала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "Государство гарантирует равенство прав и свобод человека". О каком равенстве может идти речь, если половина пирога пренадлежит 83 человекам, а вторая - 17? Интересное равенство получается, "мы делили апельсин" просто какое-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. "Каждый вправе определять и указывать свою национальную принадлежность. Никто не может быть принужден к определению и указанию своей национальной принадлежности." Вернитесь рекурсивно к цитате Д.Е, на которую Вы и отвечали. Очевидно, что существует выбор. Хочешь - русский, не хочешь - не русский. Где Вы видите "принуждение к определению и указанию своей национальной принадлежности"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. "Каждый имеет право на пользование родным языком, на свободный выбор языка общения, воспитания, обучения и творчества." Итак, где конфликт? Что нарушается? Говорите хоть на древне-арамейском или языке эльфов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. "Каждому гарантируется свобода совести, свобода вероисповедания". Смотри №№2-3.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. "В Российской Федерации не должны издаваться законы, отменяющие или умаляющие права и свободы человека и гражданина." А вот тут начинаются проблемы. Президент РФ многократно нарушил конституцию своими указами (вспомним Беслан и "законы", его использовавшие как повод). Только при чём тут Галковский?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, что делать? А вот что: "Русским в таких условиях надо организовать плебесцит и отменить позорную конституцию ...если плебесцит начнут срывать - русские должны организовать гражданское неповиновение. Если и это не поможет - вооружённое восстание." Плебесцит - явление конституционное, ей же, теоретически, и закреплённое. Если его срывают - это переворот, нарушение конституции. Тогда её надо защищать. По закону. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где Вы видите здесь уголовное преступление, поясните?</text>
                              <comments>
                                <comment id="7244924" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7244924#t7244924</url>
                                  <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-08 04:49:11</date>
                                  <text>Попробую объяснить еще раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Галковский предлагает законодательно ввести понятие "титульной нации". Этой нацией будут русские.&lt;br /&gt;2. Галковский дает определение "русского". &lt;br /&gt;3. Титульная нация будет иметь определенные привелегии. (Иначе в чем смысл ее титульности?)&lt;br /&gt;4. Люди, не попадающие под определение Галковского и не относящиеся к титульной нации будут, соответственно, ущемлены.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;вывод: Граждане России, не считающие себя русскими, не сдавшие экзамен по языку и не являющиеся православными будут ущемлены в своих правах. Что противоречит действующей Конституции РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все мне спеной у рта объясняют, что такое "русский", каковы критерии, определения и т.п.  И никто не может внятно объяснить, чем русские лучше нерусских по жизни и по предлагаемой Галковским Конституции.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7240060&amp;style=mine#t7240060</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234940&amp;style=mine#t7234940</parent>
                            </comment>
                            <comment id="85132924" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=85132924#t85132924</url>
                              <user name="Jester" username="John Smith" type="I" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124064551/67161780" height="96" width="96" />
                              <date>2014-10-05 21:43:35</date>
                              <text>А чегой-то ви, батенька, пго статью 71 п. в и 72 п. б таки не сказали?&lt;br /&gt;В котогой гагантируется пгаво на защиту национальной чести и достоинства НАЦИОНАЛЬНЫХ МЕНЬШИНСТВ? Пго "большинство" ничего не сказано.&lt;br /&gt;"Тут - помню, тут - не помню". УСЁ ЯСНО.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234940&amp;style=mine#t7234940</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233660&amp;style=mine#t7233660</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7228796&amp;style=mine#t7228796</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227260&amp;style=mine#t7227260</parent>
                </comment>
                <comment id="7235452" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7235452#t7235452</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-09-07 21:27:02</date>
                  <text>Они имеют право на то, чтобы ответить за  геноцид и "навязывание позора", эти Присоскинды со всеми своими присными.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227260&amp;style=mine#t7227260</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7222652&amp;style=mine#t7222652</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7223420" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223420#t7223420</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-07 14:56:22</date>
          <text>Вашим хохмам уже лет 5 скоро будет. Опять 25, всё та же резиновая жвачка: "определять принадлежность", "привилегии", "вас тут не стояло", "автор дурак и больное животное". Опять невежливое отошение к собеседнику...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответить можно по-разному. Можно примиренчески: нет, что Вы, конечно русских никак не определить, никто никаких привилегий. Можно издевательски, например: череп будем тазиком с водой мерять, а нос линейкой: привилегия такая, что всех чужаков можно бить безнаказанно. Вы ведь это хотите услышать, правда? Можно нудно и серьёзно решать поставленные ВАМИ вопросы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только на фиг никому не надо ВАС обслуживать. Что-то объяснять, оправдываться. Вы ничего не решаете и ничего не значите. Думаю, Вы достаточно умны, чтобы дать ответ себе самостоятельно. В крайнем случае, можете поспрашивать у своего окружения, чего эти русские могут придумать.</text>
          <subject>Не-а. Не прокатит.</subject>
          <comments>
            <comment id="7224956" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7224956#t7224956</url>
              <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 15:18:26</date>
              <text>Не знаю, прокакие пятилетние хохмы Вы говорите. Видимо, Вы меня с кем-то путаете. И где Вы увидели невежливое отношение к собеседнику?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши объяснения и оправдания мне не нужны. Объяснить Вы вряд ли сможите (сужу по Вашему комменту), а оправдываться Вам пока не в чем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS Скажите (только честно): а Вы что-то решате? Что-то значите? </text>
              <subject>Re: Конечно, не прокатит.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223420&amp;style=mine#t7223420</parent>
            </comment>
            <comment id="7225212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7225212#t7225212</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 15:18:46</date>
              <text>Ну почему нет? Идёт диалог, оппоненты изучают друг друга. Позднее эти знания могут пригодиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В классических демократиях меньшинства имеют право высказаться, только вот решение должно приниматься в пользу большинства, чего в России как раз не наблюдается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек объясняет большинству его предназначение с позиции меньшинства, но он объясняет и самого себя. "Проговаривается".</text>
              <subject>Re: Не-а. Не прокатит.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223420&amp;style=mine#t7223420</parent>
            </comment>
            <comment id="7227772" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227772#t7227772</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-07 16:55:04</date>
              <text>Почему 5? Этим "хохмам" лет 15 точно уже. И действительно - бессмысленны беседы с подобными людьми. Можно вообще таких банить - хоть в ЖЖ иметь возможность пообщаться только со своими. Вот только своих-то маловато. Среди 83 дай Бог наберётся 3%, которых волнует искренне русская тема. Остальные 80 - или пофигисты, или советские интернационалисты. Дм. Евг. по каким-то причинам преувеличивает возможности 83. Может, ради подбодрения 3%, чтобы те верили и надеялись, что у них за спиной ещё 80, из которых уж процентов 15 - возможные союзники. Оно, может, и так, но только чтобы иметь хотя бы 17:17, надо этим 3% много потрудиться, а они не шибко и хотят. Вот пописать-пофилософствовать - всегда готовы, а ДЕЛО делать - недосуг. По разным причинам. Могут просто звёзды не так встать. Или Промысел не благоволит. В Россию можно только ВЕРИТЬ.</text>
              <subject>Re: Не-а. Не прокатит.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7223420&amp;style=mine#t7223420</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7245180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7245180#t7245180</url>
          <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-08 04:57:35</date>
          <text>Либо нечего сказать, либо считает ниже своего достоинства вступать в дискуссию.</text>
          <subject>Товарищ Галковский молчит.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
        <comment id="7303804" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7303804#t7303804</url>
          <user name="Роман" username="krf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-08 14:01:38</date>
          <text>Осталось только разъяснить, кто это всех "заселял" и кто такой участковый.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7210620&amp;style=mine#t7210620</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7212924" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7212924#t7212924</url>
      <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
      <date>2006-09-07 12:05:59</date>
      <text>Превосходно.</text>
      <comments>
        <comment id="7216508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7216508#t7216508</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 13:14:30</date>
          <text>Яр! Хватит дрочить на петухов-графоманов! Прочтите, наконец, &lt;a href="http://samisdat.com/3/31-bt.htm" rel="nofollow"&gt;БТ&lt;/a&gt;! </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7212924&amp;style=mine#t7212924</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7220604" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220604#t7220604</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2006-09-07 14:03:01</date>
      <text>Кстати, изменил свою точку зрения на Вашу идею о чеченском перевороте. Это конечно не наше прошлое, это наше возможное будущее. Т.с. «видение».&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Да, в точку.</subject>
      <comments>
        <comment id="7229052" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7229052#t7229052</url>
          <user name="vallund" username="vallund" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
          <date>2006-09-07 17:18:58</date>
          <text>Перефразируя Стринберга: "Чечены люди будущего, нет настоящего". В оригинале говорится о...евреях:)</text>
          <subject>Re: Да, в точку.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220604&amp;style=mine#t7220604</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7220860" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220860#t7220860</url>
      <user name="sitcom &quot;fat and lonely&quot;" username="ex_smallflo" />
      <date>2006-09-07 14:08:30</date>
      <comments>
        <comment id="7236732" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7236732#t7236732</url>
          <user name="polisof" username="polisof" />
          <date>2006-09-07 22:49:31</date>
          <text>Вас уже ищут к публикации в инородческих изданиях - вы конечно сразу не ссорьтесь </text>
          <subject>Я вас предупреждал Д. Е.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7220860&amp;style=mine#t7220860</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7227516" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227516#t7227516</url>
      <user name="colonel_hunter" username="colonel_hunter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50937360/10969168" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-07 16:30:54</date>
      <text>Пост отличный, очень сильный. Думаю, после него тему Кондопоги можно закрывать - все сказано, все поняли, кто не понял (точнее - &lt;i&gt;сделал вид&lt;/i&gt;, что не понял: 17-процентникам объективно выгодно &lt;i&gt;"не понимать"&lt;/i&gt;) - тем и объяснять бессмысленно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но один момент мне не понравился. У текста есть чисто композиционный недостаток: вторая часть менее значительна, менее весома. После ясного и выпуклого описания УЖАСА, в котором сейчас живет русский народ - конкретные "румянцевы" и "будапешты" смотрятся мелко, заземляют текст. Их бы в отдельный пост убрать - чтоб не мельчили рядом с ТРАГЕДИЕЙ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи, Л. </text>
      <comments>
        <comment id="7231100" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7231100#t7231100</url>
          <user name="semitraitor" username="ptichman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
          <date>2006-09-07 17:56:27</date>
          <text>Это кому как. Сначала описание битвы на лужайке - заяц без когтей против бронекрабика, потом схема трансгенеза организмов, дискуссия, ссылки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7227516&amp;style=mine#t7227516</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7230588" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7230588#t7230588</url>
      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
      <date>2006-09-07 17:52:03</date>
      <text>а сие верно!&lt;br /&gt;Замечательно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7233404" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233404#t7233404</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-09-07 19:30:36</date>
      <text>КОНСТИТУЦИЯ РФ И УЧРЕДИТЕЛЬНЫЕ ПРАВА НАЦИИ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разъяснение учредительных прав нации на примере Конституции РФ. (Ее мало кто читал, и еще меньше тех, кто ее понимает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Статья 1 устанавливает форму правления - республиканскую. При республиканской форме правления суверенитет принадлежит народу-нации. Строго говоря именно народ, провозгласивший свой государственный суверенитет и является нацией. (Народы без своего государства нациями не являются). Нация - это относительно современное (французское) изобретение, необходимое для юридической замены понятия "Государь"(Суверен) , бывшее повсеместным в феодальной Европе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статья 3. говорит что носителем суверенитета, то есть учредительными правами Государя (Суверена) и единственным источником власти является ее многонациональный народ. &lt;br /&gt;В этой статье не говорится, какие нации составляют этот самый "многонациональный народ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом говорится ниже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статья 5 пункт1 и 2 утверждает, что РФ состоит из республик (государств) и областей, краев и т.д., т.е. негосударств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перечень республик (государств) приведен в статье 65 Конституции РФ. Я заметил, что Русской республики в этом перечне нет. Соответственно, учредительные (суверенные) права на государство «Россия» принадлежит нациям- учредителям республик в составе РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам, русским, в России ничего не принадлежит, так как области и края не имеют национальной идентичности и не являются государствами. Российской (русской) нации в Конституции РФ также не существует, соответственно, русский народ не может считаться частью многонационального народа России, так как не является нацией в юридическом смысле этого слова. То есть он не обладает учредительными правами Государя (Суверена) в России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно поэтому я в 2003 году и провел Учредительное собрание Русской республики и до сих пор никто не оспорил юридическую правомочность моих действий".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще статьи на эту тему  &lt;a href='http://rusrepublic.ru/stati.html' rel='nofollow'&gt;http://rusrepublic.ru/stati.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7236988" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7236988#t7236988</url>
          <user name="polisof" username="polisof" />
          <date>2006-09-07 22:53:15</date>
          <text>Блядь - отделяете ваши русские области и создавайте свою Русскую республику, если хотите окончательно похоронить нашу страну. А если нет, то русской нацией надо считать ВСЕХ ГРАЖДАН страны и иначе быть не может. Любые юридические привилегии псевдо "этнических" русских приведут к дестабилизации и возможному развалу страны. </text>
          <subject>Русские ненавистники России</subject>
          <comments>
            <comment id="7243132" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7243132#t7243132</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2006-09-08 01:36:17</date>
              <text>А в Казахстане-Татарстане, кажется, совсем по-другому дело. Процветают. Вон историю удлиняют себе, говорят, что русских тута и не было, мы тут были всегда, и космодром из окаменелых тюбетеек построили. Просто harder &amp; harder уже какое-то. ЖЕСТКАЧ. Может, пора остановиться, а то, боюсь, к развалу все это приведет. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7236988&amp;style=mine#t7236988</parent>
            </comment>
            <comment id="7244156" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7244156#t7244156</url>
              <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121347783/4737111" height="100" width="87" />
              <date>2006-09-08 03:07:01</date>
              <text>Вашу, блядь, страну мы хотим похоронить, чтобы создать&lt;br /&gt;нашу Русскую Россию!&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Жидовским ненавистникам Русской России</subject>
              <comments>
                <comment id="7325564" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7325564#t7325564</url>
                  <user name="polisof" username="polisof" />
                  <date>2006-09-09 00:35:20</date>
                  <text>В Татарстане никто не вопит "Татарстан татарам", но контроль ключевых позиций за татарами. При этом к русским и православию подчеркнутое уважение и поддержка, декларация и действия. Но никто не кричит типа "Русские и жиды убирайтесь", мы тут построим "нашу татарскую татарию", а всех прочих выкинем. В Татарстане и Казахстане таких держат на привязи - как пугало. Целостность России - это не совсем проблема Татарстана, а прежде всего задача России как целого и ее верховной власти. Исторически Россия сформировалась как постоянно расширяющийся ареал из относительно однородного русского ядра на огромные территории, жители которых ассимилировались, но полностью не смешивались, что породило особую модель сосуществования народов в России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это может не нравиться, но именно такая модель оказалась устойчивой и традиционной для России. Поэтому новые националисты, которые хотят отчистить Россию от примеси призывают поставить новый, дикий эсперимент по отделению кусков России. В случае если Русские читатели захотят навязать свою модель силой - "нерусские" естественно будут сопротивляться. В результате будет легкая гражданская война, разруха, возможная оккупация части территорий соседями и конечно - возрождение Русской державы в границах Суздальского княжества, населенного чистыми арийцами без примеси в крови и родословной до 5 колена. Исключительно конструктивная и патриотеческая философия "нашей русской России". Россия, конечно, должна быть русской. Только русское никогда не было "фашистским". И дай бог не будет, а будет русским, т.е. смешанным на основе русского корня. </text>
                  <subject>Людям, которые любят ненавидеть, а не любят любить</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7244156&amp;style=mine#t7244156</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7236988&amp;style=mine#t7236988</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7233404&amp;style=mine#t7233404</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7234684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234684#t7234684</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2006-09-07 20:51:55</date>
      <text>Все правильно, нынешнее политическое положение в РФ ПОЛНОСТЬЮ определяется гнилой ельцынской конституцией, гнилыми законами. Кто-то мне рассказывал, что эту последнюю конституцию за пару недель передрали с французской, взяв некоторые куски из немецкой. &lt;br /&gt;Хотя возможно, что к исходнику наши "философы и ученые" подошли "творчески". Я французской конституции не читал, но трудно поверить что в ней используется определение народа иное чем "французский народ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Положение в экономике РФ определяется гнилым статусом Центробанка, противоестественно высокой процентной ставкой и пр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все логично, до некоторой степени "как и должно быть" при таких законах, Конституции, Центробанке... ничего "имманентного" или загадочного.&lt;br /&gt;Не понятно только как из этой дыры выбираться. Восстаний-то в России не бывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно надо сделать разделение властей как в США, там система сносно работает даже если верхушка состоит из одних жуликов. &lt;br /&gt;Поэтому ДЛЯ БУДУЩИХ ВЛАСТИТЕЛЕЙ РОССИИ:&lt;br /&gt;- очередную конституцию России в следующий раз полезнее передирать - из американской, а не из французской.И не забыть "Билль о правах".</text>
      <comments>
        <comment id="7273596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7273596#t7273596</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-08 09:45:59</date>
          <text>&amp;gt; Я французской конституции не читал, но трудно поверить что в ней используется определение народа иное чем "французский народ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Почитайте: &lt;a href='http://www.droitsenfant.com/constitution.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.droitsenfant.com/constitutio&lt;wbr /&gt;n.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;- Правильно, "&lt;b&gt;Le Peuple&lt;/b&gt; français proclame solennellement..." -- единственное число, никаких многонациональностей, многорелигиозностей или многосословностей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, при всей их фактической многонационалии "Article 1" говорит: &lt;br /&gt;- "La France est une république &lt;b&gt;indivisible&lt;/b&gt;, laïque, démocratique et sociale." Никаких автономий и национальных республик. Не хотят, понимаешь, немцам в Страсбурге давать автономии. Звери, фашисты.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7234684&amp;style=mine#t7234684</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7237244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237244#t7237244</url>
      <user name="polisof" username="polisof" />
      <date>2006-09-07 23:01:31</date>
      <text>Г-н Галковский почему-то не указал работу тов. Румянцева на компанию "Марс". Действительно, 4 года на производителя "сникерсов" как-то не лепится к образу всесильного Джеймса Бонда. Сразу вся вязь распадается на обычную бытовуху. &lt;br /&gt;Чисто литературная поделка - смешно, остроумно, но неправда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Инфо прямо отсюда &lt;a href='http://www.rumiantsev.ru/biography' rel='nofollow'&gt;http://www.rumiantsev.ru/biography&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;·   1998-2001:  компания «Марс»; директор по корпоративным   вопросам   по России и СНГ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;·  2002-2004.: компания «Шелл», Вице-Президент по связям с государственными организациями в России и СНГ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;·  2005 - наст.вр.:  ТНК-ВР Менеджмент, Советник Исполнительного директора по развитию газового бизнеса &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Подтасовка, а где же руки ?</subject>
      <comments>
        <comment id="7238780" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238780#t7238780</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-07 23:33:46</date>
          <text>- Где был?&lt;br /&gt;- Пиво пил.</text>
          <subject>Просто человек позаботился о своем алиби</subject>
          <comments>
            <comment id="7326332" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7326332#t7326332</url>
              <user name="polisof" username="polisof" />
              <date>2006-09-09 00:51:36</date>
              <text>Конечно, четыре года маскировался под сникерс, чтобы никто не заметил. &lt;br /&gt;Вариант посильнее мог бы быть - скникерс передовое орудие английского агитпорпа. Так сказать, Румянцев сразу оказался на ключевом посту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крепкий орешек 2 против Агент 007. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поразительно богатое воображение, наполненное реалистичными образами англо-американского кинопроката:)   </text>
              <subject>КАнечна - Крепкий орешек 2</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7238780&amp;style=mine#t7238780</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237244&amp;style=mine#t7237244</parent>
        </comment>
        <comment id="7252860" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7252860#t7252860</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-08 07:53:36</date>
          <text>Посмотрел. Биография умиляет! Феерическая личность! Умный поймёт.&lt;br /&gt;Кстати, компания "Марс" - вполне соответствует уровню. Транснациональный бизнес. Разветвлённая сеть. Шпионами, наверняка, кишит.&lt;br /&gt;Скачаю весь сайт ЦЕЛИКОМ. </text>
          <subject>Спасибо за ссылку!</subject>
          <comments>
            <comment id="7324028" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7324028#t7324028</url>
              <user name="polisof" username="polisof" />
              <date>2006-09-09 00:07:33</date>
              <text>Я так понял - умный это вы?</text>
              <subject>Re: Я так понял - умный это вы?</subject>
              <comments>
                <comment id="7325308" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7325308#t7325308</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-09 00:34:55</date>
                  <text>Рад, что Вы сразу об этом догадались!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз спасибо за ссылку на сайт &lt;a href="http://www.rumiantsev.ru/" rel="nofollow"&gt;Румянцева&lt;/a&gt;! Наслаждаюсь! Родина должна знать своих &lt;strike&gt;подонков&lt;/strike&gt; героев!</text>
                  <comments>
                    <comment id="7325820" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7325820#t7325820</url>
                      <user name="polisof" username="polisof" />
                      <date>2006-09-09 00:43:32</date>
                      <text>Пожалуйста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сожалею, что удовольствие вам приносит чтение "биографии подонка". Вы так и пишите "наслаждаюсь", в этом есть простой штрих к вашей "политической позиции" и к вашей форме "патриотизма". Наслаждаюсь подонками, упиваюсь предателями. Патриот ИМХО от этого реально страдает, а вы действительно испытываете положительные эмоции, и вам это не кажется странным. Вы не скорбите, а радуетесь предполагаемым предателям! Такая вот любовь к родине.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами себя с головой выдаете, но кажется отчета себе в этом не отдаете. &lt;br /&gt;  </text>
                      <comments>
                        <comment id="7326076" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7326076#t7326076</url>
                          <user name="polisof" username="polisof" />
                          <date>2006-09-09 00:48:13</date>
                          <text>не сочтите мой пост за "моральные нотации" или "призыв к совести". Я действительно задумался над тем, что вы написали. Я был на вашей страницы и полагаю, вы считаете себя патриотом и националистом. Но любовь ваша какая-то не чистая, исполненная ненавистью, и ненавистью питающаяся, а не любовью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ненависть тоже многие превозносят и превозносили. Важен же источник - любовь или ненависть. Еще раз, это не проповедь, а анализ. Решать же вам и мне - каждому за себя. </text>
                          <subject>Я далек от святости - согласен</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7326844" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7326844#t7326844</url>
                              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-09 01:04:17</date>
                              <text>Увы! Я не патриот и не националист. Родина, которую меня учили любить, на свалке. Другой Родины пока не случилось.&lt;br /&gt;Я русский, а значит - реалист. Просто знаю, что нас, русских, много. У нас великая культура, через которую нам доступна культура всего человечества. Просто знаю это, а не ношусь с этим, как с писаной торбой. Берёзки-осинки хороши на дрова. Дрова пригодяться зимой. Зима будет.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7326076&amp;style=mine#t7326076</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7325820&amp;style=mine#t7325820</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7326588" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7326588#t7326588</url>
                          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-09 00:53:10</date>
                          <text>Любезный! Русским плохо владеете. Простые мысли понять/изложить можете, а вот нюансы...&lt;br /&gt;Кстати, а кто такой Патриот ИМХО? Дайте ссылку и на его сайт, пожалуйста!</text>
                          <comments>
                            <comment id="7330172" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7330172#t7330172</url>
                              <user name="polisof" username="polisof" />
                              <date>2006-09-09 01:47:02</date>
                              <text>Патриот ИМХО. Это фигура речи - оттенок мысли. Посмотрите в гугл, что такое ИМХО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я имел ввиду, что действительный патриот страдает и болеет за родину, а не повизгивает, когда видит "предателей" и "подонков". Так делает человек в своей любви еще или уже не устойчивый. Которому нужны негативные стимулы для самоудостоверения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Родина у меня та же, что и у вас. Россия и СССР. </text>
                              <subject>Вы честный человек Мас Арроу</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7330684" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7330684#t7330684</url>
                                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-09 02:05:40</date>
                                  <text>&lt;i&gt;действительный патриот страдает и болеет за родину&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дочего же выморочно! Прямо как в школе, на ленинском зачёте. В обоз!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Патриот ИМХО. Это фигура речи - оттенок мысли. Посмотрите в гугл, что такое ИМХО.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрел. Там нет ссылок на сайт Патриота ИМХО.&lt;br /&gt;Русский учите! Албанский Вам не поможет. :)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7330172&amp;style=mine#t7330172</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7326588&amp;style=mine#t7326588</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7325820&amp;style=mine#t7325820</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7325308&amp;style=mine#t7325308</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7324028&amp;style=mine#t7324028</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7252860&amp;style=mine#t7252860</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7237244&amp;style=mine#t7237244</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7243900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7243900#t7243900</url>
      <user name="pamir_sba" username="pamir_sba" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120159859/3406473" height="100" width="30" />
      <date>2006-09-08 03:03:03</date>
      <text>Наблюдал я сего господина в 1994 г. в Оксфорде. Отнюдь не демоническая фигура, описаная г-ном Галковским, а какой-то непристойный шут с растегнутыми штанами, перемазаной мелом спиной, во время приема сгребавший бутылки со стола в свой гигантский портфель. На ломаном английском блеял какую-то чушь. Местные понимающе улыбались.</text>
      <subject>О Румянцове</subject>
      <comments>
        <comment id="7253372" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7253372#t7253372</url>
          <user name="Sharkun" username="sharkun" />
          <date>2006-09-08 08:02:44</date>
          <text>И без рогов, и без хвоста был? Странно...</text>
          <subject>Re: О Румянцове</subject>
          <comments>
            <comment id="7301244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7301244#t7301244</url>
              <user name="netamo" username="netamo" />
              <date>2006-09-08 13:44:08</date>
              <text>Румянцев - еврей. Мне его кузен рассказывал. У них мамы -сестры. И зачем врут. </text>
              <subject>Re: О Румянцове</subject>
              <comments>
                <comment id="7323772" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7323772#t7323772</url>
                  <user name="polisof" username="polisof" />
                  <date>2006-09-09 00:05:47</date>
                  <text>Да, да конечно, калмыцкий еврей-полукровка. Дача у моего соседа рядом с его двоюродной матерью - оба киргизы. </text>
                  <subject>Re: О Румянцове</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7301244&amp;style=mine#t7301244</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7253372&amp;style=mine#t7253372</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7243900&amp;style=mine#t7243900</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7250044" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7250044#t7250044</url>
      <user name="Дети любят хомячков" username="ex_belater" />
      <date>2006-09-08 06:34:46</date>
      <text>казалось бы, причем тут &lt;s&gt;Лужков&lt;/s&gt; Британия?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7302780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=7302780#t7302780</url>
      <user name="Роман" username="krf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-08 13:59:13</date>
      <text>А яйца в форме генерала КГБ - это сильно ;)&lt;br /&gt;Это же как их прищемлять надо, чтобы они обрели такую форму</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20671100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html?thread=20671100#t20671100</url>
      <user name="pukvinni" username="pukvinni" />
      <date>2008-07-02 20:33:45</date>
      <text>интересна..</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>