<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2009-11-04 11:05:00</date>
    <text>&lt;br&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/816.JPG"&gt;&lt;/center&gt; На днях российское еврейство было потрясено противоестественным убийством Уважаемого Человека, «Шабтая» «Генриховича» «фон» «Калмановича». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Слющай, дарагой, какыэ луди уходат. Такых лудэй болще нэт и нэ будэт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся Азия плачет. ПОТЕРЯ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему убрали Калмановича конкретно установить весьма сложно. Мне лично кажется, что подсуетились вокруг Франции, где «дело Гайдамака» сделало новый виток. А подвесят убийство к Япончику. Но понятно, что всё это спекуляции. Кто мы и кто Люди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я хочу обратить внимание на другое. Громкое устранение таких людей это Непорядок. Общая причина этого непорядка ясна – мировой финансовый кризис. Рушатся финансовые пирамиды, ящеры сбрасывают многотонные хвосты так, что земля трясётся. Хозяев не возьмут за жабры никогда – на то они и хозяева, а вот рядом – доверенных и лично знакомых зиц-евреев поляжет много. Мир ещё раз убедится насколько евреи хитрые, коварные и продажные. В общем, «ищите женщину». Нашли – дело в шляпе. Баба дура, навесить на неё статью следователю не проблема.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Но по стандартному (не форс-мажорному) сценарию Калмановичи должны играть в мячик и честно жить положенные 86 лет. Миллиардов им никто никогда не даст – дадут подержаться пять секунд, чтобы сделать фото. А миллионов 20 на счету сделают. Выпишут под расписку дутые цыганские браслеты, обеспечат прессу. Дадут рыцаря, а то и барона. Но не выше. Выше это уже перебор. Да и барон перебор – это надо себя ПОКАЗАТЬ в двух-трёх поколениях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому момент, когда почтенный азиат поскользнулся на лимонной корке и застыл под фотовспышкой вверх тормашками, вызывает смазывание обычной картинки. Одно начинает торчать из-под другого. Если картинку спокойно, в креслице рассмотреть – с лупой и у камина, то видны несообразности. Тут ус отлетел, там виден штопанный носок, а вот из под разорвавшейся рубашки светит наколотая лампочка Ильича с надписью на тувинском языке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Официально сегодняшним СМИ Калмановича приходится объяснять так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Доблестный советский чекист был заброшен в Израиль, бесплатно внедрился в высшие эшелоны власти, затем нашего полковника Ладейкина после 6 лет тюрьмы вытащили на Родину, а тут берёзки со вставленными трубками, мать сыра земля, Кобзон, баскетбол, Тишинский рынок. Надышавшись родным воздухом, Калманович весь ушёл в культуру (Земфира, Майкл Джексон) и спорт («готовил спортсменов к Лондону»). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спорить с этим бредом я не буду, а советую просто ПОДУМАТЬ, каким образом международный авантюрист 15 лет ходил по властным коридорам РФ в домашних тапочках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы убыстрить мыслительный процесс, сообщу немного информации к размышлению. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Начну с того, что маловероятно, чтобы Калманович, будучи агентом деревянного КГБ, смог сделать политическую карьеру в Израиле. Израиль полицейское государство, к тому же, как и США, заточенное на абсорбцию эмигрантов. Если Калмановича пустили в политический истеблишмент, то только под Гарантии. Если его завербовали в КГБ, то он должен был сразу сдать все явки и пароли Моссаду. И он это конечно сделал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще политическая деятельность Калмановича была в Израиле весьма незначительной. Израиль был для него КРЫШЕЙ. Вес Калманович приобрёл как человек Флатто-Шарона. Это английский агент, живший во Франции и поставивший целью своей жизни максимальную дискредитацию французов в Африке (традиционной зоне французского влияния). У французской еврейской общины очень плохие отношения с Израилем. Почти такие же плохие, как у английских евреев. Пикантность ситуации усугубляется тем, что французские евреи это и есть те евреи, которые пошли в серию. Именно во Франции под эгидой Соединённого Королевства после наполеоновских войн был создан континентальный сионизм и вся еврейская идеология энд психология. Евреи были в Европе как завершённая этническая группа (песни-пляски-прибаутки) и ранее, но у них не было идеологии и собственной интеллигенции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внешне Флатто-Шарон это французский еврей, погоревший на криминальном бизнесе в Африке и попросивший политического убежища в Израиле. Но это только на первый взгляд. Деятельность Флатто-Шарона есть  следствие глобального противостояния в Африке между континентальной частью ЕС и Англией, там идёт Торг и передел сфер влияния. Флатто-Шарон это не бизнесмен, а провокатор, ему удалось сильно скомпрометировать правящие круги Франции, а следовательно и всей ЕС. Это скандал длится долго и в условиях кризиса набирает новые обороты. В Израиле ему дали убежище за большие наличные деньги кому надо (это понятно), но также и потому что французское еврейство было ему вынуждено объявить бойкот, а в Израиле у французов много врагов. То, что Флатто-Шарон чужероден Израилю и никогда на него не работал, показывает его дальнейшая деятельность. Он там создал пародийную партию, состоящую из одного человека (себя любимого) и прошёл в Кнессет. Это одиозная фигура, так себя люди, попросившие убежища, не ведут. Их задача – не быть высланными за границу, поэтому они не орут, а сливаются с местностью. Но работа у Флатто-Шарона другая – орать и привлекать к себе внимание. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советским аналогом Флатто-Шарона является Аркадий Гайдамак. Всё тоже самое – Франция, Африка, изображение из себя израильского политика без знания иврита, «культурная деятельность» в РФ О нём был материал в УП: &lt;a href='http://galkovsky.ru/upravda/archive/170.html' rel='nofollow'&gt;http://galkovsky.ru/upravda/archive/1&lt;wbr /&gt;70.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорится «найдите десять отличий». Это значит, что людей ШТАМПУЕТ ГОСУДАРСТВО. Изделие №14 «Крикун обыкновенный», тип «мальчик с плюшевым мишкой». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о нашем №14. Финансово он поднялся на работе в Южной Африке, где стал доверенным лицом Лукаса Мангопе – главы «независимого» бантустана Бопутатсвана. Кроме всего прочего этот бантустан был главным центром игрового бизнеса ЮАР и целиком контролировался английским криминалитетом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неудивительно, что такого человека англичане берегли и всячески оберегали от проблем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблемы у него начались в 1987 году с подачи США. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Следует учесть, что история с поимкой Калмановича в английском болоте происходила непосредственно после скандала с ещё одним английским разведчиком – Мордехаем Вануну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вануну работал в израильском центре ядерных исследований и в конце 1986 года опубликовал в Англии материалы о наличии у Израиля 100-200 ядерных зарядов. Англичане решили обнародовать сведения через Вануну, чтобы подачей из первых рук подтвердить их подлинность, и одновременно – дистанцироваться. Сама тема возникла в свете англо-американской грызни вокруг демонтажа южноафриканского ядерного арсенала. Мол, мы уберём из ЮАР, а вы уберите из Израиля. Из Израиля не убрали – получили проблему Индии-Пакистана, а потом Северную Корею. Иран на подходе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дело не в этом. Англичане категорически отказались выдавать Вануну. Моссаду пришлось его выманивать в Рим при помощи проститутки. Что удалось, хотя он жил в Лондоне под чужой фамилией и у него была охрана. Как известно, азиаты отличаются большой похотливостью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Калманович был арестован в Англии только под сильнейшим нажимом США, обвинившим его и подпольного торговца алмазами Владимира Давидовича в подделке финансовых документов. В Англии у Калмановича естественно была недвижимость, он там жил. Англичане его арестовали. Но как. Он сидел у себя в апартаментах под домашним арестом, через полгода его освободили. И вот тогда американцы обвинили Калмановича в шпионаже на СССР и слили инфу Израилю. Только в этом случае, под соусом предательства национальных интересов Израиля, английский агент получил шесть лет. Но очевидно, что Калманович ничего плохого собственно Израилю не сделал. Наоборот, его бизнес хорошо укладывался в общий вектор африкано-израильских отношений, когда ЮАР и Израиль, как две страны-изгоя установили весьма тесную кооперацию. Таким образом Израиль прикрывал связь с США, а ЮАР – с Великобританией. Поэтому после отсидки он сохранил израильское гражданство  и продолжает бизнес в Израиле.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Так кто же такой Калманович?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, это один из лидеров организованной преступности в РФ. Например, он находился в близких отношениях с Япончиком. Преступность эта внешне организована руками ФСБ, а фактически, как и во всём мире – Великобританией. Именно англичане создали коза-ностру и портовые мафии в Марселе, Барселоне и других континентальных центрах, а затем стали штамповать «организованные преступности» по всему миру. По готовым лекалам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме сомнительных финансовых операций (прежде всего это запрещённая и контрабандная торговля, а также проституция) организованная преступность является мощным политическим и даже военным ресурсом. Как РЕАЛЬНО действуют диверсанты во время военных действий? Только через уголовную среду, где есть налаженная система явок и паролей, а также контингент головорезов-наёмников. Кроме всего прочего, это даёт дополнительную маскировку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами по себе преступники никогда не могут сорганизоваться в нечто, способное противостоять централизованному государству. Максимум организации – это банда разбойников, которая действует несколько лет, а потом все разбегаются. Всё что выше – это государство. В Японии и после сухого закона в Америке – родное. А в других странах – иностранное. При организованной преступности грабежи и убийства становятся образом жизни. Дети мафиози получают воспитание и образование, но преступный бизнес продолжается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, Калманович это кадровый сотрудник английской разведки, с многолетним опытом «работы в поле». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в-третьих, это совершенно органичная часть истеблишмента РФ. Калманович занимался подготовкой национальных спортивных команд, был вхож к Лужкову и в Кремль. Современная массовая культура РФ в значительной степени сформирована Калмановичем. «Вот эти руки, руки трудовые». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возникает вопрос. А где, собственно говоря, мы живём? Где живут евреи Израиля ещё относительно понятно. Это колония, откуда европейцы выгнали местное население и почему-то отправили жить ими же искусственно созданную нацию «евреев» - европейско-семитских метисов. Вероятно,  даже в такой искусственной ситуации израильтяне могут сформулировать для себя внешне- и внутриполитические приоритеты и как-то их соблюдать. А вот где, зачем и почему живут русские – большой вопрос. Зачем Калманович Израилю ещё объяснить можно. Но на хрена такое счастье России не объяснит никто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом можно не задумываться, но происходящие время от времени «происшествия» вызывают приступ такого ужаса, что начинает подташнивать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде живёт человек у себя дома, пьёт чай, смотрит телевизор в шлёпанцах. Вдруг из кухни деловито прошмыгивает одноглазый треножник с портфельчиком и исчезает в стене. Русский начинает крутить головой, думать, не белая ли у него горячка. Уж больно праздничные эти калмановичи-абрамовичи. Улучшает минутку, перегораживает треножнику проход. Мол, звиняйте, дядечка, а вы откуда. Треножник его пихает в грудь: «От верблюда», и исчезает в экране нуль-транспортировки. Подготавливать антиамериканский путч в Либерии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мол, живи дальше, смотри программу «Время», пей чай. Ищи русскую идею. Участвуй в выборах. Усё нормально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. «Фон» я не случайно тоже в кавычки поставил. Благородную приставку к Калмановичу приставили в Великой Литве, то есть, не имея права, причём по-литовски «фон» звучит как «вон».</text>
    <subject>581. САМ ТРЕТЕЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/153084.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/153495.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="29087148" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29087148#t29087148</url>
      <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
      <date>2009-11-04 08:21:23</date>
      <text>И причем тут визит Министра иностранных дел Великобритании Дэвида Милибенд. И тем более его престарелая московская тетя Софья Давидовна Милибанд, уже 40 лет живущая в России. &lt;br /&gt;Это все совпадения, мизантроп!...&lt;br /&gt;A silent fool is counted wise. </text>
      <subject>+1</subject>
      <comments>
        <comment id="29117100" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29117100#t29117100</url>
          <user name="Элияху" username="eliyahoo" />
          <date>2009-11-04 08:56:41</date>
          <comments>
            <comment id="29143980" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29143980#t29143980</url>
              <user name="pvn123  Мысли" username="pvn123" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104335873/11448638" height="100" width="78" />
              <date>2009-11-06 07:29:23</date>
              <text>А что. По-моему, очень оптимистично:). Оптимистичнее сложно придумать:)</text>
              <subject>Re: многослойность пирамиды власти</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29117100&amp;style=mine#t29117100</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29087148&amp;style=mine#t29087148</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29087404" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29087404#t29087404</url>
      <user name="under_marazm" username="ex_ex_under" />
      <date>2009-11-04 08:24:26</date>
      <text>фтарой</text>
      <comments>
        <comment id="29087660" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29087660#t29087660</url>
          <user name="under_marazm" username="ex_ex_under" />
          <date>2009-11-04 08:24:55</date>
          <text>КАК НАСЧЁТ ВЕЛИКИХ ИНОПЛАНЕТЯН-АННУНАКОВ?</text>
          <comments>
            <comment id="29125292" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29125292#t29125292</url>
              <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
              <date>2009-11-05 09:29:43</date>
              <text>анунахов</text>
              <subject>Опечатка у вас</subject>
              <comments>
                <comment id="29127852" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29127852#t29127852</url>
                  <user name="under_marazm" username="ex_ex_under" />
                  <date>2009-11-05 11:30:47</date>
                  <text>Это к Ситчину. Будь вежлив с ним, утёнок! Не бузеть.</text>
                  <subject>Re: Опечатка у вас</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29125292&amp;style=mine#t29125292</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29087660&amp;style=mine#t29087660</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29087404&amp;style=mine#t29087404</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29088428" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29088428#t29088428</url>
      <user name="vasvan" username="vasvan" />
      <date>2009-11-04 08:44:25</date>
      <text>Если прикинуться родственником композитора Кальмана, то претензии на баронство будут самое оно. Кроме того, что композитор имел орден Почетного легиона, ему и немцы после аншлюса предлагали звание "почетного арийца".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29088684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29088684#t29088684</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2009-11-04 08:50:44</date>
      <text>Расстреляли на виду англицкого посольства. Ай амеры молодцы! Мол Все под богом ходим.</text>
      <comments>
        <comment id="29106348" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29106348#t29106348</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-04 03:51:45</date>
          <text>Нет, расстреляли сильно не доезжая, но после этого раненный шофёр пронёсся мимо английского пос-ва с трупом этого самого "фона" - в общем practical joke не низкого пошиба.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29088684&amp;style=mine#t29088684</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29088940" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29088940#t29088940</url>
      <user name="cold_atom" username="cold_atom" />
      <date>2009-11-04 08:52:01</date>
      <text>че-то пошла по некрологам узкая специализация &lt;br /&gt;поиски дико провокационного жанра, видимо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29089452" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29089452#t29089452</url>
      <user name="greenn007" username="greenn007" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
      <date>2009-11-04 09:27:05</date>
      <text>"это элементарно, Ватсон!"&lt;br /&gt;расследование достойно.. истории Шерлока Холмса..&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;( в каждом непорядке ..есть всегда .. железная логика)..&lt;br /&gt;а КТО - СЛЕДУЮЩИЙ ?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29089708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29089708#t29089708</url>
      <user name="tamipa" username="tamipa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57046300/6169189" height="89" width="98" />
      <date>2009-11-04 09:29:25</date>
      <text>Так все-таки мировой заговор?&lt;br /&gt;Но кажется не еврейский, это странно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29090220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090220#t29090220</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2009-11-04 09:38:59</date>
      <text>1. Убирают имхо лужковскую рыночную мафию сначала  тельман, теперь калманович.&lt;br /&gt;2. Д.Е. если ФСБ контролируются изЛондона, что ж фсбшники не посадят Лугового на самолет и не отправят в Лондон?</text>
      <comments>
        <comment id="29091500" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29091500#t29091500</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2009-11-04 09:53:49</date>
          <text>Насчёт 2. это Вы зарапортовались. Легально спецслужба не может убить своего сбрендившего агента на своей территории, поэтому используется выездной "хулиган"-сумасшедший. Ясно, что его выдаче будут препятствовать изо всех сил.</text>
          <comments>
            <comment id="29101228" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29101228#t29101228</url>
              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
              <date>2009-11-04 02:43:28</date>
              <text>а не проще использовать местный мелкоуголовный элемент, который потом на предъявленной фотографии узнает там 4-го секретаря посольства-заказчика убийства, который полоний передавал?))</text>
              <comments>
                <comment id="29101740" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29101740#t29101740</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2009-11-04 02:51:56</date>
                  <text>Попробуйте подумать и ответить на свой вопрос самостоятельно. Хороший метод -- представьте себе мотивы персонажей, зачем они делают что-то, могут ли, так ли. Например. Чем мотивировать уголовника убить, молчать, как предотвратить возможные раскрытия и т.п. Проанализируйте правдоподобность официальных обвинений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не забывайте, что в деле Литвиненко сильна пиар-составляющая против РФ. Об этом в УП была статья. Дескать, во крейзи рашены, КГБ чужих людей убивает. </text>
                  <comments>
                    <comment id="29111724" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111724#t29111724</url>
                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                      <date>2009-11-04 06:22:47</date>
                      <text>деньгами- самый простой способ))</text>
                      <subject>Чем мотивировать уголовника убить</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29135020" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29135020#t29135020</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2009-11-05 04:15:28</date>
                          <text>Думайте дальше -- откуда деньги у конторы. Как учитываются.&lt;br /&gt;(Не думаю впрочем, что у Вас получится.)</text>
                          <subject>Re: Чем мотивировать уголовника убить</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111724&amp;style=mine#t29111724</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29101740&amp;style=mine#t29101740</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29101228&amp;style=mine#t29101228</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29091500&amp;style=mine#t29091500</parent>
            </comment>
            <comment id="29223852" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29223852#t29223852</url>
              <user name="bogdancheg" username="bogdancheg" />
              <date>2009-11-09 11:14:23</date>
              <text>Англичане всегда лезли в континентальную Европу, но всегда натыкались на иррациональную англофобию франко-фюреров, поэтому они по-хитрому зашли с "тыла" - недаром все последние ФСБ-президенты с Германией, Францией и Италией чуть-ли не в дёсны жахаюЦЦа. В этой ситуации полюбовное замирение Британии с РФией в "ядерном" скандале могло бы вызвать подозрение на континенте. Так что для виду мы теперь постоянно будем собачиЦЦа с лондоградцами по делу и без.</text>
              <subject>Все немного не так</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29091500&amp;style=mine#t29091500</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090220&amp;style=mine#t29090220</parent>
        </comment>
        <comment id="29091756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29091756#t29091756</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-11-04 10:02:45</date>
          <text>По мере сворачивания демократических институтов в РФ, Лондону всё более выгодно дистанцироваться от одиозного режима. Вот и получается: плохие кегебисты из Москвы убивают хорошего кегебиста из Лондона. В Лондоне плачет демократ Березовский - вор, убийца и сутенёр, поставивший Путина у руля.</text>
          <comments>
            <comment id="29095852" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095852#t29095852</url>
              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
              <date>2009-11-04 11:31:12</date>
              <text>А какая цель англичан делать нынешний режим одиозным, ведь если Путин и прочие фсбшники-английские агенты, то они дожны холить и лелять их, или  Путин вышел из под английского контроля или  англичане, используя Путина и ФСБ, создают почву для введения английской окупационной армии по типу американских операций с Ираком?</text>
              <comments>
                <comment id="29099436" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099436#t29099436</url>
                  <user name="morky" username="morky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                  <date>2009-11-04 12:55:30</date>
                  <text>Да это-то как раз наиболее естественно, чем более грязные вещи делают руками исполнителей, тем менее желают быть с ними ассоциированными. Типа "сами от них страдаем".</text>
                  <comments>
                    <comment id="29100972" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29100972#t29100972</url>
                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                      <date>2009-11-04 02:39:55</date>
                      <text>т.е. англичане хотят сделать руками Путина какую-то грязную вещь против Америки типа обвалить доллар, нанести по Америке ядерный удар?)</text>
                      <comments>
                        <comment id="29102252" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102252#t29102252</url>
                          <user name="morky" username="morky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                          <date>2009-11-04 03:08:10</date>
                          <text>Вы им сильно льстите насчет уровня гадостей. Люди к ним в Кремль приходят в трениках, разговаривают через губу, в морду мячики кидают. А вы "ядерные удары", "обрушение бакса". Они тумбочку в своем кабинете не обрушат - она казенная, с инвентарным номером, за свой счет расплачиваться будут.</text>
                          <comments>
                            <comment id="29112236" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29112236#t29112236</url>
                              <user name="seer9" username="seer9" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
                              <date>2009-11-04 06:32:43</date>
                              <text>Нет ли здесь "росзжигания" к социальной группе "правителей России"?</text>
                              <comments>
                                <comment id="29113004" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29113004#t29113004</url>
                                  <user name="morky" username="morky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                  <date>2009-11-04 06:38:57</date>
                                  <text>Наоборот, тут чистая лесть к социальной группе "люди в триканах".</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="29118636" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29118636#t29118636</url>
                                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                                      <date>2009-11-04 11:11:58</date>
                                      <text>ганди тоже не в смокингах на английские рауты ходил))) </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="29119660" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29119660#t29119660</url>
                                          <user name="morky" username="morky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                          <date>2009-11-04 11:25:09</date>
                                          <text>Насчет этого не знаю, но видите, как быстро вы от критического взгляда снаружи перешли ко взгляду изнутри. :)</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29118636&amp;style=mine#t29118636</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29113004&amp;style=mine#t29113004</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29112236&amp;style=mine#t29112236</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102252&amp;style=mine#t29102252</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29100972&amp;style=mine#t29100972</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099436&amp;style=mine#t29099436</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095852&amp;style=mine#t29095852</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29091756&amp;style=mine#t29091756</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090220&amp;style=mine#t29090220</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29090476" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090476#t29090476</url>
      <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86238377/13422280" height="56" width="75" />
      <date>2009-11-04 09:40:50</date>
      <text>&lt;br /&gt;тема международного бизнеса как кооперации английских господ и еврейских клиентов раскрыта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зачот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хотелось бы ещё почитать шото об участии народа израилева в деятельности первой и второй гильдий, больших и малых театров.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29090732" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090732#t29090732</url>
      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41802712/8978202" height="100" width="74" />
      <date>2009-11-04 09:41:27</date>
      <text>Приятно читать такой текст, получил эстетическое удовольствие. Спасибо! Честно говоря, соскучился по Вашим статьям-биографиям, у Вас этот жанр очень хорошо получается (как и многое другое, разумеется).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во фразе "Улучшает минутку, перегораживает треножнику проход" - явная опечатка, надо "улучает", конечно. И еще одна придирка: я, по своей тупости, не сразу понял смысл заголовка, пришлось перечитать текст, тогда понял (надеюсь, правильно), что имеются в виду три ипостаси объекта: лидер оргпреступности, кадровый разведчик и органичная часть истеблишмента. Но, вообще-то, "сам-третей" означает, насколько я знаю, не "един в трех лицах", а "троекратно возросший" (изначально, выражения сам-друг, сам-третей, сам-семь и т.п. означали объем урожая по отношению к объему посеянного). Будь я редактор, поставил бы заголовок "Смерть трехглавого орла".</text>
      <comments>
        <comment id="29092524" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092524#t29092524</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-11-04 10:07:49</date>
          <text>"Улучшение" это из утиного лексикона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сам-третей" это невидимый заказчик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Мой черный человек...&lt;br /&gt;                Вот и теперь,&lt;br /&gt;Мне кажется, он с нами сам-третей&lt;br /&gt;Сидит..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="29094316" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094316#t29094316</url>
              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41802712/8978202" height="100" width="74" />
              <date>2009-11-04 10:33:29</date>
              <text>Спасибо за быстрый ответ, Дмитрий Евгеньевич. К сожалению, не будучи посвящен даже в первый градус, утиным лексиконом я не владею, а вторую часть Вашего ответа я понял еще меньше, чем заголовок (каковой, выходит, я интерпретировал неправильно). Попутно должен признать свое плохое знание и русского языка: сам-друг, сам-третей и т.д. означают еще и "вдвоем", "втроем" и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если так, то кто - первые двое? Предположим, первый - покойный объект. Третий - невидимый заказчик. А кто - второй? Вы? Но тогда такой заголовок годится для любого из Ваших эссе биографического жанра. Простите за занудство и надоедливость, но нельзя ведь исключить, что я - не единственный столь тупой среди Ваших читателей и почитателей...</text>
              <comments>
                <comment id="29095340" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095340#t29095340</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2009-11-04 10:58:25</date>
                  <text>Моцарт, Сальери и дьявол.</text>
                  <comments>
                    <comment id="29096108" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29096108#t29096108</url>
                      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83718179/8978202" height="100" width="81" />
                      <date>2009-11-04 11:39:14</date>
                      <text>Час от часу не легче! А почему не Три поросенка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А-а-а, понял! Моцарт - русский народ, Сальери - еврейский народ, а дьявол - Англия!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095340&amp;style=mine#t29095340</parent>
                    </comment>
                    <comment id="29098668" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29098668#t29098668</url>
                      <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
                      <date>2009-11-04 12:28:25</date>
                      <text>жаль, не все про Япончика.</text>
                      <subject>овация</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095340&amp;style=mine#t29095340</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094316&amp;style=mine#t29094316</parent>
                </comment>
                <comment id="29118124" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29118124#t29118124</url>
                  <user name="awson" username="awson" />
                  <date>2009-11-04 09:50:52</date>
                  <text>В лексикон утят оно попало, как я понимаю, из лексикона Ганнибала Лектера.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094316&amp;style=mine#t29094316</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092524&amp;style=mine#t29092524</parent>
            </comment>
            <comment id="29103532" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103532#t29103532</url>
              <user name="Scaliger" username="amazedworld" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91165180/14261907" height="64" width="100" />
              <date>2009-11-04 03:38:33</date>
              <text>не открывалась УП.&lt;br /&gt;приятная неожиданность.&lt;br /&gt;читал и получал удовольствие от стиля.&lt;br /&gt;побольше и почаще, пожалуйста.</text>
              <subject>давненько</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092524&amp;style=mine#t29092524</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090732&amp;style=mine#t29090732</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29091244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29091244#t29091244</url>
      <user name="Eigen" username="eigen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
      <date>2009-11-04 09:53:25</date>
      <text>Тишинский рынок. ммм... У меня тётка всю жизнь здесь жила. Да и сейчас за 20 минут дойду. Здорово.</text>
      <subject>Re:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29092012" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092012#t29092012</url>
      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 10:04:12</date>
      <text>Мда...&lt;br /&gt;Ещё одна версия всемирного заговора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он уже был еврейский, масонский, щас вот английский. Ну-ну...&lt;br /&gt;Кто следующие?</text>
      <comments>
        <comment id="29093036" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093036#t29093036</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2009-11-04 10:12:14</date>
          <text>Да нет никаких англичан. Живите дальше, смотрите программу «Время», пейте чай. Усё нормально.</text>
          <comments>
            <comment id="29093804" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093804#t29093804</url>
              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-04 10:32:07</date>
              <text>Вы что-то съели или перечитали?</text>
              <comments>
                <comment id="29100204" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29100204#t29100204</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2009-11-04 01:50:53</date>
                  <text>Перечитали это Вы. Зачем пришли в этот блог? В интернете куча других неправых людей. </text>
                  <comments>
                    <comment id="29108396" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108396#t29108396</url>
                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                      <date>2009-11-04 04:16:56</date>
                      <text>Вы за всех отвечаете? Или только за человека, которому я задал вопрос? Или Вы его бот?</text>
                      <comments>
                        <comment id="29135276" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29135276#t29135276</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2009-11-05 04:20:52</date>
                          <text>Так бы сразу и сказали, что скучаете на фаллоимитаторе. Сразу бы подтянулись ребята-негативщики, начали бы обсуждать никчемность и выдумки. Со мной вам скучно будет.</text>
                          <subject>А, тролль...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="29136044" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29136044#t29136044</url>
                              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                              <date>2009-11-05 04:32:36</date>
                              <text>Конечно скучно. C хомячком-поддакивальщиком всегда скучно. Вы ведь только ЕМУ вторите! У Вас ведь собственных мыслей нет. Или есть? Вот Вы хоть раз Галковскому сказали, что он не прав? Или Вы всегда и ВО ВСЁМ с ним соглашаетесь?</text>
                              <subject>Re: А, тролль...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29135276&amp;style=mine#t29135276</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108396&amp;style=mine#t29108396</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29100204&amp;style=mine#t29100204</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093804&amp;style=mine#t29093804</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093036&amp;style=mine#t29093036</parent>
            </comment>
            <comment id="29110956" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29110956#t29110956</url>
              <user name="cold_atom" username="cold_atom" />
              <date>2009-11-04 06:10:36</date>
              <text>чай пить приятней, когда озабочен Заговором Англичан и неистовствуешь у Галковского в комментах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чаек пьется лучше, чем под программу "Время" и создается ощущения Причастности&lt;br /&gt;я вас правильно понял?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093036&amp;style=mine#t29093036</parent>
            </comment>
            <comment id="29136812" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29136812#t29136812</url>
              <user name="paxanus" username="paxanus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120401090/16590002" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-05 06:03:30</date>
              <text>Я всегда говорил и щас скажу: настоящий заговор - это заговор питекантропов.&lt;br /&gt;А вот что:&lt;br /&gt;До того, как 40 000 лет назад в Европу пришли Homo Sapiens Sapiens - Европой в течение миллиона (!) лет владели питекантропы. &lt;br /&gt;Миллион лет - это серьезно.&lt;br /&gt;И когда пришли эти сапиенс-сапиенсы, резкие такие... их встретили с пониманием.&lt;br /&gt;И сапиенсы всех типа победили. И начали строить эту свою "цивилизацию". С паровозами, да. И компьютерами. Причем именно период "цивилизации" занял каких-то 3-4 тысячи лет. &lt;br /&gt;А настоящие хозяева (а что такое 4000 лет против 1000000) - они тут, и посмеиваются.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="29155244" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29155244#t29155244</url>
                  <user name="benena" username="benena" />
                  <date>2009-11-06 11:35:26</date>
                  <text>А как же насчет того, что нам это все только снится, и нет ни материи, ни энергии?)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29136812&amp;style=mine#t29136812</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093036&amp;style=mine#t29093036</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092012&amp;style=mine#t29092012</parent>
        </comment>
        <comment id="29103788" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103788#t29103788</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
          <date>2009-11-04 03:39:57</date>
          <text>Если бы Вы изучили вопрос внимательнее, то поняли бы что и "еврейский", и "масонский" - это и есть "английский" заговор :)</text>
          <comments>
            <comment id="29108908" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108908#t29108908</url>
              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-04 04:25:38</date>
              <text>Человек не дал НИ ОДНОГО подвтерждения, НИ ОДНОЙ ссылки, ничего. Просто наваял бред и все сходу бросились это обсуждать как истину в последней инстанции!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однажды нобелевский лауреат Лаймус Поллинг выжив из ума заявил, что аскорбиновая кислота в мега дозах обладает противовирусным и противовоспалительным действием. И все ломанулись пичкать больных аскорбинкой. Пока лет через 25 кто-то не догадался провести клинические испытания и опровергнуть этот бред.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что есть "синдром былых заслуг", в результате которого бред некоторых известных личностей воспринимается слишком серьёзно.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="29109164" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29109164#t29109164</url>
                  <user name="mister1st" username="mister1st" />
                  <date>2009-11-04 05:27:55</date>
                  <text>&lt;a href="http://o-strizak.livejournal.com/58554.html" rel="nofollow"&gt;Когда я в разговоре касаюсь до этой темы, мне сразу говорят: а где доказательства, документы? А я говорю: а укажите истинный заговор, который оставил по себе хоть клочок бумаги с уличающей записью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Закулисье Истории (а всё важнейшее в Истории творится втайне от публики) очень редко открывается исследователю. К примеру, говорить о «двоевластии» в России после февраля 1917-го года — смешно, ибо почти все министры Временного правительства и все лидеры Совета были «братья» и вместе заседали в масонских ложах. А вот о чём они договаривались — этого мы не знаем.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полюбопытствуйте, прежде чем кричать про "бред".</text>
                  <subject>Вот тут специально для Вас</subject>
                  <comments>
                    <comment id="29111212" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111212#t29111212</url>
                      <user name="cold_atom" username="cold_atom" />
                      <date>2009-11-04 06:16:20</date>
                      <text>А откуда он знает, что "почти все министры Временного правительства и все лидеры Совета были «братья» и вместе заседали в масонских ложах", если "ничего неизвестно"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или это само собо разумеющееся, по дефолту, так скать, "все и так знают", после чего сразу начинается Тайна?</text>
                      <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29113516" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29113516#t29113516</url>
                          <user name="mister1st" username="mister1st" />
                          <date>2009-11-04 07:18:03</date>
                          <text>отвечал не Вам. Если у Вас есть вопросы к автору текста по ссылке, которую я привел, задайте их ему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS Продолжать с Вами разговор не намерен.</text>
                          <subject>Я</subject>
                          <comments>
                            <comment id="29115052" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29115052#t29115052</url>
                              <user name="cold_atom" username="cold_atom" />
                              <date>2009-11-04 08:01:40</date>
                              <text>а начинать разговор, стало быть, был намерен )&lt;br /&gt;"мопед не мой - я объяву запостил" - классика жижи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;экий дурачок</text>
                              <subject>Re: Я</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29113516&amp;style=mine#t29113516</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111212&amp;style=mine#t29111212</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29109164&amp;style=mine#t29109164</parent>
                    </comment>
                    <comment id="29121708" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121708#t29121708</url>
                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                      <date>2009-11-05 04:13:47</date>
                      <text>Некрасивая попытка прикрыть натянутость красивой легенды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и я могу всё, что угодно написать и сослаться на отсутствие документов и наличие у меня устных свидетельств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что бред, бред и ещё раз бред: списывать всё на происки англичан.</text>
                      <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29128876" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29128876#t29128876</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2009-11-05 12:18:16</date>
                          <text>Не волнуйтесь, Галковский пишет глупости, безумцы их обсуждают. Зачем же Вы поддерживаете дискуссию, Вы же пиарите эти самые измышления и их автора. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А программа "Время" изнывает без зрителей.</text>
                          <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                          <comments>
                            <comment id="29129644" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29129644#t29129644</url>
                              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                              <date>2009-11-05 12:35:37</date>
                              <text>Вас наняли пиарить программу "Время", что Вы так часто её поминаете? И сколько платят? Или Вы других программ не знаете? Тогда порекомендую посмотреть новости РБК. Очень динамично и качественно. (P.S. Мне не заплатили. Личные предпочтения.)</text>
                              <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29128876&amp;style=mine#t29128876</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121708&amp;style=mine#t29121708</parent>
                        </comment>
                        <comment id="29171372" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29171372#t29171372</url>
                          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                          <date>2009-11-06 03:32:37</date>
                          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Так что бред, бред и ещё раз бред&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объясните тогда что ВЫ-то здесь делаете? В этом царстве бреда???&lt;br /&gt;Или среди бредящих Вам комфортнее?</text>
                          <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                          <comments>
                            <comment id="29173676" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29173676#t29173676</url>
                              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                              <date>2009-11-06 04:36:37</date>
                              <text>Я собираю ВСЮ информацию до которой могу дотянутся. А вот Вам то это зачем знать?</text>
                              <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                              <comments>
                                <comment id="29174700" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29174700#t29174700</url>
                                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                                  <date>2009-11-06 05:01:52</date>
                                  <text>Получается что Вы не собираете информацию, а читаете бредни. Причем принимаете живое участие в их обсуждении. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это довольно странно.</text>
                                  <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="29176492" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29176492#t29176492</url>
                                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                                      <date>2009-11-06 05:24:38</date>
                                      <text>Бред - это тоже информация. Я когда учился в ПГМА на кафедре психиатрии очень часто обсуждал с коллегами бред больных. И это не странно. Это нормально.</text>
                                      <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="29178028" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29178028#t29178028</url>
                                          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                                          <date>2009-11-06 05:31:51</date>
                                          <text>Ок :)</text>
                                          <subject>Re: Вот тут специально для Вас</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29176492&amp;style=mine#t29176492</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29174700&amp;style=mine#t29174700</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29173676&amp;style=mine#t29173676</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29171372&amp;style=mine#t29171372</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121708&amp;style=mine#t29121708</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29109164&amp;style=mine#t29109164</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108908&amp;style=mine#t29108908</parent>
                </comment>
                <comment id="29118380" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29118380#t29118380</url>
                  <user name="arrestant" username="arrestant" />
                  <date>2009-11-04 10:04:44</date>
                  <text> Дипломатические отношения РФ и UK очень плохие -  факт. Российская элита живет в Лондоне.  Факт. Я думаю, что Галковский пытается совместить эти ФАКТЫ.</text>
                  <comments>
                    <comment id="29121964" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121964#t29121964</url>
                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                      <date>2009-11-05 04:18:33</date>
                      <text>Есть ещё много фактов. Джордж Буш как-то поблевал в Японии. Это тоже происки английской разведки с целью поссорить США и  Японию?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский не совмещает факты. Он их грубо натягивает друг на друга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что российская элита живёт в Лондоне - это понятно: а) самая старая демократия б) прецедентное право в) частная собственность священна. Сравните с Россией: а) демократии нет б) басманно-телефонное право в судах процветает в) частная собственность - это то, обо что можно вытереть ноги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кстати в Лондоне живёт не элита, а кучка мегабыстро разбогатевших уродцев, из которых только Чич вызывает у меня симпатии и понимание.</text>
                      <comments>
                        <comment id="29136300" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29136300#t29136300</url>
                          <user name="arrestant" username="arrestant" />
                          <date>2009-11-05 05:33:32</date>
                          <text>Живя в Лондоне, резонно иметь с Британией хорошие отношения, не так ли? На государственном уровне.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121964&amp;style=mine#t29121964</parent>
                        </comment>
                        <comment id="29138348" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29138348#t29138348</url>
                          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                          <date>2009-11-05 08:15:51</date>
                          <text>Ээээ, не все так просто. Попробуйте ради прикола покопать, к примеру является или в недавнем прошлом "являлся" хозяином оффшоров, в которые утекают (и из которых временами притекают, но в гораздо меньшем количестве) выводимые из России денежки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и кстати, вот немалая часть элиты живет там и учила детей. А ведь это определенная зависимость. Там ведь могут и взять за жабры. Да и частная собственность не так уж и священна.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121964&amp;style=mine#t29121964</parent>
                        </comment>
                        <comment id="29224108" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224108#t29224108</url>
                          <user name="bogdancheg" username="bogdancheg" />
                          <date>2009-11-10 12:42:49</date>
                          <text>а) мне, например, - будь я олигарх - было бы абсолютно все равно самая старая это демократия или самая молодая, даже и не молодая, даже и не демократия вовсе; хотя, возможно, мои представления виртуального олигарха о преимуществах того или иного места обитания не совпадают с представлениями вашими, реальных олигархов; да и тут должен заявить, что всю эту банду воров и интриганов - лондонских сидельцев и время от времени гостей - при всем желании трудно заподозрить в архидемократичности, чтобы их так неизбывно тянуло на родину этой самой демократичности;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) как я понял из аббревиатуру ПМГА и лекций по психиатрии - вы не юрист; я по-счастью тоже.  Так объясните мне как неюрист неюристу, с чего Вы решили, что прецедентное право является неоспоримым плюсом Лондона, и вообще плюсом? Есть два соображения на тему этого права: 1) в Америке это самое прецедентное право предстает в своей самой разнузданной, апофеозно дебильной ипостаси, однако в Америку тянуЦЦа по-большей части малограммотные нищие латиноамериканские наркокурьеры, а не новорусские миллиардеры; 2) если уж на то пошло, то по части неожиданных выбрыков прецедентное право гораздо ближе по своему духу к кремлевско-басманному праву, чем к римскому, почитаемому в остальной части Европы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) священна была только Римская империя, а в Британии просто лучшие в мире юристы, которые привыкли честно отрабатывать свой гонорар, без кидания и съезжания - в отличие от их российской клиентуры; собственно миф о незыблемости частной собственности вырос из этого самого безупречного отрабатывания гонораров лондонскими адвокатами. Когда Вы, без денег и, соответственно, без юристов проиграете пару дел в Королевском суде, то Вы возможно несколько измените свои взгляды на "незыблемость" и "священность".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без всякой нумерации - Чичваркин такой же вор, как остальные лондонские сидельцы, построивший успех своей "Евросети" на контрабанде в колоссальных размерах, да он даже и не скрывал этого в своих интервью в предыдущие несколько лет; собственно говоря, весь наезд МВД и ФСБ лет 5 назад на всю отрасль торговли бытовой техникой, компьютерами и сотовыми телефонами был вызван чудовищным размером этой контрабанды, который - этот размер - вырос параллельно с аЦЦкими темпами роста оборотов компании "Евросеть".</text>
                          <subject>Не совсем понятно это ваше &amp;quot;это понятно&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="29224364" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224364#t29224364</url>
                              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                              <date>2009-11-10 01:23:36</date>
                              <text>Очень странная у Вас манера, задавая вопрос тут же самому отвечать на него и в этом же абзаце делать политическое заявление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это где такой демагогии учат?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хотите, чтобы я ответил на Ваши вопросы, уместите каждый из них в одно предложение из 12 слов максимум и со знаком вопроса в конце. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или у Вас просто манера такая: назадавать риторических вопросов, самому ответить на них и всё?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и напоследок: Вы утверждаете, что "Чичваркин такой же вор". Вы судья? Вы уже ознакомились с материалами дела?</text>
                              <subject>Re: Не совсем понятно это ваше &amp;quot;это понятно&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="29225132" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29225132#t29225132</url>
                                  <user name="bogdancheg" username="bogdancheg" />
                                  <date>2009-11-10 02:09:50</date>
                                  <text>&amp;gt; Очень странная у Вас манера, задавая вопрос тут же самому отвечать на него и в этом же абзаце делать политическое заявление.   Это где такой демагогии учат?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не задавал я Вам никаких вопросов. Я всего лишь подверг сомнению вашу аргументацию причин выбора российской элитой Лондона, как места своего пребывания. Возможно Вы не слишком хорошо владеете богатством русского языка, что не в состоянии понять суть высказывания как только предложение перестает быть простым и в нем появляется больше одной запятой. Ну, что ж, простите - Вы нигде не указали свою степень владения русской речью, хотя бы в виде Н-ого числа звездочек по аналогии с рейтингами.  На этот же счет отношу ваше обвинение меня в демагогии.  К демагогии прибегает не тот человек, который усомнился в правильности высказанных умозаключений, а тот - кто, не будучи способен аргументированно развеять эти сомнения, уводит разговор в сторону, либо игнорирует саму суть претензий и сосредотачивается на второстепенных деталях, вроде формы или стиля.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Если хотите, чтобы я ответил на Ваши вопросы, уместите каждый из них в одно предложение из 12 слов максимум и со знаком вопроса в конце.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ага, а потом ты попросишь меня надеть платье и трахнешь меня!" (С) Брюс Уиллис. "Крепкий орешек 3"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Или у Вас просто манера такая: назадавать риторических вопросов, самому ответить на них и всё?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять же таки, лишние подтверждение вашего плохого знания родного языка. Риторический вопрос уже сам по себе - в форме, лексике, интонационном рисунке - содержит в себе ответ. Поэтому я, зная что такое риторический вопрос, никогда не стал бы на него отвечать. Так что Вы посмотрите внимательнее - или там нет ответов, или вопрос не риторический.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну и напоследок: Вы утверждаете, что "Чичваркин такой же вор". Вы судья? Вы уже ознакомились с материалами дела?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мог бы заподозрить Вас в архидемократичности (и тогда ваши вопросы были бы очень даже к месту), но для меня очевидно, что для Вас, как и для господ Каспарова, Новодворской сотоварищи, заведение уголовного дела против любых симпатичных персонально Вам людей является неоспоримым признаком кремлевско-басманного правосудия, а посему дискутировать именно по этому вопросу далее не имеет никакого смысла.  Да, кстати, эти ваши вышепроцитированные вопросы в риторике как раз и называются термином "демагогия".</text>
                                  <subject>Re: Не совсем понятно это ваше &amp;quot;это понятно&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="29225388" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29225388#t29225388</url>
                                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                                      <date>2009-11-10 02:15:52</date>
                                      <text>Слив засчитан! Счастливого пути! :):):)</text>
                                      <subject>Re: Не совсем понятно это ваше &amp;quot;это понятно&amp;quot;</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="29225900" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29225900#t29225900</url>
                                          <user name="bogdancheg" username="bogdancheg" />
                                          <date>2009-11-10 02:48:57</date>
                                          <text>Отрадно видеть, что краткое знакомство с приемами русского языка пошло Вам на пользу.&lt;br /&gt;Вы не только уяснили для себя значение слова "демагогия", но и по-тихоньку пытаетесь использовать этот прием.&lt;br /&gt;Браво!</text>
                                          <subject>Re: Не совсем понятно это ваше &amp;quot;это понятно&amp;quot;</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29225388&amp;style=mine#t29225388</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29225132&amp;style=mine#t29225132</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224364&amp;style=mine#t29224364</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224108&amp;style=mine#t29224108</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121964&amp;style=mine#t29121964</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29118380&amp;style=mine#t29118380</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108908&amp;style=mine#t29108908</parent>
                </comment>
                <comment id="29171628" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29171628#t29171628</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
                  <date>2009-11-06 03:35:49</date>
                  <text>Если это бред, Вам не составит труда опровергнуть его тремя-четырьмя хлесткими фактами и поставить зарвавшегося автора на место. (с) ДЕГ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фактов У ВАС я что-то не вижу, вижу лишь не слишком адекватную реакцию. Так что, если по-Вашему автор выглядит глупо, то Вы выглядите со своей истерикой еще глупее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, если задел.</text>
                  <comments>
                    <comment id="29173420" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29173420#t29173420</url>
                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                      <date>2009-11-06 04:35:49</date>
                      <text>Да нет, не задели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам видимо просто неизвестен принцип бремени доказывания. В данном случае оно лежит не  на мне, а на Галковском. Я говорю "не верю" и это он должен доказывать правоту своих утверждений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А истерики у меня нет. Судя по количеству и тону каментов на мой камент она как раз у почитателей Галковского, забывших одну простую истину: "Не сотвори себе кумира".</text>
                      <comments>
                        <comment id="29175468" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29175468#t29175468</url>
                          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                          <date>2009-11-06 05:14:09</date>
                          <text>С чего Вы взяли что автор должен что-то кому-то доказывать у СЕБЯ в журнале?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда есть цель кого-то в чем-то убедить или защитить дисер, тогда начинаются "доказательства теорем". А так любой человек волен высказывать все что он захочет в частном порядке в своем журнале.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Вам видимо очень хочется доказать неправоту автора. И тут все карты в руки. Когда человек несет явный бред, лично мне легко парой-тройкой фактов показать что он не прав.&lt;br /&gt;Вы же вместо этого просто говорите: бред, никак это не подтверждая. Хотите доказать неправоту - докажите. Но если не можете доказать неправоту, то зачем ставить СЕБЯ в гораздо более глупое положение?&lt;br /&gt;Хотите чтобы Вам что-то кто-то доказывал - можно походить по просторам лайвджорнала, юзеров полно. Наверняка найдутся такие кто захочет Вам что-то доказывать.</text>
                          <comments>
                            <comment id="29177004" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29177004#t29177004</url>
                              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                              <date>2009-11-06 05:26:21</date>
                              <text>А с чего я должен верить на слово почитав ЧЕЙ-ТО журнал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне не хочется доказывать неправоту. Я высказал своё мнение и не более. Автор не потрудился представить док-ва, а его почитатели сворой (хороша семантика эпитета, не правда ли?) накинулись на меня, указывая мне где мне ходить, где нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может автор сам разберётся? Или он Шер-хан и за него говорят другие? (Я надеюсь, Вы помните, кто очень много говорил за Шер-хана, когда он бросал всего одну фразу. Не помните? Ну тогда я вам подскажу: там шакал ему постоянно подпевал.)</text>
                              <comments>
                                <comment id="29181356" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29181356#t29181356</url>
                                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                                  <date>2009-11-06 05:56:49</date>
                                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;А с чего я должен верить на слово почитав ЧЕЙ-ТО журнал?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да не верьте. Вас тут никто ни в чем не убеждает если что.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Мне не хочется доказывать неправоту.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не хочется - не доказывайте (правда ощущение что скорее не можется). В таком случае Вы со своим частным мнением "бред" и постоянными оскорблениями выглядите глупым негодяем. Если Вам это нравится - ОК, без проблем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Я высказал своё мнение и не более. Автор не потрудился представить док-ва, а его почитатели сворой (хороша семантика эпитета, не правда ли?) накинулись на меня, указывая мне где мне ходить, где нет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Набивший оскомину пример: подходите Вы к толпе горбунов, выбираете одного по-уродливее и говорите ему что-то в духе "ну ты и урод с таким горбом, что поди трудно горбатому живется". Что Вы ожидаете получить в ответ? Что остальные горбуны будут молчать? Они и не молчат.&lt;br /&gt;Только что это за человек? Это негодяй и подлец. Потому что если у горбуна действительно есть горб, то неэтично тыкать его в это носом, а если горба нет, тогда это уже глупый негодяй, который видит то чего нет и не видит то что есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;(Я надеюсь, Вы помните, кто очень много говорил за Шер-хана, когда он бросал всего одну фразу. Не помните? Ну тогда я вам подскажу: там шакал ему постоянно подпевал.)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А вот и подтверждение. Уже начинаются оскорбления читателей данного журнала. Думаете эти пионерские прикольчики кого-нибудь заденут? :)&lt;br /&gt;Жаль. Мне казалось, что диалог возможен.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="29182636" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29182636#t29182636</url>
                                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                                      <date>2009-11-06 06:32:58</date>
                                      <text>А Вы не помните, у шакала хватило духу вызвать Маугли на дуэль? Или он только Шер-хану подтявкивал? Как там у Киплинга?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="29183404" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29183404#t29183404</url>
                                          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                                          <date>2009-11-06 06:43:04</date>
                                          <text>&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Не помните? Ну тогда я вам подскажу: там шакал ему постоянно подпевал.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А Вы не помните, у шакала хватило духу вызвать Маугли на дуэль? Или он только Шер-хану подтявкивал? Как там у Киплинга?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассказывайте, не томите! :)&lt;br /&gt;Хотя. Сначала уверены что я не помню, а потом снова такой же вопрос задаете. Вы такой забывчивый, что я уже не уверен в том что будет сказано что-либо толковое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что это Вас на тему джунглей потянуло? Кто Вы в этом сценарии и кто все остальные? :)&lt;br /&gt;Не стоит строить из себя "папу", который на примерах сказок "объясняет" "сыну" "очевидные" вещи. В жж это выглядит довольно нелепо.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="29184940" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29184940#t29184940</url>
                                              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                                              <date>2009-11-06 07:20:35</date>
                                              <text>Да ну бросьте. Чего это я Вам рассказывать буду. Книжку скачайте и читайте. Я конечно понимаю, что Галковскому верят на слово видимо только те, кто сам ни читать не умеет, ни тем более инфу искать. Но я то тут при чём? Ваше незнание - Ваша проблема. Вам её и решать.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29183404&amp;style=mine#t29183404</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29182636&amp;style=mine#t29182636</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29181356&amp;style=mine#t29181356</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29177004&amp;style=mine#t29177004</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29175468&amp;style=mine#t29175468</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29173420&amp;style=mine#t29173420</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29171628&amp;style=mine#t29171628</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108908&amp;style=mine#t29108908</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103788&amp;style=mine#t29103788</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092012&amp;style=mine#t29092012</parent>
        </comment>
        <comment id="29110188" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29110188#t29110188</url>
          <user name="Злой самаритянин" username="avt380" />
          <date>2009-11-04 05:43:01</date>
          <text>коммунистический вот вы почему-то не упомянули;)</text>
          <comments>
            <comment id="29121452" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121452#t29121452</url>
              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-05 04:11:25</date>
              <text>Просто не написал. Слишком много их (заговоров) было. всех не перечислить. Против Цезаря кто заговор организовал? Евреи? Масоны? Англичание? Коммунисты? По моему нет. А может и да. Просто они по другому тогда назывались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот против египтян заговор точно евреи организовали. Во главе с Моисеем. Правда им потом пришлось 40 лет по синайской пустыне скитаться.</text>
              <comments>
                <comment id="29224620" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224620#t29224620</url>
                  <user name="bogdancheg" username="bogdancheg" />
                  <date>2009-11-10 01:24:23</date>
                  <text>Был не так давно голливудский фильм "Король Артур", содержание которого вкратце сводится к тому, что если не сам Артур, то корни его генеалогического древа восходят к наместнику римских колоний на Британских островах, который во времена падения этих колоний так сдружился с местным населением, что отправив свои легионы в Рим, сам не стал туда возвращаЦЦа, а остался в Британии. Так что ваша версия про участие англичан в заговоре против Цезаря очень даже верна, и вместе с этим фильмом - а миллионы долларов в кинокартины на пустом месте не вкладывают - очень даже хорошо ложиЦЦа на идею нынче обсуждаемого нами высказывания в ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы заметили, что все расследования на тему пути христианства, наследников Христа, чаши Грааля, тамплиеры etc. - от бульварного "Кода да Винчи" до исследований серьезных ученых - неминуемо приводят на Британские острова?! Обратите внимание, по сути своей сугубо национальную мифологию о Короле Артуре и рыцарях Круглого стола, знают практически все люди на планете, конечно не досконально, но хотя бы несколько раз об этом слышали и почти безошибочно все говорят, что речь идет об Англии. Конечно дикие племена в Африке об этом не слышали, но им и не надо, англичане используют медийную сферу для мнящих себя "умными", т.е. "суверенных" и "незалежных", а в Африке можно обойтись и грубым силовым принуждением. Многие люди в мире смогут сказать кто такой или что такое Иванушка-дурачок, Ходжа Насреддин, Тиль или Калевала? Думаю почти никто за пределами ареала обитания этих мифов-сказок, а вот про Артура знают миллиарды.  Вывод: реально богоизбранным народом является не тот народ, который так о себе думает или который сумел убедить в этом других, а тот народ, который ВЕДЕТ себя как богоизбранный. Так что англичане и есть богоизбранный народ, потому он и вездесущ - практически они наместники Бога на земле.   И этот пост в ЖЖ подтверждает, что несмотря на туман тайн, недомолвок и афер, докопаЦЦа до искр истины все же можно.</text>
                  <subject>Против Цезаря кто заговор организовал?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="29224876" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224876#t29224876</url>
                      <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
                      <date>2009-11-10 01:31:10</date>
                      <text>Про Гарри Потера тоже знают миллиарды. Значит он есть и существует! Ура!</text>
                      <subject>Re: Против Цезаря кто заговор организовал?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29225644" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29225644#t29225644</url>
                          <user name="bogdancheg" username="bogdancheg" />
                          <date>2009-11-10 02:32:09</date>
                          <text>Да что с Вами такое происходит!&lt;br /&gt;Речь не шла о непременном соответствии этих мифов реальности, хотя шансов на то у христианской мифологии очень много, а к Гарри Поттеру никто таких претензий и не думает предъявлять. Речь идет о влиянии через эту мифологию, независимо от наличия веских оснований, на другие народы. И именно наличие каких-никаких оснований под христианскими мифами позволяет плодотворно внедрять в сознание многих право англичан на эти претензии. И Гарри Поттер, не имея таких же шансов, тем не менее прекрасно укладывается в идею господства англичан - не он сам, конечно, как реальный персонаж, а как культурный феномен, своей популярностью раздвигающий границы влияния Британии.&lt;br /&gt;О том и речь, что экономическое, политическое, культурное, военное влияние Британии на человечество на несколько порядков превосходит демографические и территориальные масштабы этого государства.</text>
                          <subject>Re: Против Цезаря кто заговор организовал?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224876&amp;style=mine#t29224876</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29224620&amp;style=mine#t29224620</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121452&amp;style=mine#t29121452</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29110188&amp;style=mine#t29110188</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092012&amp;style=mine#t29092012</parent>
        </comment>
        <comment id="29138092" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29138092#t29138092</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2009-11-05 08:10:57</date>
          <text>Антон (ничего, что я так?), вы несколько недооцениваете автора. ;) Вы не бросайтесь сразу в бой, а подумайте, поищите какие-нить данные, посопоставляйте. А так, заговор, ага :). А может вовсе и не заговор. Может этот текст вообще прикол? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вариант еще можно почитать старые записи Галковского. Читать их довольно интересно, Галковский - хороший публицист.</text>
          <comments>
            <comment id="29140652" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29140652#t29140652</url>
              <user name="Legart (Антон Толмачев)" username="legart" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117026199/14901733" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-06 02:06:11</date>
              <text>Ничего! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и не бросаюсь в бой. Если до этого у Галковского меня не цепляло, то тут просто цепануло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я щас помогаю жене оформлять её научные работы. Так там от количества ссылок на первоисточники в глазах рябит. Потому что цена вопроса ну если не жизнь, то здоровье ребёнка точно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у Галковского какова цена вопроса когда он делает такие заявления? Никакой. Поэтому и писать он может всё что угодно. А я могу верить или не верить, соглашаться или не соглашаться. Я не поверил и не согласился. Это моё мнение против его мнения. Не более.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Что-то я как посмотрю у Галковского блоге с толерантностью к оппонентам плохо совсем. Самое смешное, что сам он вполне толернантен к моему мнению. а его читатели-почитатели - нет.</text>
              <comments>
                <comment id="29209260" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29209260#t29209260</url>
                  <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                  <date>2009-11-08 06:09:44</date>
                  <text>Насколько я помню, Галковский придерживается точки зрения, что в тырнете ссылки на авторов - это анахронизм, т.к. гуглом все находится за несколько минут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по поводу "почитателей". К сожалению, есть большое количество двинувшихся на почве Галковского людей. Их называют галковскоманы :). У них бывает 2 фазы: негативная и позитивная. Когда посередине еще ничего, а вот, когда в одной из них - это жесть :). Вас троллили позитивные :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29140652&amp;style=mine#t29140652</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29138092&amp;style=mine#t29138092</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092012&amp;style=mine#t29092012</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29092268" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092268#t29092268</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2009-11-04 10:07:07</date>
      <text>Британские ученые рядом с "советскими шпионами" и близко не стоят, судя по феерической &lt;a href="http://ej.ru/?a=note&amp;amp;id=9593" rel="nofollow"&gt;статье в ЕЖ &lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29092780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092780#t29092780</url>
      <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
      <date>2009-11-04 10:09:38</date>
      <text>насчет преступного бизнеса:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//после сухого закона в Америке – родное//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американское государство поддерживало преступные группировки, специализировавшиеся на контрабанде спиртного из Канады? С какой целью?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.</text>
      <subject>Поясните, пожалуйста,</subject>
      <comments>
        <comment id="29095084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095084#t29095084</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-11-04 10:53:28</date>
          <text>Я по этому поводу писал подробно. Сухой закон в США был инспирирован англичанами, стремившимися таким образом дестабилизировать американскую экономику. При этом вся итальянская оргпреступность в Америке руководилась английскими эмиссарами. (Коза ностра это гибрид банд и масонских лож, созданный в период, когда Сицилия управлялась англичанами, а в континентальной Италии господствовали французы.) При Рузвельте американцы поставили итальянских мафиози и вообще всю оргпреступность в Америке под свой контроль. До такой степени, что всерьёз обсуждалась идея сделать Сицилию американским штатом. </text>
          <subject>Re: Поясните, пожалуйста,</subject>
          <comments>
            <comment id="29096876" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29096876#t29096876</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2009-11-04 11:50:01</date>
              <text>в этом свете связи донов корлеоне с сенаторами выглядят, как будничная переписка между завотделами.</text>
              <subject>Re: Поясните, пожалуйста,</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095084&amp;style=mine#t29095084</parent>
            </comment>
            <comment id="29104812" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29104812#t29104812</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2009-11-04 03:45:50</date>
              <text>А Япония?</text>
              <subject>Re: Поясните, пожалуйста,</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095084&amp;style=mine#t29095084</parent>
            </comment>
            <comment id="29124524" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29124524#t29124524</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2009-11-05 08:15:45</date>
              <comments>
                <comment id="29135788" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29135788#t29135788</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2009-11-05 04:31:52</date>
                  <text>В западной части ФРГ стояли американские войска, и в целом ФРГ частично управляется США. Присоединение подностью подконтрольной СК восточной части ФРГ это грузило. Меркель-то из ГДР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и вообще объединение это огромное грузило, до сих пор они очухаться экономически и организационно не могут. Дефицит бюджета, безработица, модернизация, куча мороки и головняка по перевариванию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как можно было оставить ГДР, если развинчивать СССР. Немцы и так и так бы воссоединились. Причём с чего Вы взяли, что они "давние враги"? При кайзере и Гитлере может и были, а вообще-то Виндзоры это переименованные Сакс-Кобург-Готта, и королева Виктория в детстве на немецком говарила.</text>
                  <subject>Re: Поясните, пожалуйста,</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29124524&amp;style=mine#t29124524</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29095084&amp;style=mine#t29095084</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29092780&amp;style=mine#t29092780</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29093292" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093292#t29093292</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 10:17:28</date>
      <text>&amp;gt;А вот где, зачем и почему живут русские – большой вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В каком смысле?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29093548" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093548#t29093548</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 10:22:08</date>
      <text>Несколько оффтоп, но, может, кстати. В  одном недавнем посте Вы писали:"В СССР был ПОРЯДОК. На Венеру спутники запускали." Примеры, где надо - подстригали веточки, где не надо - отращивали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а сейчас - порядок-то есть или нет? Если есть, то почему таких людей убиваюп - практически Секретарь ЦК КПСС. Если нет порядка, то как же так - англичане на месте, а порядка нет. Непонятно.</text>
      <comments>
        <comment id="29097132" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29097132#t29097132</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2009-11-04 11:54:22</date>
          <text>не, ну если по Большой Теории, то гегемон продолжает планомерное опускание субгегемона.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093548&amp;style=mine#t29093548</parent>
        </comment>
        <comment id="29097900" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29097900#t29097900</url>
          <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
          <date>2009-11-04 12:17:32</date>
          <text>убивают всегда, потому что мешают. никакой владелец рынка не откажется от бизнеса с миллионами наличных в ежедневном обороте и иллюзией власти денег только потому что Хозяин запланировал запрет хождения наличных в интересах мирового порядка. </text>
          <subject>к примеру, без претензий на конкретику</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29093548&amp;style=mine#t29093548</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29094060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094060#t29094060</url>
      <user name="colonel_hunter" username="colonel_hunter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50937360/10969168" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 10:32:10</date>
      <text>"Шабтай фон Калманович" настолько карнавальная фигура, что даже и разоблачать его несколько избыточно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а ситуацию с выселением ИФ РАН вы прокомментировать не хотите? Это вроде по вашему ведомству...</text>
      <comments>
        <comment id="29104556" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29104556#t29104556</url>
          <user name="Scaliger" username="amazedworld" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91165180/14261907" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-04 03:44:07</date>
          <text>не в многоэтажных домах исторического центра, а в головах, которых там (в этом здании) не было никогда и тем более нет сейчас. похоже вы не изучали МЛФ.</text>
          <subject>философия она</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094060&amp;style=mine#t29094060</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29094572" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094572#t29094572</url>
      <user name="VБplus" username="vb73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
      <date>2009-11-04 10:37:52</date>
      <text>=следствие глобального противостояния в Африке между континентальной частью ЕС и Англией=&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, у Вас когда-то был коммент, смысл которого в том, что из-за "преступной" активности США, поленом выбивавших европейцев из Африки, континент к концу 20 века откатился в развитии лет на сто назад и, возможно, ужЕ никогда не подымется. &lt;br /&gt;Для РФ приуготовлен тот же сценарий? (Англичане, если США их станут активно пытаться отсюда выдавливать, постараются раскрошить всё до основания - "тогда не доставайся никому", - и США в итоге пойдут на компромисс, ведь им тоже кусок вкусный обломится, и не один?)</text>
      <comments>
        <comment id="29108652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108652#t29108652</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2009-11-04 04:19:05</date>
          <text>Интересно будет посмотреть, что станет с Ираном через год-два.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094572&amp;style=mine#t29094572</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29094828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29094828#t29094828</url>
      <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 10:47:27</date>
      <text>Боже, сегодня утром иду на работу и думаю, наверное Дмитрий Евгеньевич должен про это написать, и примерно даже прикидываю что.. Прихожу - пост про Калмановича. Я в шоке.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29096364" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29096364#t29096364</url>
      <user name="Homo Immortal" username="anunnak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105402003/11092479" height="80" width="100" />
      <date>2009-11-04 11:42:01</date>
      <text>Интересно. Хотя хотелось бы подкрепить источниками.&lt;br /&gt;И вообще, Дмитрий Евгеньевич, где можно прочесть ваши работы, так сказать, скопом? Меня крайне интересует не фрагментарная а связная картина, постов не хватает для того, чтобы мозаика сложилась в голове...&lt;br /&gt;Вопросы, по которым меня интересует ваше мнение, можно условно разбить на 2 группы: геополитика и история. Они часто переплетаются, естественно. Очень понравились темы про "хвосты династий", 37 как чистка "английской партией" остатков "немецкой партии" в СССР. Но без предыстории всё равно не полно. Было бы очень любезно с вашей стороны поделиться ссылками на источники или самими источниками, если возможно.</text>
      <comments>
        <comment id="29097644" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29097644#t29097644</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2009-11-04 12:15:27</date>
          <text>Карлмаркс? капитал? это ж позапрошлый век! Не ну в Лондоне это могут и сейчас. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у нас век XXI: &lt;a href='http://galkovsky.com/' rel='nofollow'&gt;http://galkovsky.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29096364&amp;style=mine#t29096364</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29097388" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29097388#t29097388</url>
      <user name="lektorski" username="lektorski" />
      <date>2009-11-04 12:11:05</date>
      <comments>
        <comment id="29098412" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29098412#t29098412</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2009-11-04 12:26:28</date>
          <text>Намек дан, это за Володю его убрали, за "Высоцкого". Сильна была народная любовь, пули вошли в круг диаметром 20 см. Видимо родственники Марины Влади обиделись, вот он и французский след..&lt;br /&gt;Хотя и это только слух, кругом ребусы, шарады, такой человек был, человек-загадка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://tiniestsprinter.files.wordpress.com/2009/04/the-riddler1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но одно ясно, вся королевская конница, вся королевская рать, одним словом все добрые люди переживают великую утрату.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="29099948" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099948#t29099948</url>
              <user name="lektorski" username="lektorski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
              <date>2009-11-04 01:47:53</date>
              <text>И с Англией прямая связь. &lt;br /&gt;Все как у Маршака: Шалтай-болтай свалился во сне...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29098412&amp;style=mine#t29098412</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29097388&amp;style=mine#t29097388</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29098924" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29098924#t29098924</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2009-11-04 12:35:32</date>
      <text>Все-таки человек был очень высокого уровня. А заурядный расстрел в центре Москвы - это как-то неправильно.  Как уже писали выше - небронированный автомобиль, отсутствие охраны (только личный водитель). Значит Калманович не опасался за свою жизнь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то тут не так.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29099180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099180#t29099180</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2009-11-04 12:42:48</date>
      <text>Хорошая статья. Прояснена причина, по которой в октябре 93 года криминал стал на сторону Ельцина и наемники-"охранники" расстреливали обывателей у Белого дома. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, для информации, в 1991 году, после т.н. "путча", в порыве радостной эйфории "демократы" по ящику взахлеб рассказывали, как в Питере некие английские "туристы", бывшие спецназовцы -- так представились,-- помогали: учили "защитников демократии" делать баррикады и организовывать сопротивление. Сам случаем услышал по питерскому каналу, правда, больше никогда не повторялось это впечатление-воспоминание, этот короткий сюжет.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Зловещие и длиннющие руки английских кукловодов торчат повсюду. Остается только пить английский чай с местными баранками. (Кстати, и самовар -- тоже английское изобретение. Неспроста они его тут внедрили под видом исконно русского, ох, неспроста.)</text>
      <subject>Очень интересно</subject>
      <comments>
        <comment id="29111468" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111468#t29111468</url>
          <user name="enot_iz_t_a_zoo" username="enot_iz_t_a_zoo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44354680/10015010" height="50" width="50" />
          <date>2009-11-04 06:22:30</date>
          <text>пью Ахмад. Это вполне, или нужен тксзть более английский?</text>
          <subject>Re: Очень интересно</subject>
          <comments>
            <comment id="29120940" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29120940#t29120940</url>
              <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
              <date>2009-11-05 02:51:10</date>
              <text>А вот интересно: во время визиты Обамыча Путин демонстративно выставил напоказ изготовленный в России по английским рецептам самовар и дюжий молодец демонстративно разудувал в этом самоваре огонь демонстративным же сапогом, а потом, после сапога, он заставил Обаму пить чай. Был ли это чай Ахмад или другой английский чай, не знаю, но подохреваю, что чай был с плантаций, принадлежащих англичанам. И тут без длинных английских рук не обошлось.&lt;br /&gt;. &lt;br /&gt;Что же хотели при помощи  Путина сообщить Обаме англичане этим демонстративным жестом? Что русские с помощью изготовленной по английским рецептам техники будут омывать сапоги, а потом заставят американцев эту воду пить?  Или что раздуют такой огонь, что вскипит Атлантическое побережье США? </text>
              <subject>Re: Очень интересно</subject>
              <comments>
                <comment id="29127596" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29127596#t29127596</url>
                  <user name="enot_iz_t_a_zoo" username="enot_iz_t_a_zoo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44354680/10015010" height="50" width="50" />
                  <date>2009-11-05 11:28:31</date>
                  <text>а в каком именно месте американцев поили чаем? если в Бостоне, например, то это намёк на реванш, ИМХО </text>
                  <subject>Re: Очень интересно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29120940&amp;style=mine#t29120940</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111468&amp;style=mine#t29111468</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099180&amp;style=mine#t29099180</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29099692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099692#t29099692</url>
      <user name="Evgeny" username="m3chman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43011383/9794312" height="100" width="92" />
      <date>2009-11-04 12:56:01</date>
      <text>иллюстрация - просто замечательна.</text>
      <comments>
        <comment id="29116844" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29116844#t29116844</url>
          <user name="Павел" username="reeders" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
          <date>2009-11-04 08:54:18</date>
          <text>Дивов как раз выложил иллюстрацию  к своей "Стрельбе по тарелкам"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img4/b/e/beauty_n_beast/Strelba-po-tarelkam.JPG"&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>а вот ещё</subject>
          <comments>
            <comment id="29118892" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29118892#t29118892</url>
              <user name="Evgeny" username="m3chman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43011383/9794312" height="100" width="92" />
              <date>2009-11-04 11:12:51</date>
              <text>впечатляет, спасибо :)</text>
              <subject>Re: а вот ещё</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29116844&amp;style=mine#t29116844</parent>
            </comment>
            <comment id="29128364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29128364#t29128364</url>
              <user name="twk_man" username="twk_man" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96096840/22842242" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-05 12:11:54</date>
              <text>Бульбочка ничего, хорошая.</text>
              <subject>Re: а вот ещё</subject>
              <comments>
                <comment id="29129132" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29129132#t29129132</url>
                  <user name="Павел" username="reeders" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                  <date>2009-11-05 12:18:41</date>
                  <text>в рассказе претензии к инопланетянам в том, что они сволочи потравили нашу картошку.</text>
                  <subject>Re: а вот ещё</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29128364&amp;style=mine#t29128364</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29116844&amp;style=mine#t29116844</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29099692&amp;style=mine#t29099692</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29101484" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29101484#t29101484</url>
      <user name="auto_tune" username="ex_auto_tun" />
      <date>2009-11-04 02:47:03</date>
      <comments>
        <comment id="29103276" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103276#t29103276</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
          <date>2009-11-04 03:38:00</date>
          <text>Ну почему сразу все?&lt;br /&gt;Есть еще ряд государств (в основном Европа), которые пытаются вести свою собственную игру, просто для них правила игры гораздо жестче, чем для GB and USA.</text>
          <subject>Почти</subject>
          <comments>
            <comment id="29104044" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29104044#t29104044</url>
              <user name="auto_tune" username="ex_auto_tun" />
              <date>2009-11-04 03:41:05</date>
              <comments>
                <comment id="29105836" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29105836#t29105836</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                  <date>2009-11-04 03:50:27</date>
                  <text>У ДЕ проскальзывала мысль что хозяевам и самим не так долго осталось. Засиделись, старички (2 самых старых государства мира). Млекопитающие уже появились, но динозавры еще бегают и все еще господствуют. Что-то в таком духе.</text>
                  <subject>Re: Почти</subject>
                  <comments>
                    <comment id="29113260" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29113260#t29113260</url>
                      <user name="chlovis" username="chlovis" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                      <date>2009-11-04 06:52:09</date>
                      <text>Это по историческим меркам "недолго", а так еще лет 50 ждать&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Почти</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29497260" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29497260#t29497260</url>
                          <user name="sergeysharapov" username="sergeysharapov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113998680/13078900" height="100" width="97" />
                          <date>2009-11-17 03:40:42</date>
                          <text>+1 :( &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а может и больше 50ти лет</text>
                          <subject>Re: Почти</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29113260&amp;style=mine#t29113260</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29105836&amp;style=mine#t29105836</parent>
                    </comment>
                    <comment id="29117356" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29117356#t29117356</url>
                      <user name="mikrokosm" username="mikrokosm" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76224039/11288884" height="75" width="100" />
                      <date>2009-11-04 09:27:46</date>
                      <text>Ух, ето чем изменяется сознание, когда бегающие динозавры видятся? )) А правда в том, что роль динозавров в сегодняшнем мире исполняют сами млекопитающие. 150 миллионов лет они были более.... sofisticated по сравнению с ящерами. А сейчас по сравнению со всеми современными техническими достижениями прогресса их конструкция безнадежно устарела. Ежегодно вымирающий на Земле один вид млекопитающих это о чем-то да говорит.</text>
                      <subject>Re: Почти</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29128108" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29128108#t29128108</url>
                          <user name="enot_iz_t_a_zoo" username="enot_iz_t_a_zoo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44354680/10015010" height="50" width="50" />
                          <date>2009-11-05 11:38:06</date>
                          <text>чудовищная ошибка! всё ровно наоборот, ибо в конце триаса на волосатую голову активно развивающихся протомлекопитающих свалились модернизированные рептилии, захватившие мир. Динозавры заняли чужое место, используя более удачные решения при более примитивной основе, и отсрочили новый мир на долгие миллионы лет. </text>
                          <subject>Re: Почти</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29117356&amp;style=mine#t29117356</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29105836&amp;style=mine#t29105836</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29104044&amp;style=mine#t29104044</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103276&amp;style=mine#t29103276</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29101484&amp;style=mine#t29101484</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29102508" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102508#t29102508</url>
      <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
      <date>2009-11-04 03:25:42</date>
      <text>c Япончиком этого штриха объединяет хотя бы то, что обоих из тюрьмы вытянул Кобзон.</text>
      <comments>
        <comment id="29105324" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29105324#t29105324</url>
          <user name="Scaliger" username="amazedworld" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91165180/14261907" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-04 03:48:42</date>
          <text>грубо</text>
          <subject>ну зачем же так</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102508&amp;style=mine#t29102508</parent>
        </comment>
        <comment id="29105580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29105580#t29105580</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-04 03:48:50</date>
          <text>И обоим это не помогло... </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102508&amp;style=mine#t29102508</parent>
        </comment>
        <comment id="29106092" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29106092#t29106092</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
          <date>2009-11-04 03:50:53</date>
          <text>Про штриха порвало :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102508&amp;style=mine#t29102508</parent>
        </comment>
        <comment id="29117868" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29117868#t29117868</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2009-11-04 09:44:17</date>
          <text>Это который в Штирлице за кадром пел?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29102508&amp;style=mine#t29102508</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29103020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103020#t29103020</url>
      <user name="seer9" username="seer9" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 03:29:34</date>
      <text>"улучает минутку"</text>
      <comments>
        <comment id="29114028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29114028#t29114028</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2009-11-04 07:32:18</date>
          <text>Прикольно что в гугле все 10 примеров слова "улучает" - это опечатки в слове "улучшает". Я даже сам засомневался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгениевич, а заголовок - это опечатка, или у них такой акцент? </text>
          <comments>
            <comment id="29114796" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29114796#t29114796</url>
              <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
              <date>2009-11-04 07:55:33</date>
              <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29090732#t29090732'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/15&lt;wbr /&gt;3260.html?thread=29090732#t29090732&lt;/a&gt;</text>
              <subject>ДЕГ уже ответил</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29114028&amp;style=mine#t29114028</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29103020&amp;style=mine#t29103020</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29105068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29105068#t29105068</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
      <date>2009-11-04 03:47:20</date>
      <text>Еще один "Коля". Забавно :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29107116" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29107116#t29107116</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2009-11-04 03:54:27</date>
      <text>Калманович, Кобзон, Лужков...</text>
      <subject>Некто, напевая</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29107884" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29107884#t29107884</url>
      <user name="magictop30" username="magictop30" />
      <date>2009-11-04 04:12:44</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29108140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29108140#t29108140</url>
      <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
      <date>2009-11-04 04:14:44</date>
      <text>Оргпреступность - по лекалам...&lt;br /&gt;Вот тут подумалось - а почему, собственно, "орден воров" чем-то напоминает "якудза"? То же "наколки" и то же - жаргон бродячих торговцев (феня-офеня "бродяг" и тэкия). МИ-6-НКВД работало по аналогии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А насчет США можно и не согласиться. США - это самое любимое детище англичан, самая любимая криптоколония... "Загребать жар чужими руками"... Международный жандарм, дубина, которая дубасит как бы сама по себе... Тут можно и концы в воду тщательно спрятать и изображать "противостояние"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом и Л. Ларуш говорит. И факты есть. Федеральная Резервная Система ("сердце" банковской системы США и мира даже) управляется "олигархами", которые лишь "Бароны Ея Величества"... А Президенты - сплошь родня английским королям? И еще иногда и принадлежащие по верованиям своим к Епископальной Церкви (глава - британская королева)... &lt;br /&gt;Странно всё это!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29110444" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29110444#t29110444</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2009-11-04 05:44:50</date>
      <text>Все, что крутится вокруг Джозефа Кобзона, гибнет. </text>
      <subject>Убойный баритон</subject>
      <comments>
        <comment id="29112492" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29112492#t29112492</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2009-11-04 06:35:33</date>
          <text>"Не исключаю, что будут взрывать машины, расстреливать.&lt;br /&gt;Виновных не находят, убийства будут продолжаться"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кобзонт</text>
          <subject>Re: Убойный баритон</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29110444&amp;style=mine#t29110444</parent>
        </comment>
        <comment id="29156780" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29156780#t29156780</url>
          <user name="benena" username="benena" />
          <date>2009-11-06 11:53:19</date>
          <text>Странно, зачем он при этом еще и поет.Многогранный.)</text>
          <subject>Re: Убойный баритон</subject>
          <comments>
            <comment id="29167276" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29167276#t29167276</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2009-11-06 02:32:49</date>
              <text>Обычный соловей-разбойник как Синатра. С песней по смерти</text>
              <subject>Re: Убойный баритон</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29156780&amp;style=mine#t29156780</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29110444&amp;style=mine#t29110444</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29111980" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29111980#t29111980</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2009-11-04 06:26:08</date>
      <text>1)Один из лидеров организованной преступности в РФ + 2)Кадровый сотрудник английской разведки = 3)Совершенно органичная часть истеблишмента РФ.</text>
      <subject>Формула РФ-элиты</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29112748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29112748#t29112748</url>
      <user name="rusophob" username="rusophob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98038943/15311347" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 06:36:35</date>
      <text>А нет ли здесь антисемитизьма?</text>
      <comments>
        <comment id="29114284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29114284#t29114284</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-11-04 07:43:49</date>
          <text>Пусть станет стыдно тому, кто так подумает.</text>
          <comments>
            <comment id="29114540" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29114540#t29114540</url>
              <user name="rusophob" username="rusophob" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98038943/15311347" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-04 07:46:15</date>
              <text>Аминь!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29114284&amp;style=mine#t29114284</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29112748&amp;style=mine#t29112748</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29115564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29115564#t29115564</url>
      <user name="sorgon_74" username="sorgon_74" />
      <date>2009-11-04 08:04:30</date>
      <text>А связана ли с этим персонажем красивая девушка анастасия фон колманович?&lt;br /&gt;А интимные подробности есть?</text>
      <comments>
        <comment id="29119404" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29119404#t29119404</url>
          <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
          <date>2009-11-04 11:17:37</date>
          <text>бывшая жена</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29115564&amp;style=mine#t29115564</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29116332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29116332#t29116332</url>
      <user name="scipion_52" username="scipion_52" />
      <date>2009-11-04 08:12:51</date>
      <text>Хорошо аписано. Большое спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29117612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29117612#t29117612</url>
      <user name="ecorambus" username="ecorambus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54840570/11661499" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-04 09:43:01</date>
      <text>Дааа! А ведь еще был Левка-шпиен! Помню зимний  январский вечер, мы гуляем по Переделкино, как раз проходим дачу Микояна (сына, конструктора вертолетов), а из-за угла тихо выкатывется  черная "Волга" и едет  вдаль по Переделочной улице. "Левка-шпиен поехал"  задушевно говорит местная жительница. Это кто? "Да тот который обменял Корвлана на какого-то хулигана"! &lt;br /&gt;Это то который на корабле,в море плывя из США в СССР встречался с будущим  Чан-Кай-ши. Где то в 49-году что ли..?  Да память уже та стала! Трудно вспомнить о чем они говорили 60 лет назад. Умер Левка шпиен сам, от старости, в своей псотели. Как и положено хорошим шпиенам.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29119148" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29119148#t29119148</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2009-11-04 11:17:06</date>
      <text>А неополитанскую каморру кто создал  с одной стороны портовый город, с другой стороны долгое был под французами (Бурбонами, Мюратом)?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29119916" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29119916#t29119916</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2009-11-04 11:27:16</date>
      <text>"Именно англичане создали коза-ностру и портовые мафии в Марселе, Барселоне и других континентальных центрах, а затем стали штамповать «организованные преступности» по всему миру. По готовым лекалам".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, тут первенство за испанцами. Переводим взор с Сицилии на Калабрию.</text>
      <subject>&amp;#39;Ndrangheta</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29120172" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29120172#t29120172</url>
      <user name="a_v_s" username="a_v_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10448280/1528972" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-05 12:33:39</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не могли бы Вы улучить минутку и перегородить проход треножнику "Леваеву"?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29121196" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121196#t29121196</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
      <date>2009-11-05 03:19:17</date>
      <text>Под Вашу схему зиц.председателя целиком подходит Гусинский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос: что это было за действо вокруг изъятия у него НТВ, эмиграции Гусинского, запросов на экстрадицию и судов в Испании?</text>
      <comments>
        <comment id="29123500" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29123500#t29123500</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-05 07:48:19</date>
          <text>Гусинский был не один такой, просто более заметный из-за специфики вверенного дела.</text>
          <comments>
            <comment id="29132460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29132460#t29132460</url>
              <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
              <date>2009-11-05 02:24:47</date>
              <text>А почему в Испанию?</text>
              <comments>
                <comment id="29132716" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29132716#t29132716</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2009-11-05 02:37:34</date>
                  <text>Не только в Испанию, но и в Израиль, США. Именно в Тель-Авиве был его офис после отъезда из РФ.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29132460&amp;style=mine#t29132460</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29123500&amp;style=mine#t29123500</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121196&amp;style=mine#t29121196</parent>
        </comment>
        <comment id="29135532" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29135532#t29135532</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2009-11-05 04:21:08</date>
          <text>Где-то читал, что НТВ создано на базе какого-то проекта КГБ.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29121196&amp;style=mine#t29121196</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29122220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29122220#t29122220</url>
      <user name="borhud96" username="borhud96" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93655850/21812446" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-05 04:29:35</date>
      <text>А треножник и есть Галковский, судя по всему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29123244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29123244#t29123244</url>
      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-05 07:46:10</date>
      <text>Я поискал связи в Южной Африке Бенджамина Гильмана бывшего сенатора США, которого по словам убиенного он так ловко очаровал, что тот якобы даже помог ему в бантустане Бопутатсване деньги делать. Они встречались в Израиле. Ничего интересного нет. Зато теперь везде есть ссылки на Калмановича и его связи с американским сенатором Гильманом. </text>
      <subject>Польза делу</subject>
      <comments>
        <comment id="29123756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29123756#t29123756</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-05 07:49:07</date>
          <text>Который и убил!!!</text>
          <subject>Re: Польза делу</subject>
          <comments>
            <comment id="29126572" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29126572#t29126572</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-05 09:53:09</date>
              <text>Я думаю надо доказать, что он вообще с ним был серьезно знаком, а не минералку ту же пил на одном фуршете. А вот возможность и горячее желание американского сенатора устраивать на работу в ЮАР килмановичей - это вообще чудеса. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Польза делу</subject>
              <comments>
                <comment id="29130412" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29130412#t29130412</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2009-11-05 12:57:43</date>
                  <text>Я же не зря поставил !!! :)</text>
                  <subject>Re: Польза делу</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29126572&amp;style=mine#t29126572</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29123756&amp;style=mine#t29123756</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29123244&amp;style=mine#t29123244</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29124268" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29124268#t29124268</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2009-11-05 08:08:03</date>
      <text>В английских передачах постоянно проскакивает пренебрежительно-негативное отношение к США. Логично предполжить (да оно и видно) что и в России мнение "Америка во всем виновата" не просто так появилось. Но например дефицит торгового баланса в США за последние два квартала составляет около 25% ВВП (за больший срок честную статистику найти уже труднее. То есть деньги-то они водой всетки разбавляют похоже. Но вопрос не в этом. Во Вьетнаме Америка воевала с СССР, сейчас вот Осетия, интересно, в США понимают кто враг-то? После гражданской войны где Англия проиграла должны вроде... А если понимают и так себя ведут это что, совместный план на Россию а потом между собой разбираться? Еще интересно что на английских АПЛ стоят американские ракеты "трайдент 2".</text>
      <subject>США</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29125036" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29125036#t29125036</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2009-11-05 08:33:46</date>
      <comments>
        <comment id="29157036" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29157036#t29157036</url>
          <user name="benena" username="benena" />
          <date>2009-11-06 12:03:40</date>
          <text>Эту версию уже кто-то комментировал с юмором, что ,мол, да случайно ехали и стреляли в воздух, а попали в него.)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29125036&amp;style=mine#t29125036</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29125548" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29125548#t29125548</url>
      <user name="Владимир ДВОРЕЦКИЙ..." username="dtzkyyy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101793411/17656429" height="100" width="94" />
      <date>2009-11-05 09:31:07</date>
      <text>В одной из многочисленных сносок к библейским стихам лопухинского "черного трехтомника" написано: "народ похотливый и поползновенный"...</text>
      <subject>&amp;quot;...азиаты отличаются большой похотливостью&amp;quot;...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29126060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29126060#t29126060</url>
      <user name="effendy_bars" username="effendy_bars" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72928025/15222071" height="100" width="76" />
      <date>2009-11-05 09:46:48</date>
      <text>интересно. если соотнести с современным шоу-бизнесом то даже по доброму как-то написано)) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29129388" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29129388#t29129388</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-05 12:30:10</date>
      <text>Группа "Война" уже справляет поминки. Публичным трахом. &lt;a href='http://plucer.livejournal.com/211824.html'&gt;http://plucer.livejournal.com/211824.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="29146028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29146028#t29146028</url>
          <user name="rebeka_r" username="rebeka_r" />
          <date>2009-11-06 08:09:37</date>
          <text>"Ебись за Шабтая"?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29129388&amp;style=mine#t29129388</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29129900" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29129900#t29129900</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2009-11-05 12:39:45</date>
      <comments>
        <comment id="29137836" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29137836#t29137836</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2009-11-05 08:10:10</date>
          <text>Да вы глубже копайте. Первым серьезным английским евреем–шпионом был некто "Павел" (на самом деле – еврей Саул). Этот такую коза ностру замутил, до сих пор Европа очухаться не может. Все эти Рейли с шалтай кобзонами отдыхают. Ну и конечно ему за жто не то что барона, вон какой храм в Лондоне отгрохали.</text>
          <subject>Re: А Вы говорите Шалтай...</subject>
          <comments>
            <comment id="29141676" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141676#t29141676</url>
              <user name="rebeka_r" username="rebeka_r" />
              <date>2009-11-06 03:41:59</date>
              <text>Ну что ж Вы так поверхностно.&lt;br /&gt;Упомянутый вами Шауль, иудеянин из Тарса, фарисей и сын фарисея,был только публичным пропагандистом идей некоего нанятого агента козаностры, бродячего равина- проовокатора, стремившегося установить всемирное еврейское царство на земле,а не на небе,со столицей в Иерусалиме, с собою, в качестве царя(евр. - иашиах,рус. - помазанник,греч. - христос) во главе.</text>
              <subject>Re: А Вы говорите Шалтай...</subject>
              <comments>
                <comment id="29141932" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141932#t29141932</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2009-11-06 03:50:48</date>
                  <text>Шпионаж, конечно, древнейшая профессия, но все-таки есть разница между шпионом вынюхивающим "на себя" (или на свой бизнес), и шпионом за спиной которого стоит государство, да к тому же государство с опытом шпионажа.</text>
                  <subject>Re: А Вы говорите Шалтай...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="29145772" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29145772#t29145772</url>
                      <user name="rebeka_r" username="rebeka_r" />
                      <date>2009-11-06 08:08:06</date>
                      <text>И , сверх того,существует еще жидомасонский заговор -   иудейский сборничек, написанный пятью-шестью древними евреями , с изложением вот этой палестино-израильской истории про распятого раби Иегошуа, про двенадцать его приятелей,их деяния, шпионские письма реб Шауля, откровение некоего Иоханана богослова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Анекдотический псевдо-иудаизм, иудаизм  для бедных, подсунутый аборигенному населению целых стран,(с целью их колонизации),в виде этого сборничка,называемого"новый завет", оказал, и продолжает оказывать абсолютно травмирующее влияние на психику слаборазвитых народов, силами обслуживающей его наемной шпионской израильской хунты агентов влияния в рясах и с крестами.   </text>
                      <subject>Re: А Вы говорите Шалтай...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="29190572" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29190572#t29190572</url>
                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                          <date>2009-11-07 12:14:33</date>
                          <text>А кстати, в еврейской литературе нет ли аналога Хармса, абсурдиста? Почитал бы в хорошем переводе.</text>
                          <subject>Re: А Вы говорите Шалтай...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="29195180" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29195180#t29195180</url>
                              <user name="rebeka_r" username="rebeka_r" />
                              <date>2009-11-07 01:48:34</date>
                              <text>сборник "новый завет".&lt;br /&gt;переводов существует множество.Затрудняюсь, какой из них Вам рекомендовать, - они все достаточно игровые.</text>
                              <subject>Re: А Вы говорите Шалтай...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29190572&amp;style=mine#t29190572</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29145772&amp;style=mine#t29145772</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141932&amp;style=mine#t29141932</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141676&amp;style=mine#t29141676</parent>
                </comment>
                <comment id="29183148" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29183148#t29183148</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2009-11-06 06:38:17</date>
                  <text>Покачиваясь в aeron chair...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Э, матушка, не понимаете Вы как англичане такие дела обделывают. "Бродячий равин–провокатор" это фикция. Все его идеи рассказаны другими. Это такой "бин ладен", "иисус" "иософивич". Шарик есть – шарика нет. Есть шариковы. Был бы настоящим, прожил бы до 96 лет, миллионером в Галилее. А Павел это реальный рейли–розенблюм. У итальянцев был альтернативный вариант – "Петр". Но в конце англичане сломали итальянцев об колено. Теперь у "петра" территория размером с Черкизовский рынок.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На континенте невинные идейки пошли "работать": религиозные войны, ереси, инквизиция, раскол, 3 папы одновременно. В Англии тишь да благодать. Виклиф умер своей смертью, а славянского дурачка Гуса сожгли за чужие идеи. </text>
                  <subject>А был ли мальчик?..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="29196460" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29196460#t29196460</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2009-11-07 03:49:54</date>
                      <text>Веcелите талантом :)))</text>
                      <subject>Re: А был ли мальчик?..</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29183148&amp;style=mine#t29183148</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141676&amp;style=mine#t29141676</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29137836&amp;style=mine#t29137836</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29129900&amp;style=mine#t29129900</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29130668" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29130668#t29130668</url>
      <user name="md67" username="md67" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73999600/15435133" height="77" width="100" />
      <date>2009-11-05 01:05:05</date>
      <text>И как теперь жить без этого , как его......... Магомета Лейба фон Генриховича Калмановича................ " опустела без тебя Земля..."</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29131436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29131436#t29131436</url>
      <user name="773045" username="773045" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92985745/14032889" height="67" width="80" />
      <date>2009-11-05 01:18:05</date>
      <text>анастасия фон колманович-родственница?</text>
      <comments>
        <comment id="29139116" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29139116#t29139116</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2009-11-05 11:08:20</date>
          <text>бывшая жена</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29131436&amp;style=mine#t29131436</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29133996" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29133996#t29133996</url>
      <user name="plan_pu" username="plan_pu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88875458/19359735" height="100" width="94" />
      <date>2009-11-05 03:47:28</date>
      <text>Имея дело с Ольшанским как Вы объясните такую страстную любовь англичанки к евреям?&lt;br /&gt;А представьте, что Вы имеете дело (поручаете ДЕЛО) не одному Олбшанскому, а целому сонмищу Ольшанских???...&lt;br /&gt;Почему-то думается, что Вы не рискнули бы опереться на такую алькаеду.&lt;br /&gt;К тому же, зачем давать цыганам столько бонусов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, скажу я вам, далеко не "кресло и трубка" -&lt;br /&gt;=== Почему евреи "умные"? (3)&lt;br /&gt;В двух предыдущих частях своего "захватывающего повествования" я указал 4 фактора, которые по моему мнению определили преимущества евреев Европы над их соседями.&lt;br /&gt;Начало: &lt;a href='http://isaak-rozovsky.livejournal.com/76579.html'&gt;http://isaak-rozovsky.livejournal.com/7&lt;wbr /&gt;6579.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Продолжение: &lt;a href='http://isaak-rozovsky.livejournal.com/78689.html'&gt;http://isaak-rozovsky.livejournal.com/7&lt;wbr /&gt;8689.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для тех, кому лень читать предыдущие посты, назову эти факторы: 1. Неоспоримое информационное превосходство, 2. Преимущество конфедеративного принципа организации и взаимосвязи еврейских общин по сравнению с архаичными "вертикалями" средневековья. 3. Реальное осуществление принципа взаимопомощи на самых разных уровнях. 4. Преимущества "запрета на профессию", вынуждавшего к поиску новых и перспективных видов деятельности. ==&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зачем англичанке 3 Храм?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вообще, знает ли обо всём этом Обама? Его предшественник Буш?&lt;br /&gt;Если знают, почему они не направили в этот феодальный угол свой вентилятор Демократии?</text>
      <subject>Концы не вяжутся.</subject>
      <comments>
        <comment id="29134252" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29134252#t29134252</url>
          <user name="plan_pu" username="plan_pu" />
          <date>2009-11-05 03:48:34</date>
          <text>&lt;a href='http://isaak-rozovsky.livejournal.com/80852.html'&gt;http://isaak-rozovsky.livejournal.com/8&lt;wbr /&gt;0852.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>ссылка на цитатку</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29133996&amp;style=mine#t29133996</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29137324" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29137324#t29137324</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2009-11-05 07:18:12</date>
      <text>Первый раз я ВСЁ ПОНЯЛ, когда нам в школе рассказали про марксизм. Это было поразительное ощущение знания, которое я запомнил на всю жизнь. Оказывается, как только изобрели плуг, так пошёл феодализм, как пошла промреволюция, так пошёл каптализм, ну а теперь и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй раз я ВСЁ ПОНЯЛ, когда прочитал про коммунальные и деловые отношения у Зиновьева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а третий раз я ВСЁ ПОНЯЛ в дневнике у ДЕГ. Подумать только - Андрей Разин из "Ласкового мая" наверняка английский разведчик...</text>
      <comments>
        <comment id="29143212" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29143212#t29143212</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2009-11-06 06:11:45</date>
          <text>вот вы батенька и проговорились.&lt;br /&gt;мы так думаем, что он - шпион, а вы - разведчик.&lt;br /&gt;усё ясно.</text>
          <comments>
            <comment id="29177260" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29177260#t29177260</url>
              <user name="KarSlon" username="karslon" />
              <date>2009-11-06 05:27:13</date>
              <text>[Бегает по комнате, кусает ногти, сжигает в пепельнице бумаги, и достаёт из ящега пистолед с одним патроном]</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29143212&amp;style=mine#t29143212</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29137324&amp;style=mine#t29137324</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29140908" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29140908#t29140908</url>
      <user name="Mark Sapir" username="markvs" />
      <date>2009-11-06 03:00:31</date>
      <text>"Дмитрий" "Евгениевич" "Галковский" (на самом деле Абрам Соломонович Гарфинкель, он же Стивен (Острый Зуб) Джойстик) работает на Британскую разведку МИ-23, а так же Израильский Мосад-4, Американское ЦРУ-56, и Российский Челябинск-78. Родился в 1964 (или, что то же самое, 1962) году в Лондоне, переехал вместе с родителями в Тель Авив на постоянное место жительства в 1965, поступил на работу в Мосад, ЦРУ, МИ, и Челябинск в 1967, написал под диктовку своих хозяев "Бесконечный тупик" в 1976 (первое издание было написано на иврите, поэтому его трудно было продавать в России и Англии). Легализовался в Москве под именем "Д." "Е." "Г." в 1982. Характер нордический, склочный. В связях, порочащих его, и вообще в связях, не замечен.  </text>
      <subject>Информация к размышлению</subject>
      <comments>
        <comment id="29141164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141164#t29141164</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2009-11-06 03:21:27</date>
          <text>Я регулярно читаю всякую мусорную фантастику, так вот мне сейчас попался просто уникальный экземпляр. Уникальность состоит в том, что автор - ограничен и бескультурен, но при этом абсолютно об этом не подозревает, органичен в этом. Типа Зощенко и Платонова, но они всеми силами пытались опроститься в пролетарское мышление, а этот - существует на этом уровне и другого не видит. Уникально. Притом средняя школа или что там напихали его словечками и сведениями, но это органично вписалось в бескультурье. Входит в зацепление с кругом привычных понятий и только с ним. Не туманит мыслью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он, правда, видимо, молодой, но это только добавляет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Марквс", так, на взгляд, культурно его превосходит.</text>
          <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
          <comments>
            <comment id="29141420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141420#t29141420</url>
              <user name="Mark Sapir" username="markvs" />
              <date>2009-11-06 03:28:14</date>
              <text>По-моему Вы обиделись, и зря. Я просто представил себе, что  "Г." написал бы о самом себе. Согласитесь, что очень правдоподобно получилось.  </text>
              <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
              <comments>
                <comment id="29143468" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29143468#t29143468</url>
                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                  <date>2009-11-06 06:37:31</date>
                  <text>Кажется, никто не обижается. Тут самое главное о чем написано, так это о Зощенко и Платонове. Причем написано отлично. И это, думается, то, ради чего этот комментарий написан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще написано о литературном жанре научной фантастики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваша персона, кстати говоря, оценивается в положительном ключе.</text>
                  <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
                  <comments>
                    <comment id="29190316" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29190316#t29190316</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2009-11-07 12:11:43</date>
                      <text>Нет, Зощенко и Платонов как-то сами приплелись. Или вот Хармс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Когда ему выдали сахар и мыло,&lt;br /&gt;Он стал домогаться селедок с крупой.&lt;br /&gt;...Типичная пошлость царила&lt;br /&gt;В его голове небольшой.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Олейников, ну да все равно. Тут все - глумеж, и ничего кроме глумежа. А вот Платонов - да, селедка, да, на оберточной бумаге, а получается в итоге - художество, натюрморт. Петров-Водкин. А Зощенко - как-то посередине. Мне долго казалось раньше, что он издевается, но я точно знаю, что нет, что он, под угрозой смерти, не сопротивлялся в _этом_. Искренне, то есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть такое простодушие еще бывает в ранней советской фантистике, типа на звездолете, для доказательства превосходных условий бытового комфорта, описывается что чистые портянки выдают каждую неделю. Но у этих звездолетчиков хотя бы какая-то возвышенность была, довезти свежий политиздатовский тираж до неведомых миров. А этот Свиридов - полностью без драйва, ну совсем. Ни характеров, ни слога, ни сюжета, ни придумок. Нич-че-го! Даже интересно его читать, неужели сможет выдержать марку, додержать уровень до конца? Ну и забавно вычислять откуда что, где ему редактор заказ-проспект дал, где сам придумал, где кто спер, где что-то от реализма, видел сам или кто-то рассказал.</text>
                      <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29143468&amp;style=mine#t29143468</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141420&amp;style=mine#t29141420</parent>
                </comment>
                <comment id="29189804" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29189804#t29189804</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2009-11-06 11:49:21</date>
                  <text>Нет, я не обиделся. Даже наоборот... не то что бы намеренно пытался обидеть Вас, но отвечал не беря во внимание человеческие эмоции, предполагая Вас интернетным монстром. Будучи сам в этот момент таким монстром, как можно заметить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько это отягощает мою карму, я еще обдумаю, пока вот видно что простой перевод разговора на человеческие чувства ввел меня в род ступора.</text>
                  <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141420&amp;style=mine#t29141420</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29141164&amp;style=mine#t29141164</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29140908&amp;style=mine#t29140908</parent>
        </comment>
        <comment id="29176748" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29176748#t29176748</url>
          <user name="KarSlon" username="karslon" />
          <date>2009-11-06 05:25:22</date>
          <text>Тоньше надо. Тут была действительно блестящая пародия с браком жительницы Вьетнама и жителя Финляндии, но её прибили.</text>
          <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
          <comments>
            <comment id="29180076" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29180076#t29180076</url>
              <user name="Mark Sapir" username="markvs" />
              <date>2009-11-06 05:41:37</date>
              <text>Кого прибили? Можно подробности?</text>
              <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29176748&amp;style=mine#t29176748</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29140908&amp;style=mine#t29140908</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29147820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29147820#t29147820</url>
      <user name="maiya_raz" username="maiya_raz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108177969/16777514" height="64" width="100" />
      <date>2009-11-06 08:41:34</date>
      <text>М-да. Нестыковочка однако. Не укладывается чисто английский заговор в орбиту власти транснациональных корпораций... Слишком много хвостов остается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29152428" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29152428#t29152428</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2009-11-06 09:59:17</date>
      <comments>
        <comment id="29185452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29185452#t29185452</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-11-06 07:50:24</date>
          <text>Что один шут, что другой, понимаешь...</text>
          <subject>Re: Ха Ха</subject>
          <comments>
            <comment id="29192876" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29192876#t29192876</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-11-07 12:28:37</date>
              <text>Спокойно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все хором, на "раз":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;АБРАМОВИЧ, ЦАРСТВИЕ ЕМУ НЕБЕСНОЕ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вдруг поможет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но по радио оно когерентнее.</text>
              <subject>Re: Ха Ха</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29185452&amp;style=mine#t29185452</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29152428&amp;style=mine#t29152428</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29159852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29159852#t29159852</url>
      <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-06 12:54:52</date>
      <text>Спасибо! На мой взгляд, самый интересный пост, написанный кем-либо в ЖЖ за последние несколько недель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо помню, что в подаче советских СМИ 80-х лет история ареста Вануну оказывалась ещё более джеймсбондовской, чем в реальности. Местом действия называли не Рим, а нейтральные воды, куда его выманила блондинка на яхте, а моссадовцы были не то аквалангистами, не то парашютистами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бегло поинтересовался - где он сейчас? Оказалось, живёт на территории англиканской церкви в Иерусалиме. Свои неприятности с израильскими властями объясняет принадлежностъю к христианству.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29184172" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29184172#t29184172</url>
      <user name="Ася Погребижская" username="lovely_calmius" />
      <date>2009-11-06 06:58:46</date>
      <text>лабусы фон от вон не отличают, но Галковского переводят&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://cl1.balsas.lt/naujiena/318008' rel='nofollow'&gt;http://cl1.balsas.lt/naujiena/31800&lt;wbr /&gt;8&lt;/a&gt;</text>
      <subject>von</subject>
      <comments>
        <comment id="29193900" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29193900#t29193900</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2009-11-07 12:59:29</date>
          <text>А кто этот balsas в жж?</text>
          <subject>Re: von</subject>
          <comments>
            <comment id="29199788" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29199788#t29199788</url>
              <user name="Ася Погребижская" username="lovely_calmius" />
              <date>2009-11-07 09:12:04</date>
              <text>blogas BRAZauskas - дословно "плохой Бразаускас"&lt;br /&gt;это блог (blogas) главреда портала balsas.lt и еженедельника при нём </text>
              <subject>Re: von</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29193900&amp;style=mine#t29193900</parent>
            </comment>
            <comment id="29200044" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29200044#t29200044</url>
              <user name="Ася Погребижская" username="lovely_calmius" />
              <date>2009-11-07 09:13:31</date>
              <text>Галковскиса читают не тольки жжисты</text>
              <subject>Re: von</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29193900&amp;style=mine#t29193900</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29184172&amp;style=mine#t29184172</parent>
        </comment>
        <comment id="29199532" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29199532#t29199532</url>
          <user name="flufnet" username="flufnet" />
          <date>2009-11-07 08:12:45</date>
          <text>И понятно почему. Не столько из-за "Шабтая" сколько из-за имени, которое у них гораздо больше резонирует &lt;a href='http://www.kolos.lt/content/view/238/30/' rel='nofollow'&gt;http://www.kolos.lt/content/view/23&lt;wbr /&gt;8/30/&lt;/a&gt;   Там и портретное сходство есть. </text>
          <subject>Re: von</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29184172&amp;style=mine#t29184172</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29186988" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29186988#t29186988</url>
      <user name="balakinmoney" username="balakinmoney" />
      <date>2009-11-06 08:29:14</date>
      <text>Доброе время суток!!! Супер предложение!!!Супер бомба!!! Присоединяйтесь к бесплатной,быстрой,эффективной раскрутке своего блога!!! Не тяните резину!!! ПОДРОБНОСТИ НА &lt;a href='http://balakinmoney.intwayblog.net/?page_id=204' rel='nofollow'&gt;http://balakinmoney.intwayblog.net/?pag&lt;wbr /&gt;e_id=204&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29188012" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29188012#t29188012</url>
      <user name="Michael Bernadsky" username="mishanya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64700754/762752" height="100" width="100" />
      <date>2009-11-06 09:35:13</date>
      <text>Ржака...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29209516" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29209516#t29209516</url>
      <user name="klimx" username="klimx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99413614/16455790" height="100" width="91" />
      <date>2009-11-08 08:29:26</date>
      <text>Показывает - задело за живое. Выпустили вперед собачек, те засрут поляну, с теми кто проберется через эти кучи, в бой вступят подавляющие силу. подавляющие - потому что люди там сидят на зарплате, за ними - (в стиле ДЕГ) - МАШИНА, государство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прикольно, что круг этих революционеров довольно узок - вот старик Батурин - вчера плясал в Мардуке на берегу солнечной Турции, сегодня плачет на поминках Шабтая Болтаевича. Ни то, ни другое по телевизору не показали. Лужков - близкий друг Кобзона. Кобзон помог выйти из тюрьмы его высочеству фон Калмановичу (как правильно баронов величать?) Кобзона не пускают в Америку за связь с мафией. Кобзон и фон Калманович - друзья Япончика. Лужков официально не друг Япончика, но в москве все выглядит так, будто они тесно сотрудничают. &lt;br /&gt;У нас треножники никуда не исчезают , а открыто и весело тусят по клубам, летают в Ниццу и Куршавель, светятся на последних страницах глянцевых журналов - все на виду. Народ уже привык, головой не крутит. </text>
      <subject>Атака боевых еврейских троллей</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29850540" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29850540#t29850540</url>
      <user name="kalobok_88" username="kalobok_88" />
      <date>2009-11-25 10:27:28</date>
      <text>«…Об этом можно не задумываться, но происходящие время от времени «происшествия» вызывают приступ такого ужаса, что начинает подташнивать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде живёт человек у себя дома, пьёт чай, смотрит телевизор в шлёпанцах. Вдруг из кухни деловито прошмыгивает одноглазый треножник с портфельчиком и исчезает в стене. Русский начинает крутить головой, думать, не белая ли у него горячка. Уж больно праздничные эти калмановичи-абрамовичи. Улучшает минутку, перегораживает треножнику проход. Мол, звиняйте, дядечка, а вы откуда. Треножник его пихает в грудь: «От верблюда», и исчезает в экране нуль-транспортировки. Подготавливать антиамериканский путч в Либерии…»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый, ДЕГ, из всего текста данная инфа «задела за живое». Я понимаю, что мы с вами скорее антиподы, и диалог будет очень трудным, если вообще состоится. Но через «сливной бочок» прошла инфа очень важная для СОПРОТИВЛЕНИЯ. Английские цыгане контролируют колонию через нуль-порталы. Скинуть почти 100-летнее иго можно, но нужен вариант ОБНУЛЕНИЯ возможностей победителей и побежденных. Вы показали, что знаете о механизмах контроля колонией, может быть тот, кто сливает через вас инфу, хочет продать СОПРОТИВЛЕНИЮ технологию прохода через порталы или хотя бы технологию их блокировки. P.S. Хочу заранее предупредить вас, что «сливные бочки» в РФ долго не живут. Не важно какой это Димка – Холодов или Галковский. В колонии были уже убиты в наше время: Наумов, Клыков, Штоклов, Маслов, о. Строев и др. Были убиты гораздо за меньшее, чем вы себе позволяете. Берегите себя.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>А помочь сможите?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29853100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=29853100#t29853100</url>
      <user name="Pilat2" username="pilat2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
      <date>2009-11-26 12:16:02</date>
      <text>Пока единственным (но зато каким!) доказанным фактом английского заговора на территории России является убийство Распутина. Рассекретили ровно через 90 лет. И даже уже два фильма сняли. Для спецслужб это нормально. Потихоньку будет появлятся информация и о более поздних операциях. Со дня на день отыщется "английский след" в деле Есенина. Ну а правду о делах Бориса Васильева, Вильяма Похлебкина, Дмитрия Балашова узнаем опять-таки лет через 70-80. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на счет треножника, бегающего по квартире мирного обывателя - это сильно. Очень сильно. </text>
      <subject>Доказано</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30013100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=30013100#t30013100</url>
      <user name="demimond" username="demimond" />
      <date>2009-12-03 04:04:22</date>
      <text>Галковский! Зарубите себе на носу - ничего вы не понимаете ни в Израиле, ни в евреях. Вы и евреев-то нормальных не встречали в жизни своей (маасковские евреи не считаются). Занимайтесь родными славянами. Эта тема попроще будет и получается у вас лучше, читать интересно. А евреи - не, не стоит. Выше малехо вашего уровня будет.</text>
      <subject>ржунимагу</subject>
      <comments>
        <comment id="30170540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=30170540#t30170540</url>
          <user name="Uncle Sam" username="shkilet_sam" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67017868/12447120" height="80" width="78" />
          <date>2009-12-18 12:19:59</date>
          <text>100%</text>
          <subject>Re: ржунимагу</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=30013100&amp;style=mine#t30013100</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30202028" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/153260.html?thread=30202028#t30202028</url>
      <user name="supersfinkter" username="supersfinkter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96002678/24204105" height="100" width="100" />
      <date>2009-12-18 03:30:16</date>
      <text>\"Улучшение\" это из утиного лексикона.\"Сам-третей\" это невидимый заказчик. \"Мой черный человек...                Вот и теперь,Мне кажется, он с нами сам-третейСидит...\"</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>