<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-11-15 12:26:00</date>
    <text>&lt;a href="http://www.vz.ru/columns/2005/11/14/12608.html" rel="nofollow"&gt;О Проханове&lt;/a&gt;. Мягко, в щадящем режиме. Проханов протестант, протестантам я симпатизирую. Как к верующему баптисту, обращаюсь к Александру Андреевичу лично, с советом и увещеванием. Ну и как к коллеге-литератору естественно. Пускай посредственному, но профессиональному. Член корпорации. Как члена корпорации предупреждаю - спасай себя, спасай семью. О себе, может быть, думать поздно, жизнь прожита, а детям жить. Детей найдут где угодно - а Лондоне, на Каймановых островах, в Новой Зеландии. Найдут и убьют. Русских я знаю. Как социум русские никому мстить не будут. Русские это киселеподобная размазня. Но их государство убьёт всех по седьмое колено. Произойдёт это не сегодня и не завтра, однако по историческим меркам весьма скоро. Дети доживут в любом случае. Есть макроисторические законы, они соблюдаются с железной последовательностью. Увы.</text>
    <subject>245. Я ВО "ВЗГЛЯДЕ"-10. АГЕНТ БОГА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/62878.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/63287.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5170776" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5170776#t5170776</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-14 09:49:18</date>
      <text>Спасибо за интересный материал. О проханове пожалуй слышу в первые, но со всем согласен. Интересно, статья по какому-то злободневному поводу, или просто по доброте душевной?</text>
      <comments>
        <comment id="5171032" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171032#t5171032</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-14 09:55:02</date>
          <text>О Проханове я писал где-то в ЖЖ. К сожалению, в глубине ветки и тему нельзя найти по именному указателю. </text>
          <comments>
            <comment id="5171544" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171544#t5171544</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-14 10:07:03</date>
              <text>Припоминаю :) Все никак не дайдут руки собрать весь ваш жж в один файл для поиска.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако ваш довод "Произойдёт это не сегодня и не завтра, однако по историческим меркам весьма скоро" мне кажется не совсем обоснованным. Конечно, хотелось бы, но почему-то слабо верится, даже если вы имеете ввиду просто небольшое повышение российского статуса как государства и русских как нации.</text>
              <comments>
                <comment id="5172824" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172824#t5172824</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-14 10:25:47</date>
                  <text>Всё очень просто. Англия эксгегемон на роли субгегемона, то есть хромая утка. На второй ступени после потери лидерства не задерживаются и катятся вниз, до уровня Испании. Из англичан америкосы сделают котлету. Кирпичом. Кирпич - Россия. Проблема англичан в том, что они умеют обороняться, но не умеют проигрывать. Следовательно, проиграют всё. Их разделят и сольют по частям в европейский котёл. Доминионы подгребёт Америка. Срок - 50 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я об этом тоже писал.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5173336" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5173336#t5173336</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-14 10:37:14</date>
                      <text>Я это и имел ввиду, но простите мою политическую не опытность, не вижу ясно механизм. если в европе в общих чертах ясность кристальная (наглое битье морды, вроде актуальных погромов за покупку министру саркози билета до лондона) то в россии англичане обрубают всех кто только пытается лезть (верно, не умеют проигрывать). Прямо русским ведь не скажешь гнать англичан в зашей, значит американци будут продавливать ситуацию политическими методами. Вот тут очень интересно, но что-то сплошной туман, вроде что-то есть (спонтанный погром на охотном ряду) но стоит приглядятся и ничего нет. Это так и надо, или у меня близорукость?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172824&amp;style=mine#t5172824</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5174872" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174872#t5174872</url>
                      <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-15 12:13:19</date>
                      <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Всё очень просто. Англия эксгегемон на роли субгегемона, то есть хромая утка. На второй ступени после потери лидерства не задерживаются и катятся вниз, до уровня Испании.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;А в какой степени допустимо рассматривать Англию отдельно от США?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, вы как-то намекали здесь, что Англии самой было необходимо отделить американские колонии, чтобы они, в переспективе, не подмяли своим влиянием метрополию. Кроме того, в истории взаимотношений Англии и США есть очень много неясного:&lt;br /&gt;1. Почему Англия не отомстила за отделение сразу после того, как разделалась с Францией? Всю Америку от Мексики до Патагонии на уши поставили, а вот с США такое ощущение, что ничего делать и не пытались. А ведь к тому времени уже и новый повод появился: война 1812 в Северной Америке, когда США напали на Канаду.&lt;br /&gt;2. Во время Гражданской Войны в США, Англия тоже не вмешалась, а ведь такой прекрасный повод и ситуация: помочь Югу, чтобы выровнять силы и затянуть Гражданскую на лет эдак на 10 – 15. Нет же ж, дальше наблюдателей в войсках южан дело не пошло.&lt;br /&gt;3. Во время "разжигания" Первой Мировой Войны, Англия как бы и не замечает существования США, хотя если в 1812 г. они уже создавали проблемы во время большой европейской войны, то сто лет спустя проблемы могут перерасти в неразрешимые, что собственно и случилось по результатам Первой Мировой. Почему-то Англия не пыталась никак подставить США, организовать "коалицию Старого света" против США или нечто подобное. Германия и Россия граничат и их всегда потенциально можно стравить, а до США трудно добраться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, Вы здесь в журнале как-то писали: Английский Монарх – это "Папа Римский" двух церквей (пресвитарианской и англиканской) с флотом и ядерным оружием. Эти две церкви имеют большое влияние в верхних эшелонах власти в США. Один исторический пример: Джексон, которому южане были обязаны многими победами, стал пресвитарианцем незадолго до Гражданской Войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-третьих, американцы "шииты", как Вы заметили, и бихевиористы, и поэтому вынуждены действовать прямолинейно и зачастую силой, тоесть образ действий довольно легко предсказуемый и тем для американуев опасный. Им нужен некий союзник-манипулятор вроде Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-четвёриых, к моменту отделения США Англия поставила на колени Испанию (бывшего гегемона) и работала по Франции, тоесть что происходит с гегемонами всем было ясно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В свете всего выше сказаного, не является ли образование США попыткой вырастить нового гегемона на смену себе, но такого, чтобы "старика не обидел" (старик нужный)? Отсюда становится понятна слепота на серьёзные подлости и месть в отношении "наследника", а так же намереная однобокость силы наследника – не умеет манипулировать (таким растили специально), чтобы была заинтересованность не опускать Англию ниже плинтуса.</text>
                      <subject>Экс-гегемон в роли суб-гегемона</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5175896" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175896#t5175896</url>
                          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                          <date>2005-11-15 12:49:36</date>
                          <text>извините что вмешиваюсь вместо Дмитрия Евгениевича, но уж больно трудно удержаться!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Почему Англия не отомстила за отделение сразу после того, как разделалась с Францией? Всю Америку от Мексики до Патагонии на уши поставили, а вот с США &lt;b&gt;такое ощущение, что ничего делать и не пытались&lt;/b&gt;. А ведь к тому времени уже и новый повод появился: &lt;b&gt;война 1812 в Северной Америке, когда США напали на Канаду&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, не ужели вы так и догадались провести пролелли? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Во время Гражданской Войны в США, Англия тоже не вмешалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. вы считаете, что если не ввели войска значит, не вмешивались. А из-за чего вообще война-то началась? негров жалко? (кстати Дмитрий Евгеньевич, действительно интересно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Да а ещё в США вдруг великая депрессия случилась. Тоже кстати на пустом месте. (опять же мне и самому интересно как оно так вышло). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно после первой мировой США и заняли почетное второе место и основательно прижали англию, и жали вплоть до Карибского кризиса, после чего уже совсем цинично заняли гегемонское кресло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, многие в США вообще католики :)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-третьих вопрос кто кому нужен весьма сложен, но по моему и в вашингтоне и в лондоне считают что мир без их "союзников" будет намного лучше. Но политика дело сложное, так что вы тут правы, играют они все же сообща, для примера - югославия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-четвертых всегда работаю все и по всем, а уж в центре европы... лучше посмотреть на какой-нибудь гоминьдан ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В свете всего вышесказанно хочу заметить, что у англичан субгегемона себе вырастить удалось, а вот оседлать мирный атом не вышло. Кто кому ботинки будет в скором времени чистить - хороший вопрос. Г-н галковский свое мнение высказал чуть выше :)</text>
                          <subject>Re: Экс-гегемон в роли суб-гегемона</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5176664" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176664#t5176664</url>
                              <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                              <date>2005-11-15 01:51:47</date>
                              <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Интересно, не ужели вы так и догадались провести пролелли? :)&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Может вы ииели ввиду: "&lt;i&gt;не ужели вы так и &lt;b&gt;не&lt;/b&gt; догадались провести параллели?&lt;/i&gt;"&lt;br /&gt;Чесно говоря нет. А какая параллель между "Англия ничего делать не пыталась" и "войной 1812 года в Северной Америке". Вы намекаете, что Англия что-то делать пыталась, но этого невооружённым взглядом не видно, а вот ответ США – война вполне виден: "отлезь гнида". Но, в военном отношении войну 1812 года США проиграли, а дипломатически это ничья: Англия не стала испытывать судьбу  – из-за войны в Европе не было возможности усилить малочисленные войска в Канаде и пустить в действие Королевский Флот. Вот бы в 1820-х и припомнить им всё "чтоб знали на кого варежку разевать", но не припомнили... почему-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Т.е. вы считаете, что если не ввели войска значит, не вмешивались.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Не обязательно вводить войска. Англия могла заявить, что морская блокада Юга противоречит принципу свободы торговли, и она не позволит ущемлять свои торговые интересы. Дальше, или просто послать несколько торговых судов в порты Юга, чтобы их захватили или потопили, дав повод к войне, или послать под конвоем Королевского Флота, чтобы заставить Север сделать вид, что блокада к Британии никакого отношения не имеет. В случае войны Королевский Флот просто блокировал бы Север и ситуация бы выровнялась, давая возможность затянуть Гражданскую войну и регулировать её интенсивность. А если без войны, то снабжение Юга вооружениями, боеприпасами, стратегическим сырьём и т.п. тоже значительно затянуло бы войну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;В свете всего вышесказанно хочу заметить, что у англичан субгегемона себе вырастить удалось, а вот оседлать мирный атом не вышло.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Возможно, но по-моему трудно сказать, что есть критерий успеха в данном случае. Ясно, что ни кто не расчитывал сделать из США "безмозглый голем" или другими словами – крипто-колонию. Успех или поражение будут видны невооружёным взглядом только лет через 50: станет ли Англия как Испания (поражение) или как Италия (успех), или же лояльным младшим партнёром как Япония (потрясающий успех).</text>
                              <subject>Параллели и т.д.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5177176" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177176#t5177176</url>
                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-11-15 02:15:29</date>
                                  <text>да, не пропустил, извените :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно вы пытаетесь меня убедить что в войне США и Англии последняя ничего не предпринимала? Вот у Галковского где-то был текст о взаимоотношениях США и Англии - эти государства постоянно находятся в стадии войны, это гегемон и эксгегимон вся история ХХ века и отчасти ХIX это последствия их перманентного клинча. Отсюда предпологать что англия не принимает участия в любом конфликте против сша - глупо а уж в конфликте сша и канады :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет гражданской войны, думаю все было несколько по другому - англичане сделали ставку именно на гражданскую войну, на внутренний конфликт - орагнизовывать внешнего врага тут сами понимаете не очень интересно по этому пусть лучше американцы сами себя поубивают - причем тут англия?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насчет суб гегимона я пошутил, если вы не поняли. Кто ж на свою голову будет себе яму копать. Англичане просто были вынуждены сменить германию на сша, потому как немцы сильно поднялись и начали задавать вопросы, выяснять кто тут лишний. Англичане им и помогли советом - русские лишние, мы там революцию устроим а вы вылизайте из блиндажа и кушайте их. Немцы вылезли, место номер два заняли США, англичане поднявшуюся америку стали душить изо всех сил, даже больше, собственно только этим и жили, американцам же хотелось жить - отбивались как могли, и в итоге отбились - переломив карибский кризис. Тогда и стал виден эффект невооруженным взглядом. На счет итогов, я склонен полностью доверять авторнитету Галковского - англичане проигрывать не умеют, это видно. то есть кинут все юниты на фронт, будут держать жесткую линию вместо умелого отступления, противник будет напирать тупой бесонечной и угрюмой массой - укреп районы сильно износятся, появится "усталость металла" начнутся эксцессы, сначало редко потом больше - англичане будут кидаться залатать прохудившиеся места но износ фронта будет повсеместным - укрепиш в одном месте, провиснет в другом - до бесконечности, все растворится как в кислоте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам таким был по молодости :) Потом научился готовить заранее вторую линию для неожиданного отхода и последующий контратаки, а после уж и вовсе ушел от позиционной стратегии. Англичанам же отсутпать некуда - у них фронт повсюду. Надоели они всем, и сильно, так что с вещами на выход тоже попросят СИЛЬНО. Думаю катится будут до уровня португалии если не накроют миротворческой операцией - поживем, увидим.</text>
                                  <subject>Re: Параллели и т.д.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5178200" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178200#t5178200</url>
                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                      <date>2005-11-15 02:41:40</date>
                                      <text>Насчет "не умеют проигрывать" рекомендую кто не читал почитать Сесила Скотта Форестера, серия про Хорнблауэра. Стремление поставить на карту ВСЕ ради выигрыша -- в каждой книге.</text>
                                      <subject>Re: Параллели и т.д.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5179480" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179480#t5179480</url>
                                          <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-11-15 03:41:05</date>
                                          <text>...&lt;br /&gt;If you can make one heap of all your winnings&lt;br /&gt;     And risk it on one turn of pitch-and-toss,&lt;br /&gt;And lose, and start again at your beginnings&lt;br /&gt;     And never breathe a word about your loss;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;div&gt;"If", R. Kipling&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, возможно...&lt;br /&gt;&lt;hr&gt;&lt;br /&gt;Перевод (не помню чей)&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Умей поставить в радостной надежде&lt;br /&gt;На карту все, что накопил с трудом,&lt;br /&gt;Все проиграть и нищим стать, как прежде,&lt;br /&gt;И никогда не пожалеть о том.&lt;br /&gt;...</text>
                                          <subject>&amp;quot;If&amp;quot;, R. Kipling</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5182040" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182040#t5182040</url>
                                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                              <date>2005-11-15 05:07:01</date>
                                              <text>от еще что интересно в этом Хорнблауэре - напоминает он сталинского выдвиженца, все время по краю пропасти, любая ошибка -- смерть. Вокруг -- мрачная тоталитарная страна, кругом пытки, казни, сломанные судьбы. Короче, напоминает художественные книги Виктора Суворова. )))</text>
                                              <subject>Re: &amp;quot;If&amp;quot;, R. Kipling</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179480&amp;style=mine#t5179480</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="5186392" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186392#t5186392</url>
                                              <user name="Eigen" username="eigen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                                              <date>2005-11-15 10:05:06</date>
                                              <text>Перевод Михаила Лозинского, 1915 год, если память не изменяет.</text>
                                              <subject>Re: &amp;quot;If&amp;quot;, R. Kipling</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179480&amp;style=mine#t5179480</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178200&amp;style=mine#t5178200</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177176&amp;style=mine#t5177176</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5178968" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178968#t5178968</url>
                                      <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-11-15 03:33:20</date>
                                      <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Отсюда предпологать что англия не принимает участия в любом конфликте против сша - глупо а уж в конфликте сша и канады&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Но &lt;b&gt;Канада = Англия&lt;/b&gt;! "Сукины дети" мало того, что отделились, так имели наглость напасть на владения Его (Её) Величества. Да и кто США против Англии в 1820-х: флота нет и в 1812 не смогли справится с ~1500 регулярных солдат и ~5000 добровольцев. Ведь абсолютно никто не с мог бы помешать: Франция – под марионеточным роялистским правительством, Германия – разъединена, у России нет океанского Флота, Австрия – обескровлена и Флота неимеет. Делай что хочу! НО... "простили"...?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;насчет суб-гегемона я пошутил, если вы не поняли. Кто ж на свою голову будет себе яму копать.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;А я, кстати, серьёзно. Суть в чём: как не крутись, но где-то ошибёшься и новый гегемон вылезет и уж он-то тогда точно опустит до уровня Португалии или ниже. Англичанам на себя в зеркало было достаточно посмотреть, что они сделали с Испанией, Францией, Россией, Германией? Более того, я думаю, что англичане осознавали где их слабость: остров маленький, государственное устройство примитивное – пиратская монархия, нет склонности к ассимиляции. Проще говоря, расти некуда и себя за волосы, как Мюнхаузен, не вытащишь.&lt;br /&gt;Если же самим начать процесс выращивания "смены", то можно хоть как-то контролировать процесс и получить хоть что-то: "спокойную старость".&lt;br /&gt;Всё это подразумевает, что Англия и США – это некие отдельные организмы, а если это всё проявления чего-то единого? Может США – это Англия улучшенная и исправленная, а Англия – это улучшенная и исправленная Венеция? Дмитрий Евгеньевич тут как-то поминал связь между Венецией и Англией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Англичане просто были вынуждены сменить германию на сша, потому как немцы сильно поднялись и начали задавать вопросы, выяснять кто тут лишний. Англичане им и помогли советом - русские лишние, мы там революцию устроим а вы вылизайте из блиндажа и кушайте их. Немцы вылезли, место номер два заняли США&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это-то мне совершенно не понятно. Россия под контролем, что показала Русско-Японская Война 1904 г. и революция 1905-1907 г. Англичанне наверняка это поняли ещё раньше в 1881 г. (убийство Александра II). Если Россия не смогла создать эффективную контр-разведку после этого, то она под колпаком – точка возврата пройдена. Если не удастся натравить Германию на Россию, то вполне можно наоборот, а чтобы уравнять силы можно устроить повтор Крымской Войны, но с нападением азиатской деспотии (России) на Священный Союз Европейских Государств (Германия, Австро-Венргрия, Франция, Англия, +Турция и +Япония). Тоесть, ситуация России-Германии вполне разрешима в любой момент, а ситуация с США гораздо сложнее. Размен контролируемого суб-гегемона (Германия/Россия) на неконтролируемого (США) мне крайне непонятен. Я вполне понимаю, что ситуация вокруг Первой Мировой – это слабый аргумент, так как возможно, что к этому времени ничего уже сделать было нельзя: США – слишком сильны и слишком недосягаемы. Ситуация с 1820-ми гораздо непонятнее (см. выше) и потому более сильный аргумент.</text>
                                      <subject>Копание ям</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5189208" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189208#t5189208</url>
                                          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-11-15 02:03:08</date>
                                          <text>Думаю следует перевести тему с едталей на основную идею - вы говорите "остров маленький, государственное устройство примитивное" но простите, ведь это не имеет никакого значения. Англичане это не государство грейт бритайн, это влдельцы этого "предприятия", это просто их собственность, орудия труда, не больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я думаю английская королевская семья (т.е. владельцы) очень хорошо знакомы с европейской историей за последнюю половину тысячелетия, от чего прекрасно видели что субгегимон в итоге давит гегемона, по этому вертелись и вертелись и на мой взгляд продержались очень и очень долго. Вроде даже рекорд :) Отсюда кстати и видно что бить их будут тоже сильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич конечно прав насчет англии-венеции, но если мне не изменяет память там разговор был о том, что новое государство создается как увеличение и примитивизация, что для колонизации верно в квадрате - США сильное увеличение и примитивизация англии, со своими нюансами конечно. То есть улучшенное не в сторону усложенения а в сторону упрощения и оптимизации. Что для государства только бонус.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот первоя мировая на мой взгляд очень и очень интересно. Имхо WWI есть некий апогей человеческой цивилизации, плюс совсем без ретуши. Никакого вам "холокоста", "ананербе" и "сталинских соколов" - всё видно. Дмитрий Евгеньевич где-то тут разбирал все подробно. Общая схема была такая - англия берет за горло россию социалдемократией, при этом предлагает германии напасть на лежащую в революционных руинах империю. Немцы покупаються и тут же все выворачивается на изнанку, социалисты затихают а россии выкручивают руки и заставляют напасть на германию. Русские нападают и конечно выигрывают, причем сильно выигрывают. Это никому не нравится и русским просто вышибают мозги. Дальше вы знаете - ничего интересного вполть до жж галковского :)</text>
                                          <subject>Re: Копание ям</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5196632" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5196632#t5196632</url>
                                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-11-15 06:41:11</date>
                                              <text>&amp;gt; плюс совсем без ретуши&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто грамотных людей, и то было мало, вот и ретушировали слегка.&lt;br /&gt;Чем больше приёмников, - тем мощнее нужны глушилки! ;-)</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="5199192" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5199192#t5199192</url>
                                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-11-15 08:32:07</date>
                                                  <text>Не думаю, не в приемниках дело - вермя не то было. Никому никакая ретушь ыбла не нужна, ну попискивали что-то для проформу, все бестолку. Войну вели профи высочайшего уровня с обеих сторон, а рядовой человек - расходный материал. Поди умри за бесконечно любимую германию. Кажется всё.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5196632&amp;style=mine#t5196632</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189208&amp;style=mine#t5189208</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="5213784" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5213784#t5213784</url>
                                              <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-11-16 08:41:38</date>
                                              <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;вы говорите "остров маленький, государственное устройство примитивное", но простите, ведь это не имеет никакого значения. Англичане это не государство грейт бритайн, это влдельцы этого "предприятия", это просто их собственность, орудия труда, не больше.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Я как раз о том же: собственность, но плохая. Те у кого лучше "орудие труда" сомнут рано или поздно, что вынуждает к&lt;br /&gt;(1) смене собственности на лучшую (практически нереально, но неисключено);&lt;br /&gt;(2) выращивании нового гегемона у которого не было бы ненависти к Англии (может пригодится для п. №1).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичанам было за что мстить Испании и Франции. Если бы Германия или Россия "проскочила" бы, то ей было бы за что мстить Англии -- камня на камне неоставили бы от Англии, что Германия, что Россия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С остальным в вашем комментарии я более-менее согласен за исключением нюансов не стоящих обсуждения.</text>
                                              <subject>Вот-вот</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5216344" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5216344#t5216344</url>
                                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-11-16 11:47:51</date>
                                                  <text>Дело в том, что время осударств как основной бовой единицы прошло, как говорит ДЕ - сейчас война идет на уровне переворачиваия урн и подсыпания сахара в бензин. Да к тому е англия своих для битья морды не использовала, зачем если есть русские?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стратегия англии сейчас - сдерживания напора огромной туш американской экономической экспансии - п всем направлениям, как то будет происходить и чем закончится я описал выше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет мести, знаете, тут уже очердь стоит и нмцы и русские и украинцы и чукчи - всем от англии досталось, тут только дай - отоварят на полную. Вот англичане и упираюься - отступать некуда, зажмут в угол и будут кушать живьем :)</text>
                                                  <subject>Re: Вот-вот</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5213784&amp;style=mine#t5213784</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189208&amp;style=mine#t5189208</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178968&amp;style=mine#t5178968</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177176&amp;style=mine#t5177176</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176664&amp;style=mine#t5176664</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175896&amp;style=mine#t5175896</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174872&amp;style=mine#t5174872</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5179992" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179992#t5179992</url>
                          <user name="Igor Shakun" username="shakor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118238500/199931" height="99" width="100" />
                          <date>2005-11-15 03:54:29</date>
                          <text>&lt;i&gt;2. Во время Гражданской Войны в США, Англия тоже не вмешалась, а ведь такой прекрасный повод и ситуация: помочь Югу&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британия однозначно собиралась это сделать, это широкоизвестный в Штатах факт, просто не всё так просто и быстро было в 19 веке, транспортной авиации еще не было :) А в самый горячий момент поражение Ли в крупнейшем за всю историю Америки сражении под Геттисбергом (американский трехдневный Сталинград) обозначило перелом в ходе войны и сделало выигрыш Севера делом времени. Не успели, от намерений пришлось отказаться. </text>
                          <subject>Re: Экс-гегемон в роли суб-гегемона</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5181272" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181272#t5181272</url>
                              <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                              <date>2005-11-15 04:35:10</date>
                              <text>На первый взгляд это так, но...&lt;br /&gt;(1) проигрыш Юга был предопределён с самого начала 9 млн. против 27 млн. и почти никакой промышленности. Единственное преимущество – офицеры. Смысл: начать помогать сразу, чтобы уровнять шансы, что значит затянуть войну или даже дать победить Югу;&lt;br /&gt;(2) ко времени Гёттисберга – это где-то два года сражений в условии блокады с гладкоствольным оружием против нарезного (Джонстон, кстати, был "суворовец" – поклонник штыковых атак), с недостатком артиллерии и прочими прелестями блокады. Представте, что бы было, если не было недостатка в вооружении и боеприпасах?&lt;br /&gt;(3) После Гёттисберга как раз самое то! Уровнять вооружение и затянуть войну. Дело ж не в победе, а в затяжной Гражданской Войне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если прямо не вступать в войну, а обойти блокаду угрозой Королевского Флота или через Мексику. Патрулировыть ещё и Мексику у северян иочно флота бы не хватило.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом даже победа Юга предпочтительнее, так как:&lt;br /&gt;(1) для её достижения южанам нужно было бы в результате тяжёлых боёв захватить промышленность северян, что превело бы к разрухе;&lt;br /&gt;(2) победа и власть Юга была бы не прочной и возможно вынудила южан провести широкие репрессии (9 млн. против 27 млн.), чтобы предотвратить мятежи;&lt;br /&gt;(3) результатом победы Юга была бы более слабая центральная власть и рыхлая конфедрация: победа сепаратистов открывала путь к дальнейшему сепаратизму, и в конце концов латиноамериканский вариант – 190 лет независимости и 200 правительств.</text>
                              <subject>На первый взгляд...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5182296" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182296#t5182296</url>
                                  <user name="Igor Shakun" username="shakor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118238500/199931" height="99" width="100" />
                                  <date>2005-11-15 05:36:29</date>
                                  <text>Вопрос, пожалуй, так не стоял: 9 млн. против 27-ми. Воевали политики и армии, гражданское население было гораздо более неоднородно настроено. Мэрилэнд и Пенсильвания, например, вошли в состав Севера чисто номинально, поскольку первоначально вопрос не ставился так - Север против Юга стенка на стенку; Конфедерация первоначально лишь заявила о намерении защитить первоначальные права штатов. "Предрешенность" победы Севера становится не столь очевидной при учете двух обстоятельств. (1) Конфедераты изначально были настроены на помощь из Европы и это внесло бы коррективы. Сразу после отката уже почти готовой Британии, после Геттисберга начались переговоры... с Францией, для которой агропродукция Юга представляла серьёзный интерес. Но когда не сложилось и с Францией, Ли начал думать о целесообразности продолжения военных действий. (2) Офицеры южан были хороши, Вы правы, а генералы - просто лучшие. Перечень чудес и недоразумений, спасших полуокруженную на геттисбергском кладбище 90000-тысячную армию северян от разгрома, занимает книги. Если бы это произошло, то исход сухопутной кампании на Восточном побережье был бы решен. Тогда бы Юг смог устраивать кастинг европейцев на дележ сладкого, а главное - федералы потеряли бы позиции в правительствах штатов, особенно тех, кто оказался на северной территории формально. Ну а что было бы дальше... Возможно, Ваша латиноамериканская аналогия вполне уместна.   </text>
                                  <subject>Re: На первый взгляд...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5182808" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182808#t5182808</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-11-15 06:02:40</date>
                                      <text>Ваш диалог правильный, вы оба мыслите логично. Однако Вы не видите общей картинки. В рассматриваемый период гегемоном была Англия, а субгегемоном Франция. Из-за того, что перепад мощи между Англией и Францией был большим, а между Францией и бывшим субгегемоном (до 1856 года) Россией незначительным, между Англией и Францией возник противоречивый альянс. Собственно он возник ещё в период русского субгегемонизма. Суммарная мощь Англии и Франции в период неравномерного развития капитализма была колоссальная. Вместе они решили разделить Латинскую Америку, то есть похоронить доктрину Монро. Гражданская война в США заблокировала Америку и развязала руки альянсу. Возникла мексиканская эпопея: 1861 - начало войны в США, 1882 - англо-франко-испанский десант в Мексику, 1865 - окончание гражданской войны, 1867 - расстрел Максимилиана. Но это только один слой. Дальше Англии нужно было ослабить США, но не до такой степени, чтобы серьёзно усилилась Франция. Что англичане успешно и сделали. В военном отношении США были отброшены на 30 лет, а Франция была перемолота Пруссией. Возник новый субгегемон - объединённая Германия. Первоначально неопытный и имеющий внутри огромную английскую сеть влияния. Дальше ещё есть ряд интересных нюансов, их я пропускаю.</text>
                                      <subject>Re: На первый взгляд...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5203544" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5203544#t5203544</url>
                                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                          <date>2005-11-16 11:39:46</date>
                                          <text>Уважаемый Д.Е.! Но чем же могла помешать изложенной Вами схеме разобщённая, длительно воюющая Америка? Ведь ещё вкуснее было бы? ради расстрела французской марионетки допускать усиление Штатов? По-моему , не логично?</text>
                                          <subject>Re: На первый взгляд...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182808&amp;style=mine#t5182808</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="5213528" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5213528#t5213528</url>
                                          <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-11-16 08:23:22</date>
                                          <text>Вы пишите, что&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Из-за того, что перепад мощи между Англией и Францией был большим&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;В свете это относительная пассивность Англии в Гражданской войне в США как раз и не понятна. Как раз самое время решить вопрос с США раз и навсегда, чтобы не возвращатся к нему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;1862 - англо-франко-испанский десант в Мексику&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;... и в 1870-1871 Франко-прусская война. Понятно, что англичане не знали точно, когда она случится, но они ведь её уже готовили. У Франции не было бы времени воспользоваться расширившимися колониями даже, если бы каким-то чудом ей бы удалось поставить под свой контроль весь Новый Свет. Единственную опасность которая мне понятна в данном случае -- ослабление Франции из-за войны в Новом Свете и победоносное шествие Пруссии. Другими словами, немецкая аннексия не ограничилась бы Эльзас и сев.-вост. частью Лотарингии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно мне из XXI-го века всё просто и понятно (задним умом все сильны), но здесь следует добавить ещё один пример в свете которого "гуманизм и всепрощение" Англии по отношению к США не понятен. Родезия и ЮАР во второй половине XX-го века. Понятно желание и необходимость всеафриканской разрухи и намерений преложить владения из одного кармана в другой, но нет ... не пожалели своих же людей служивших верой и правдой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;В военном отношении США были отброшены на 30 лет&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;а в отношени государственного устройства США продвинулись на эти же самые 30 лет, если не больше -- была федерация, а стало де-факто унитарное государство. Может это и была основная цель Гражданской войны как для Англии так и для США? Относительно быстрый разгом заведомого слабого противника. В результате, северные штаты (сторонники) уступили полномочия добровольно, а южные (противников) по результатам проигрыша. Это хорошо объясняет нейтралитет Англии во время Гражданской войны -- наблюдали, что коррекция госудаоственного устройства идёт успешно.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>И всё-таки...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182808&amp;style=mine#t5182808</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182296&amp;style=mine#t5182296</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181272&amp;style=mine#t5181272</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5203288" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5203288#t5203288</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-11-16 11:35:08</date>
                                  <text>Кстати, у Юга не было даже формы для армии! Обуви, жрачки и т.д. Пушки были только трофейные(повезло в самом начале захватить арсенал), стали и железа тоже не было - броню для броненосцев делали из расплющенных рельс. В общем, ничего не было кроме доблести и опытных офицеров. Так что Вы правы: стоило только сорвать блокаду с моря и у Юга появились бы шансы.</text>
                                  <subject>Re: На первый взгляд...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181272&amp;style=mine#t5181272</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179992&amp;style=mine#t5179992</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174872&amp;style=mine#t5174872</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172824&amp;style=mine#t5172824</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5189720" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189720#t5189720</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2005-11-15 02:18:00</date>
                      <text>«...до уровня Испании»&lt;br /&gt;Экс-гегемонами являются и Франция, и Италия, однако до уровня Испании скатилась только ... Испания)))</text>
                      <comments>
                        <comment id="5217880" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5217880#t5217880</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-11-17 05:17:03</date>
                          <text>То что Вы называете "Италией" скатилось до уровня Ватикана. Современная Италия возникла во второй половине 19 века. Франция скатилась до того, что МЕЧТАЕТ объединиться с другими странами. Это - "родина шовинизма". Бонус Франции в том, что французы с их способностью к планированию, несколько раз сознательно ложились под каток, то есть поступали по сравнению с англичанами диаметрально противоположенным образом. Самый яркий пример - 1940 год. Это им и позволило остаться в первом ряду, хотя и на вторых ролях. Представьте, если в в 1940-1945 французов ещё раз провернули бы через верденскую мясорубку.  </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189720&amp;style=mine#t5189720</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172824&amp;style=mine#t5172824</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171544&amp;style=mine#t5171544</parent>
                </comment>
                <comment id="5185368" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5185368#t5185368</url>
                  <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
                  <date>2005-11-15 08:15:56</date>
                  <text>На всякий случай сообщаю, что подобный файл есть, кажется, у &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="cmamucm" &gt;&lt;a href="http://cmamucm.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://cmamucm.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;cmamucm&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Советую обратиться к нему, чтобы не делать лишней работы.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171544&amp;style=mine#t5171544</parent>
                </comment>
                <comment id="5187928" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187928#t5187928</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-15 12:53:57</date>
                  <text>&amp;gt; Все никак не дайдут руки собрать весь ваш жж в один файл для поиска.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня есть. 8-) &lt;br /&gt;Файл 20 Мб, открывается плохо, поиск идёт ещё хуже. </text>
                  <comments>
                    <comment id="5196888" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5196888#t5196888</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-15 06:43:23</date>
                      <text>чем сливали? я использовал LJSM но он треды не полностью раскрывает :-(</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187928&amp;style=mine#t5187928</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171544&amp;style=mine#t5171544</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171032&amp;style=mine#t5171032</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5170776&amp;style=mine#t5170776</parent>
        </comment>
        <comment id="5173848" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5173848#t5173848</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2005-11-14 11:10:56</date>
          <text>Ах да, проханов же теперь с нами - &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="prohanov" &gt;&lt;a href="http://prohanov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://prohanov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;prohanov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5170776&amp;style=mine#t5170776</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5171288" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171288#t5171288</url>
      <user name="blanqi" username="blanqi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
      <date>2005-11-14 10:05:38</date>
      <text>Вполне себе кремлёвская статья. С приложенным ФСБшным досье. &lt;br /&gt;Отчего же в американском Кремле так сердятся на английского агента Проханова? Конкуренция разведок?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про детей и семью точно не по адресу. Это деятелям нашей власти говорить надо - но они и так это отлично знают. </text>
      <comments>
        <comment id="5172312" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172312#t5172312</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-14 10:16:34</date>
          <text>Извините, а разве Проханов не "деятель нашей власти"? Всё это "оппозиция Её Величества". </text>
          <comments>
            <comment id="5172568" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172568#t5172568</url>
              <user name="blanqi" username="blanqi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
              <date>2005-11-14 10:22:23</date>
              <text>Но это же мелочь. Редактор небольшой газеты. Тут министры, депутаты, президенты, администрации. Нет, он в "счастливом списке" на далёких номерах, если даже его туда включать.&lt;br /&gt;Как это говорят - "не состоял, не участвовал".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172312&amp;style=mine#t5172312</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171288&amp;style=mine#t5171288</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5171800" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171800#t5171800</url>
      <user name="Сергей Петров" username="dr_j_mengele" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810948/6427904" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-14 10:08:41</date>
      <text>Вы еврей? (ничего личного)</text>
      <subject>Вопрос можно?</subject>
      <comments>
        <comment id="5172056" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172056#t5172056</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-14 10:14:37</date>
          <text>Русский.</text>
          <subject>Re: Вопрос можно?</subject>
          <comments>
            <comment id="5173080" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5173080#t5173080</url>
              <user name="Сергей Петров" username="dr_j_mengele" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810948/6427904" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-14 10:27:57</date>
              <text>Спасибо</text>
              <subject>Re: Вопрос можно?</subject>
              <comments>
                <comment id="5199960" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5199960#t5199960</url>
                  <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
                  <date>2005-11-15 09:49:25</date>
                  <text>А ты ЦунарефЪ? Почему у тебя Жывотное на юзверьпикче?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
                  <subject>И у меня вопроССЪ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5203800" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5203800#t5203800</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2005-11-16 11:42:00</date>
                      <text>почему Вас постоянно рвёт? РРЫЖЖ...БЕЕЕ</text>
                      <subject>Re: И у меня вопроССЪ</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5199960&amp;style=mine#t5199960</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5173080&amp;style=mine#t5173080</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5172056&amp;style=mine#t5172056</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5171800&amp;style=mine#t5171800</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5173592" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5173592#t5173592</url>
      <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
      <date>2005-11-14 10:45:03</date>
      <comments>
        <comment id="5174104" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174104#t5174104</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-14 11:30:40</date>
          <text>С интересом и симпатией наблюдаю за стремительной карьерой Максима. Люблю людей успешных, к тому же "сделавших себя" самостоятельно. Зря он в своё время Литинститут бросил. Решение типичное для журналиста и вдвойне типичное для эпохи середины 90-х. Тогда многие мои знакомые побросали ВУЗы: "зачем мне бумажка, хочу заниматься делом". Теперь страшно жалеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Максим хороший человек, обаятельный. Но он родился в провинции, длительное время общался с рок-богемой, образование - через пень-колоду. Отсюда недостатки культуры: нецензурная ругань, безапелляционность, да и общая "житейская неосторожность". Боюсь за него на телевидении. Телевидение это гадючник, склока и подсиживание там на порядок выше, чем в самой прожжёной редакции. А пришёл туда он со стороны, его там не любят и считают выскочкой. Цена вопроса работы на ТВ это цена жизни. Попал в ящик - сиди, кури сигару. Выпал из обоймы - кусай локти. Съедят его с таким характером.</text>
          <comments>
            <comment id="5178456" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178456#t5178456</url>
              <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
              <date>2005-11-15 03:04:41</date>
              <text>дмитрий евгеньевич, но почему всё так предсказуемо? должны существовать гордые личности вне  пределов успеха, но откуда эта брюзгливая уверенность, что съедят, что характер скверный, что телевизор это гадюшник?</text>
              <comments>
                <comment id="5179736" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179736#t5179736</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-15 03:43:24</date>
                  <text>В стёртом сообщении была ссылка на следующее заявление Кононенко по поводу мой статьи о Проханове:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Какая отвратительная статья галковского. Галковский вообще редкостный уебан. Я это первый разглядел, еще в девяносто седьмом".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кононенко "разглядел" меня весной 1998, написал в моём гестбуке, что я "мудак". Его кто-то поправил, сказав, что ругаться нехорошо. Максим согласился:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Господин Галковский, прошу прощения за резкость. Вы больной человек. Я уверен, что спустя пару недель над Вами будет смеяться весь русскоязычный интернет".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечу, что гнев милого Максима вызвали мои слова о том, что я первый писатель и философ, решивший целиком переместиться в пространство интернета (я тогда много лет нигде не печатался), постепенно люди сюда потянутся и можно будет вести виртуальные беседы на самые сложные темы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О Кононенко я до этого никак не высказывался, а после попытался обернуть всё в шутку. В стиле сынок, не надо так, пожалейте бедного больного Дмитрия Евгеньевича. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в сегодняшнем ЖЖ Кононенко высказался ещё один бесконфликтный человек - e_dikiy:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Если серьезно - не могу понять одного: как это друг утят еще по еблу не выхватил, за свои художества?.. То есть, понятно, что червяк - но эдак-то выебываться - никакой Гельман не отмажет. Это я не призываю/разжигаю, а просто выражаю искреннее такое недоумение. Да он уже, по моему, всех заебал - да и наоскорблять лично успел много кого..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В таком тоне e_dikiy ведёт односторонний диалог со мною несколько лет. Я отмалчиваюсь. Потому как у меня несносный характер, я очень невоспитанный и конфликтный. Всех оскорбляю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дикий это ладно. Но Максим перешёл в другую весовую категорию. С меня взятки гладки - я свой брат литератор. В общем, пиши, что хочешь. Но Кононенко может обидеть Зверушку. Зверушка выяснит, есть ли у хлопчика гроши. Гроши у Кононенко есть. Культурно подъедут, спросят: как будешь расплачиваться: по белому или по чёрному? По белому - это через суд. Вчинят иск за ДЕСЯТОК статей УК которые простодушный парубок нарушает каждый божий день. Адвокат будет хороший, на такие дела натасканный. Отобьётся Кононенко - так ПЛОХО. Время конкретное, деньги начнут изымать "по чёрному". И изымут. Пищевая ценность у Кононенко есть, а умения себя вести, при таком количестве вкусных поперечно-полосатых мышц - нет. Оформят Максима так, что не разогнётся. Вспоминается анекдот периода начального накопления капитала:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сидят два "соотечественника" на набережной в Ницце. Один говорит другому:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Смотри, сбылись все мои мечты. Я во Франции, у меня счёт в банке, вон вдалеке моя яхта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А собеседник ухмыляется:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну смотри, чувак, сам сказал!</text>
                  <comments>
                    <comment id="5180760" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5180760#t5180760</url>
                      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                      <date>2005-11-15 04:01:02</date>
                      <text>я к сожалению в курсе всех этих разговорчиков. максима иногда зарубает, дикий вообще стареющий лузерман, на хлеб зарабатывает и слава богу.&lt;br /&gt;у вас тоже бывают странные моменты, мурзилки, зацикливание на одном и том же. проханов мне сдаётся одного с вами калибра человек, просто вы умеете писать, а он разговаривать с людьми. я вовсе не за доброжелательные отношения между гениями, просто утомляет иногда перебранку под шарманку.&lt;br /&gt;всё это стяжательство и делёж яхт --- смешная штука. мне забавно смотреть на то, как максим вымучивает десятку в месяц, а кому-то смешно смотреть на мою зарплату. лучше своим куском наслаждаться, чем на чужой наводить порчу. </text>
                      <comments>
                        <comment id="5181016" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181016#t5181016</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-11-15 04:31:59</date>
                          <text>&lt;i&gt;"у вас тоже бывают странные моменты, мурзилки, &lt;br /&gt;зацикливание на одном и том же"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понимаю, что Вы имеете в виду. Моя проблема, скорее, в излишнем рационализме. Т.е. всё ясно, понятно, осмысленно, ошибок нет. А жизнь может быть сама по себе ошибка. Я так остался одиноким. Думал куда мне жену - денег нет, жить негде, перспектив ноль. Поживёт она год-другой-третий, любовь пройдёт, терпенье кончится, начнутся скандалы. А тут ещё дети - куда их. Но на самом деле, может быть лодка быта куда-нибудь выплыла бы. Всякое бывает. Был бы у меня дом, семья.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объясните про мурзилок и зацикливание, я не понимаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"мне забавно смотреть на то, как максим вымучивает&lt;br /&gt;десятку в месяц, а кому-то смешно смотреть на мою зарплату"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда я Вас повеселю. Мне повысили плату за квартиру на 200 д., это плита, под которой я хриплю и исхожу кровавой пеной.</text>
                          <comments>
                            <comment id="5181528" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181528#t5181528</url>
                              <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                              <date>2005-11-15 04:53:44</date>
                              <text>я вас очень хорошо понимаю. я сам часто оставался без гроша в кармане, через это стал зелёным и плоским. 200 долларов или 20000 значения не играют. веселого тут мало. мне просто кажется странным, что сначала согласен вкалывать как шахтёр, чтобы заработать на хлеб, а потом на яхту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а зацикливание на недобром --- это плохо. вы же для большинства своих читателей --- лабиринт, загадка. я в детстве так по петергофу бегал. было где выдумать себе мир. а пробежишься по одной дорожке сто раз и уже не лабиринт, а пыльный гравий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про мурзилок чего уж и говорить, есть у вас несколько штук. у меня тоже есть, правда не в журнале, живые. беседы с ними вы ведёте элегантные, совершенно непонятно, отчего вас называет за это шизофреником.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;жену можно подыскать, было бы желание. если вам, конечно, нужно. мне почему-то кажется, что в быту вы должны быть скорее всего очень добрым человеком, без мыслей об англичанке, иначе с вами марат вряд ли бы ладил.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5182552" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182552#t5182552</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-11-15 05:45:27</date>
                                  <text>Вы правы, я человек очень добрый, но в жизни я видел много зла и неправды. Поэтому моё отношение к людям очень иерархическое. Культурная ситуация моего детства это "культура есть" - "культуры нет". Мать не любила книги и их выбрасывала. А отец книги любил и приносил домой. Однажды мать, как всегда, задержалась на работе, отец после работы пьянствовал. Сижу я один в квартире, с сестрой. Сестре два годика, а мне девять. Лампочки слепые на сорок ватт, телевизора нет. Время часов одиннадцать. Сестра покакала на горшке и говорит: "Вытри мне попку". Я ищу бумагу - нет. Кончилась. Туалетной тогда и в помине не было - кончились газеты. Сестра хнычет. Я мечусь - ничего нет. Тогда я взял книгу с полки - выбрал неприметный том в синей обложке, большой, чтобы удобно было. Смотрю, там стихи какие-то. Решил - не жалко. Ещё вырвал не из текста, а из предисловия. Вытер попку, а тут отец приходит домой. Пьяный, но относительно вменяемый. Входит в комнату и видит раскрытую книгу, в горшке мятые листы. Он смотрит, а это Афанасий Фет. Сел у горшка и заплакал: «Димка, что ты наделал, это она тебя научила. Это же СТИХИ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к чему вспомнил. Вам русским языком было сказано: никаких подставных персонажей в моём ЖЖ нет. Это глупо и нелепо. Вы, разумеется, можете в это не верить и даже строить на основании своих предположений какие-то умозаключения. Но для меня, повторяю, очень доброго и мягкого человека, это, простите, стихи Фета в говне. Т.е. Вы НЕ ЧЕЛОВЕК. Я буду улыбаться, беседовать с Вами вполне мягко и т.д., но это будет общением с существом, стоящим на бесконечно более низком уровне нравственного развития. Что само по себе неверно. Не думаю, что между нами какая-то жуткая пропасть. Не убийца же Вы. Но обстоятельства моей жизни таковы, что я, так сказать, солдат культуры. Всегда на передовой. Для меня это в детстве, когда формируется личность, было Проблемой. Вроде голода. Если человек пережил блокаду – всё, он нормально относиться к еде не будет. Я так отношусь к духовной пище. К тому, что сказал человек, где, как. Максиму я в 1998 году налепил на лоб клеймо раскалённым железом, прожёг до черепа. Он может крутиться, кувыркаться, ругаться и т.д. но это ПРИГОВОР. «А-а, Максимка! Привет!!!» И, наоборот, в моей жизни есть "Валерий Андреевич", «Дмитрий Николаевич», «Арсений Николаевич». Это люди, которые на момент общения со мной находились на более высоком уровне культуры, и у которых я многому научился. Кто-то из них умер, с кем-то я очень давно не встречался, но все они для меня живы и всегда рядом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так вот. А «мурзилкомания» я понимаю, от чего пошла. СКЛАДНО ГОВОРЮ. Т.е. у меня уровень культуры таков, что я могу общаться с самыми разными людьми и всегда стараться диалог вести вверх, а не вниз. Людям, общаться не умеющим, это кажется невероятным. «Чешет по писанному».</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5183064" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183064#t5183064</url>
                                      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                                      <date>2005-11-15 06:03:09</date>
                                      <text>вверх это хорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;со стороны не всегда всё выглядит так, как вам этого бы хотелось. я вот свою жызнь не поставил бы на то, что у вас мурзилок нет. на то что есть --- тоже не поставил бы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я действительно стою на более низкой ступени развития чем вы, но скорее интеллектуальной, чем нравственной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о нравственности вообще говорить по-моему поздно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я повторюсь --- вы дарите людям игрушку, сад, десять соток, в котором в детстве можно заблудиться. это подарок редкий. но почему-то в последнее время стараетесь оттоптать все тропинки так, чтобы ребёнок сразу вырос, поскучнел. сочинил рогатку, перебил дроздов на грядке с клубникой.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5183576" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183576#t5183576</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-11-15 06:20:42</date>
                                          <text>Речь не идёт о ставке в жизнь. Всё очень просто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Вы предполагаете, что я честный человек.&lt;br /&gt;1.1. Ошибаетесь.&lt;br /&gt;1.2. Оказываетесь правы.&lt;br /&gt;2. Вы предполагаете, что я бесчестный человек.&lt;br /&gt;2.1. Ошибаетесь.&lt;br /&gt;2.2. Оказываетесь правы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого четыре варианта. Абсолютной информации обо мне у Вас нет. Что получается в результате&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.1. Вы подумали о человеке лучше, чем он есть на самом деле. - Это хорошо. &lt;br /&gt;1.2. Вы правы.&lt;br /&gt;2.1. Вы подумали о человеке хуже, чем он есть на самом деле. - Это плохо.&lt;br /&gt;2.2. Вы правы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ошибка 1.1. непозорная. Всем бы так ошибаться. А вот в случае 2.1. Вы незашто-нипрошто обидели хорошего человека. Который с Вами искренне общался, видел в Вас собеседника, т.е. в определнной степени друга. Значит, вариант №2 нужно вычеркнуть. Цена ошибки здесь очень велика. Разумеется, если речь не идёт о тоталитарном экстриме. У нас же просто беседа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я между прочим, так к Вам и отношусь. Я же не знаю, с кем беседую. Может быть у Вас десять ников, может Вы пишете мне по е-мейлу разные гадости, может то, может это... Но данных у меня нет и я исхожу из презумпции невиновности. Вижу только Ваш текст и пытаюсь на него искренно ответить. Пусть я ошибаюсь. НУ И ЧТО? Лучше допустить фактическую ошибку, чем ошибку нравственную. Странно, я об этом говорил здесь уже много раз.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5188952" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188952#t5188952</url>
                                              <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
                                              <date>2005-11-15 02:02:53</date>
                                              <text>Приношу извинения за то, что стер свой вопрос. Я получил ответ на него раньше Вашего, после чего решил, что Вам мой вопрос может быть очень неприятен. Я не хотел Вас обижать. Извините.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="5199448" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5199448#t5199448</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-11-15 09:04:18</date>
                                                  <text>Всё нормально - сообщили любопытную информацию. Я всегда вижу кто хочет оскорбить, кто пошутить, кто добродушно поддеть... Проблема Кононенко в том, что он неправильно понимает своё место в системе общественных отношений. На телевидении 30 миллионов человек, пардон, пользователей видят обаятельного интеллигента, мило шутящего на политические темы. В отличие от Шендеровича - без проблем. ПЕТРОСЯН. И вот на сайте Петросяна не миллионы, но тысячи пользователей видят такие тексты: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;26 октября: Блядь, уебон люстру антикварную из-под носа на Кузнецком увёл. Глаз сучёнку на жопу натяну.&lt;br /&gt;27 октября: Купил у лопоухого мудака подлинник Айвазовского. Узнает, будет срать кренделями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Закончится это очень грустно. Пора Максиму взрослеть. </text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188952&amp;style=mine#t5188952</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183576&amp;style=mine#t5183576</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="5189976" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189976#t5189976</url>
                                              <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                                              <date>2005-11-15 02:34:58</date>
                                              <text>правильно рассуждаете, ошибка первого рода и второго. одну можно контролировать, а вторую --- уж как получится. выбирать, какую именно контролировать --- в наших силах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я к сожалению не умею выбирать ошибку, это происходит на ассоциативном уровне --- можно корректировать такое впечатление, но полностью его изменить --- вряд ли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;договорились, в вашем журнале вы говорите только одним голосом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати, а почему вы считаете, что подурачить честную публику бесчестно? у вас отличное чувство юмора. но из-за того, что у вас формально много поводов считать себя обиженным кому-то оно может показаться злым и однообразным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про курёхина вы когда писали, что он был педераст умерший от спида, вы ошибиться не боялись? ничего такого уж обидного в гомосексуализме для человека из богемной тусовки нет, но ведь без особой ласки к покойнику отнеслись, нес па?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;человек же зверушка стохастическая --- встал с левой ноги --- царь и бог, возвышается башня из слоновой кости, мысль воспаряет. а с правой --- вокруг всё серо и уныло, надо найти денег на дантиста --- какой уж тут полёт мысли. даже не надо иметь bipolar disroder, все мы такие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;может про философию поговорим? а истории дадим кончиться?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="5199704" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5199704#t5199704</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-11-15 09:20:45</date>
                                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;кстати, а почему вы считаете, что подурачить&lt;br /&gt;&amp;gt;честную публику бесчестно?&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я считаю что бесчестно не верить на слово собеседнику. Без причин. "Не верю и всё". Не верите, приведите причины. Серьёзные. Тем более, что человек с Вами беседует под своим именем, а Вы нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я отношусь к своим собеседникам в ЖЖ с полным уважением. Стараюсь ответить на вопросы, иногда сложные и требующие специальной подготовки. Бывает, вопросы затрагивают мою личную жизнь. Я отвечаю. Почему же мне отказывают в элементарной порядочности? Так диалог не построишь. Один негодяй, имени которого я не хочу здесь упоминать, спросил меня, почему я стал философом. Я ему ответил ПО-ЧЕЛОВЕЧЕСКИ. С самоиронией, но серьёзно. Сказал, что мой отец был психически болен, мне с ним было очень тяжело. А он заплясал по ЖЖ: "Галковский шизофреник, Галковский шизофреник, сам признался, что шизофреник". УБОГИЙ ЧЕЛОВЕК.   </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5200216" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5200216#t5200216</url>
                                                      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                                                      <date>2005-11-15 09:50:06</date>
                                                      <text>я вам не отказываю в порядочности. мне вообще порядочность в положительном смысле понимать трудно в интернете. для этого надо с человеком общаться живьём. &lt;br /&gt;в негативном же --- не имеет смысла человека хоть сколько-нибудь интеллектуально одарённого обижать. на костях пляшут либо у дебила, либо сами дебилы. &lt;br /&gt;я знаю что вы талантливый писатель и философ. этого мне достаточно, чтобы вами интересоваться.&lt;br /&gt; </text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5199704&amp;style=mine#t5199704</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189976&amp;style=mine#t5189976</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183576&amp;style=mine#t5183576</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="5204312" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5204312#t5204312</url>
                                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                              <date>2005-11-16 12:59:31</date>
                                              <text>Интересный диалог. Оччень интересный....</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183576&amp;style=mine#t5183576</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183064&amp;style=mine#t5183064</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182552&amp;style=mine#t5182552</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5183320" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183320#t5183320</url>
                                      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                                      <date>2005-11-15 06:07:29</date>
                                      <text>доброго вам утра. насчёт диалогов интересно. а я думал, вы специально издевались над публикой, таких откровенно картонных персонажей выдумывая. может к утру в голове моей их реальность и придёт в согласие с мирозданием. хорошо, голова крепкая, made in nineties. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5187160" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187160#t5187160</url>
                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                          <date>2005-11-15 10:53:03</date>
                                          <text>&amp;gt; а я думал, вы специально издевались над публикой, таких откровенно картонных персонажей выдумывая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не специально. Просто Д.Е. так видит людей.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5190232" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5190232#t5190232</url>
                                              <user name="going_out" username="going_out" />
                                              <date>2005-11-15 02:40:08</date>
                                              <text>Все, что ты видишь вокруг себя, есть ты сам. </text>
                                              <subject>Если Истина вообше существует - то вот она.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187160&amp;style=mine#t5187160</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="5204568" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5204568#t5204568</url>
                                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                              <date>2005-11-16 01:02:15</date>
                                              <text>Это - автодиалог.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187160&amp;style=mine#t5187160</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183320&amp;style=mine#t5183320</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5182552&amp;style=mine#t5182552</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181528&amp;style=mine#t5181528</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181016&amp;style=mine#t5181016</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5294168" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5294168#t5294168</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2005-11-23 08:18:23</date>
                              <text>&amp;gt; Мне повысили плату за квартиру на 200 д.,&lt;br /&gt;&amp;gt; это плита, под которой я хриплю и исхожу кровавой пеной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, Вам &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="aadamchuk" &gt;&lt;a href="http://aadamchuk.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://aadamchuk.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;aadamchuk&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в делал такое &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/39926.html?replyto=2102774" rel="nofollow"&gt;предложение&lt;/a&gt;. Может пришло время воспользоваться?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181016&amp;style=mine#t5181016</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5180760&amp;style=mine#t5180760</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179736&amp;style=mine#t5179736</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178456&amp;style=mine#t5178456</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174104&amp;style=mine#t5174104</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5173592&amp;style=mine#t5173592</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5174360" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174360#t5174360</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2005-11-14 11:54:10</date>
      <text>Некогда на Кавказе изловили одного имама, Шамиля с сынками. Казалось бы, мсти-убивай. Ан-нет, в Калужской губернии имение головорезу пожаловали, сынков в столице поближе к государю пристроили. Хрестьяне в пояс хозяину-имаму кланялись, большой барин. Трудно представить себе, чтобы англичане, изловив главаря сипаев, сделали бы его аглицким лендлордом.&lt;br /&gt;А Вы - "русских я знаю".&lt;br /&gt;Мания фантазирования, отягощенная конспирологическим бредом. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5174616" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174616#t5174616</url>
          <user name="morky" username="morky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
          <date>2005-11-15 12:02:32</date>
          <text>Сказано же вам, не русские, а русское государство. Троцкий - это даже не вершина айсберга.</text>
          <comments>
            <comment id="5175128" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175128#t5175128</url>
              <user name="sibarit" username="sibarit" />
              <date>2005-11-15 12:17:30</date>
              <text>Дык Троцкого угандошила, судя по сказкам гриба Григория, аглицкая криптоколония, а не русское государство. А живоглота-имама кто тогда калужским помещиком сделал? Ужель англичанка тогда нагадила?</text>
              <comments>
                <comment id="5175384" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175384#t5175384</url>
                  <user name="morky" username="morky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                  <date>2005-11-15 12:24:52</date>
                  <text>Дак интерпретировать можно так, можно сяк, а человек с альпенштоком в голове. Вот и интерпретируй.&lt;br /&gt;Скольких имам Шамиль под альпешток подставил, то история умалчивает. Главное, урок-то в чем - вовремя сдаться. Или смотаться. О чем вам Дмитрий Евгеньевич и говорит, темным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, кстати, ему своих персональных данных не давали?&lt;br /&gt;А вы дайте. А то, рассуждать все горазды, имам Шамиль, имам Бамиль...</text>
                  <comments>
                    <comment id="5175640" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175640#t5175640</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2005-11-15 12:45:50</date>
                      <text>а хитро получается - при "умных и хитрых" царях государство наше было не мстительным, следовательно, по ДЕГу, не отвечало необходимому условию русскости. Нам французики Москву спалили, а мы в Париже 2,5 миллиона золотом  хранцузским рестораторам заплатили, пустяковый должок русского воинства. Сколько коровенок для умирающих от голода русских вдоль старой смоленской дороги можно было прикупить.&lt;br /&gt;А вот при Кобе государство стало русским, страшным и мстительным, с трансконтинентальным альпенштоком.&lt;br /&gt;Куда ДЕГ заманивает свою паству?&lt;br /&gt;Персональные данные ДЭГу не нужны, он силен априорным знанием. </text>
                      <subject>Куды бечь? альпеншток и под шотландским пледом найдет..</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5177688" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177688#t5177688</url>
                          <user name="morky" username="morky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                          <date>2005-11-15 02:31:03</date>
                          <text>Ну, разбили вы Дмитрия Евгеньича, в пух и прах. Неправильная у него теория, русские не мстят, это совершенно очевидно любому здравомыслящему человеку.&lt;br /&gt;Вот только паспортные данные так и забыли сообщить. А? А и сообщите - соврете, правда? Вооот... </text>
                          <subject>Re: Куды бечь? альпеншток и под шотландским пледом найде</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175640&amp;style=mine#t5175640</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175384&amp;style=mine#t5175384</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5175128&amp;style=mine#t5175128</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174616&amp;style=mine#t5174616</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174360&amp;style=mine#t5174360</parent>
        </comment>
        <comment id="5176152" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176152#t5176152</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-15 01:08:31</date>
          <text>Чингачгук не воспринимался Российской Империей как самостоятельная проблема. Сначала отоварили, затем дали бусы. Шамиля поддерживали турки, а турок и Шамиля - англичане. Для своих целей на Кавказе русские содержали своих "шамилей". Это обычная практика XIX века. В РФ нет истории, истории никто не знает. А история это прежде всего АНАЛОГИЯ. Знает ли кто-нибудь, как шла реальная колонизация схожих с Кавказом территорий у англичан, французов, голландцев? Посмотрите биографию Абд-эль-Кадера. ПОлная аналогия. Англичане насторополили щенка, французы отыграли любо-дорого. Сделали "человека" водили на привязи по всемирной выставке. Вы что думаете, в Петербурге советские "гении" сидели, от себя вопросы решали? Нет, там сидели не ковыряющиеся в носу гении-бездельники, а профи. Профи ИЗУЧАЛИ МАТЕРИАЛ, изучив, ДЕЙСТВОВАЛИ ПО АНАЛОГИИ: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ваше Императорское Величество, помнится в сороковых годах военный атташе во Франции имел конфиданс с генералом Ламорисьером, и оный генерал весьма дельные соображения относительно благоустройства взятых в плен немирных туземцев сообщить соизволил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для проблемы РФ-Англия тоже есть своя аналогия. Это попытка сделать из Германии колонию после 1 мировой войны. Результат известен - втромбовали в землю пол-Европы. Тогда англичане и французы действовали в открытую. и откат получили тоже открытый. А с Россией поступили "тихо-мирно". И откат получат тоже "тихий-мирный". Здесь выпали зубы, там упал на ровном месте, а то и совсем "подавился бубликом". А человечка нет. Нет человека - нет проблем. Нет криптометрополии - нет криптоколонии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы спросите, а откуда у советских гениев такая прыть возмётся? А при чём здесь СССР? СССР это платформа, к тому же развалившаяся. Людям подарят бусы и поставят на лыжню силы другие. Серьёзные. Отличие от чингачгука будет в культуре исполнения. Чингачгук он что - ну бомбу ему привяжешь, направишь на автобусную остановку. Всё. Уже в двухходовке сам запутается и хозяем запутает. А русские - белые. Они и пятиходовочку спроворят так, что поездки в Англию по линии подводного туризма пойдут.</text>
          <comments>
            <comment id="5176408" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176408#t5176408</url>
              <user name="sibarit" username="sibarit" />
              <date>2005-11-15 01:45:07</date>
              <text>Абд-эль-Кадыров был отработан англичанами на месте, к их выгоде и удовольствию. А имам Шамиль в момент поимки вмиг стал  отработанным гондоном, авторитет у мартышки обнулился фактом поимки. Его даже никто не попытался использовать, сразу в Россию отправили. &lt;br /&gt;Спрашивается в задачнике - нахера мартышке калужское поместье дарить, щенков его до небес возвышать? &lt;br /&gt;Что-то мне эта АНАЛОГИЯ напоминает.&lt;br /&gt;Ваш старый анекдотец о приклеенной внутри конверта марке. &lt;br /&gt;Профи ИЗУЧАЛИ МАТЕРИАЛ, и решили действовать совсем-совсем как англичане. Англичане перекупали туземцев, и те дрались на поле боя за аглицкие интересы. Ну а мы, петербуржские стратеги, чо хуже англичан чоли? Изловим макашку после ожесточенного боя, отправим в Россию, дадим ему калужских деревенек. Пусть с калужскими девками его сынки на сеновале повоюют, ага.</text>
              <subject>аналогия Абд-эль-Кадыровым не вполне ясна</subject>
              <comments>
                <comment id="5177432" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177432#t5177432</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-15 02:24:42</date>
                  <text>Вы видимо плохо знаете биографию эль-Кадера. После вторжения французов в Алжир, он объединил горные племена и организовал вооружённый отпор. Воевал он, как и Шамиль, очень удачно. Французы с ним ничего не могли поделать 15 лет. В 1847 году его войска наконец разбили и эль-Кадер сдался. Французы увезли его вместе с семьёй во Францию, назначили приличное содержание, разрешили иметь прислугу. Через некоторое время Наполеон III наградил его большой пожизненной пенсией и даровал полную свободу. Эль-Кадер уехал из Франции в Дамаск, где стал отстаивать интересы французов - например, вступался за местных христиан. Таким образом, началось французское проникновение в Сирию, в конце концов приведшее к аннексии этой территории. Эль-Кадар писал богословские работы, переводившиеся на французский. Это использовалось для инфильтрации французской агентуры в среду мусульманского духовенства. Эль-Кадар приезжал во Францию и неизменно пользовался симпатиями местной прессы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме понятных причин, такое ласковое отношение вызвано общей технологией ведения военных действий. Война это война, людям терять нечего. "Дальше Колымы не сошлют". Поэтому проявление уважения и благородства к поверженному противнику (особенно, если противник серьёзно себя заявил) вещь оправданная. Это ставит определённые рамки беспределу и дополнительно дисциплинирует собственную армию. Отношение к пленному офицеру это в конечном счёте отношение к собственному офицеру. Люди такие вещи очень хорошо понимают и видят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большая ошибка изображать современных чеченских повстанцев "крысами в сортире". Хотя бы потому, что это бумерангом оправдывает их тактику. Представьте, если бы к ним относились как к военнопленным. Тогда прикрывание женщинами и детьми можно было бы вовсю использовать в античеченской пропаганде. Впрочем, тут СМИ РФ допустили все ошибки, какие только можно. Элементарная безграмотность.</text>
                  <subject>Re: аналогия Абд-эль-Кадыровым не вполне ясна</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5185624" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5185624#t5185624</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2005-11-15 08:53:52</date>
                      <text>Вы проиллюстрировали ПРАВИЛЬНОЕ использование Эл-Кадера - "Эль-Кадер уехал из Франции в Дамаск, где стал отстаивать интересы французов".&lt;br /&gt;РЕЗЮМЕ: франки потрачены с пользой для франции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот пример НЕПРАВИЛЬНОГО использования имама - мартышка никуда из России не уехала (подыхать в Мекку - не в счет), отстаивать интересы русских не стала.&lt;br /&gt;«…В Калуге его поселили в просторном особняке, одном из лучших в городе. Во дворе была построена небольшая мечеть. Содержание дома, вместе с обслуживающим штатом, обходилось царской казне в 20 тыс. рублей ежегодно. На летнее время Шамилю бесплатно предоставлялась дача в окрестностях Калуги. Его обеспечили приличным экипажем для выездов. Пенсия имама составляла сначала 10, затем 15 тыс. рублей годовых. Сверх того, он и члены его многочисленного семейства (22 человека с прислугой) получили от Александра II и императрицы подарков на десятки тысяч рублей.»&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;«Александр II удостоил заклятого врага империи личной аудиенции и назначил ему огромную по тем временам пенсию в 15 тысяч рублей в год. Шамиль снял трехэтажный особняк в Калуге и жил по-княжески. В его владениях была даже маленькая мечеть&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;Гази-Магомед остался с отцом. Третий сын имама, Магомед-шехи, был зачислен офицером личного императорского конвоя.&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;Гази-Магомед не вернулся в Россию. Во время русско-турецкой войны 1877-1878 годов он нарушил данную вместе с отцом присягу и воевал на стороне Турции, дослужившись до генерала.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РЕЗЮМЕ: на русские деньги вырастили вражеского генерала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вызвал бы государь того профи-советника, мягко взял бы за ухо со словами - "Помнишь, братец, ты про конфиданс с генералом Ламорисьером анекдотец привел? Скверный твой анекдотец оказался, впрочем, убытки казны возместишь. Несчастный я государь - у меня что ни советник, то "профи". Ни в городе Тарас, ни в селе пидарас.."</text>
                      <subject>Re: аналогия Абд-эль-Кадыровым не вполне ясна</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5188696" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188696#t5188696</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-11-15 01:55:28</date>
                          <text>Тем не менее политика царизма на Кавказе была правильной. Чеченцы не только не были проблемой, но в своей массе служили в русской армии за милую душу. Не помогли ни английские деньги, ни турецкие симпатии. Подкуп верхушки - дело до того обычное, что даже не знаю зачем об этом говорить. Протекторат - основа колониализма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Измена отдельных членов подкупленного клана - естественное следствие его продажности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ошибка РФ (грубейшая), что чеченцов не содержат, а "дают заработать". Это не только бессмысленно, но очень вредно. До революции чеченец понимал - попал на службу, упакован до гроба. Харч, кольцы и браслеты, слава и деньги. Альтернатива - бегать бо горам в рваном бешмете, кусочничить на уровне ста рублей и десяти баранов. Одно дело полный харч у профессора Преображенского с симпозиумами в Париже, и совсем другое - ловить котов по подворотням.</text>
                          <subject>Re: аналогия Абд-эль-Кадыровым не вполне ясна</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5185624&amp;style=mine#t5185624</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177432&amp;style=mine#t5177432</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176408&amp;style=mine#t5176408</parent>
                </comment>
                <comment id="5180248" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5180248#t5180248</url>
                  <user name="otrizala" username="otrizala" />
                  <date>2005-11-15 03:58:19</date>
                  <text>слыш ты сибаритик, фильтруй базарчик свой, поганенький  &lt;br /&gt;мартышки, девки калужские &lt;br /&gt;сам то небось жидок-пидорок  </text>
                  <subject>хамло ага</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176408&amp;style=mine#t5176408</parent>
                </comment>
                <comment id="5183832" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183832#t5183832</url>
                  <user name="ostsee" username="ostsee" />
                  <date>2005-11-15 06:30:31</date>
                  <text>Г-н Галковский прав, говоря о плохом знании русскими истории. Например, Шамиль: сдался в 1859 году, отправлен в почетную ссылку в город Калугу. Никаких имений, деревенек или крепостных он не получал, жил на содержание от казны. "Рассуждения о девках" - такая же ошибка, типичный перенос современных реалий на середину 19 века. В отличие от наших дней, тогдашние русские не воспринимали "кавказцев" как сверхчеловеков, а смотрели на них сверху вниз и имели для того все основания (кто выиграл войну на Восточном и Западном Кавказе, кто кого подверг геноциду и выселению на Кубани, кто являл милосердие поверженному врагу, кто считал за честь любые офицерские чины из рук Белого Царя). </text>
                  <subject>Незнание родной истории - беда.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5186136" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186136#t5186136</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2005-11-15 09:11:30</date>
                      <text>Деревенек с крепостными ему не дали, признаю ошибку.&lt;br /&gt;Но.&lt;br /&gt;59-год - крепостное право. Русское общество кастовое. Сынок имама зачислен офицером личного императорского конвоя - не всякий русский столбовой дворянин-офицер удостаивался такой чести. У мартышки-имама содержание, роскошный выезд, летняя дача, куча дворни-прислуги. Даже свободные русские купцы не имели права иметь выезд тройкой, а уж для мужиков и прислуги любой барин был сверчеловеком, без различия рас и наций. А уж офицер личного императорского конвоя..</text>
                      <subject>Re: Незнание родной истории - беда.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5189464" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189464#t5189464</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-11-15 02:11:17</date>
                          <text>Не знаю, обрадую Вас или огорчу, но начальником личной охраны у Наполеона был грузин. А русские гяуры были личными телохранителями султана. Это общая практика. С этого начинается переход от родовой общины к соседской. Лидер укрепляется и нанимает парубков ИЗ СОСЕДНЕГО ПЛЕМЕНИ. У которых ничего личного к остальным, а на работодателя-благодетеля переносится связь кровная. У входа в хижину "сильненького" появляются два мордатых амбала с дубинками. Они даже на языке племени говорят через пень-колоду. Понимают только короткие команды хозяина. Так они и появляются - КОРОТКИЕ КОМАНДЫ. До этого момента власть вождя в коллективе племени скорее номинальная. Каждый взрослый мужчина имеет свой голос. Если вождь будет нарушать обычаи и всерьёз пойдёт поперёк интересов племени, он сразу потеряет свой авторитет, его могут побить или даже убить. У него два кулака, а у племени - сто. А вот когда у зверушки появляется АППАРАТ, зуавы в шароварах, тут начинаетс власть реальная.</text>
                          <subject>Re: Незнание родной истории - беда.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5198680" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5198680#t5198680</url>
                              <user name="sibarit" username="sibarit" />
                              <date>2005-11-15 07:41:02</date>
                              <text>Зверушка завела зверушку, чтд. Долго мы к этому шли.</text>
                              <subject>ЧТД</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5189464&amp;style=mine#t5189464</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186136&amp;style=mine#t5186136</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5183832&amp;style=mine#t5183832</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176408&amp;style=mine#t5176408</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176152&amp;style=mine#t5176152</parent>
            </comment>
            <comment id="5344600" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5344600#t5344600</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-28 10:00:22</date>
              <text>&lt;i&gt;Для проблемы РФ-Англия тоже есть своя аналогия. Это попытка сделать из Германии колонию после 1 мировой войны.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а для проблемы РФ "инородная элита vs несформировавшаяся нация" есть в истории своя аналогия?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176152&amp;style=mine#t5176152</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5174360&amp;style=mine#t5174360</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5176920" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5176920#t5176920</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2005-11-15 02:13:10</date>
      <text>Произведённые 11 сентября 2001 года в США террористические акты, конечно же, имеют главной целью дестабилизировать политическую и экономическую ситуацию в стране, не допустить развертывания национальной противоракетной обороны США от ядерных ударных сил марксистских Китая, Северной Кореи и конечно же Российской Федерации, которая все больше и больше напоминает рухнувший Советский Союз в идеологическом и политическом аспектах (хотя экономически — больше на Верхнюю Вольту). Если в Советском Союзе достаточно мощная экономика работала на снабжение современным оружием огромной армии, то теперь ресурсы РФ направлены на усиление коммунистического Китая и финансирование создания Соединенных штатов Европы, которые должны стать экономическим и политическим противовесом США, никак не собирающихся расставаться с собственным суверенитетом в пользу ООН и других наднациональных структур, находящихся под полным контролем всемирный марксистско-маоистских заговорщиков, мечтающих уничтожить США — последнее препятствие на их пути к Всемирной диктатуре. &lt;br /&gt;Не случайно ответственность за совершённые теракты взяла на себя Японская красная армия — террористическая организация маоистского толка, тесно связанная с социалистическими режимами Сирии, Ливии и Ирака, в которых находятся их базы тренировок. Несколько десятилетий эта организация находилась в спящем состоянии, пока несколько месяцев назад не промелькнула информация о её возрождении. Характерно, что мировые средства массовой информации, контролируемые заговорщиками, всячески замалчивают эту информацию, направляя внимание общественности на ложный маяк — Усаму бен Ладена. &lt;br /&gt; Также очевидно, что подготовка и осуществление столь масштабной акции невозможна без участия государственных спецслужб и дипломатического прикрытия. &lt;br /&gt;Как это не парадоксально, наиболее вероятной кандидатурой такого государства является Великобритания, казалось бы «союзник» США. Именно на её территории свили свое гнездо многочисленные исламистские экстремистские организации. Так например, сервер чеченских террористов «Кавказ-орг» находится в Лондоне. Правящая сегодня партия лейбористов в своё время находилась на содержании у СССР, её символика — красное знамя и серп и молот. В 50-е годы ХХ века, когда она также была у власти, в Великобритании были национализированы ключевые отрасли промышленности, завезены сотни тысяч чёрных и цветных из колоний, для того чтобы укрепить левый электорат. Известный русский публицист И. Ильин в своих очерках пишет буквально о завоевании коммунистами Англии. Сегодня в Великобритании установился наиболее красный из всех остальных европейских социалистических режимов. &lt;br /&gt;Впрочем в подготовке этих терактов могли участвовать и спецслужбы других марксистских государств. &lt;br /&gt;Почему ЦРУ и ФБР ничего не смогли сделать для предотвращения этих взрывов? Дело в том, что за годы правления левой демократической администрации Клинтона в ряды этих организаций были внедрены многочисленные агенты влияния международных заговорщиков-марксистов и этим они полностью выведены из работоспособного состояния. Случившаеся трагедия конечно же послужит толчком для тотальной чистки рядов ЦРУ и ФБР от красной агентуры... &lt;br /&gt;Подробнее на &lt;a href='http://rusrepublic.ru/book/titl19.htm' rel='nofollow'&gt;http://rusrepublic.ru/book/titl19.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Кто стоит за трагедией в США?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5177944" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177944#t5177944</url>
      <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-15 02:32:37</date>
      <text>Неизвестно, что лучше России: быть кирпичом Америки или разбираемой крипто-колонией Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В первом случае (кирпич), Россия попадает под паровой каток Китая 150 млн против 1 млрд., так как Китай всё ещё английская крипто-колония, не так ли? А это гораздо хуже чем Германия в 1930–1940-х годах.&lt;br /&gt;(1) У России демографический провал с 1990 г по сей день и после ~2013 г. он станет абсолютно непоправимым: последнее "многочисленное" поколение девочек (1988г рождения) достигнет 25-лет (возраста в котором ещё есть возможность завести 3-х детей). После 2013 г. демографический "мостик" станет невозможен, а если к этому добавить войну с Китаем, то на русских можно поставить могильный крест.&lt;br /&gt;(2) У России в отличии от Германии нет несчётного числа подземных политических этажей и она уже 88 лет как английская криптоколония. Тоесть, вся политика наводнена провокаторами и английскими агентами. Как вообще возможен приход к власти националистов-непровокаторов и их более менее осмысленная политика на благо России?&lt;br /&gt;У немцев не получилось в гораздо лучших условиях, на что можно надеятся русским?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-втором случае (разбираемая крипто-колония), постепенное поглощение Евросоюзом. Государства не будет, но очень слабая надежда, что хоть что-то останется этнически.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прямо таки Сцилла и Харибда (в данном случае наверное следует поменять их местами).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему единственное, что может сделать Русская Россия,– это сознательно пойти на Тотальную Ядерную Войну. В идеале, после прихода Русских к власти, нужно лет 10 на основательную подготовку: наращивание ядерного потенциала, ядерная ПРО, стратегические запасы, бункера, программы восстановление промышленности и сельского хозяйства и далее со всеми остановками. Расчёт на низкую плотность населения, возможность авторакии и т.п. Устроить миру "презагрузку" – сравнять шансы.</text>
      <subject>Кирпич – Россия</subject>
      <comments>
        <comment id="5178712" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178712#t5178712</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-15 03:05:57</date>
          <text>Про Сциллу&amp;Харибду Вы правильно. Русские могут между ними проскочить. Почему американцы пристали к нам и устроили "холодную войну"? Это вопрос к Англии, а не к России. Т.е. американцы смертельные враги до тех пор, пока Россия используется для размещения английских ракет. Причём русские будут смертельными врагами США до тех пор, пока у них будет находиться хотя бы одна английская ракета. Одной ракеты англичанам достаточно. Удар-то будет нанесён АНОНИМНЫЙ. В ЛЮБОЙ МОМЕНТ. Как ещё американцы могут относиться к такой ситуации?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наоборот. Разумное число НАЦИОНАЛЬНЫХ атомных сил в России американцев вполне устроит. Тут другой уровень ответственности за свои действия. Независимая и относительно сильная Россия США выгодна. Даже очень выгодна - ибо на Англии повиснет дополнительное грузило. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англии же выгодно, чтобы России вообще не было. Нет государства - нет вопросов. Была Австро-Венгрия и нет. Никто Англии претензии за сараевское убийство предъявлять не будет. Т.е. англичане хотять развинтить РФ, также, как они слили СССР. КОНЦЫ В ВОДУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ясно что по этому вопросу между США и СК идёт перманентный торг. Они всё могут решить виртуально. А могут и не решить. Например, если американцы почувствуют, что в России началось какое-то интеллектуальное движение. Хотя бы на уровне "москвошвея", "ещё парочку". Это уже ДРУГАЯ ситуация. Другая страна. Шажок в этом направлении сделан. Сейчас по ТВ анонсировали передачу о жизни общины лондонских олигархов. Народец-то ИНАЧЕ этот материал будет смотреть, чем пару лет назад. Начнутся переглядки, перемиги, подхихик. В общем "некоторое оживление в зале". Это, повторяю, ДРУГАЯ СИТУАЦИЯ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "кирпича", то самое страшное, это когда используют вслепую. Нашли на фронте трофейный мотоцикл, а завести бояться - вдруг заминирован. Подзывают молодого офицерика: "Ванечка, хочешь прокатиться?" Владел бы "Ванечка" информацией, глядишь, погиб бы хоть не за зря. "Риск дело благородное". А на скотобойне никакого риска нет.  &lt;br /&gt;   </text>
          <subject>Re: Кирпич – Россия</subject>
          <comments>
            <comment id="5180504" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5180504#t5180504</url>
              <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-15 03:59:38</date>
              <text>Я как раз сомневаюсь, что нам дадут быть грузилом. Если англичане увидят, что они теряют контроль над Россией, то что им помешает смести фигуры, устроив Русско-Китайскую войну? Возможностей для этого хватит с обеих строн. Заодно накачают Китай для второго издания Холодной войны. Для России это будет "заминированный мотоцикл".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может вы нас как-то просветите в более подробном ключе о возможных "пятиходовках" и контр-игры под присмотром США.</text>
              <subject>Россия – грузило</subject>
              <comments>
                <comment id="5181784" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181784#t5181784</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-11-15 04:57:11</date>
                  <text>Любая масштабная война в современной экономической ситуации это грубейшая ошибка. Мировая экономика едина - последствия понятны. Англия и Америка слишком опытные и умные игроки, чтобы доводить дело до мордобоя. Друг друга убивают гангстеры с оборотом в миллионы долларов. Мультимиллиардеры ведут энономические войны другими методами. Всё тихо-мирно: переговорный процесс, повышение тарифов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения физической мощи силы США и Англии несопоставимы. Англия гораздо умнее и искушённее, но американцы будут ломать ситуацию через колено. Например мировые цены на нефть в их руках. Они могут предсказуемо (для себя) сделать с нефтяным рынком что угодно. И делают. Чтобы сломать платформу, им достаточно обрушить цены на нефть. Почему англичане и сделали в РФ стабилизационный фонд. Ясно, что обрушение будет, фонд позволит хотя бы сохранить государство. Т.е. будет "всего лишь" второй дефолт. При испарении подушки. Других объяснений циклопическим залежам российских денег просто нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. англичане действуют отвёрточкой, а американцы толкают их под руку. Как только дестабилизация достигнет предела (ТРЕТИЙ дефолт) - возможна потеря управления. Это где-то второе десятилетие нашего века. По мистике цифр, имеющей значение для массовой психологии, полагаю это будет 2014-2017. Будет тогда и "удвоение" и "утроение". И "учетверение".</text>
                  <subject>Re: Россия – грузило</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5184344" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5184344#t5184344</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-11-15 07:16:49</date>
                      <text>мнение по Ираку. В свое время там приводилось несколько аргументов для начала "войны" против него (понятное дело, никакой войны и не было в реальности):&lt;br /&gt;1. Оружие массового поражения (якобы);&lt;br /&gt;2. Демократизация.&lt;br /&gt;3. Свержение тирана.&lt;br /&gt;4. Захват нефти (это уже не официально)&lt;br /&gt;и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С первым туго, второе-третье - бла-бла для дураков. Остается нефть. Интересная деталь, что цены на нефть стали расти как раз после захвата США Ирака. Т.е. они действительно поставили "резервуар" под контроль и - начали игру. Объяснений росту цен на нефть не дается. А если есть, то немного смешные - типа, истощаются месторождения (но в стратегической перспективе это весьма серьезный аргумент), растет потребление (менее 1% в год, если не ошибаюсь) в мире...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрй Евгеньевич, что Вы сами думаете о США и Ираке? В чем там еще смысл?</text>
                      <subject>Кстати, хотел узнать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5184600" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5184600#t5184600</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-11-15 07:28:55</date>
                          <text>Понятно, что дело в нефти. Ирак для США мелочёвка. Это начало. Им важно отсечь Европу от энергоресурсов. К тому же ресурсов, находящихся под боком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно только добавить Иран. Нефти там много, но иранский вопрос решили бы и без нефти. Арест дипломатов США не простит НИКОГДА И НИ ПРИ КАКИХ УСЛОВИЯХ. Этот вопрос даже не обсуждается. Американцы будут в Тегеране. Может завтра, может через год, может через десять лет. Десять лет для инерционной махины сверхгосударства ничто. Дипломаты великой державы ничего не забывают и через сто лет. Это и есть основа правильной дипломатии. Наметить направление и давить СТОЛЕТИЯМИ.</text>
                          <subject>Re: Кстати, хотел узнать</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5185880" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5185880#t5185880</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-11-15 09:10:15</date>
                              <comments>
                                <comment id="5213272" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5213272#t5213272</url>
                                  <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                                  <date>2005-11-16 07:58:14</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Иран является самым крупным поставщиком нефти в США, его доля в поставках по импорту - свыше 10% &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда дровишки?</text>
                                  <subject>Re: Иран</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5185880&amp;style=mine#t5185880</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5184600&amp;style=mine#t5184600</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5206616" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5206616#t5206616</url>
                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                              <date>2005-11-16 01:57:26</date>
                              <text>Опять автодиалог. Интересно. Для этого и сделано?</text>
                              <subject>Re: Кстати, хотел узнать</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5184600&amp;style=mine#t5184600</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5184344&amp;style=mine#t5184344</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181784&amp;style=mine#t5181784</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5190744" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5190744#t5190744</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-15 02:59:00</date>
                      <text>&lt;i&gt; англичане и сделали в РФ стабилизационный фонд. Ясно, что обрушение будет, фонд позволит хотя бы сохранить государство.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Хотя немногим ранее говорилось:&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Англии же выгодно, чтобы России вообще не было. Нет государства - нет вопросов. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего же англичане добиваются: разрушения или сохранения гос-ва? &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Непонятно...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5196120" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5196120#t5196120</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2005-11-15 06:27:12</date>
                          <text>Всё понятно! Разрушения, но управляемого. ;-)&lt;br /&gt;Такого, как было с совком...</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5190744&amp;style=mine#t5190744</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181784&amp;style=mine#t5181784</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5214040" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5214040#t5214040</url>
                      <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
                      <date>2005-11-16 09:25:49</date>
                      <text>Надеюсь, что вы правы, однако, учитывая цену ошибки не могли бы вы ответить более развёрнуто почему Англия не станет разрешать Русский Вопрос при помощи масштабной войны. Ведь до этого всегда использовали масштабную войну. Кроме того, потеря контроля над Россией с большой вероятности запустит необратимый распад Британской сферы влияния. Почему бы дверью не хлопнуть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Как только дестабилизация достигнет предела (ТРЕТИЙ дефолт) - возможна потеря управления.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;анархия, ввод миротворцев (США+Англия), инсургенты... одним словом Ирак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже "заманчивая" преспектива. Прямо в стиле &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/haritonov/" rel="nofollow"&gt;М. Харитонова&lt;/a&gt; &lt;a href="http://haritonov.kulichki.net/stories/kakby.htm" rel="nofollow"&gt;"Как бы"&lt;/a&gt; (второй из описанных вариантов с вводом миротворцев). При чём самое противное, что вариант в общем-то устраивающий как Англию, так и США. США тратятся на огромную оккупационную армию, но лишают Англию крипто-колонии, Европу нефти и газа, и задирают цены на нефть на мировом рынке до небес, фактически ломая единый рынок. Англия помогает инсургентам, связвывая американскую армию и вымаривает русских постоянными восстаниями против оккупантов и общей разрухой, надеясь на повторение Вьетнамского варианта. После этого, что успех, что поражение освободительной войны наложенный на катастрофическую демографию для России всё одно -- странна груда развалин без работоспособного населения.</text>
                      <subject>Надеюсь, что вы правы</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5181784&amp;style=mine#t5181784</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5180504&amp;style=mine#t5180504</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178712&amp;style=mine#t5178712</parent>
            </comment>
            <comment id="5194328" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5194328#t5194328</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-11-15 05:21:14</date>
              <text>Про Америку и Россию все точно. Америка действительно не заинтересована в развале РФ, но тому есть много причин. Одна - сильная Россия это ядерный щит с севера против Китая. Если "попилить", то шансы на то что восточные области подпадут под полное влияние (экономическое а потом и государственное) Китая очень велики. Китай окружили со всех сторон - не рыпнешься. Япония строит вооруженные силы, в Китае- ессесно! - накачивается антияпонская лихорадка. Индия растет как на дрожжах. В добавок еще стручок перца - северная Корея. Китай рыпается, пытается слезть с долларовой иглы, но ничего не получится. Ему обеспечат сносное существование (а некоторые китайцы даже войдут в число самых богатых людей мира) и постоянный приток проблем. Это сильно перегретая экономика, цифры перевраны многократно. РФ естественный буфер для китайских продуктов в обмен на нефть и оружие. Вопрос только кто будет контролировать поставки этой нефти и этого оружия. Поэтому отношение Америки к РФ это "евразийство, говоришь, а вот мы посмотрим какой это Сухов". Они активизировались только когда Юкос начал строить нефтепровод в Китай.</text>
              <subject>Re: Кирпич – Россия</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5178712&amp;style=mine#t5178712</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177944&amp;style=mine#t5177944</parent>
        </comment>
        <comment id="5179224" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5179224#t5179224</url>
          <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
          <date>2005-11-15 03:39:22</date>
          <text>во, наш человек. секта "за термоядерную войну" приветствует вас.</text>
          <subject>Re: Кирпич – Россия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5177944&amp;style=mine#t5177944</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5184856" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5184856#t5184856</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-11-15 07:49:04</date>
      <text>А как влияют англичане на американских баптистов?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5185112" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5185112#t5185112</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-11-15 08:09:04</date>
      <text>Проханова в 80-е читал всего.&lt;br /&gt;Началось с "Миссии в Кабуле" тогда мне светил призыв в армию&lt;br /&gt;шел Афган, было страшно, хоронили ребят из него, вернувшиеся&lt;br /&gt;рассказывали страшные сказки, западные голоса передавали интервью с нашими пленными еще более страшные и невероятные, Проханов был единственной официальной полуинформацией поэтому читался с интересом.&lt;br /&gt;Далнейшее, про фотокорреспондентов разных в Никарагуа увлекало неким вариантов "чегеваризма".&lt;br /&gt;Про строительство Удомельской АЭС тоже понравилось как попытка рационального совершенствования жизни.&lt;br /&gt;Когда началась политика читать Проханова стало неинтересно.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Проханов</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5186648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186648#t5186648</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-15 10:21:01</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а ещё совсем недавно Вы предрекали РФ латино-американское будущее, в чём же причина(ы) такой оптимистичной перемены в Ваших взглядах?</text>
      <subject>Слегка оффтопик</subject>
      <comments>
        <comment id="5186904" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186904#t5186904</url>
          <user name="simple_reader" username="simple_reader" />
          <date>2005-11-15 10:41:00</date>
          <text>"Взгляд" поменял.</text>
          <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
          <comments>
            <comment id="5187416" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187416#t5187416</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-15 11:52:57</date>
              <text>5 баллов! :)</text>
              <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
              <comments>
                <comment id="5194840" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5194840#t5194840</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2005-11-15 05:39:57</date>
                  <text>за что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Русские это киселеподобная размазня. Но их государство убьёт всех по седьмое колено."...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кто же от имени государства?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и кто спонсор? этого...</text>
                  <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187416&amp;style=mine#t5187416</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186904&amp;style=mine#t5186904</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186648&amp;style=mine#t5186648</parent>
        </comment>
        <comment id="5188184" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188184#t5188184</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-11-15 01:40:33</date>
          <text>А Вы считаете я сейчас описал европейское будущее? "Консул" и Веймар, а затем фашизм это типичная Латинская Америка. Ева Браун, Эвита Перон, Муссолини, Франко, Балканы - это латиноамериканский сектор Европы. Карнавализм, диктаторы и прочий "магический реализм". "Крокодилы-кашалоты, обезьяны-бегемоты". </text>
          <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
          <comments>
            <comment id="5188440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188440#t5188440</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-11-15 01:53:43</date>
              <text>Франко маде ин Ингленд?</text>
              <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188184&amp;style=mine#t5188184</parent>
            </comment>
            <comment id="5191512" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5191512#t5191512</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-11-15 03:17:16</date>
              <text>Ну, здесь Вы просто сказали про русское государство, убивающее всех &lt;del&gt;корала&lt;/del&gt; &lt;del&gt;кобара&lt;/del&gt; предателей, короче, по седьмое колено. Зато в предыдущих ветках Вы говорили о русских партиях либералов и демократов и собирании варенья. Так что я в некотором замешательстве. :)</text>
              <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
              <comments>
                <comment id="5197656" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5197656#t5197656</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2005-11-15 07:16:42</date>
                  <text>замешательство - стадия варки варенья.&lt;br /&gt;и ящик печенья.</text>
                  <subject>Re: Слегка оффтопик</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5191512&amp;style=mine#t5191512</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5188184&amp;style=mine#t5188184</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5186648&amp;style=mine#t5186648</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5187672" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5187672#t5187672</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-15 12:42:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньич, забыли поподробнее написать о молоканах. Секту основал Матвей Семенович Башкин в 1553 году - именно в это время как раз англичане и проникают в Россию (интересная параллель). Башкина Грозный сжег, а последователей отправил на Волгу. Вроде бы их два столетия не трогали.&lt;br /&gt;Но вот Екатерина II начала массовое, насильственное переселение молокан в Таврическую губернию. Все их итмущество в виде дара императрицы доставалось немцам, в то же время переселявшихся в Поволжье по инициативе немки-царицы.&lt;br /&gt;Еще интересная тема - молокане скорее ближе к субботникам, исповедующим иудаизм. Например, в 30-е годы XIX века молоканин Лукиан Петров основал секту прыгунов, названную так потому, что во время собраний ее члены прыгают, доводя себя до экстаза. Все это воспринимается как схождение и вселение в них Святого Духа. Прыгуны празднуют субботу, еврейскую Пасху и еврейский праздник кущей. Молокане, сохранившие верность первоначальному учению, позже получили название постоянных. Молокане-субботники празднуют субботу, соблюдают пищевые запреты, содержащиеся в Ветхом Завете, и дают детям библейские имена. &lt;br /&gt;Так что Проханову и Березовскому действительно было просто найти общий язык.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5198424" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=5198424#t5198424</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-15 07:34:57</date>
      <text>Как здоровье Ваше, Дмитрий Евгеньевич?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="57130584" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/63064.html?thread=57130584#t57130584</url>
      <user name="nicshe2003_ Бузков Кирилл" username="nicshe2003" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82011043/13575147" height="74" width="100" />
      <date>2012-12-05 05:19:40</date>
      <text>&lt;a href='http://fake-net.livejournal.com/1746.html'&gt;http://fake-net.livejournal.com/1746.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;  Еще о творчестве Проханова :)</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>