<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-05-09 04:01:00</date>
    <text>В первой мировой войне русские воевали на равных и войну выигрывали. В силу ряда причин выигрывали в одиночку, с разгромным счётом. Это обстоятельство не понравилось. Так не понравилось, что Россию неуспешные союзники предали, выкололи глаза и превратили в колонию. Во второй мировой войне русские принимали участие в качестве дешёвого пушечного мяса. Антанта воевала с Тройственным союзом до последнего русского солдата. Россия потеряла 27 миллионов человек, больше чем все другие участники вместе взятые. Генерал-резидент поднял в Кремле тост за терпеливость русского народа. Так и сказал: "Любой народ в мире погнал бы таких подонков, как мы, поганой метлой. А русские терпели и терпят. Ура!"&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но всё-таки... Всё-таки нервишки кое у кого стали пошаливать. МАСШТАБ русские показали особый. Биологическую мощь Великого Народа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1945 году американские бихевиористы окупировали Японию. Беспомощная страна лежала в развалинах. Между тем японцам предоставили полную экономическую свободу и значительную часть свободы политической. Почему это произошло? Почему американцы собственными руками создали себе могущественных конкурентов? Например, в Латинской Америке они действовали и действуют совершенно другими методами. Американцы, жёсткие прагматики, хладнокровно оценили общую мощь японского народа и поняли – страну камикадзе на колени не поставить. Или полное уничтожение, совершенно невозможное для цивилизованной страны, или уважительное, осторожное ограничение некоторых областей политической жизни. Грубое давление, попытка превратить великий народ в рабов вызовет беспощадный ответ. Эти будут сопротивляться до конца. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё в большей степени сказанное касается Германии. Собственно нацизм и явился прямой реакцией на попытку экономического и политического подавления Германии. Антанта ошибку 20-х годов учла, и больше её не повторяла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация с Россией другая. В результате революции 1917-1920 гг. она потеряла свой правящий слой, элиту достойную великого государства. Однако биологически русские остались великой нацией. Что и нашло своё наглядное воплощение в беспримерной войне 1941-1945 годов. Даже если в результате этого русские перестали быть великим народом и народом вообще, это Великий Финал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мышиную возню политических пигмеев вокруг "60-летия победы" я плюю. А двухста миллионам участников Великой Битвы – вечный почёт и вечная память.  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;С праздником!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это мой отец, солдат, сержант и курсант артиллерийского училища. Фото сделаны в 1944-1945-1946 году в Померании, под Берлином и в Ленинграде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/098.jpg"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/099.jpg"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/100.jpg"&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>204. ПОБЕДА БЫЛА И БУДЕТ ЗА НАМИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/52286.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3764832" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3764832#t3764832</url>
      <user name="Cмирнов Юрий" username="ex_urasmi57" />
      <date>2005-05-09 12:15:46</date>
      <text> C праздником Победы Вас!!!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3765088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765088#t3765088</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2005-05-09 12:20:26</date>
      <text>С нашим общим великим праздником!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3765344" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765344#t3765344</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-09 12:31:09</date>
      <text>С праздником!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3765600" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765600#t3765600</url>
      <user name="glyadyaizkresla" username="glyadyaizkresla" />
      <date>2005-05-09 12:34:50</date>
      <text>А Вы поставьте себя на минуточку на место литовца, латыша, эстонца или западного украинца, и Вам это сразу перестанет казаться "мышиной возней". И плевать на чужое мнение вряд ли следует, даже если оно не совпадает с Вашим.</text>
      <comments>
        <comment id="3765856" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765856#t3765856</url>
          <user name="Roman Romanov" username="rromanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106427722/956289" height="100" width="88" />
          <date>2005-05-09 12:48:34</date>
          <text>Чует кошка, чье мясо съела.&lt;br /&gt;Ни слова об эстонцах не было сказано. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765600&amp;style=mine#t3765600</parent>
        </comment>
        <comment id="3766112" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766112#t3766112</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-05-09 12:52:12</date>
          <text>Вы, думается, преувеличиваете интерес к явлениям политической жизни этих лимитрофов. ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е. тут, видимо, имеет в виду пафосные мероприятия в Москве и прочую несколько нездоровую шумиху вокруг праздника, устроенную руководством РФ. </text>
          <comments>
            <comment id="3768672" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3768672#t3768672</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-05-09 04:08:47</date>
              <text>Именно.</text>
              <comments>
                <comment id="3783008" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3783008#t3783008</url>
                  <user name="elatus" username="elatus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                  <date>2005-05-11 07:10:52</date>
                  <text>В данном случае важно не то что делают а то чего не сделали:&lt;br /&gt;реабилитация  Сталина не прошла, всяких  памятников жуковымджугашвилирокоссовским тоже не поставили. Это радует.&lt;br /&gt;Зато газетка "Завтра" извратилась - на передовице нарисовала икону ... со сталиным в центре. Типа Николая Угодника.&lt;br /&gt; Тьфу</text>
                  <subject>Праздник</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3783264" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3783264#t3783264</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2005-05-12 05:38:08</date>
                      <text>&lt;img src="http://www.romanitas.ru/img/givot_big.jpg"&gt;</text>
                      <subject>не такая?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3784288" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784288#t3784288</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-05-12 12:20:52</date>
                          <text>Да это понятно. Кого ещё "главным русским националистом" поставят, да в придачу дадут крупный печатный орган. Это не должен быть "человек проверенный". Это должно быть "само оно". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дедом Проханова был один из активнейших членов английской резидентуры в Российской Империи, Иван Степанович Проханов. Господин  Проханов тоже был издателем газет и журналов, за систематическую антигосударственную и антицерковную деятельность выслан в родную Англию. Там окончил богословский колледж в Бристоле. В 1898 году Проханов вернулся в Россию, с места в карьер развернул широкомасштабную подрывную работу. Руководителем Проханова был Ленин (через Бонч-Бруевича). Хорошее название было у одного из прохановских листков: "Детский друг". Вскоре Проханов стал главой российских баптистов и одним из 6 вице-председателей Всемирного Союза Баптистов. В 1914 году как прямых пособников Германии, членов социалистических подрывных организаций и немецких шпионов Проханова со товарищи немного прижали. С согласия, одобрения и по прямому совету Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что делал Проханов в 1917 и далее, думаю объяснять не надо. В последствии подлецы выдумали себе "репрессии" и слёзно рыдали примерно в таком ключе: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"VI Всероссийский съезд христианской молодежи с участием Ивана Проханова собрался в 1921 году в г.Твери. Едва участники приступили к намеченной программе, как 5 мая по доносу священника местного православного прихода Виноградова, пробравшегося в Тверскую Губчека в качестве следователя, были арестованы 42 участника съезда. 30 человек были вскоре освобождены, а 12 (в том числе и Проханов) переведены в лагерь принудительных работ на срок от одного до трех лет. Но через три месяца центральные власти освободили и их."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зацените. "Священник пробрался в доблестную ВЧК и оклеветал верных ленинцев". "Подверглись чудовищным гонениям, в 1921 году три месяца провели в заключении". Ужасы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 20-х годах Проханов активно разлагал русскую церковь, сотрудничая с "живоцерковниками". Спокойно раъезжал по Европам и Америкам. В 1928 году, находясь в Канаде, Проханов решил в СССР не возвращаться, при этом преспокойно ПРОДОЛЖАЯ быть одним из наиболее активных и влиятельных советских баптистов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своих ЗАРУБЕЖНЫХ мемуарах Проханов, первый президент Всероссийского СЕХБ, писал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«В основе политики большевиков в отношении религиозных организаций была свобода для всех, за исключением тех групп и священства, которые участвовали в политической оппозиции новому режиму. Одним из первых шагов советского правительства был декрет об отделении церкви от государства. В соответствии с провозглашенным декретом православная церковь теряла финансовую поддержку государства... Миллионы рублей были изъяты из церковных касс и это подорвало средства существования Священного Синода, Духовной академии и других церковных институтов. Большинство священников были удалены от служения... Таким образом низвержение православной церкви было значительным достижением, главной базой религиозной свободы..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а внучок что же... Родители его были молокане, сам он не афиширует, но думаю "усё ясно": &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Только редкие люди, возвращаясь к Господу, открывают перед Ним свои натруженные, изрезанные ладони, и там, среди глины, праха, мерзости, запекшейся крови сверкнет малая частица истинно драгоценного, угодного Господу опыта. Тогда Господь Бог возьмет эту частицу, скажет своему агенту: "Спасибо, раб Божий Александр. Отдохни теперь"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Агент Бога". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Я против баптистов ничего не имею. Но зачем тогда визжать и выставлять себя главным русским патриотом. Зачем глумиться над иконами.    </text>
                          <subject>Re: не такая?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3785056" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3785056#t3785056</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-05-12 01:36:33</date>
                              <text>Ничего себе! А я всё думал, откуда такая "смелость"?!</text>
                              <subject>Re: не такая?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3786592" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786592#t3786592</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-05-12 03:39:49</date>
                                  <text>Проханов в прошлом член Южинской богемы</text>
                                  <subject>Re: не такая?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3786848" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786848#t3786848</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-05-12 03:40:55</date>
                                      <text>Про такую не знаю - не местный.</text>
                                      <subject>Re: не такая?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3787104" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787104#t3787104</url>
                                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-05-12 03:49:19</date>
                                          <text>&lt;a href="http://www.google.com/search?q=%D1%8E%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC&amp;amp;btnG=Search&amp;amp;hl=en&amp;amp;lr=" rel="nofollow"&gt;см. в гугле&lt;/a&gt;</text>
                                          <subject>Re: не такая?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3787360" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787360#t3787360</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-05-12 05:05:07</date>
                                              <text>Ещё одно подтверждение тезису, что не всем позволено орать матерные частушки через мусоропровод...</text>
                                              <subject>Re: не такая?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3787616" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787616#t3787616</url>
                                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-05-12 06:44:42</date>
                                                  <text>Меня этот Проханов-гейт не то чтобы обескураживает, сколько просто непонятна удивительная преемственность поколений. Объяснить ее пожалуй можно лишь тем, что все это время со старой доброй эпохи была жива питательная среда (клуб, секта или вроде того), "духоборческая" дедушкина прокладка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этом фоне становятся понятными любые легенды о самородках, удивительным образом в кустарных условиях осведомленных о деятельности оккультных и парафилософских организаций.</text>
                                                  <subject>Re: не такая?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3787872" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787872#t3787872</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2005-05-12 06:54:17</date>
                                                      <text>Скажи мне, кто твои ближние родственники...</text>
                                                      <subject>Re: не такая?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787616&amp;style=mine#t3787616</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787360&amp;style=mine#t3787360</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3787104&amp;style=mine#t3787104</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786848&amp;style=mine#t3786848</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786592&amp;style=mine#t3786592</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3785056&amp;style=mine#t3785056</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784288&amp;style=mine#t3784288</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3783264&amp;style=mine#t3783264</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3783008&amp;style=mine#t3783008</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3768672&amp;style=mine#t3768672</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766112&amp;style=mine#t3766112</parent>
            </comment>
            <comment id="3775072" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775072#t3775072</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-05-10 05:49:17</date>
              <text>Со времен Брежнева ВОВ пустили на &lt;s&gt;удобрения&lt;/s&gt; мифологию. Продолжается и сейчас - очевидно, что эпохальное наследие решили переработать под борьбу с терроризмом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...дети Суворова, внуки Чапаева,&lt;br /&gt;бьемся как прежде с отрядом Басаева"</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766112&amp;style=mine#t3766112</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765600&amp;style=mine#t3765600</parent>
        </comment>
        <comment id="3766368" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766368#t3766368</url>
          <user name="Иджик" username="_ejik_" />
          <date>2005-05-09 01:04:33</date>
          <text>На воре и шапка горит </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765600&amp;style=mine#t3765600</parent>
        </comment>
        <comment id="3772256" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3772256#t3772256</url>
          <user name="владислав" username="uzhulis" />
          <date>2005-05-09 09:20:43</date>
          <text>Я как раз латыш, и даже мой дед служил в легионе СС, том самом. Так что могу ответить на основе личных впечатлений. 1945г. - Победа русского народа и тех кто стал плечом к плечом с ним и разделил все. А также английского, американского и прочих, но разговор у нас в основном о СССР. Были те кто проиграл. Вот и все. Каждый празднует свои праздники и отмечает свои трауры. У победивших большие привелегии, что и должно быть. Но и проигравшие могут тихо всплакнуть и посидеть в кабачке поминая былое. Что тоже нормально.&lt;br /&gt;Суть в том, что каждый чувствует то что должен чувствовать. Радость, гордость или наоборот. Нечего какую-то обьективность нагонять и превращать все в митинг правозащитников. А поскольку победители не случайно победили, то под ногами путаться у них тоже не самое лучшее.</text>
          <comments>
            <comment id="3775328" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775328#t3775328</url>
              <user name="Соломон 2-й" username="solomon2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28712483/4548490" height="99" width="100" />
              <date>2005-05-10 07:08:09</date>
              <text>Угу, а охранники концлагерей и работники газенвагенов тоже могут встретиться, посидеть, вспомнить старое, но по тихому, не бросаясь людям в глаза...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3772256&amp;style=mine#t3772256</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765600&amp;style=mine#t3765600</parent>
        </comment>
        <comment id="3961696" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3961696#t3961696</url>
          <user name="Хранитель биогенератора КГБ" username="ex_keshikten792" />
          <date>2005-06-29 03:56:15</date>
          <text>Вы забыли добавить "с комплексом национальной неполноценности"...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3765600&amp;style=mine#t3765600</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3766624" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766624#t3766624</url>
      <user name="iraan" username="iraan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22653228/4870115" height="100" width="87" />
      <date>2005-05-09 02:15:04</date>
      <text>Таких глаз уже нет ни у кого... взгляд...незамутненный. Может ли выражение глаз служить показателем? Можно ли оценивать время  по выражению глаз? А, Д.Е.? </text>
      <subject>С праздником!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3766880" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766880#t3766880</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-09 02:35:03</date>
      <text>//Американцы, жёсткие прагматики, хладнокровно оценили общую мощь японского народа и поняли – страну камикадзе на колени не поставить. Или полное уничтожение, совершенно невозможное для цивилизованной страны, или уважительное, осторожное ограничение некоторых областей политической жизни. Грубое давление, попытка превратить великий народ в рабов вызовет беспощадный ответ. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зачем грубое давление, полное уничтожение? Перебили бы (сослали на Аляску, посадили бы в тюрьмы, отправили в деревни) 4% самых умных, и делай с остальными, что хочешь. Научили бы остальных ногой маршировать, рукой голосовать и головою гвозди забивать. </text>
      <comments>
        <comment id="3768416" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3768416#t3768416</url>
          <user name="terpsixor" username="terpsixor" />
          <date>2005-05-09 03:55:51</date>
          <text>Население Японии старше 15 лет (1947 г) - около 60 млн. чел.&lt;br /&gt;4% - 2,4 млн.&lt;br /&gt;Сослать 2 млн. чел на Аляску - Аляска станет японской префектурой,&lt;br /&gt;посадить в тюрьмы - получится новый ГУЛАГ, отправить в деревни - несерьёзно, управлению страной  это не помеха (по крайней мере, мешать управлять американцам уж точно можно).&lt;br /&gt;Плюс возможные английские провокации - проблем не оберёшься.&lt;br /&gt;А так - богатая, но лишенная сильной армии Япония, окруженная неблагожелательно настроенными соседями, будет нуждаться в военной защите - т.е в США. Разжечь же в соседях антияпонские настроения не сложно.&lt;br /&gt;То есть все предельно логично.</text>
          <subject>4%</subject>
          <comments>
            <comment id="3775840" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775840#t3775840</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2005-05-10 08:48:31</date>
              <text>&amp;gt; Разжечь же в соседях антияпонские настроения не сложно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно! Там и разжигать особо нечего. Про резню в Нанкине каждому китайцу чуть не с детского сада напоминают. Обожали оккупанты самурайскими мечами помахать -- да десятками, десятками. Для разнообразия -- штыками. "Отряд 731" -- вообще песня! Несчастного Менгеле по всему миру гоняли, а япошки, перед которыми освенцимский доктор просто первоклашка -- многие живы до сих пор, интервью раздают, работают в солидных фармацевтических фирмах... &lt;br /&gt;  </text>
              <subject>Re: 4%</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3768416&amp;style=mine#t3768416</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3766880&amp;style=mine#t3766880</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3767136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3767136#t3767136</url>
      <user name="k's" username="andeadd" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107473091/1020513" height="99" width="90" />
      <date>2005-05-09 02:46:31</date>
      <text>С праздником Великой Победы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оч. хочется надеяться, что это был всё же не Финал...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3768160" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3768160#t3768160</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-05-09 03:13:43</date>
      <text>&lt;img src="http://nord-west.front.ru/SHLEM.JPG" alt="Весна 2005. " /&gt;</text>
      <subject>Война не окончена...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3768928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3768928#t3768928</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-05-09 04:59:11</date>
      <text>потому что если бы не наша ненависть к нему, многие сегодня не вспомнили бы о своих близких, которые не хотели быть пушечным мясом. &lt;br /&gt;В том числе и письменно. Что еще важнее.&lt;br /&gt;В текучке дел, все откладываешь, откладываешь, а потом умираешь сам. Так люди поколениями живут без предков. &lt;br /&gt;А сегодня у многих детей и внуков ныне живущих, эти предки появились - они о них когда-нибудь хоть прочитать смогут. Хоть какая-то возможность, а то совсем как клоны какие-то без прошлого. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Спасибо дешевому официозу,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3769440" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3769440#t3769440</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-05-09 05:45:25</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вот Вы все знаете, скажите нам, пожалуйста, откуда взялось выражение "пушечное мясо"? </text>
      <subject>пушечное мясо</subject>
      <comments>
        <comment id="3770208" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3770208#t3770208</url>
          <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
          <date>2005-05-09 06:43:15</date>
          <text>Наверное калька с одного из европейских языков. В английском тождественное по смыслу выражение &lt;i&gt;cannon fodder&lt;/i&gt; в дословном переводе "пушечный корм" (&lt;i&gt;fodder&lt;/i&gt; – корм для скота, фураж). В других языках несилён, но учитывая, что главные борцы "за мир во всём мире"© – англичане, то это вполне может быть их изобретение для подрыва боевого духа и разложения армий противников или слишком успешных союзников.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Калька с одного из европейских языков</subject>
          <comments>
            <comment id="3770720" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3770720#t3770720</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-05-09 07:13:59</date>
              <text>Есть разные версии - одни приписывают авторство Льву Толстому, другие - Наполеону Бонапарту. Ни тот, ни другой, пожалуй бы, не сказал "дешёвое пушечное мясо", а теперь вот говорят так и пишут.</text>
              <subject>Re: Калька с одного из европейских языков</subject>
              <comments>
                <comment id="3772512" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3772512#t3772512</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-05-09 09:34:02</date>
                  <text>До пушечного мяса было ружейное: gun fodder. Встречается еще у Шекспира.</text>
                  <subject>Re: Калька с одного из европейских языков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3773024" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3773024#t3773024</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2005-05-09 09:45:45</date>
                      <text>Все-таки, "fodder", наверно, не "мясо". Хотя, любая война - это бойня, мясо.</text>
                      <subject>Re: Калька с одного из европейских языков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3774048" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3774048#t3774048</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-05-09 10:17:59</date>
                          <text>Тут возможен перевертыш. Gun fodder - это порох по смыслу (gun powder) . Сама армия исчисляется в "ружьях", "штыках". Люди - приложение к "штыкам". Отсюда же sun of a gun, в смысле "солдатский ребенок", "дитя войны". Сильно отрицательный характер выражение могло получить позже, уже во время наполеоновских воин, когда вплотную били по пехоте картечью. Вот это уже было "мясо".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в современной войне "мяса" не осталось, слишком высокие температуры. Основной запах- удушливый запах горелого металла и пластика. </text>
                          <subject>Re: Калька с одного из европейских языков</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3774304" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3774304#t3774304</url>
                              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                              <date>2005-05-09 11:54:59</date>
                              <text>Война в принципе не может быть современной. Тут уж не до запахов. Обычно, более примитивные побеждают и прогресс продолжается. История это мясорубка.</text>
                              <subject>Re: Калька с одного из европейских языков</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3816032" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3816032#t3816032</url>
                                  <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-05-17 12:01:23</date>
                                  <text>Вам тогда должно понравиться, что по-французски это выражение выглядит как chair à canon. Причём chair обозначает и "плоть", и "фарш".</text>
                                  <subject>Re: Калька с одного из европейских языков</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3774304&amp;style=mine#t3774304</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3774048&amp;style=mine#t3774048</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3773024&amp;style=mine#t3773024</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3772512&amp;style=mine#t3772512</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3770720&amp;style=mine#t3770720</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3770208&amp;style=mine#t3770208</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3769440&amp;style=mine#t3769440</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3769696" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3769696#t3769696</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2005-05-09 06:01:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы похожи на своего батюшку. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3770976" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3770976#t3770976</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2005-05-09 07:39:37</date>
      <text>Хорошо написали!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3772768" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3772768#t3772768</url>
      <user name="Виталич" username="albu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
      <date>2005-05-09 09:38:51</date>
      <text>С праздником!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3773280" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3773280#t3773280</url>
      <user name="kleymionov" username="kleymionov" />
      <date>2005-05-09 10:05:56</date>
      <text>С праздником!..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3773536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3773536#t3773536</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-05-09 10:07:10</date>
      <text>Э, подождите еще русских хоронить. Как говорят бихейвиористы: "когда дым рассеется, и видно кто стоит, тогда и ясно кто победил". Не надо финальных бетховенских аккордов, спросите лучше у армян и евреев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А американцы что? Политика-политикой, а по сути - простые ковбои. То есть изначально уважение=0, потом "а ну посмотрим какой это Сухов". Если Сухов оказывается ого-го какой, то "захадЫ", а нет - так и в банановой республике можно замечательно прожить. В 45-ом рядовые американцы русских зауважали сильно, но потом все выветрилось: азиатские пирамиды да ботинком по микрофону. О русских американцы часто говорят плохо, но неуважительно - очень редко, чего нельзя сказать об их отношении, например, к французам.</text>
      <subject>С праздником!</subject>
      <comments>
        <comment id="3780448" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3780448#t3780448</url>
          <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
          <date>2005-05-10 10:41:48</date>
          <text>"подождите еще русских хоронить."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это точно. Только философия и история тут не причем. Все дело в детских садах. Там дебилизация детей происходит необратимо. На эту тему опубликовано немало статей. Попробуйте простейший тест. Спросите дурака (или просто неумного человека) ходил ли он в детский сад...  Научная московская элита давно это знает и в детские сады и даже в школы детей не отдают. Воспитывают дома. Как дворяне это делали.&lt;br /&gt;А если про детские сады не знать, то можно много рассуждать о вырождении и о бывшем великом народе. Разводить руками и ничего не делать. Любить мудрость. Философствовать.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Похороны детского сада</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3773536&amp;style=mine#t3773536</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3773792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3773792#t3773792</url>
      <user name="Man on the Run" username="time_digger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116185684/2170921" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-09 10:11:16</date>
      <text>чушь написал Дмитрий Евгеньевич. но все равно он умный человек и постит интересно, так что с праздником и Галковского и всех</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3774560" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3774560#t3774560</url>
      <user name="P. Cкорынин &quot;Scout&quot;" username="rskor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33211134/3059463" height="100" width="79" />
      <date>2005-05-10 02:19:53</date>
      <text>... как упорно в 1915 году бошам противостояла, а в 1940 - схлопнулась в считанные недели. То ли французам глаза выкололи, то ли подгузники не заменили...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Праздником Победы!</text>
      <subject>А вот прекрасная Франция...</subject>
      <comments>
        <comment id="3775584" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775584#t3775584</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-10 08:18:31</date>
          <text>Всю "великую отечественую войну" французы ели булки и пели песенки. Эдит Пиаф гастролировала по Рейху, немцы дарили цветы. В 1945 году французы, продолжая есть булки и петь песенки, оккурировали четверть Западной Германии, часть Австрии, поставили там свою администрацию и воспользовались плодами "общей" победы. Так поступают в сверхсложных исторических ситуациях умнейшие народы мира. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мясорубку французы могут выдержать любой интенсивности. ПРЕДЕЛЬНОЙ. Доказали в 20 веке под Верденом. Да и раньше трусостью не отличались.</text>
          <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
          <comments>
            <comment id="3776352" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3776352#t3776352</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2005-05-10 09:02:00</date>
              <text>&amp;gt; Всю "великую отечественую войну" французы ели булки и пели песенки... Так поступают в сверхсложных исторических ситуациях умнейшие народы мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Круто завернуто, даже по Вашим, ДЕ, меркам :) Применительно к России -- это же просто пересказ знаменитого анекдота 90-х: "Ну и какого хрена ты дед воевал? Щас бы сосиски ел, да пил баварское..."&lt;br /&gt;Гитлер был натуральным англофилом и гарантировал в 39-м британцам, что ему ни до Англии, ни до ее колоний дела нет. Только в континентальную Европу не лезте. А те вот взяли -- и полезли. Не дотянули, похоже, до ваших, ДЕ, стандартов умнейших народов мира. </text>
              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
              <comments>
                <comment id="3776608" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3776608#t3776608</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-05-10 10:29:04</date>
                  <text>Отступать нужно умеючи: вовремя, на заранее подготовленные позиции и с просчётом последующей контратаки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Германия в 1918-1919 была пропущена через социалистическую революцию и превращена в полуколонию. При всех остатках былой роскоши, немцы в 1918-1945 это умственные инвалиды. После 1945 года управление Германией (сначала Западной) было восстановлено. С одной стороны Антанта, потрясённая мощью немецкого сопротивления, отказалась от карламарлизации и колонизации Германии, а с другой стороны немцы (верхний слой) приняли правила новой игры и отказались от претензий на мировое лидерство. С тех пор Германия не сделала ни одной серьёзной ошибки.  </text>
                  <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3781216" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781216#t3781216</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2005-05-11 05:10:41</date>
                      <text>&lt;i&gt;С одной стороны Антанта, потрясённая мощью немецкого сопротивления, отказалась от карламарлизации и колонизации Германии, а с другой стороны немцы (верхний слой) приняли правила новой игры и отказались от претензий на мировое лидерство.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Дмитрий Евгеньевич, а как же тогда быть с ГДР?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) Самая что ни на есть кармализация.&lt;br /&gt;б) Проводимая СССР, т.е. по Вашей теории - английской криптоколинией.&lt;br /&gt;в) Никакого сопротивления немцы Советам не оказали. Если не считать, конечно, робкую попытку в 53-м году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. А почему союзники были против послевоенных планов СССР о единой Германии? Если раньше этому давали разные объяснения (типа, Великобритания боялась нового конкурента в лице единой Германии и т.д.), то опять же с точки зрения Вашей теории возникают непонятки: криптоколония упорно предлагает планы объединения Германии, метрополия упорно их отклоняет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;С тех пор Германия не сделала ни одной серьёзной ошибки.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А не серьёзные?</text>
                      <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3781472" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781472#t3781472</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-05-11 07:52:32</date>
                          <text>ГДР это грузило-предохранитель лет на сорок. Мол, будете себя хорошо вести, вторую руку и вторую ногу пришьём. Немцы себя вели хорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1953-1956 годах был план распространения австрийского варианта на Германию. Т.е. страна объявляется нейтральной, американо-англо-франко-советские войска выводятся, местная армия запрещается. США, Англия, Франция и СССР становятся странами-гарантами. Тогда получался общий буфер от Балтики до Средиземноморья: Финляндия-Германия-Австрия-Югославия. При этом американские войска убирались из Европы. США это было невыгодно. А англичане в целях развязывания американо-советского конфликта были заинтересованы в общей границе между НАТО и Варшавским договором. Не для ведения военных действий, а для провоцирования конфликта. Собственно это и похерило окончательно "план Берии". Стало понятно, что будет прямая авио-ракетная война поверх Европы и военные действия на германо-чехословацком театре не успеют начаться. =&amp;gt; нейтральная зона бессмысленна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Несерьёзные ошибки совершают все государства постоянно. Ошибкой была безоговорочная интеграция ГДР. Тут расчётливые немцы психанули, полезли на стену. Психологически понятно, но с точки зрения экономики Германия была отброшена лет на 10. Нужно было сделать кондоминиум с двумя денежными системами и расчётливо, по-немецки проглотить ГДР в несколько этапов. Как раз бы к 2005 году управились, да ещё НАВАР получили (одна дешёвая рабочая сила на Востоке чего стоит). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это, повторяю, ошибка понятная. Дело было ещё до развала СССР, немцы не знали, что ещё англичане отчебучат, вот и поторопились. </text>
                          <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3781728" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781728#t3781728</url>
                              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                              <date>2005-05-11 08:38:39</date>
                              <text>Спасибо, очень интересно. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, может эта тема уже здесь поднималась, но как тогда в Вашу схему укладывается Мюнхен 38-го и политика умиротворения? Ведь без этого "мощь немецкого сопротивления" была бы много меньше, если бы вообще была.</text>
                              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3789664" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789664#t3789664</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-05-13 09:46:57</date>
                                  <text>В политике важен факт. Будет факт, будет его использование. Появился ветерок - норд-норд-ост. Стал крепчать. Тут же судёнышки подсуетились, расправили паруса. Кто прямо на норд-норд-ост пошёл, кто стал идти галсами. Главное - ветерок есть. Немцы стали сопротивляться колонизаторам. Тут же одни колонизаторы стали использовать этот ветерок против других колонизаторов. Начали ветерок раздувать. Раскручивать свастику циклона на полпланеты. Ну а посеешь ветер... </text>
                                  <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781728&amp;style=mine#t3781728</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781472&amp;style=mine#t3781472</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3782496" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3782496#t3782496</url>
                              <user name="A.I." username="russinform" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                              <date>2005-05-11 12:50:30</date>
                              <text>В Западной Германии существовал закон, по которому каждый восточный немец имел право получить западное гражданство и жить в ФРГ. Ради этого восточные немцы лезли под пулемёты на стену и рыли под ней же туннели. Как только стало можно, все рванули на Запад. Не представляю, как это можно было провести организованно в несколько этапов. Они тогда должны были в первую очередь изменить этот свой закон. Вряд ли стремительное объединение - ошибка. Просто иначе не выходило. Пришлось так сделать, наверное, да и спешили очень при этом.</text>
                              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3788128" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3788128#t3788128</url>
                                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                  <date>2005-05-13 06:21:41</date>
                                  <text>&amp;lt; Вряд ли стремительное объединение - ошибка.&amp;gt;&lt;br /&gt;По этому вопросу исчерпывающую справку Вам могли бы дать два человека, занимавших исключительно "чувствительное" положение в германской властной иерархии: Альфред Херрхаузен и Детлеф Роведдер. Увы, не дадут - пали от рук "Роте арме фракцион". Тех самых фракционов, которые за то, чтоб "людЯм было хорошо".&lt;br /&gt;&amp;lt;Просто иначе не выходило&amp;gt;&lt;br /&gt;Выходило, и еще как выходило. За то их и "отоварили", причем в назидательной манере. И теперь все считают, что иначе быть не могло, "у перестройки нет альтернативы, иного не дано".&lt;br /&gt;Кстати, убийство Херрхаузена было настолько громким и красноречивым, что о нем сообщало даже  насквозь лживое советское перестроечное телевидение.</text>
                                  <subject>... а вот загнивающая Германия ...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3793248" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3793248#t3793248</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-05-13 02:26:31</date>
                                      <text>А почему перестроечное телевидение было насквозь лживым?! Уж, по-моему, пооткровеннее, чем сегодняшнее, а?</text>
                                      <subject>а вот перестроечное телевидение...</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3788128&amp;style=mine#t3788128</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3782496&amp;style=mine#t3782496</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3789920" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789920#t3789920</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-05-13 10:00:40</date>
                                  <text>Одно дело помощь беженцам, и совсеи другое - аннексия. Тем более аннексия гигантская (сравните масштаб ФРГ и ГДР). И к тому же аннексия страны с другой экономической системой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ГДР вполне можно было принять в ФРГ как союзное государство, с отдельным парламентом и денежной системой. Опыта немцам тут не занимать. Разумеется, сразу ввести свой войска в ГДР, установить контроль над МИДом. В дипломатическом отношении было бы выгодно сохранить гэдээровские посольства лет на пять. Считать, что немцы всё бы смели - ерунда. Немцы это немцы. Тем более дисциплинироанные гэдээровцы. Всё бы им объяснили, дали соску. Кстати, сами гэдээровцы на это и рассчитывали. В смысле истеблишмент.</text>
                                  <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3790688" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3790688#t3790688</url>
                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                      <date>2005-05-13 12:44:42</date>
                                      <text>&amp;lt; Всё бы им объяснили, дали соску. Кстати, сами гэдээровцы на это и рассчитывали. В смысле истеблишмент.&amp;gt;&lt;br /&gt;Именно. Херрхаузен имел планы вообще на всю Восточную Европу - обойтись с людьми по-людски, в результате привязать эти страны к германской экономике и не иметь проблем с оборванцами. Как теперь.&lt;br /&gt;У Роведдера был пост "чубайса", но наоборот - предлагал санировать экономику ГДР на "немецкой" основе. За 10-15 лет поднять ее до уровня ФРГ. Сохранить все. И получить 25% роста германской экономики. Совершенно реальный план, никакой фантастики. &lt;br /&gt;ЩАС.</text>
                                      <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3791968" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3791968#t3791968</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-05-13 01:19:11</date>
                                          <text>От рук ли РАФ? Может, по заказу тех, кто не хотел подъёма Германии И Восточной Европы? Кто был менее весго заинтересован в усилении Германии?</text>
                                          <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3790688&amp;style=mine#t3790688</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789920&amp;style=mine#t3789920</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3798112" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3798112#t3798112</url>
                                      <user name="A.I." username="russinform" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                      <date>2005-05-13 09:00:26</date>
                                      <text>Извините, но я с точки зрения простого обывателя: как можно удержать массу в одной стране не отменив в другой конституционное право, по которому каждый житель ГДР, немец, мог сразу получать западное гражданство и жить в ФРГ, т.е. реализовать свою подрасстрельную мечту от рождения - стать полноценным "западным"? Попробуй удержи только объяснениями. Для немца стать "полноценным"! Соску так и так дали. Или границу на замок, в то время как все вокруг открылись? Как? Извините за настырность. </text>
                                      <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3798624" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3798624#t3798624</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-05-13 09:09:51</date>
                                          <text>По-моему всё самоочевидно. ГДР меняет свой статус =&amp;gt; закон о немцах-беженцах теряет силу. Житель ГДР мог бы совершать безвизовые поездки в ФРГ и обычные туристические поездки по всему миру, читать свободную прессу. Но вот с места в карьер за ту же работу получать в несколько раз больше при одновременной девальвации выпускаемой продукции - это извините... И ничего бы граждане ГДР с этим фактом не поделали.  </text>
                                          <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3799392" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3799392#t3799392</url>
                                              <user name="A.I." username="russinform" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                              <date>2005-05-13 09:43:13</date>
                                              <text>Всё так, но только это не закон о беженцах, а закон просто о немцах будь они из Казахстана или Аргентины, но решивших вдруг прибыть "на историческую родину". А этих 20 миллионов сидело под боком, и их как-то нужно было определять. Мне просто любопытно, неужели возможно такое: на пять лет скажем отменить утверждённое конституцией право пусть ради справедливости тогда и вообще для всех остальных немцев?</text>
                                              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3799904" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3799904#t3799904</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-05-13 10:38:15</date>
                                                  <text>Хозяин делает так, как ему выгодно. Потому что он Хозяин. Любые попытки плясать вокруг Хозяина вызывают мгновенный удар в рожу. Немцем совершенно не нужно было объяснять свои действия ни перед мировым сообществом, ни перед 17 миллионами восточнонемецких дебилов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, это только что продемонстрировали англичане (казус 9 мая). Это и есть суть дипломатии. Когда человек перед вами сидит, вы перед ним ходите колесом, разворачиваете словесный эквилибр. А он спокойным тоном, глядя вам в глаза говорит: "Пошёл на хуй". Вы кричите: "Почему. зачем. Ч предлагаю то, у вас в ваших же законах написано это". А он отвечает: "Почему? А потому что мне это НЕВЫГОДНО".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В политике дураков нет. Есть ИНТЕРЕС. Это политика. </text>
                                                  <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3799392&amp;style=mine#t3799392</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3798624&amp;style=mine#t3798624</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3798112&amp;style=mine#t3798112</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789920&amp;style=mine#t3789920</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3782496&amp;style=mine#t3782496</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781472&amp;style=mine#t3781472</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3816288" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3816288#t3816288</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2005-05-17 01:54:53</date>
                              <text>&amp;gt; ГДР это грузило-предохранитель лет на сорок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  (По аналогии) а Белоруссия тоже грузило?&lt;br /&gt;   Трубадур Белковский возвестил:&lt;br /&gt;   &lt;a href="http://www.rian.ru/politics/cis/20050517/40366254.html" rel="nofollow"&gt;"...президенты Белоруссии Александр Лукашенко и Туркмении Сапармурат Ниязов,  кажутся... наиболее незыблемыми правителями."&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   Был слух, что Лукашенко имеет мощную поддержку Ватикана.</text>
                              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3816544" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3816544#t3816544</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-05-17 04:34:01</date>
                                  <text>Белковский ещё заметил, что Лукашенко могут предать из его окружения - те, кто хочет почаще бывать в прекрасной Франции. Белоруссия иногда кажется лабораторным образцом, нужным для сравнения с экземплярами, подвергшимся разным экспериментам. Этаким напоминателем о советских нравах...&lt;br /&gt;Или её другими способами готовят к поглощению ЕС...</text>
                                  <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3819616" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3819616#t3819616</url>
                                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-05-18 06:02:30</date>
                                      <text>Да странно как-то готовят. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно вопли о диктаторском режиме раздаются в основном со стороны США, остальные (прибалты, поляки) мирно добрососедствуют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно в Минске скоординированно прошла идиотская акция "российской молодежи" и оранжевых хохлов. На Чубайса произошел громкий государственный наезд со стороны экологов за нарушение норм строительства дачного забора и уничтожение каких-то кустов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, может РБ просто "заморозили" лет на 5-10, т.е. до той поры, пока переварят новых "утлых членов" ЕС. Типа фигуры неизвестного сценария. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, живет себе бацька не хуже команданте Кастро. Играет в хокей и в ус не do it.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: А вот...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3819872" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3819872#t3819872</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-05-18 06:07:36</date>
                                          <text>Политика - это не игра шашками "в Чапаева".&lt;br /&gt;Это многомерные шахматы со сложными стратегиями.&lt;br /&gt;Белоруссии с Лукашенко отведена особая роль. Какая? - планы соперника, тем более, гроссмейстера - понять трудно. Остаётся гадать и строить предположения...</text>
                                          <subject>Re: А вот...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3819616&amp;style=mine#t3819616</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3816544&amp;style=mine#t3816544</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3816288&amp;style=mine#t3816288</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781472&amp;style=mine#t3781472</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3781216&amp;style=mine#t3781216</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3776608&amp;style=mine#t3776608</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3776352&amp;style=mine#t3776352</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775584&amp;style=mine#t3775584</parent>
            </comment>
            <comment id="3779936" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3779936#t3779936</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2005-05-10 08:20:21</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, боюсь, что Вы всё-таки переоцениваете французов. Несмотря ни на что, я не поставил бы их рядом с любимыми британцами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С шотландским приветом, from Glasgow :)</text>
              <subject>Ну а Шотландия прекрасней...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775584&amp;style=mine#t3775584</parent>
            </comment>
            <comment id="3780192" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3780192#t3780192</url>
              <user name="P. Cкорынин &quot;Scout&quot;" username="rskor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33211134/3059463" height="100" width="79" />
              <date>2005-05-10 10:09:34</date>
              <text>&amp;gt;Так поступают в сверхсложных исторических ситуациях умнейшие &amp;gt;народы мира. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну датчане-голландцы поступили не менее мудро в той же "сверхсложной исторической ситуации". И булки ели, и песни пели. Вся разница с Францией - масштаб. Ну у Франции еще де-голлевское правительство в Лондоне (sic!). И все... Нагло-саксы правильно посчитали, что 75% больше 66. Вот и выделили свежим "союзникам" "сектор". &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775584&amp;style=mine#t3775584</parent>
            </comment>
            <comment id="41486176" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=41486176#t41486176</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-01-10 12:48:02</date>
              <text>Французы надорвались в ПМВ, было выбито целое поколение, куча раненных, у них был жуткий страх новой большой войны.&lt;br /&gt;Кончились великие французы, причем давно.</text>
              <subject>Re: А вот прекрасная Франция...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3775584&amp;style=mine#t3775584</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3774560&amp;style=mine#t3774560</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3776864" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3776864#t3776864</url>
      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
      <date>2005-05-10 10:54:50</date>
      <text>С праздником, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3777632" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3777632#t3777632</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-05-10 11:30:38</date>
      <text>Майские праздники продолжаются. Не за горами День Рождения Пионерии и День Защиты Детей. Вот я и думаю, не вступить ли в Пионерскую Организацию. Ведь когда-то все вступали и торжественно клялись:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Торжественная клятва пионера Советского Союза.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;" Я (Имя, Фамилия) вступая в ряды Всесоюзной Пионерской Организации имени Владимира Ильича Ленина, перед лицом своих товарищей торжественно обещаю: горячо любить свою Родину. Жить, учиться и бороться, как завещал великий Ленин, как учит Коммунистическая партия. Свято соблюдать Законы Пионерии Советского Союза".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Законы пионеров Советского Союза.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пионер предан Родине, партии, коммунизму &lt;br /&gt;Пионер готовится стать комсомольцем &lt;br /&gt;Пионер ровняется на героев борьбы и труда &lt;br /&gt;Пионер чтит память погибших борцов и готовится стать защитником Отечества &lt;br /&gt;Пионер лучший в учебе, труде и спорте &lt;br /&gt;Пионер - честный и верный товарищ, всегда смело стоящий за правду. &lt;br /&gt;Пионер - товарищ и вожатый октябрят. &lt;br /&gt;Пионер - друг пионерам и детям трудящихся всех стран&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клятвы и присяги ведь никто не отменял. Только вот воинскую присягу кто-то тщательно переписал несколько раз. А пионерскую? Кому и как теперь присягать пионерам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или может вступить сразу в Октябрята?&lt;br /&gt;Октябрята - дружные ребята, играют и поют, весело живут...&lt;br /&gt;</text>
      <subject>пионеры и октябряты</subject>
      <comments>
        <comment id="3777888" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3777888#t3777888</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2005-05-10 11:48:26</date>
          <text>&amp;gt;Вот я и думаю, не вступить ли в Пионерскую Организацию.&lt;br /&gt;&amp;gt;Или может вступить сразу в Октябрята?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно конечно, но партбилет придется на стол положить...</text>
          <subject>Re: пионеры и октябряты</subject>
          <comments>
            <comment id="3779168" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3779168#t3779168</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-05-10 03:24:51</date>
              <text>Анекдот №137 [Проблемы] ateism.ru&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В церкви звонит телефон: (Г) - Алло, батюшка, это из горкома(Г) звонят. У нас совещание должно быть, а стульев не хватает... Пришли дюжину. (Б) - Фиг вам, а не стулья. В прошлый раз давал, так вы их похабщиной испоганили. (Г) - Ах "фиг вам, а не стулья", тогда фиг вам пионеров в церковный хор! (Б) - Ах "фиг вам пионеров в церковный хор", тогда фиг вам монахов на субботник! (Г) - Ах "фиг нам монахов на субботник", тогда фиг вам партийных на крестный ход! (Б) - Ах "фиг нам партийных на крестный ход", тогда фиг вам монашек в вашу баню! (Г) - А вот за это батюшка можно и партбилет на стол положить!!! &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: пионеры и октябряты</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3777888&amp;style=mine#t3777888</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3777632&amp;style=mine#t3777632</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3782752" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3782752#t3782752</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-05-11 05:44:38</date>
      <text>Страницы БТ об отце у Вас проходят как бы три стадии, насколько я сумел разглядеть.&lt;br /&gt;Сначала - светлое детское чувство, потом - отрицательное, и наконец - &lt;br /&gt;всё-таки снова любовь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, сам БТ посвящен ему, так ведь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последние страницы о Вас  с ним - одни из самых пронзительных в русской литературе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>О Вашем отце, Дмитрий Евгеньевич</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3783520" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3783520#t3783520</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-12 11:28:45</date>
      <text>Все-таки любопытно, почему же на этих наших всемирных торжествах не было английского Премьера. Все-таки в этом есть что-то вызывающее и непонятное. Похоже, из всех более-менее значимых стран только Англия проигнорировала мероприятие в Москве. Буш был с супругой, Франция-Германия-Италия, Япония-Китай-Индия... Чего же, как говорится, боле?&lt;br /&gt;При этом предлог, под которым Блер отказался, откровенно дурацкий. "Я, типа, устал... Притомился..." На высшем уровне это смотрится, по-моему, просто как наглость. А Буш не устал, что ли? А Ширак что, двужильный?&lt;br /&gt;Странно все это. И непонятно, что должно означать. Можно вспомнить пресловутую "английскую теорию" безмерно уважаемого Дмитрия Евгеньевича, но и она ситуацию ни в коей мере не проясняет. &lt;br /&gt;Что за фокусы? Что Блер этим хотел сказать?&lt;br /&gt;И можно ли после этого совать ему палец в рот?&lt;br /&gt;Я бы не стал... &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Фокус Блэра</subject>
      <comments>
        <comment id="3784544" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784544#t3784544</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-12 12:26:09</date>
          <text>Регулярно читайте "Утиную Правду" :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю, что стразу после Блэра форс-мажор наступил у премьера Канады:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Канцелярия премьера объяснила отмену визита сложной политической обстановкой в Канаде, где правительству Мартина, ослабленному финансовым скандалом, грозит вынесение вотума недоверия в парламенте."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Премьеры Австралии и Новой Зеландии кажется не приехали вообще без отмазок. Мол, перебьётесь и так, уроды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
          <comments>
            <comment id="3785312" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3785312#t3785312</url>
              <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
              <date>2005-05-12 02:06:59</date>
              <text>А может у них посевная?</text>
              <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784544&amp;style=mine#t3784544</parent>
            </comment>
            <comment id="3786336" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786336#t3786336</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-05-12 03:37:24</date>
              <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/_devol_/41185.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/_devol&lt;wbr /&gt;_/41185.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было бы интересно узнать мнение Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)</text>
              <subject>Я тут выложил свой взгляд</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784544&amp;style=mine#t3784544</parent>
            </comment>
            <comment id="3788384" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3788384#t3788384</url>
              <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
              <date>2005-05-13 06:35:26</date>
              <text>Вроде канадская генерал-губернаторша, "глава государства", приезжала.</text>
              <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784544&amp;style=mine#t3784544</parent>
            </comment>
            <comment id="3788640" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3788640#t3788640</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-05-13 08:42:22</date>
              <text>Почитал, Дмитрий Евгеньевич, почитал (хотя дизайн мне все ж не нравится, хоть убей). Но неубедительно как-то показалось, Вы уж извините. &lt;br /&gt;По сути, вы доказываете, что Англия своей неявкой решила продемонстрировать всему миру свою немеряную крутость. Мол, "вы тут все собрались, типа у вас торжественный саммит - а я возьму и плюну с высокой колокольни!"&lt;br /&gt;Т.е. Вы согласны, что это была ДЕМОНСТРАЦИЯ. &lt;br /&gt;Но ЗАЧЕМ пусть даже "крутому" государству столь откровенно демонстрировать пренебрежение ВСЕМ ОСТАЛЬНЫМ? Чтоб они озлобились и "затаили грубость"? &lt;br /&gt;Как хотите, Дмитрий Евгеньевич, но это выглядит просто глупо. По-детски даже.&lt;br /&gt;Я думаю, что на высшем уровне так дела не делаются.</text>
              <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
              <comments>
                <comment id="3789152" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789152#t3789152</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-05-13 09:34:57</date>
                  <text>Как я понимаю, Вы считаете, что Блэр не приехал на встречу случайно. Премьер-министр Канады - тоже. Австралии - тоже. Новой Зеландии - тоже. По-моему, это абсурд. Англия и её доминионы понизили своё представительство на встрече специально. Разумеется, с т.з. дипломатического этикета это плевок в харю. Учитывая телефонные расшаркивания Блэра перед Путиным, а также до последнего времени безоблачные отношения между Москвой и Лондоном, плевок этот адресован не лично нам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно, за кулисами шёл Торг. Торг между гегемоном и субгегемоном. Не нужно думать, что субгегемон это слабое государство. Гегемона все дееспособные нации ненавидят =&amp;gt; у субгегемона есть дипломатический бонус. А англичане и так лучшие в мире дипломаты. Неприехали они правильно. ГРАМОТНО РАБОТАЮТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дизайн УП мне самому не нравится. Главное качество интернет-ресурса - лёгкое чтение с экрана. УП не рассчитана на регулярное чтение, её дизайн хорош для первоапрельского прикола.  </text>
                  <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3789408" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789408#t3789408</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-05-13 09:41:42</date>
                      <text>Про УП - в самую точку. Рад, что наши оценки здесь совпадают.&lt;br /&gt;Про Англию - вы неправильно меня поняли. Я, конечно же, считаю, что Блэр не приехал специально. Только не понимаю причины этого.&lt;br /&gt;И вот насчет причин вы опять же высказались как-то размыто. :( Все же - КАКОЙ СМЫСЛ для Англии в этом демарше? И КОМУ они демонстрировали пренебрежение? Бушу?&lt;br /&gt;Также - не могли бы вы пояснить: кто ж теперь, на Ваш взгляд, гегемон, а кто - субгегемон? А то я уж как-то запутался во всем этом. :))</text>
                      <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3790432" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3790432#t3790432</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-05-13 11:40:54</date>
                          <text>А РФ от неприезда Блэра будет польза или вред? Или этот факт РФ никак не коснётся особо? </text>
                          <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789408&amp;style=mine#t3789408</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3793760" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3793760#t3793760</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-05-13 05:22:58</date>
                          <text>До первой мировой войны гегемоном была Великобритания, субгегемном - Германия. После войны, при её "нормальном" течении субгегемоном становилась Россия с почти автоматическим получением гегемонии. Однако Россию Англия кинула, поменяв на США. У США как субгегемона были слабые позиции, т.к. американцы не смогли (и не могли) скооперироваться с Францией. Однако у США было экономическое преимущество. 20-30-е годы это холодная экономическая война между Англией и Америкой. Одна из её производных - мировой экономический кризис. После второй мировой войны гегемоном становится Америка, а субгегемоном Англия (с учётом криптоколонии СССР - боевой термоядерной платформы английских ВС). Сейчас Англия в качестве антиамериканского грузила выпячивает Китай. Основная часть разобранного СССР будет использована (уже используется) в качестве проанглийского элемента ЕС. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "60-летия победы", то смотрите. Затевалось что-то грандиозное. В Москву должен был приехать ВЕСЬ МИР. Откуда такой почёт и уважение Путину? Очевидно, должна была произойти некая Акция. Например такая: "Вторая мировая война закончена, эта страница мировой истории перевёрнута. Признаем же наконец, что произошла Мировая Катастрофа, где нет победителей и нет побеждённых, а есть товарищи по несчастью. Чёрную легенду фашизма - долой, миф холокоста - долой. Фашисты создали умеренно репрессивный режим латиноамериканского типа, и нечего из них лепить люциферов 20-го века. Японию, Германию, Италию, Индию - в руководство ООН."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но американцы заартачились. Англичане не приехали (хотя, как известно, собирались) и 9 мая получился пшик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как один из возможных вариантов. </text>
                          <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3795040" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795040#t3795040</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-05-13 06:34:51</date>
                              <text>- Затевалось что-то грандиозное...Очевидно, должна была произойти некая Акция&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кем затевалась? Какие-нибудь доказательства для этого имеются? Политика, к сожалению, гораздо менее романтическое занятие. Основа ее - цели сегодняшнего дня. Буш абсолютно ясно высказывается: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"The agreement in Yalta followed in the unjust tradition of Munich and the Molotov-Ribbentrop Pact. Once again, when powerful governments negotiated, the freedom of small nations was somehow expendable. ... The captivity of millions in Central and Eastern Europe will be remembered as one of the greatest wrongs in history."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, собственно, и весь пересмотр истории, все цели - вбить клин потолще и поглубже между "наследницей СССР" и странами Восточной Европы. Заигрывание с малыми и демократии незаслуженно лишенными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Блэр не приехал просто потому что: (а) Англия совершенно не готова получать плевок за Ялту, (б) даже возможность не пропустить в кабинет чужака для Блэра в 100 раз важней чем все пересмотры истории за последние 100 лет. Страна-то демократическая, упустишь что-нибудь в начале, будешь 4 года как волк в тазу по эскалатору..  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Чёрную легенду фашизма - долой, миф холокоста - долой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот станет Германия (или там Национал-социалистическая Российская Империя) мировым гегемоном, вот тогда пусть и переписывает историю, да и то не сразу. А пока - фигушки. Что-то мне подсказывает что им самим ворошить историю меньше всех хочется.</text>
                              <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3795296" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795296#t3795296</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-05-13 07:13:51</date>
                                  <text>// Страна-то демократическая, //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда это следует??</text>
                                  <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3796064" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3796064#t3796064</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-05-13 07:27:18</date>
                                      <text>"Демократическая" не в смысле "демос" и "широкое участие народных масс в управлении государством", а просто "не номенклатурная" (смотрите подробное разъяснение российской номенклатуры у Галковского в управде или где-то еще, не помню), то есть кто войдет в состав кабинета определяется серьезной возней, а не просто так: "Что, выборы? А я в бане парился."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, и приведенное выше высказывание Буша это только подтверждает. А что в Ялте американцы не замешаны? Только нет никаких абстракных американцев, они сушествуют только в головах российских конспирологов. Просто республиканец Буш не упускает случая плюнуть в демократа Рузвельта. Да и ситуация позволяет.</text>
                                      <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3797600" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797600#t3797600</url>
                                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-05-13 08:17:47</date>
                                          <text>// Демократическая" не в смысле "демос" и "широкое участие народных масс в управлении государством", а просто "не номенклатурная" //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А многочисленные выпускники Итона-Оксбрижда, заполняющие аппарат министерств и всяких комиссий --- чем не номенклатура? Да и монархия не есть демократия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А насчёт политического устройства UKGBNI   &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/roman_rogalyov/17283.html#cutid1" rel="nofollow"&gt; загляните сюда &lt;/a&gt; :-)</text>
                                          <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3799136" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3799136#t3799136</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-05-13 09:39:52</date>
                                              <text>- А многочисленные выпускники Итона-Оксбрижда&lt;br /&gt;А из кого по вашему государственная элита должна формироваться? Из выпускников нефтехимического института? Или "специалистов по восточным языкам", как команданте Жириновский?</text>
                                              <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3801440" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3801440#t3801440</url>
                                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-05-14 07:15:57</date>
                                                  <text>// А из кого по вашему государственная элита должна формироваться? Из выпускников нефтехимического института? Или "специалистов по восточным языкам", как команданте Жириновский? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зависит от того, самостоятельное это государство или зависимое. В случае зависимого государства, как показывает опыт, сойдёт и вообще человек без образования, с трудом умеющий писать корявым почерком, который только в возрасте 35 лет (!) был несколько месяцев слушателем Промакадемии. Неграмотными проще управлять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3799136&amp;style=mine#t3799136</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797600&amp;style=mine#t3797600</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3796064&amp;style=mine#t3796064</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795296&amp;style=mine#t3795296</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795040&amp;style=mine#t3795040</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3795808" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795808#t3795808</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-05-13 07:18:24</date>
                                  <text>&lt;a href="http://www.expert.ru/expert/current/data/17-fry.shtml" rel="nofollow"&gt;В Англии - как нигде, пожалуй, - можно разыскать особо гармоничное сочетание устойчивой, непрерывно развивающейся традиции и современных тенденций... Более того, в последнем его романе "Как творить историю", который в конце мая выходит в издательстве "Фантом-пресс", на Фрая явно повлиял Джордж Оруэлл. Речь в книге идет о попытках преобразовать историю, создать ее альтернативную, куда более оптимистичную версию - мир, в котором никогда не было Гитлера. Получившаяся в результате реальность оказывается куда более мрачной и сильно напоминает ту, что описана в "1984".&lt;/a&gt; Журнал "Эксперт", 2005 " 17. "Профессия: англичанин"</text>
                                  <subject>&amp;quot;Как творить историю&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3797088" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797088#t3797088</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-05-13 07:45:55</date>
                                      <text>Говорить о переписывании истории в эпоху тотальной виртуальности смешно. И это не сугубо английское занятие, как следует из повального увлечения российских интеллектуалов. Перепишут не только истирию, но и литературу. Даже все картины перерисуют, уж будьте покойнички. Со своим, с оригинальным - напряг. Как это всегда в эпохи затухающих культурных взрывов: вторичное становится третичным, четвертичным и так далее. Более того, как в "Друге Утят" новости, история будет затачиваться для индивидуального вкуса:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голос из компьютера:&lt;br /&gt;- Как настроение?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Что-то педы везде торчат. Неспроста это.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Хотите статью из World Vibrations "Все мировые лидеры были латентными гомиками" некого полковника в отставке Тургидсона?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "устойчивая, непрерывно развивающаяся традиция" это главное. Без этого "мама-папа" нужно снова каждые 50 лет учить. </text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;Как творить историю&amp;quot;</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3797344" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797344#t3797344</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-05-13 07:56:13</date>
                                          <text>О, это чрезвычайно важно! Старые добрые английские традиции!..&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.expert.ru/expert/current/data/17-fry.shtml" rel="nofollow"&gt;В 1957 году, когда я родился, моему отцу предложили работу в Принстонском университете. И одной из причин того, что он отказался, было чувство, что он не хочет американских детей.С тех пор я частенько беспокоился (отчасти из-за той самой избыточной "английскости", которую и вы, и я сам, и многие другие во мне подмечают), на что бы я был похож, если бы вырос американцем. Так что в моем романе переплелись два мотива: желание вновь осмыслить один из важнейших вопросов европейской истории двадцатого века - как и почему мог произойти холокост? - и более частная проблема собственного самоопределения.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>&amp;quot;Мама-папа&amp;quot; и &amp;quot;устойчивые традиции&amp;quot;</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3797856" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797856#t3797856</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-05-13 08:52:10</date>
                                              <text>О, "The best of Fry and Laurie" было замечательное шоу. Юмор английский, но не слишком, а как надо. Погодите, доберется до него Дмитрий Евгеньевич. Шутка ли, пед, еврей, англичанин и комедиант в одном лице, да еще и пишет, да еще и на исторические темы. Люцифер 21 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы: "..нечего из них лепить люциферов 20-го века." &lt;br /&gt;Я вот подумал, что ежели с немцев снять табличку люциферов 20 века, то ведь надо ее на кого-нибудь навесить. Например, на англичан. Ведь нельзя же совсем без таблички. Народ без пиара не поймет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: &amp;quot;Мама-папа&amp;quot; и &amp;quot;устойчивые традиции&amp;quot;</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3800928" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3800928#t3800928</url>
                                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                  <date>2005-05-14 04:27:42</date>
                                                  <text>Табличку-то можно навесить. Но как бы тем, кто навешивать будет, тоже чего-нибудь не навесили...</text>
                                                  <subject>Re: &amp;quot;Мама-папа&amp;quot; и &amp;quot;устойчивые традиции&amp;quot;</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797856&amp;style=mine#t3797856</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797344&amp;style=mine#t3797344</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3797088&amp;style=mine#t3797088</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795808&amp;style=mine#t3795808</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795040&amp;style=mine#t3795040</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3796320" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3796320#t3796320</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-05-13 07:31:20</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Кем затевалась? Какие-нибудь доказательства для этого имеются?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами посудите, зачем Мировому Правительству (в данном случае - руководству ведущих стран мира), собираться на сомнительное протокольное мероприятие второй свежести. Им что, делать нечего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;А Блэр не приехал просто потому что: (а) Англия совершенно не готова получать плевок за Ялту, (б) даже возможность не пропустить в кабинет чужака для Блэра в 100 раз важней чем все пересмотры истории за последние 100 лет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "а" то я примерно про то же и говорю, только под другим углом зрения. "Идёт торг". А по-поводу "б" ещё раз обращаю Ваше внимание, что у канадского лидера внезапно обнаружились точно такие же проблемы, другие подбританские лидеры тоже не приехали.  По-моему, всё ясно. У англичан, прекрасных дипломатов, перекоса в сторону внутренней политики никогда не наблюдалось. Они прекрасно знают, где, когда и что и своего не упустят.</text>
                                  <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3798880" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3798880#t3798880</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-05-13 09:20:21</date>
                                      <text>Представители Мирового правительства могут собраться ТОЛьКО на прикольное мероприятие. Это прекрасный способ поговорить о делах не вызывая лишнего внимания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не на вовиной Волге Буш приехал покататься, а совершал турне по бывшим сов. республикам. В некоторых из них (прибалты) отношение к Победе, прям скажем, сильно отличается от путинского. Надо было высказаться в этом духе. А где это лучше всего сделать, как не в Москве. А вот Блэру такие экспозиции никчему, врагов в Англии у него и так достаточно. Ну а подбританцы, с этими все ясно. Чего им ехать тогда?</text>
                                      <subject>А на мавзолее постоять?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3796320&amp;style=mine#t3796320</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3795040&amp;style=mine#t3795040</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3793760&amp;style=mine#t3793760</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3796832" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3796832#t3796832</url>
                              <user name="владислав" username="uzhulis" />
                              <date>2005-05-13 07:43:23</date>
                              <text>"После войны, при её "нормальном" течении субгегемоном становилась Россия с почти автоматическим получением гегемонии."  А что у России было, чтобы стать субгегемоном?&lt;br /&gt;Население - да, сильнейшая сухопутная армия да. Но не кажется вам этого мало. Экономические позиции в мире слабоваты. То есть дай время, развернется конечно, но еще 1-2 поколения требовалось.Из колоний разве что север Ирана и Северная Маньчжурия, опять мало. Финансы не очень. А у США все было готово.Так что чтобы России стать субгегемоном надо было или присоединять Германию (невозможно) или завалить США (невозможно)</text>
                              <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3800160" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3800160#t3800160</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-05-13 10:55:27</date>
                                  <text>СШа развивались сказочными темпами. Это очень хорошо. Но для исторической перспективы - наоборот. То есть США 1890 года это одно государство, 1900 - другое, 1920 - третье. США статус великой державы получили только в конце 19 века, после войны с Испанией. До этого, например, Америка не имела права иметь послов. Не полагалось по рангу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россию принижать не надо. К 1917 году это было мощное государство, развивающееся вполне американскими темпами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что получала Россия после войны, я Вам приведу только один пример. К России присоединялся Константинополь (и часть Палестины, кстати). Таким образом, константинопольский патриарх подпадал под полный русский контроль. Это означало, что все православные церкви автоматически подминаются под Москву. Т.е. православие становится чем-то вроде русской национальной церкви, "англиканства". Это Сербия, Черногория, Греция, Румыния, Болгария + особое положение в многочисленных православных общинах стран Ближнего Востока.  </text>
                                  <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3807584" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3807584#t3807584</url>
                                      <user name="владислав" username="uzhulis" />
                                      <date>2005-05-14 09:17:05</date>
                                      <text>"Т.е. православие становится чем-то вроде русской национальной церкви, "англиканства". Это Сербия, Черногория, Греция, Румыния, Болгария + особое положение в многочисленных православных общинах стран Ближнего Востока." - Д.Галковский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы полагаете, что в связи с этим Россия смогла бы определять ситуацию этих стран. Достаточно хорошо известно, как в 19в. Россия сметая Османскую империю выстраивала эти государства. Но получалось, что сразу они скорей попадали под влияние иных, но не России. Хотя-бы события 1875-78гг. Воевали, воевали, и что? Болгария , которая плевать хотела на мнение Москвы уже в 1885г!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что еще могла Россия получить после победы в Первой мировой?</text>
                                      <subject>Re: Фокус Блэра</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3800160&amp;style=mine#t3800160</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3796832&amp;style=mine#t3796832</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3793760&amp;style=mine#t3793760</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789408&amp;style=mine#t3789408</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3789152&amp;style=mine#t3789152</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3788640&amp;style=mine#t3788640</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784544&amp;style=mine#t3784544</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3783520&amp;style=mine#t3783520</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3784032" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3784032#t3784032</url>
      <user name="byzdec" username="byzdec" />
      <date>2005-05-12 11:39:50</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=Кто виноват= мы в общем и целом поняли. &lt;br /&gt;Хотелось бы узнать, когда перейдете ко второму сакраментальному русскому вопросу - =что делать=?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3786080" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786080#t3786080</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-05-12 02:32:58</date>
      <text>Так вы амнистировали ненавистных русских крестьян совсем или только 9 мая?</text>
      <comments>
        <comment id="3788896" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3788896#t3788896</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2005-05-13 09:26:19</date>
          <text>Ви-инни! Ну что же ты вытворяешь?! Опять лужу сделал? Здесь же разговаривают ВЗРОСЛЫЕ ЛЮДИ! Это ведь тебе не &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/" rel="nofollow"&gt; берлога! &lt;/a&gt; Брысь под лавку. Или вон на &lt;a href="http://www.livejournal.com/community/ru_kitchen/" rel="nofollow"&gt; кухню &lt;/a&gt; сходи, может, там тебе мёду достанется.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3786080&amp;style=mine#t3786080</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3801952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3801952#t3801952</url>
      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
      <date>2005-05-14 10:19:42</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;можете ли Вы ответить мне на несколько вопросов строго по пунктам? –&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Объясните, пожалуйста, чем отличаются друг от друга Ваши понятия: «гегемон», «субгегемон», «колония» и «криптоколония»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2.	Могли бы Вы здесь вкратце изложить суть Вашей т.н. «английской» теории? (или дать ссылку на наиболее собранное её изложение)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3.	Каковы Ваши аргументы / доказательства в пользу того, что СССР (особенно – сталинский!) находился под влиянием Великобритании? (то, на чём построены все Ваши исторические теории)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4.	Кто в руководстве СССР лично являлся проводниками этого влияния и каким образом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5.	Каковы Ваши аргументы / доказательства в отрицание того, что в 1910-х гг. Распутин был приближен к царской семье?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6.	Почему всё время так получается, что (в т.ч. и по Вашей логике) во всех геополитических переделах (в истории и в современности) Россия неизменно оказывается проигравшей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7.	Можете ли Вы назвать состав предполагаемого Вами нынешнего «Мирового правительства» (желательно – персонально или хотя бы на уровне организаций)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее спасибо.</text>
      <subject>вопросы по сути</subject>
      <comments>
        <comment id="3802208" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3802208#t3802208</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-14 10:31:07</date>
          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/community/o_galkovskom/1546.html'&gt;http://www.livejournal.com/community/o_&lt;wbr /&gt;galkovskom/1546.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Теория гегемона и субгегемона: 102, 177, 198&lt;br /&gt;Английский колониализм и гегемония</text>
          <subject>Re: вопросы по сути</subject>
          <comments>
            <comment id="3802720" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3802720#t3802720</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2005-05-14 12:34:13</date>
              <text>Спасибо за отсылки. Но я просил у Дмитрия Евгеньевича конкретных ответов и определений.</text>
              <subject>Re: вопросы по сути</subject>
              <comments>
                <comment id="3803232" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3803232#t3803232</url>
                  <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                  <date>2005-05-14 02:33:04</date>
                  <text>Коротко, но по сути, ответы на Ваши вопросы рассыпаны по ЖЖ galkovsky.&lt;br /&gt;В предлагаемой Вам ссылке есть классификатор с гиперссылками по которым достаточно просто эти ответы и определения найти.&lt;br /&gt;Если отвечать подробно, то это потянет на монографию. Я в общем тоже хотел бы ее прочитать, да и остальной народ просит, но вряд ли это возможно здесь и сейчас :-(&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Извините, что влезаю.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3802720&amp;style=mine#t3802720</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3802208&amp;style=mine#t3802208</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3801952&amp;style=mine#t3801952</parent>
        </comment>
        <comment id="3803744" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3803744#t3803744</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-14 04:42:39</date>
          <text>Гораздо интереснее отвечать на поставленные вопросы самому себе. Например, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;5. Каковы Ваши аргументы / доказательства в отрицание того, что в 1910-х гг. Распутин был приближен к царской семье?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведите примеры сведений о приближённости УаспутИна к Николаю II. А я, чем смогу, помогу.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: вопросы по сути</subject>
          <comments>
            <comment id="3807840" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3807840#t3807840</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2005-05-14 09:21:40</date>
              <text>т.е., Вы отказываетесь ответить на мои вопросы?&lt;br /&gt;если да - то подтвердите, пожалуйста. больше тогда не буду их задавать.</text>
              <subject>Re: вопросы по сути</subject>
              <comments>
                <comment id="3808096" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3808096#t3808096</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-05-14 09:59:10</date>
                  <text>Ваши вопросы эмоционально окрашены =&amp;gt; у Вас есть своя точка зрения. Поэтому я предложил рассмотреть один из вопросов совместно. Вы со своей точки зрения, я со своей. Получится интересно. </text>
                  <subject>Re: вопросы по сути</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3808608" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3808608#t3808608</url>
                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                      <date>2005-05-15 09:22:36</date>
                      <text>Мои вопросы не окрашены эмоционально: я задал их, наоборот, нейтрально. Боюсь, что это Ваша интерпретация. Почему она такая - не знаю.&lt;br /&gt;Дайте мне, пожалуйста, лишь знать: ждать мне, когда Вы ответите, или не стоит.&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
                      <subject>Re: вопросы по сути</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3808096&amp;style=mine#t3808096</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3807840&amp;style=mine#t3807840</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3803744&amp;style=mine#t3803744</parent>
            </comment>
            <comment id="3809888" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3809888#t3809888</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2005-05-15 11:24:46</date>
              <text>Ei incumbit probatio, qui dicit, non qui negat</text>
              <subject>Re: вопросы по сути</subject>
              <comments>
                <comment id="3827296" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3827296#t3827296</url>
                  <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                  <date>2005-05-24 11:37:58</date>
                  <text>Мы всё-таки не в суде, а в гостях.</text>
                  <subject>Re: вопросы по сути</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3809888&amp;style=mine#t3809888</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3803744&amp;style=mine#t3803744</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3801952&amp;style=mine#t3801952</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3864928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=3864928#t3864928</url>
      <user name="flying" username="flying_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10139959/1530177" height="99" width="74" />
      <date>2005-06-09 09:21:21</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а откуда такое настроение по поводу первой мировой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В первой мировой войне русские воевали на равных и войну выигрывали. В силу ряда причин выигрывали в одиночку, с разгромным счётом.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По соотношению потерь армии царская Россия лучше советов не сильно (если не брать мирное население).&lt;br /&gt;И почему в одиночку? Основная тяжесть войны на французах и англичанах. Мы в основном бились с австро-венгрией.&lt;br /&gt;Откуда разгромный счет тоже непонятно. Кроме Брусиловского прорыва особо ничего нет.&lt;br /&gt;Столько оружия закупали, когда союз свое делал сам. Ну и т.д. - по коммунистическим учебникам..</text>
      <subject>про первую мировую</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="64671584" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html?thread=64671584#t64671584</url>
      <user name="lamababa" username="lamababa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33902986/7795015" height="96" width="69" />
      <date>2013-07-29 09:50:48</date>
      <text>Вы на отца очень похожи.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>