<entrypage>
  <entry id="266575">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/266575.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2017-04-01 15:23:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a169.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Под порядком нумерации «E» я буду размещать информацию об утином движении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серьёзной проблемой Движения является моё руководство информационными потоками. Тип моей личности прямо противоположен задачам пиара. Реклама и пропаганда основана на перманентном умножении «контента», я же предпочитаю сообщать гораздо меньше того, что знаю. И уж конечно никогда не искажать информацию. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобный «щадящий режим» рассчитан на долговременное воздействие, и может приводить к потрясающим результатам. Ибо, чем больше человек борется с неназойливо навязываемой ему концепцией, тем больше находит фактов в её пользу. В конце концов, наступает идеологический «кувырк имени Бианки». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a170.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Одним из заметных архитектурных событий Москвы  стало строительство комплекса на Ходынке. В доме-яйце поселилось много высокопоставленных утят, зарезервировавших за собой апартаменты ещё в момент проекта.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Но это верно для индивидуального сознания. Массовое сознание иное и требует другого подхода. Поэтому ищу сейчас дееспособного руководителя информационных служб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a171.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Автором комплекса является известный архитектор Борис Уборевич-Боровский, председатель воссозданного Московского Архитектурного Общества.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a172.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Здание-яйцо это антитеза ходынскому самодаву, символ разумной и гармоничной социальной иерархии.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Как это ни покажется невероятным для стороннего наблюдателя, утиное движение проделало фантасмагорический путь от небольшого кружка энтузиастов компьютерных игр конца 80-х годов до одного из основных футурологических проектов первой половины 21 века. Всё, о чём там говорится, сбывается на протяжении последних 30 лет с точностью метронома. А к каким результатам будет приводить коммерческая деятельность людей, имеющих в своем ноутбуке биржевые сводки хотя бы на один год вперед?   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a173.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Назад в будущее: «Эта книжечка стоит целых томов!». &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Шестого апреля в Рейкьявике открывается очередной фанфест EVE-online. К этой дате традиционно приурочена утиная экспедиция в Исландию. Кроме фанфеста, в планах экспедиции инспекция утиных территорий и объектов, игровые семинары и квесты, осмотр исландских достопримечательностей, ну и, конечно, переговоры и деловые встречи. Надеюсь вскоре поместить отчёт о поездке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a174.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Мастерская Уборевича на Маяковской. Обсуждение проекта города игроков в Исландии, нового типа поселений XXI века.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a175.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кстати, интерьеры верхнего уровня моей московской квартиры сделала ученица Уборевича. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a176.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;По-моему, неплохо получилось. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Поздравляю всех жежистов с главным утиным праздником – всемирным днем птиц!</text>
    <subject>E1. ВСЕМИРНЫЙ ДЕНЬ ПТИЦ. ОЧЕРЕДНАЯ ЭКСПЕДИЦИЯ В ИСЛАНДИЮ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/266342.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/266923.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>