<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-11-24 05:23:00</date>
    <text>&lt;p&gt;Социальная жизнь человека вполне механистична, поэтому чтобы удачно проскальзывать между шестернями и пружинами общественного механизма не следует заниматься удвоением сущностей. Человек вне личностного общения винтик, ему в мозговом компьютере достаточно повесить элементарную бирку: «полицейский», «бомж», «прохожий», «девушка», «ребёнок». Такая классификация происходит у человека автоматически, в течение одной секунды. После этого объект понятен и в зависимости от ситуации его обходят тем или иным образом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом угрожающая информация всегда перешибает нейтральную. Если слесарь убил человека, то это не слесарь, а убийца. И относиться к нему надо как к убийце, а не слесарю. Это отныне его «профессия» - социальный лейбл.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лейблы не нужны при личностном общении, друг это не «друг», а «Коля». И если «Коля» кого-то мочканёт, надо ещё подумать как и что. Тем более, это верно для случаев близкого родства. Для матери сын никогда не будет убийцей, он всегда останется сыном. Сыном-убийцей. Но это сложно и в области социальной не работает. Уже потому что сие  опасно, а получить маятником по кумполу никому не охота. Хочешь жить – уворачивайся от кувалд и прошмыгивай между колёс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После 1991 года в Кремле сидят тараторкины. Наговорили они с три короба, а кто это реально? Никакой партийной атрибуции у них нет, внятной политики тоже. Жрать колбасу до усёру – это не политика. Это физиология. Как ни вслушивайтесь, никакого объяснения себя у этих людей нет. «Набор слов». Олимпиада, удвоение, хоккей, тигрица. В промежутке «колбаса»: президентство на 6 лет, миллиард туда, миллиард сюда. Но в социальной области аморфных амёб не бывает. Это, повторяю, «механизм». Анкер, шестерёнка, колосник. Всё очень понятно. Социальная деталь. Так кто перед нами? Если суммировать их деятельность и навесить лейбл? Простой и навсегда? В общем, я уже писал, но сейчас скажу предельно конкретно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Кремле с 1991 года сидят УКРАИНСКИЕ СЕПАРАТИСТЫ. Надрываясь, работая день и ночь, они выполняют важнейшее социальное задание. Раскалывают  огромный народ на две части. Сначала просто разные, а потом они склещатся и будут как два краба бегать на задворках ЕС и мира, «борясь друг с другом». «Были русские, да все вышли». «Карамора бегает».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для этого и нужны в Кремле «бывших чекистов не бывает», через губу плюющие на украинскую трагедию, и от противного подтверждающие националистический бред Ющенко. «Единая команда». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело это (раскрою «страшную государственную тайну»), очень сложное. Неправдоподобно сложное. Это надо миллиарды долларов и миллиарды калорий тратить постоянно, много десятилетий. Потому что никакой разницы между русским и украинцем нет. Всё это буффонада и косметика. Но люди работают не покладая рук, с двух сторон, слаженно. И повторяю, и для Киева и для Москвы это альфа и омега. Это ПРОФИ. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Так к ним и надо относиться – у уважением. Перед нами не дураки, а люди при деле. Работают. По-мужски, так что на рубахах круги от пота. «Упарились». На фоне этого даже «чечня» и прочая грузия БАЛОВСТВО. Это хобби между делом, «размять пальцы». А если точнее, то часть общего проекта. Если проект основной, всё остальное его части. Озеленение Звёздного городка тоже часть единой программы и проходит по смете «освоение космоса».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я так много лет и воспринимаю информацию Всё что Путин, а теперь Медведев говорит по украинской теме слушаю (и кстати всё всегда ОЧЕНЬ понятно – как заброс спиннинга), всё остальное пропускаю мимо ушей. Думаю, там ничего и нет. Всё остальное – прикид карманника. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этим и Ющенко, и Путин/Медведев и "примкнувший к ним" Лукашенко в историю и войдут. "Ах, ЭТИ". Причём люди будут плеваться. Я в данном случае оптимист. Не потому что они плохо работают - работают хорошо. Ибо работает Фирма. Просто задача очень сложная. Думаю в Фирме это понимают и внутренне согласны на программу-минимум: "не сделать, так напортить".</text>
    <subject>512. СОЦИАЛЬНАЯ ГЕНЕРАЛИЗАЦИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/135151.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/135582.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="22931773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22931773#t22931773</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2008-11-24 02:48:31</date>
      <text>Недавно по радио услышал, что долг Украины за газ составляет 200 миллиардов долларов. Не знаю, ошибка ведущей или нет.</text>
      <comments>
        <comment id="22942013" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942013#t22942013</url>
          <user name="kykyiv" username="kykyiv" />
          <date>2008-11-24 09:26:29</date>
          <comments>
            <comment id="22944829" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944829#t22944829</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2008-11-24 10:29:20</date>
              <text>В новостях пишут о приблизительно 2 миллиардах. Речь о газе, а не всём гос. и корпоративном долге Украины.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942013&amp;style=mine#t22942013</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22931773&amp;style=mine#t22931773</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22932029" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932029#t22932029</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2008-11-24 02:54:05</date>
      <text>Меня вот это вот поразило:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rusanalit.livejournal.com/498691.html?thread=4171267'&gt;http://rusanalit.livejournal.com/49&lt;wbr /&gt;8691.html?thread=4171267&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Холокост БЫЛ. В СССР всё еврейское население, что не убежало (а куда бежать, если Минск взяли на 7 день?) Не менее 3 млн. уничтожили. Причём, практически сразу. Только Холокост был ДРУГИМ. Очень непохожим на тот, что рисуют антисемиты. Евреев убивали за то, что они сторонники СССР, за коммунизм. Убивал народ.Резня тутси и хуту.&lt;br /&gt;Потом этому придали иную окраску. когда евреев начали оттаскивать от СССР.В рамках чего много что напридумывали. Освенцим - липа.Как и история варшавского гетто (правда лишь то, что убили ВСЕХ).Тут разговор должен быть долгим и не простым.&lt;br /&gt;А чел лишь выссказал массовые настроения.&lt;br /&gt;1. Евреев ненавидят за чекистов. "Жидочекисты". Этого не забыли.&lt;br /&gt;2. За развал СССР."Сами строили и нас убивали, а сбежали первыми и ещё разбогатели на народной беде".&lt;br /&gt;Это мнение 95% граждан страны, где Вы живёте. Думают иначе лишь неколько процентов. По такому критерию Вы ничего не определите. Причём чем приличнее человек и думает больше,что то читал, тем сильнее эти настроения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оно же и к вопросу русско-украинских отношений.</text>
      <comments>
        <comment id="22932797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932797#t22932797</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-11-24 03:27:32</date>
          <text>Этот padiev пишет глупости, а вы клонируете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Евреев убивали за то, что они сторонники СССР, за коммунизм. Убивал народ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это беларусы-то убивали? ;-) Вы когда-нибудь видели живого беларуса? Острожные, дипломатичные и довольно запуганные люди. Бок о бок с евреями живут столетиями. Можно не сомневаться что беларусы ни тронули ни одного еврея, без прямого указания немецкого командования. Недавно по ТВ был сериал про еврейское гетто на территории оккупированной Белорусии, очень такой еврейский сериал, так там к народу вообще никаких претензий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Освенцим - липа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чушь. Был. Мне рассказывали, что посли войны в Гродно привезли ребенка-доходягу из Освенцима. Его жалели, все ставили пятерки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажем так, официальным данным я не верю, но по известным мне фактам, то что вы переписали у padiev - полная околесица. Надо осторожнее цитировать. &lt;br /&gt;Как говорил профессор из психбольницы в романе "Мастер и Маргарита" поэту Бездомному: "мало ли что можно придумать - нельзя же всему верить". ;-)</text>
          <comments>
            <comment id="22933309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933309#t22933309</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-11-24 03:44:03</date>
              <text>Да просто ничему верить нельзя.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932797&amp;style=mine#t22932797</parent>
            </comment>
            <comment id="22943037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22943037#t22943037</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-11-24 10:00:33</date>
              <text>&amp;gt; Вы когда-нибудь видели живого беларуса? Острожные, дипломатичные и довольно запуганные люди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужели Вы не читали тут в ЖЖ Галковского боливийскую комедь?&lt;br /&gt;Неужели Вы после этого можете на голубом глазу нам втирать про дипломатичность? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932797&amp;style=mine#t22932797</parent>
            </comment>
            <comment id="22945853" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945853#t22945853</url>
              <user name="Антон Смех" username="anton71" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70357998/10202056" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-24 10:48:48</date>
              <text>частность:&lt;br /&gt;во многих современных произведениях искусства (например в не очень давнем фильме =Отец=) встречается тезис, что грязной частью этнических чисток в украине и белоруссии занимались в основном местные добровольцы. вермахт считал это занятие недостойным солдатской чести. </text>
              <comments>
                <comment id="22958653" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22958653#t22958653</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-11-24 04:57:06</date>
                  <text>Добровольцев хватает везде и для любой грязной работы. Но - это "за зарплату", в немецкой униформе, немецким оружием, по немецким приказам, в рамках немецких подразделений.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я пишу о том, что "народной самодеятельности" в Беларуссии, по крайней мере не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945853&amp;style=mine#t22945853</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932797&amp;style=mine#t22932797</parent>
            </comment>
            <comment id="22956861" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956861#t22956861</url>
              <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
              <date>2008-11-24 04:18:19</date>
              <text>Не, ну встречаются "гарачия бяларусскаи парни и дзяучыны" с &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/125816.html?thread=19897464&amp;amp;format=light#t19897464" rel="nofollow"&gt;"рессорой от трактора Беларусь"&lt;/a&gt;. ;-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932797&amp;style=mine#t22932797</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932029&amp;style=mine#t22932029</parent>
        </comment>
        <comment id="22942781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942781#t22942781</url>
          <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
          <date>2008-11-24 09:40:05</date>
          <text>не только из-за чекистов(но прежде всего.преимущественно)&lt;br /&gt;"беда не в том ,что ты Фиглярин&lt;br /&gt; а просто мерзкий,скользкий парень"--&lt;br /&gt;это я про явление неприятия этих самых...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932029&amp;style=mine#t22932029</parent>
        </comment>
        <comment id="22982717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22982717#t22982717</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-25 10:09:04</date>
          <text>но едва ли это 95%,&lt;br /&gt;а то что "революцiя пойдётъ по еврейскимъ костямъ" -- ну да, хотя вЬроятно изничтожили не 3 млн.тогда, а меньше, примЬрно около полутора, даже съ учётомъ фронта</text>
          <subject>да... эти настроенiя ОБОСНОВАНЫ,</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932029&amp;style=mine#t22932029</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22932285" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932285#t22932285</url>
      <user name="Владимир" username="vladt" />
      <date>2008-11-24 03:18:01</date>
      <comments>
        <comment id="22933053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933053#t22933053</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-11-24 03:42:03</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Многие фильмы и сериалы снимаются на Украине (там дешевле).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дешевле что?</text>
          <comments>
            <comment id="22933565" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933565#t22933565</url>
              <user name="Владимир" username="vladt" />
              <date>2008-11-24 03:49:25</date>
              <comments>
                <comment id="22933821" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933821#t22933821</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-11-24 03:58:27</date>
                  <text>Хм, вот &lt;a href="http://www.glasweb.com/index.php/company/press/33" rel="nofollow"&gt;почитайте&lt;/a&gt;, из чего складывается стоимость съемочного дня. Может быть, конечно, там аренда студийных площадей дешевле. Только сериалы редко снимают в студиях.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22934333" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934333#t22934333</url>
                      <user name="Владимир" username="vladt" />
                      <date>2008-11-24 04:33:41</date>
                      <comments>
                        <comment id="22934589" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934589#t22934589</url>
                          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                          <date>2008-11-24 04:45:52</date>
                          <text>Операторов и звуковиков уважающий себя режиссер возит с собой.&lt;br /&gt;Украина - это не Австралия, грандиозных пейзажей там нет. Хотя черт их знает, этих сериальных деятелей - это так же далеко от киноискусства, как съемки на телефон.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22948413" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948413#t22948413</url>
                              <user name="ЖЖ-користувач mykolap" username="mykolap" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52582846/9517735" height="100" width="100" />
                              <date>2008-11-24 12:42:56</date>
                              <text>Фильм "Возвращение Мухтара" снимали в Киеве, недалеко от моего дома, под российский отдел милиции переделали недостроенное здание СЭС - так что наверное здесь дешевле</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934589&amp;style=mine#t22934589</parent>
                            </comment>
                            <comment id="22996541" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22996541#t22996541</url>
                              <user name="mazyk" username="mazyk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72971349/15231485" height="100" width="84" />
                              <date>2008-11-26 10:58:41</date>
                              <text>Уверяю Вас - одесская киностудия живет (выживает) ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО за счет предоставления всего, чего только можно (площадки, свет, звук) российским сериальщикам. Знаю некоторых "рабов" оттуда - счастливы несказанно - оплата пусть не московская, но все же и не одесская :)</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934589&amp;style=mine#t22934589</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934333&amp;style=mine#t22934333</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933821&amp;style=mine#t22933821</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933565&amp;style=mine#t22933565</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22933053&amp;style=mine#t22933053</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932285&amp;style=mine#t22932285</parent>
        </comment>
        <comment id="22956093" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956093#t22956093</url>
          <user name="ntlidov" username="ntlidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50022704/10819725" height="79" width="80" />
          <date>2008-11-24 04:12:03</date>
          <text>"Главного героя играет наш русский артист" - вероятно, просто описка. Кто это из "россиянских" артистов может отвечать определению "русский"?!!&lt;br /&gt;Имя, пожалуйста! </text>
          <subject>Главного героя играет наш русский артист</subject>
          <comments>
            <comment id="22995005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995005#t22995005</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2008-11-25 10:37:41</date>
              <text>Как кто?! - Марат Башаров, Чулпан Хамматова.</text>
              <subject>Re: Главного героя играет наш русский артист</subject>
              <comments>
                <comment id="23014717" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23014717#t23014717</url>
                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                  <date>2008-11-27 08:48:54</date>
                  <text>...Егор Бероев</text>
                  <subject>Re: Главного героя играет наш русский артист</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995005&amp;style=mine#t22995005</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956093&amp;style=mine#t22956093</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22932285&amp;style=mine#t22932285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22934077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934077#t22934077</url>
      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 04:17:12</date>
      <text>Да. Там просто показательные вещи. Прошла компания в Южной Осетии. РФ признала Абхазию и ЮО. Но! Одновременно с этим Медведев, Лавров, Путин, Иванов заявили, что границы с Украиной нерушимы. Просто святы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь вот история с голодомором. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И опять долги по газу. Что ни Новый Год, так сразу вопли, что хохлы весь газ украли и съели. Прямо газенваген какой-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="23006781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23006781#t23006781</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-11-26 11:13:57</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Но! Одновременно с этим Медведев, Лавров, Путин, Иванов заявили, что границы с Украиной нерушимы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это скрытая угроза. Европейцы подобным образом всегда угрожают, и угрожали в прошлом, теперь вроде и наши научились. &lt;br /&gt;ИМХО, хороший ход (впрочем стар как мир). Вроде придраться не к чему, а уже начинает лихорадить. "Не бойся, мы тебя не обидим".</text>
          <comments>
            <comment id="23033405" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23033405#t23033405</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-28 12:38:27</date>
              <text>Да, да, да. Скрытые угрозы скрытых гениев управления в скрытно суверенной демократии. Все как на Западе. Только очень неуловимо. Неосязаемая демократия РФ. И неуловимая политика, все как у больших.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23006781&amp;style=mine#t23006781</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934077&amp;style=mine#t22934077</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22934845" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934845#t22934845</url>
      <user name="gena_t" username="gena_t" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71073484/5863853" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 05:45:10</date>
      <text>Мне кажется, тут вы немного путаете. Перед перестройкой практически ни у кого не было сомнений в том, что русские и украинцы (и белорусы) это разные народы. Официальное мнение такое было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что сейчас есть люди которые думают по другому, это уже достижение. </text>
      <comments>
        <comment id="22935613" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935613#t22935613</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-24 06:21:40</date>
          <text>Официально было мнение что существует "новая историческая общность - советский народ". Межэтнические браки поощрялись, о выходе республик из состава СССР и помину не было. За такое сажали. Внутри русских дробили, чтобы не было консолидирующего центра. Но украинские сепаратисты сидели по лагерям. </text>
          <comments>
            <comment id="22939453" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22939453#t22939453</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-11-24 08:22:33</date>
              <text>"Общность"-то конечно была и сейчас вовсю, но нац. республики есть нац. республики, особенно те, что с аттрибутами суверенных гос-в и, видимо, с элементами прямого внешнего управления. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935613&amp;style=mine#t22935613</parent>
            </comment>
            <comment id="22982973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22982973#t22982973</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
              <date>2008-11-25 10:10:30</date>
              <text>кромЬ номенклатурныхъ... типа Кравчука или типа митр.Филарета (Денисенко)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935613&amp;style=mine#t22935613</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934845&amp;style=mine#t22934845</parent>
        </comment>
        <comment id="22943549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22943549#t22943549</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-24 10:05:32</date>
          <text>Интересно, про какие слова Вы говорите "путаете". Перечитал заметку -- про официальное мнение до перестройки Галковский ничего не писал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что идеология СССР не отражала мнения большинства его жителей, Вы в курсе?</text>
          <comments>
            <comment id="22944317" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944317#t22944317</url>
              <user name="gena_t" username="gena_t" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71073484/5863853" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-24 10:21:45</date>
              <text>Ну я же помню немного те времена. Ни русские, ни украинцы не считали себя одним народом. Даже мысли такой не было. Может и были отдельные, особо продвинутые. Но я таких не видел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как началась перестройка, пошли всякую дореволюционную публицистику печатать, там такое действительно проскальзывало.</text>
              <comments>
                <comment id="22945085" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945085#t22945085</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-24 10:33:26</date>
                  <text>&amp;gt; Ни русские, ни украинцы не считали себя одним народом. Даже мысли такой не было. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Была такая мысль. Считали единым народом. Я таких много видел. Я немного помню те времена.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944317&amp;style=mine#t22944317</parent>
                </comment>
                <comment id="22948669" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948669#t22948669</url>
                  <user name="acrolect" username="acrolect" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                  <date>2008-11-24 12:55:33</date>
                  <text>Да и сами «украинцы» никогда не считали себя одним народом. «Западенцы» и «схиднычане» вполне друг друга различали и взаимно ненавидели. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944317&amp;style=mine#t22944317</parent>
                </comment>
                <comment id="22949949" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949949#t22949949</url>
                  <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
                  <date>2008-11-24 01:22:51</date>
                  <text>Вы не в теме абсолютно.&lt;br /&gt;Стоило сельскому переехать в город, он сразу забывал суржик(сельский диалект).Русский -язык городского населения.Или ты чёрт с общежития,мул или русский (сиречь городской, культурный).Вот такая дихотомия.&lt;br /&gt;Незначительная прослойка (комми и не лукавили называя совобразованщину "прослойкой", потому что к образованному классу ни каким боком выпускники всяческих пединститутов имени Крянге, так называемые нацкадры -гуманитарии,отношения и не имели)в лучшем случае что-то там мутила под прикрытием изучения фолькльора, в маргинальных издательствах, типа журнала "Кодры" etc.&lt;br /&gt;Сейчас после 17 лет тотальной украинизации (то есть полонизации суржика), даже в армии, системообразующем институте, мова абсолютно не в ходу.&lt;br /&gt;Люди на селе сейчас (где раньше говорили на суржике) не понимают языка телевизионных дикторов.Не понимают телепередач на полонизированном "украинском" языке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="22978621" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978621#t22978621</url>
                      <user name="MOR" username="mor_ii" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                      <date>2008-11-25 07:45:40</date>
                      <text>Вы на каком языке пишите? На олбанском? Я половину слов не понимаю.</text>
                      <subject>Люди на селе.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22980413" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22980413#t22980413</url>
                          <user name="russolub" username="russolub" />
                          <date>2008-11-25 09:03:04</date>
                          <text>уничтожься!чё мучаться то,раз дауном,да ещё западенцем уродился(((</text>
                          <subject>Re: Люди на селе.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978621&amp;style=mine#t22978621</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949949&amp;style=mine#t22949949</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944317&amp;style=mine#t22944317</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22943549&amp;style=mine#t22943549</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934845&amp;style=mine#t22934845</parent>
        </comment>
        <comment id="22949693" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949693#t22949693</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-11-24 01:18:31</date>
          <text>Тогда и слова такого не было: "украинец". Украина да, такое слово было. Точнее, УССР. </text>
          <comments>
            <comment id="22979133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979133#t22979133</url>
              <user name="Агентъ вліянія Римской Имперіи" username="az_greshny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44148529/9637830" height="100" width="99" />
              <date>2008-11-25 08:13:38</date>
              <text>Когда "тогда"? Это слово было и въ энциклопедіяхъ, и въ паспортахъ.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949693&amp;style=mine#t22949693</parent>
            </comment>
            <comment id="22989885" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22989885#t22989885</url>
              <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-25 02:05:08</date>
              <text>видно, что для Вас СССР - преданье старины глубокой :-)&lt;br /&gt;Счастливчик ...</text>
              <subject>Нет, это Вы прямо шедевр произвели  :-)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949693&amp;style=mine#t22949693</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22934845&amp;style=mine#t22934845</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22935101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935101#t22935101</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 05:49:22</date>
      <text>Интересно, если бы я стал преемником Ведмедева, я бы тоже проводил политику украинского сепаратизма?</text>
      <comments>
        <comment id="22937149" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937149#t22937149</url>
          <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
          <date>2008-11-24 06:56:46</date>
          <comments>
            <comment id="22938941" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22938941#t22938941</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2008-11-24 07:46:46</date>
              <text>Не так поставлен вопрос. Не "Нафига их к Союзу присоединили?", а нафига этот Захидистан к Украине присоединили. Кстати, была идея организовать отдельную Западно-Украинскую ССР. Но не воплотилась.</text>
              <subject>Re: Западэнцы</subject>
              <comments>
                <comment id="22944061" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944061#t22944061</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-24 10:12:03</date>
                  <text>&amp;gt; нафига этот Захидистан к Украине присоединили&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дык большевики, чего Вы хотите. Первый камень в основание постройки -- их: УССР от товарища Джугашвили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; была идея организовать отдельную Западно-Украинскую ССР&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ха-ха. Кривая идея. По уму надо было сразу заявить, что украинцы затирают и оккупируют отдельный славянский галичанский народ со свои языком и культурой. А то сидят поляки во Львове и придуриваются, что они украинцы. Ну придуривались бы, что они галичане. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Карпатах вообще славяно-венгеро-румынский винегрет красочнее балканского, почти Кавказ. Там можно 50 незалежных держав создать.</text>
                  <subject>Re: Западэнцы</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22938941&amp;style=mine#t22938941</parent>
                </comment>
                <comment id="22953277" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953277#t22953277</url>
                  <user name="kot_biun" username="kot_biun" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122952216/15521178" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-24 03:05:15</date>
                  <text>У немцев во время оккупации во время ВМВ - Галичина была одельным округом от Украины.</text>
                  <subject>Re: Западэнцы</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22938941&amp;style=mine#t22938941</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937149&amp;style=mine#t22937149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935101&amp;style=mine#t22935101</parent>
        </comment>
        <comment id="22978877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978877#t22978877</url>
          <user name="Агентъ вліянія Римской Имперіи" username="az_greshny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44148529/9637830" height="100" width="99" />
          <date>2008-11-25 08:00:39</date>
          <text>&lt;font face=" Palatino Linotype  "&gt;А куда-б Вы дѣлись?;)  &lt;/font&gt; </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935101&amp;style=mine#t22935101</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22935357" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22935357#t22935357</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 05:56:35</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич. Чего же Вы не договариваете? Дело ведь идет к войне между частями родственного народа. "Раскалывают огромный народ на две части. Сначала просто разные, а потом они склещатся и будут как два краба бегать на задворках ЕС и мира, «борясь друг с другом»." Это она. ВОЙНА. Русских надо довести таки до 15 миллионов обслуживающих трубу. А то высокие цены на нефть остановили процесс на время... немцев сейчас жалко... русские и украинцы это как нанайские мальчики?</text>
      <subject>Этих не жалко?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22937405" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937405#t22937405</url>
      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
      <date>2008-11-24 07:10:51</date>
      <text>Это нам только на пользу будет. Жалко, что только на две части делят, а не на несколько. Нет ничего хорошего в том, что больше сотни миллионов человек столетиями зависят от одного самодержавного полудурка и ждут его смерти (может следующий получше будет). Должно быть несколько альтернатив развития, и желательно враждующих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если уж говорить совсем начистоту, то ведь никаких русских нет. Русские - это народ-химера. Пришли шведские бандиты - русы, обложили данью местных автохтонов (славянские племена и финно-угорские) и обозвали их "русскими". А потом ещё покрестили в болгарскую веру с болгарскими писаниями.&lt;br /&gt;Даже русский язык - это язык искусственный, созданный Ломоносовым на базе церковно-славянского. На "русском" языке никто кроме дворян и имперских бюрократов не говорил. Только Сталину удалось его всем навязать.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22944573" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944573#t22944573</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-24 10:22:55</date>
          <text>&amp;gt; На "русском" языке никто кроме дворян и имперских бюрократов не говорил. Только Сталину удалось его всем навязать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, Вам. Пользуясь этой поганой собачьей мовой, Вы предаёте высокие идеалы Европейской Идеи, работаете на вырожденческий Кремль, пособничаете московско-византийским террористам. На чью мельницу воду льёте? Доколе! Давно пора всякому Белому Националисту переходить на настоящий европейский язык -- например, венгерский. Ért engem , fiútestvér? Mi tud beszél ez csodálatos nyelv. Mond valami szúró , barát.</text>
          <comments>
            <comment id="22951997" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22951997#t22951997</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2008-11-24 02:42:37</date>
              <text>А Вы полагаете, что изуродованный Ломоносовым болгарский должен быть для меня намного ближе венгерского? Я уже не говорю о том, что этот язык был окончательно доработан черножопым мулатом Пушкиным, который расово портил белых крестьянских девушек, которых ему подкладывала старая сводня Орина Родионовна. А чурка Джугашвили ультимативно навязал народным массам этот искусственный язык. Это вообще, по сути дела еврейский язык. Евреи не знали исконных говоров русских субэтносов, они в своих местечках изучали искусственный русский язык. И вот когда евреи попали в советскую элиту, то они стали распространять именно его. Все исконные говоры и диалекты были просто уничтожены.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="22987837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22987837#t22987837</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-25 12:48:11</date>
                  <text>&amp;gt; А Вы полагаете, что изуродованный Ломоносовым болгарский должен быть для меня намного ближе венгерского? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я полагаю, что если изуродованный болгарский Вам далёк, то какого хрена Вы тут на нём пишете? ЗАБУДЬТЕ И ПИШИТЕ НА ДРУГОМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Задрало это придуривание. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один пишет на русском, что русский язык голимый, другой офисный работник орёт про поганый планктон, третий -- переводчик -- гундосит про пидарасов-дуракой-интеллигентов, четвертый еврей пишет "какие же мы, русские, дураки", имея в виду конечно не себя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не любишь себя -- убейся об стенку. Не любишь другого -- убивай его об стенку. А Петрушку плясать не надо.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22997821" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22997821#t22997821</url>
                      <user name="Zighfrid von Tirpitz" username="rozenrot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64654060/8874775" height="100" width="83" />
                      <date>2008-11-26 01:11:58</date>
                      <text>+5</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22987837&amp;style=mine#t22987837</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22951997&amp;style=mine#t22951997</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22944573&amp;style=mine#t22944573</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937405&amp;style=mine#t22937405</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22937917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937917#t22937917</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2008-11-24 07:20:25</date>
      <text>Дмитрий Евреньевич! Только что вернулась из Австралии с Новой Зеландией - через Лондон летела, где НЕТУ КУРИТЕЛЬНОЙ КОМНАТЫ. Полностью осознала свои заблуждения, когда насчет Ваших высказываний относительно Англии сомневалась - они именно то, что Вы говорите: марсианские кракозябры!!! - &lt;a href='http://olhanninen.livejournal.com/77819.html'&gt;http://olhanninen.livejournal.com/7&lt;wbr /&gt;7819.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Офф про вражескую неполиткорректную Англию:</subject>
      <comments>
        <comment id="22947645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947645#t22947645</url>
          <user name="octorus" username="octorus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
          <date>2008-11-24 12:18:48</date>
          <text> Вам надо было через Голландию лететь...</text>
          <subject>Re: Офф про вражескую неполиткорректную Англию:</subject>
          <comments>
            <comment id="22951229" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22951229#t22951229</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-11-24 02:04:32</date>
              <text>Дык, дешевле ж - к тому же не знала. В следующий раз, конечно, через ни х никуда не полечу - слишком дорого обходится экономия на собственном здоровье.</text>
              <subject>Re: Офф про вражескую неполиткорректную Англию:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947645&amp;style=mine#t22947645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937917&amp;style=mine#t22937917</parent>
        </comment>
        <comment id="22948157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948157#t22948157</url>
          <user name="shrek3" username="ex_shrek3722" />
          <date>2008-11-24 12:29:47</date>
          <text>не рассказывайте сказки, в Лондоне можно курить на улице где угодно, а для особо привередливых есть еще и места для курения со скамеечками, в том числе и в аэропортах (если вы имеете ввиду курительную комнату в аэропорту, то ее да, закрыли, но на улице сделали ничем не хуже).</text>
          <subject>Re: Офф про вражескую неполиткорректную Англию:</subject>
          <comments>
            <comment id="22950973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950973#t22950973</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-11-24 02:03:07</date>
              <text>негде курить после прохождения паспортного контроля и таможни. В том-то все и дело: многие пересаживаются с самолета на самолет, а это - ЧАСЫ ожидания. У меня получилось 18 часов в общей сложности.</text>
              <subject>Неправда Ваша:</subject>
              <comments>
                <comment id="22952253" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22952253#t22952253</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2008-11-24 02:46:24</date>
                  <text>А наркоманам каково? Многих начинает ломать, а некоторые впадают в кому.&lt;br /&gt;Совсем англичане о людях не думают.</text>
                  <subject>Re: Неправда Ваша:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22954045" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22954045#t22954045</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-11-24 03:20:43</date>
                      <text>слишком много людей на земле развелось, до неприличия, Вам не кажется?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А гробят себя люди различными способами. Но - каждый. Разве нет?</text>
                      <subject>А я за легализацию наркотиков - больше кислороду,</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22952253&amp;style=mine#t22952253</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950973&amp;style=mine#t22950973</parent>
                </comment>
                <comment id="22952509" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22952509#t22952509</url>
                  <user name="shrek3" username="ex_shrek3722" />
                  <date>2008-11-24 02:48:00</date>
                  <text>в помещении у них нигде нельзя, это да. в таких случаях спасает нюхательный табак, или другие изобретения, вроде бездымных сигарет.</text>
                  <subject>Re: Неправда Ваша:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22954301" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22954301#t22954301</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-11-24 03:23:12</date>
                      <text>безалкогольное пиво, бездымные сигареты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А курящие люди без курительной комнаты, алкоголя же вокруг = хоть залейся, гамбургеров - да хоть обожрись (чем многие и занимаются).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Курить, мне кажется, гораздо эстетичнее, чем кушать на людях.</text>
                      <subject>Извращенцы они, по-моему:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22956349" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956349#t22956349</url>
                          <user name="octorus" username="octorus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
                          <date>2008-11-24 04:16:02</date>
                          <text>Кушать гораздо более естественно. Курить противоестественно. Бррр. </text>
                          <subject>Re: Извращенцы они, по-моему:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22975293" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22975293#t22975293</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2008-11-25 12:59:38</date>
                              <text>Не сердитесь, но писикакать тоже естественно - никто же этого на людях не делает, кроме детей и психов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не агитирую никтого и ни за что, кроме организации курительной комнаты как в аэропортах, так и в ресторанах (или открытых террас) - все просто. Например, я не пойду в ресторан больше - мне и раньше там скучно было, а уж без сигареты точно не высижу. Если на бегу, могу и гамбургером перекусить, но предпочитаю домашнюю еду, а не фастфуд. Я лучше готовлю, чем любой ресторан - потому что мне лично мое нравится больше, а речь же идет об индивидуальных предпочтениях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для дискуссий же больше подходят аудитории - никто ж не ест в них и не курит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя мне оч. интересно, почему именно с курением такая борьба, когда есть гораздо более вредные вещи.</text>
                              <subject>Re: Извращенцы они, по-моему:</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956349&amp;style=mine#t22956349</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22954301&amp;style=mine#t22954301</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22957373" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957373#t22957373</url>
                          <user name="shrek3" username="ex_shrek3722" />
                          <date>2008-11-24 04:24:50</date>
                          <text>запрет на курение в помещениях вообще, это, конечно, перегиб. но с другой стороны, если сравнивать английские пабы несколько лет назад, утопающие в сигаретном дыму, с тем, как они выглядят сейчас, это безусловный плюс. да и вообще англичане стали значительно меньше курить, ввиду различных принятых мер, включая повышение цен на сигареты. как не крути, от курения возрастает вероятность и рака, и инсульта, этого никто не отменял. да и сравнивать эстетически неприятное поедание гамбургеров и пива с курением, на мой взгляд, не очень корректно, т.к. курение причиняет непосредственный вред здоровью окружающих.&lt;br /&gt;хоть сам и являюсь курильщиком, но считаю, что надо делать всё, чтобы курящих становилось меньше, особенно среди тех, кто ранее не курил, т.к. на себе самом ощущаю, что чувствую себя из-за этой пагубной привычки только хуже.</text>
                          <subject>Re: Извращенцы они, по-моему:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22975037" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22975037#t22975037</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2008-11-25 12:39:03</date>
                              <text>Раньше хоть покурить, поболтать, посидеть у камина - а без сигареты мне некомфортно. И вообще не понимаю я этой ресторанной культуры - скучно же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;все мы смертны, а умирать здоровым как-то даже не смешно, а обидно. К тому же не думаю, что выпивающие или шоппингующие или гамбургероеды здоровей курильщиков - не меньшие психи, если их лишить любимой фиши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сколько вполне ведущих здоровый образ жизни злобных тварей - кошмар!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что должны быть места для всяких вообще хоббей - хоть полезных (как кажется сегодня, но отнюдб не будет казаться завтра, кстати), хоть вредных. И никто ж никуда никого не затаскивает насильно - не нравится, не ешь.</text>
                              <subject>А что мне делать в пабе?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957373&amp;style=mine#t22957373</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22954301&amp;style=mine#t22954301</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22952509&amp;style=mine#t22952509</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950973&amp;style=mine#t22950973</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948157&amp;style=mine#t22948157</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937917&amp;style=mine#t22937917</parent>
        </comment>
        <comment id="22994493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22994493#t22994493</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-25 10:17:44</date>
          <text>точно, быстро мЬняются, безпринципныя ПИДОРЫ</text>
          <subject>Re: Офф про вражескую неполиткорректную Англию:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22937917&amp;style=mine#t22937917</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22938685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22938685#t22938685</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2008-11-24 07:29:52</date>
      <text>&lt;i&gt;Однажды я имел разговор с моим дядей по поводу годомора в России под Горьким (ныне Нижним Новгородом)...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://andreybar.livejournal.com/2212053.html'&gt;http://andreybar.livejournal.com/221205&lt;wbr /&gt;3.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>о голодоморе в России</subject>
      <comments>
        <comment id="22940733" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940733#t22940733</url>
          <user name="abram" username="abram" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73534954/14565724" height="98" width="100" />
          <date>2008-11-24 08:58:44</date>
          <text>О голоде? Откуда вообще-пошло возникло это извращенческое "голодо-мор"? </text>
          <subject>Откуда?</subject>
          <comments>
            <comment id="22942269" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942269#t22942269</url>
              <user name="Владимир" username="vladt" />
              <date>2008-11-24 09:31:06</date>
              <comments>
                <comment id="22946109" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22946109#t22946109</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-11-24 10:55:00</date>
                  <text>Термин "Holocaust" возник только в 1960-е годы.</text>
                  <subject>Re: Откуда?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942269&amp;style=mine#t22942269</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940733&amp;style=mine#t22940733</parent>
            </comment>
            <comment id="22943805" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22943805#t22943805</url>
              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
              <date>2008-11-24 10:05:44</date>
              <text>От словосочетания "морить голодом".</text>
              <subject>Re: Откуда?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940733&amp;style=mine#t22940733</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22938685&amp;style=mine#t22938685</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22940989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940989#t22940989</url>
      <user name="Анна Козырева" username="avlady" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99384440/11631113" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 09:03:55</date>
      <text>Нет ни русских, ни украинцев. "Чего ним хватишься, ничего нет".  Есть одни коварные и злобные англичане. </text>
      <subject>И никого-то нет</subject>
      <comments>
        <comment id="22943293" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22943293#t22943293</url>
          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
          <date>2008-11-24 10:04:35</date>
          <text>Мне кажется, разумно придерживаться такой схемы русские = великороссы + малороссы + белорусы. Британцы = англичане + шотландцы + валлийцы. Включая нюансы типа обрусения поляков, британских ирландцев и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде бы все есть )</text>
          <subject>Re: И никого-то нет</subject>
          <comments>
            <comment id="22967613" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967613#t22967613</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-24 08:09:27</date>
              <text>&lt;span&gt;Британцы = англичане + шотландцы + валлийцы.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ирландцев забыли, сепаратист ирландский Вы этакий!!!</text>
              <subject>Re: И никого-то нет</subject>
              <comments>
                <comment id="23004989" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23004989#t23004989</url>
                  <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                  <date>2008-11-26 09:31:29</date>
                  <text>ирландцы как-то не сроднились...&lt;br /&gt;хотя, кажется, там вероисповедание определяющее...</text>
                  <subject>Re: И никого-то нет</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967613&amp;style=mine#t22967613</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22943293&amp;style=mine#t22943293</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940989&amp;style=mine#t22940989</parent>
        </comment>
        <comment id="22969917" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969917#t22969917</url>
          <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
          <date>2008-11-24 09:02:54</date>
          <text>&lt;blockquote&gt;Украина, новое и важное пространство на евразийской шахматной доске,&lt;br /&gt;является геополитическим центром, потому что само ее существование как&lt;br /&gt;независимого государства помогает трансформировать Россию. Без Украины&lt;br /&gt;Россия перестает быть евразийской империей. Без Украины Россия все еще может&lt;br /&gt;бороться за имперский статус, но тогда она стала бы в основном азиатским&lt;br /&gt;имперским государством и скорее всего была бы втянута в изнуряющие конфликты&lt;br /&gt;с поднимающей голову Средней Азией, которая, произойди такое, была бы&lt;br /&gt;обижена в связи с утратой недавней независимости и получила бы поддержку со&lt;br /&gt;стороны дружественных ей исламских государств Юга. Китай, похоже, также&lt;br /&gt;воспротивился бы любого рода реставрации российского доминирования над&lt;br /&gt;Средней Азией, учитывая его возрастающий интерес к недавно получившим независимость государствам этого региона. Однако если Москва вернет себе контроль над Украиной с ее&lt;br /&gt;52-миллионным населением и крупными ресурсами, а также выходом к Черному&lt;br /&gt;морю, то Россия автоматически вновь получит средства превратиться в мощное&lt;br /&gt;имперское государство, раскинувшееся в Европе и в Азии.&lt;/blockquote&gt;    &lt;i&gt;Бжезинский&lt;/i&gt;</text>
          <subject>Re: И никого-то нет</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940989&amp;style=mine#t22940989</parent>
        </comment>
        <comment id="22970429" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22970429#t22970429</url>
          <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
          <date>2008-11-24 09:08:50</date>
          <text>&lt;blockquote&gt;Потеря Украины явилась не только центральным геополитическим событием,&lt;br /&gt;она также стала геополитическим катализатором. Именно действия Украины -&lt;br /&gt;объявление ею независимости в декабре 1991 года, ее настойчивость в ходе&lt;br /&gt;важных переговоров в Беловежской пуще о том, что Советский Союз следует&lt;br /&gt;заменить более свободным Содружеством Независимых Государств, и особенно&lt;br /&gt;неожиданное навязывание, похожее на переворот, украинского командования над&lt;br /&gt;подразделениями Советской Армии, размещенными на украинской земле, -&lt;br /&gt;помешали СНГ стать просто новым наименованием более федерального СССР.&lt;br /&gt;Политическая самостоятельность Украины ошеломила Москву и явилась примером,&lt;br /&gt;которому, хотя вначале и не очень уверенно, затем последовали другие&lt;br /&gt;советские республики.&lt;/blockquote&gt;Нет ни русских, ни украинцев.. Есть фигуры на доске. Пешку туда, пешку сюда, ДЖЕНТЕЛЬМЕНЫ ИГРАЮТ.</text>
          <subject>Re: И никого-то нет</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22940989&amp;style=mine#t22940989</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22941245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22941245#t22941245</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2008-11-24 09:05:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, мне кажется, что ребята которые "от пота «Упарились»" работают как-то вяло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где ежемесячные инциденты на границе со стрельбой?&lt;br /&gt;Где захваты суверенной территории (был единственный смехотворный инцидент с косой в море)?&lt;br /&gt;Где нагнетание истерии среди украинского населения (народ там на редкость спокойный)?&lt;br /&gt;Где эшелоны невинно осужденных украинских гостевых рабочих едущих в сибирь?&lt;br /&gt;Где едущие на урановые рудника Донбаса эшелоны с осужденными русскими туристами?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего этого нет.&lt;br /&gt;Не понятно в чем проявляется работа на износ.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22945341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945341#t22945341</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <date>2008-11-24 10:35:22</date>
          <text>бывают дешёвые фокусники, а бывают профессиональные коперфильды.&lt;br /&gt;Вы переживаете, шо вам не достали зайку из шляпы?</text>
          <comments>
            <comment id="22945597" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945597#t22945597</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2008-11-24 10:44:37</date>
              <text>Вопрос не понят.&lt;br /&gt;Определитесь кого Вы считаете коперфильдом а кого балаганным фокусником.</text>
              <comments>
                <comment id="22946877" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22946877#t22946877</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <date>2008-11-24 11:10:36</date>
                  <text>оранжевые зайки (например, в виде приведённого Вами списка имени Где) выпрыгивают из шляпы, когда ситуация дозрела.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945597&amp;style=mine#t22945597</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22945341&amp;style=mine#t22945341</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22941245&amp;style=mine#t22941245</parent>
        </comment>
        <comment id="22983229" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22983229#t22983229</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-25 10:12:01</date>
          <text>в назревании русинского вопроса, то есть в постепенном отваливании Прикарпатья и Закарпатья от Киева</text>
          <subject>например</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22941245&amp;style=mine#t22941245</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22941501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22941501#t22941501</url>
      <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
      <date>2008-11-24 09:07:27</date>
      <text>&lt;i&gt;Сдается комната м. Бабушкинская&lt;br /&gt;Метро 5 минут пешком!&lt;br /&gt;Хозяйка,добрая женщина 60лет,живет в соседней комнате с собачкой.&lt;br /&gt;В комнате есть,вся необходимая мебель:диван-кровать,тумба,кресло,шкаф с зеркалом,имп.тв.&lt;br /&gt;Стиральной машинки нет,но скоро появится.&lt;br /&gt;Комната сдается одной девушке или парню!Предпочтение иногородним Славянам,кроме Украины.&lt;/i&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22947133" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947133#t22947133</url>
          <user name="hoamuoiba" username="hoamuoiba" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70695160/9770310" height="96" width="96" />
          <date>2008-11-24 11:50:17</date>
          <text>У меня есть хорошая знакомая, которая как раз ищет комнату.&lt;br /&gt;Напишите на jusannohana@gmail.com, хорошо?</text>
          <comments>
            <comment id="23027261" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23027261#t23027261</url>
              <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
              <date>2008-11-27 02:39:31</date>
              <text>и я сдаю комнату, тоже на Бабушкинской, без комиссии </text>
              <subject>+1 комната</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947133&amp;style=mine#t22947133</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22941501&amp;style=mine#t22941501</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22942525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942525#t22942525</url>
      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
      <date>2008-11-24 09:32:34</date>
      <text>" Ибо работает Фирма. Просто задача очень сложная." &lt;br /&gt;А вообще на сленге опред.лиц Фирмой называют цру.&lt;br /&gt;"А вы кого имели в виду,т-щ Берия?.."</text>
      <subject>А кто это?Масоны?..;)</subject>
      <comments>
        <comment id="22958141" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22958141#t22958141</url>
          <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
          <date>2008-11-24 04:53:29</date>
          <text>У этих какое погоняло? Как-никак старейшая разведка мира. Ну, может быть вторая, после иезуитов. Не может быть что бы не было.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: А кто это?Масоны?..;)  А у СИС?</subject>
          <comments>
            <comment id="22960957" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960957#t22960957</url>
              <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
              <date>2008-11-24 05:16:19</date>
              <text>у интджеленз сервис погоняло джентельмены:) или ми-???&lt;br /&gt;а у иезуитов чтото вроде олени божьи или гори всё огнём.&lt;br /&gt;короче одно из двух доктор.&lt;br /&gt;или всё предопределено.кем-то.Или мы их:)</text>
              <subject>Re: А кто это?Масоны?..;)  А у СИС?</subject>
              <comments>
                <comment id="22963261" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963261#t22963261</url>
                  <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
                  <date>2008-11-24 05:54:15</date>
                  <text>А вот это похоже на правду. В этом ЖЖ уже где-то писалось, что во время французско-наполеоновского доминирования в Европе только 1 из 10 французских служащих (гувернантки-гувернёры) в иностранных семьях отправляли рапорты на своих хозяев в сюртэ женераль, в то время как английские family tutor все 100% стучали на своих хозяев в SIS. Так это слуги. А уж всякий джентльмен рождался с пониманием своего высокого долга перед King/Queen&amp;SIS.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re:  А у СИС? погоняло джентельмены:)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22963517" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963517#t22963517</url>
                      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
                      <date>2008-11-24 05:57:34</date>
                      <text>да да.&lt;br /&gt;тот же Моэм.</text>
                      <subject>Re: А у СИС? погоняло джентельмены:)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22967101" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967101#t22967101</url>
                          <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
                          <date>2008-11-24 08:02:31</date>
                          <text>И Сомерсет Моэм, и Грэм Грин, и Джон Ле Карре, и  Даниэль Дефо с Джоном Ди, бывшие согласно канонической легенде основателями Интеллидженс Сервис.&lt;br /&gt;Перефразируя известное выражение, можно сказать: если Вы смотрите на джентльмена, знайте - Сикрет Интеллидженс Сервис смотрит на Вас.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: погоняло джентельмены:)  Джентельмен=СИС</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963517&amp;style=mine#t22963517</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22967357" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967357#t22967357</url>
                          <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
                          <date>2008-11-24 08:06:33</date>
                          <text>И Сомерсет Моэм, и Грэм Грин, и Джон Ле Карре, и  Даниэль Дефо с Джоном Ди, бывшие согласно канонической легенде основателями Интеллидженс Сервис.&lt;br /&gt;Перефразируя известное выражение, можно сказать: если Вы смотрите на джентльмена, знайте - Сикрет Интеллидженс Сервис смотрит на Вас.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: погоняло джентельмены:)  Джентльмен=СИС</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963517&amp;style=mine#t22963517</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963261&amp;style=mine#t22963261</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960957&amp;style=mine#t22960957</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22958141&amp;style=mine#t22958141</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22942525&amp;style=mine#t22942525</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22946365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22946365#t22946365</url>
      <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 10:55:30</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич, очень много спекуляций на укр. тему связано с именем некоего М.Грушевского. Вы высказывались в своем ЖЖ на эту тему? Хотелось бы узнать что за зверь такой и откуда взялся. </text>
      <subject>М.Грушевский</subject>
      <comments>
        <comment id="22950205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950205#t22950205</url>
          <user name="bagira_789" username="bagira_789" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66846729/13971996" height="100" width="69" />
          <date>2008-11-24 01:30:08</date>
          <text>Поддерживаю.&lt;br /&gt;Пользуюсь  сайтом - &lt;a href='http://www.galkovsky.ru/default.asp' rel='nofollow'&gt;http://www.galkovsky.ru/default.asp&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;, но поиск результатов не дает, хотя помню, что в  темах ( может, "Об Пушкина, об Гоголя ...") упоминание авантюристов типа Грушевского-Котляревского встречала. Интересна была дискуссия, где к общему мнению участники обсуждения так и не пришли - был ли украинский язык разработкой Австро-Венгрии или все же РИ. &lt;br /&gt;Если увлечетесь поиском, то поинтересуйтесь отдельно темой "языки"-:))</text>
          <subject>Re: М.Грушевский</subject>
          <comments>
            <comment id="22977085" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22977085#t22977085</url>
              <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-25 06:27:31</date>
              <text>Спасибо</text>
              <subject>Re: М.Грушевский</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950205&amp;style=mine#t22950205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22946365&amp;style=mine#t22946365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22946621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22946621#t22946621</url>
      <user name="Антон Смех" username="anton71" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70357998/10202056" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 10:58:17</date>
      <text>в одной книге (про футбол) американского журналиста (еврея) в ироническом тоне описывался процесс создания в львове центра украинского сепаратизма:&lt;br /&gt;=сначала с помощью нквд они выгнали из города поляков, потом, с помощью гестапо, евреев, и, переехав из окрестных сел в освободившиеся квартиры, задумались о проблеме чистоты украинского языка в восточных областях=</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22947389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947389#t22947389</url>
      <user name="kandiru" username="kandiru" />
      <date>2008-11-24 12:13:48</date>
      <text>стиль ниче так... телеграфный, как с фронта</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22947901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947901#t22947901</url>
      <user name="octorus" username="octorus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
      <date>2008-11-24 12:25:47</date>
      <text>&lt;a href="http://tinypic.com/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Image and video hosting by TinyPic" src="http://i36.tinypic.com/10psytl.jpg" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У укранцев после выхода в 2007 г. этой книги  исторические шансы на самость становятся исчезающе малыми.  Но отовсюду мы слышим коробящие русское ухо: "...украинский &lt;i&gt;народ&lt;/i&gt; блаблабла...белорусский &lt;i&gt;народ&lt;/i&gt; блаблабла..."  &lt;br /&gt;К примеру, из главы #1, мы узнаём, что в TOП 50 самых распространенных &lt;i&gt;русских&lt;/i&gt; фамилий Южного региона РФ (именно РФ, без Малороссии) входят: &lt;br /&gt;1. Попов&lt;br /&gt;2.Гончаров&lt;br /&gt;3. &lt;b&gt;Шевчено&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;8. &lt;b&gt;Бондаренко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;9. &lt;b&gt;Ткаченко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;15. &lt;b&gt;Кравченко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;27. &lt;b&gt;Коваленко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;38. &lt;b&gt;Мирошниченко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;39. &lt;b&gt;Клименко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;48. &lt;b&gt;Лысенко&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Как указывают авторы, "...эти фамилии не занесены случайными потоками миграций, а присутствуют с высокой частотой и являются устойчивой, яркой и своеобразной чертой "фамильного портрета" Южного региона."&lt;br /&gt;Надо бы генетические портреты Путина, Медведева, Тимошенки и Ющенки опубликовать.  Уверен,  самый русский генофонд оказался бы у Ющенко, но с большими включениями финн-угрского элемента. И, возможно, он этого бы не пережил ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрию Евгеньевичу спасибо за постинг, не оставляет забытой одну из самых тяжёлых русских проблем - &lt;i&gt;"украинскую"&lt;/i&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="22949181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949181#t22949181</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2008-11-24 01:07:17</date>
          <text>&lt;a href="http://gumilevica.kulichki.net/ARGS/args521.htm" rel="nofollow"&gt;(...) сменив традиционный славянский суффикс принадлежности "ов" (Иванов) на тюркский - "енко" (Иваненко).&lt;/a&gt;</text>
          <subject>славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="22955837" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22955837#t22955837</url>
              <user name="octorus" username="octorus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
              <date>2008-11-24 04:06:21</date>
              <text>Я знаю. Но для начала и это полезно.</text>
              <subject>Re: славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949181&amp;style=mine#t22949181</parent>
            </comment>
            <comment id="23508797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23508797#t23508797</url>
              <user name="indrik" username="indrik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81142040/2284059" height="90" width="90" />
              <date>2008-12-20 05:55:10</date>
              <text>Тюркский суффикс принадлежности - это -неке/ныкы, а не -енко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но звучит похоже.</text>
              <subject>Re: славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949181&amp;style=mine#t22949181</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947901&amp;style=mine#t22947901</parent>
        </comment>
        <comment id="22950717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950717#t22950717</url>
          <user name="mischko" username="mischko" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65248643/13595565" height="80" width="100" />
          <date>2008-11-24 01:39:15</date>
          <text>віддайте Кубань!</text>
          <subject>Re: славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="22951485" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22951485#t22951485</url>
              <user name="acrolect" username="acrolect" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
              <date>2008-11-24 02:14:03</date>
              <text>бажаты нэ шкидлыво</text>
              <subject>Re: славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950717&amp;style=mine#t22950717</parent>
            </comment>
            <comment id="22966333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22966333#t22966333</url>
              <user name="octorus" username="octorus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
              <date>2008-11-24 07:30:27</date>
              <text>Южный регион гораздо больше Кубани. Гораздо. Самый большой из всей выборки. А вам и одного Харькова будет достаточно, чтобы подавиться.</text>
              <subject>Re: славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950717&amp;style=mine#t22950717</parent>
            </comment>
            <comment id="22988605" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988605#t22988605</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-11-25 01:35:21</date>
              <text>Мне нравится анекдот, там в самом конце хохол падает от изнеможения, лёжа снимает шапку и кидает на несколько метров дальше с криком: &lt;br /&gt;- А це пид помыдоры!&lt;br /&gt;8-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем Украине Кубань, неужто своей земли не хватает, голод наступил? Свои поля лежат необработанные, а столичная интеллигенция требует: ещё чужой земли. По большому счёту, это синдром национализма начала 20 века, атавизм. Уже в 50-е гг начали смотреть на население: само-то оно где хочет.</text>
              <subject>Re: славянский  &amp;quot;-ов&amp;quot; на тюркский &amp;quot;-енко&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22950717&amp;style=mine#t22950717</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947901&amp;style=mine#t22947901</parent>
        </comment>
        <comment id="22960701" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960701#t22960701</url>
          <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
          <date>2008-11-24 05:12:49</date>
          <text>&lt;div class='ljparseerror'&gt;[&lt;b&gt;Error:&lt;/b&gt; Irreparable invalid markup ('&amp;lt;a [...] http://www.regnum.ru/news/1063150.html&amp;gt;') in entry.  Owner must fix manually.  Raw contents below.]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="width: 95%; overflow: auto"&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.regnum.ru/news/989417.html&amp;gt;Щирую украинку Тимошенко&amp;lt;/a&amp;gt; сдал, не доходя до первого же поворота, &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.regnum.ru/news/1063150.html&amp;gt;её же соратник Чобит&amp;lt;/a&amp;gt;. Хотя, там и Чобит, наверное, такой же. Два чобота - пара.&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</text>
          <subject>Щирая украинка Тимошенко</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947901&amp;style=mine#t22947901</parent>
        </comment>
        <comment id="22961981" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961981#t22961981</url>
          <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
          <date>2008-11-24 05:24:02</date>
          <text>Фиксю мануально:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.regnum.ru/news/989417.html" rel="nofollow"&gt;Щирую украинку Тимошенко&lt;/a&gt; сдал, не доходя до первого же поворота, &lt;a href="http://www.regnum.ru/news/1063150.html" rel="nofollow"&gt;её же соратник Чобит&lt;/a&gt;. Хотя, там и Чобит, наверное, такой же. Два чобота - пара.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Щирая украинка Тимошенко - fix manually</subject>
          <comments>
            <comment id="22965821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22965821#t22965821</url>
              <user name="octorus" username="octorus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
              <date>2008-11-24 07:05:12</date>
              <text>Я в курсе темы. Поэтому и пишу, что из всех, мной названных, самый русский (генетически) - Ющенко.</text>
              <subject>Re: Щирая украинка Тимошенко - fix manually</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961981&amp;style=mine#t22961981</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22947901&amp;style=mine#t22947901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22948925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948925#t22948925</url>
      <user name="Понимаете, я за кефиром пошёл" username="gns_ua" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114807403/11945708" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-24 01:00:43</date>
      <text>&amp;gt; Потому что никакой разницы между русским и украинцем нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ты идиот? А между кем есть - ты русского от француза отличишь так сходу?</text>
      <comments>
        <comment id="22949437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22949437#t22949437</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2008-11-24 01:12:06</date>
          <text>На Украине всегда отличали «украинцев» от «западенцев».</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948925&amp;style=mine#t22948925</parent>
        </comment>
        <comment id="22957117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957117#t22957117</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-24 04:18:27</date>
          <text>Русского от француза отличить легко. В том числе потому что это малопересекающиеся множества. "Руссофранков" немного, в любом случае это менее 1% населения. А вот область перекрещивания между русскими и украинцами такая же как между русскими центральной России и Севера. Или Юга. Или Поволжья. "Руссоукраинцев" миллионы и миллионы. А русских и украинцев на одну четверть, или с другой, но заметной пропорцией смешения - ДЕСЯТКИ МИЛЛИОНОВ. А сколько же "чистокровных" русских и украницев? Очень мало, гораздо меньше половины. Почему так происходит? Потому что один народ. Попробуйте в Калужской области выделить "калужан". Это будет практически невозможно. Их наберётся процентов 20% от силы, и то среди людей не очень интересующихся родственными связями, не помнящих своих дедушек-бабушек, не говоря уже о двоюродной-троюродной родне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому независимая Украина возможна только при сговоре и заговоре молчания на самых верхах. Когда людей охмуряют. </text>
          <comments>
            <comment id="22959165" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959165#t22959165</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2008-11-24 05:03:43</date>
              <text>Дмитрий Евгениьевич, совершенно непонятна ваша логика. Почему на идентичной биологической основе не могут образоваться два отдельных народа? Могут, и ничего в этом плохого нет. И "калужан" вырастим со временем, и сибиряков.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957117&amp;style=mine#t22957117</parent>
            </comment>
            <comment id="22959421" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959421#t22959421</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2008-11-24 05:06:29</date>
              <text>А вот я был в Рязани, и тамошние девки очень сильно отличаются от "типичных русских". Рязанский народ вполне можно возродить.</text>
              <comments>
                <comment id="22959677" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959677#t22959677</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2008-11-24 05:08:24</date>
                  <text>Вы сами-то к какому народу принадлежите?</text>
                  <comments>
                    <comment id="22960445" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960445#t22960445</url>
                      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                      <date>2008-11-24 05:12:11</date>
                      <text>Я русский, предки родом с Кунгура, но я не знаю, то ли их сюда завезли из центральной России, то ли какой-то местный народ обрусел.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22961213" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961213#t22961213</url>
                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                          <date>2008-11-24 05:17:37</date>
                          <text>Ну и как, самоопредилились уже, калужанин вы или сибиряк? Кто выращивать то их будет?</text>
                          <comments>
                            <comment id="22963005" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963005#t22963005</url>
                              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                              <date>2008-11-24 05:46:00</date>
                              <text>кунгуряк! ;)</text>
                              <comments>
                                <comment id="22981181" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22981181#t22981181</url>
                                  <user name="Агентъ вліянія Римской Имперіи" username="az_greshny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44148529/9637830" height="100" width="99" />
                                  <date>2008-11-25 09:21:33</date>
                                  <text>Кенгурякъ!</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963005&amp;style=mine#t22963005</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22992701" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22992701#t22992701</url>
                                  <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                                  <date>2008-11-25 06:06:38</date>
                                  <text>Кстати, об англичанах. Это ведь очень по-английски - угнетать чужие народы, смешивать их в аморфной массе имперских подданных. Вот пример - народ токелау:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Токелау" rel="nofollow"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Токелау&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего-то 10 квадратных километров, пара тысяч населения, а тем не менее борются за свободу, за своё государство. Чем те же кунгуряки хуже?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963005&amp;style=mine#t22963005</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961213&amp;style=mine#t22961213</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960445&amp;style=mine#t22960445</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22962749" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22962749#t22962749</url>
                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                          <date>2008-11-24 05:40:12</date>
                          <text>У русских проблемы не оттого, что ущербные, а потому что управление чужое. Наделайте хоть сотню "народов", везде будут путины с медведевыми поставлены, только с поправкой на провинциальность. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960445&amp;style=mine#t22960445</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959677&amp;style=mine#t22959677</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959421&amp;style=mine#t22959421</parent>
                </comment>
                <comment id="22971453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22971453#t22971453</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-24 09:42:51</date>
                  <text>Да можно повысить средний рост на 20 см. Или понизить. Но проблем. Собачек за три поколения улучшают куда там. Только маленькие народы получаются глупыми и быстро теряют независимость. А селекционерам того и надо. </text>
                  <comments>
                    <comment id="22978365" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978365#t22978365</url>
                      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                      <date>2008-11-25 07:37:53</date>
                      <text>Честно говоря, не заметно, что у большого "русского" народа ума палата. Может если поделить, то у умных будет больше шансов.&lt;br /&gt;Про независимость вообще непонятно. "Русский" народ и есть сословие рабов, по определению. У меня критерий очень простой: если есть два государства, то я в любом конфликте поддержу то, в котором простому человеку проще приобрести нарезной огнестрел. Будет конфликт Молдавии и России - я поддержу Молдавию, будет конфликт Украины и России - я поддержу Украину. На Украине после 25 лет каждый свободно может приобрести нарезной длинноствольный огнестрел. Власти России этого никогда не допустят. Какая ещё независимость в ментовском государстве?&lt;br /&gt;Вообще, настало время сокрушить последний бастион имперского рабства - позорную кличку "русский".&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22990909" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22990909#t22990909</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-11-25 05:04:52</date>
                          <text>В политике абсолютных интересов не бывает, они всегда относительны. Вам кажется, что быть не русским, а украинцем выгодно. Но это не значит, что это выгодно всем. И это не значит, что это обязательно выгодно Вам. Может быть, Вам это так только кажется. и именно потому, что кому-то другому это выгодно действительно. Может же быть такое?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978365&amp;style=mine#t22978365</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22991165" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22991165#t22991165</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-11-25 05:12:24</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Вообще, настало время сокрушить последний бастион имперского рабства - позорную кличку "русский"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут вы занимаетесь эпатажем. По степени свободы сегодня Россия примерно равна Европе, например, равна Италии (хотя не скажу про Англию), если и уступает Германии и Франции то чуть-чуть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В США свободы гораздо больше чем в Европе. В разы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; "Русский" народ и есть сословие рабов, по определению&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда уж господ, и то же по определению. Русы - германское племя (союз племен), основавшие государства во Франции и Южной Италии (в районе Калабрии). В Италии russo (русский), - очень распространенная фамилия. Белобрысые высокие светлоглазые  широкоплечие люди - господа, как их не называй, немцы, шведы, русские. </text>
                          <comments>
                            <comment id="22993981" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22993981#t22993981</url>
                              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                              <date>2008-11-25 08:09:33</date>
                              <text>&lt;i&gt;По степени свободы сегодня Россия примерно равна Европе, например, равна Италии (хотя не скажу про Англию), если и уступает Германии и Франции то чуть-чуть.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я разве где-то называл нынешнюю Европу идеалом в плане свободы? Нынешняя Европа это ЕС, тоталитарный "совок-2". Я всегда предлагал ориентироваться на США (тоже не фонтан сейчас, но всё остальное ещё хуже).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; "Русский" народ и есть сословие рабов, по определению&lt;br /&gt;Тогда уж господ, и то же по определению. Русы - германское племя (союз племен), основавшие государства во Франции и Южной Италии (в районе Калабрии). В Италии russo (русский), - очень распространенная фамилия.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет ничего общего между пришлыми шведами-рэкетирами русами (князь Ингвар, княгиня Хельга и т.д.) и сборной солянкой из славянских и финно-угорских племен, названных "русскими". "Русские" это не русы, а данники русов. "Ты чей, кому дань платишь?" - "Я русский".&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="23007293" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23007293#t23007293</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2008-11-26 11:32:24</date>
                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Нет ничего общего между пришлыми шведами-рэкетирами русами (князь Ингвар, княгиня Хельга и т.д.) и сборной солянкой из славянских и финно-угорских племен, названных "русскими".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они через несколько поколений все родственники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***************************&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читал воспоминания современников о Лермонтове. Когда Мише исполнилось 16, его любящая бабушка Арсентьева приставляла убирать его комнату девушек по-красивее. Когда те беременели, отсылала их и приглашала новых.&lt;br /&gt;Это бабушка ! А уж все прочие...&lt;br /&gt;Так дворяне произошли от "дворовых" и все они - потомки завоевателей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; "Русские" это не русы, а данники русов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;;-) Читал уже где-то про "данников". Это уже фантазия второго порядка, так сказать. Даже о русах в России практически нет информации, в основном из слова "русские". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя же из суффикса выводить целую философию. British, American, Italiano - это все ПРИЛАГАТЕЛЬНЫЕ в роли существительных. То же самое, что и русские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un italiano vero - настоящий 100%-ый итальянец. Предмет гордости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Il vino italiano - итальянское вино.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="23008573" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23008573#t23008573</url>
                                      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                                      <date>2008-11-27 04:17:12</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Даже о русах в России практически нет информации, в основном из слова "русские".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово "русские" как самоназвание какого-либо народа или племени не существовало. Там где совковый академик Лихачев в летописях переводил "русские" в оригинале стоит слово "русь" как название пришлого шведского племени:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Афетово же колЪно и то Варязи Свеи Оурманє ГотЪ Русь АглянЪ ГаличанЪ Волохове РимлянЪ НЪмци Корлязи Венедици ФряговЪ и прочии присЪдять запада къ полуденью."&lt;br /&gt;(то есть готы, русь, германцы и прочие англичане)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Нельзя же из суффикса выводить целую философию. British, American, Italiano - это все ПРИЛАГАТЕЛЬНЫЕ в роли существительных. То же самое, что и русские.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно не то же самое. Этим словам соответствуют существительные псковичи, новгородцы, тверичане и т.д. Но русские ("руськые" в летописях) - отвечает на вопрос - "чьи?".&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="23013181" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23013181#t23013181</url>
                                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                          <date>2008-11-27 08:03:29</date>
                                          <text>Вы наивный человек :)</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23008573&amp;style=mine#t23008573</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="23028797" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23028797#t23028797</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2008-11-27 04:39:56</date>
                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Совершенно не то же самое. Этим словам соответствуют существительные псковичи, новгородцы, тверичане и т.д. Но русские ("руськые" в летописях)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;псковичи, тверчане, москвичи - это принадлежность к городу. Русские люди - принадлежность к более широкой (но и более размытой) общности. Потом "люди" выпало, как и везде в мире.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Италии - то же самое. Житель Турина - torinese, житель Бергамо - bergamaska, житель Рима - romano (это впрочем, уже прилагательное, наверно потому, что Рим - это был не только город, но и мощное государство).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В средние века в Европе по крайней мере, принадлежность к городу была гораздо важнее, чем принадлежность к "народу". Тоже самое и в России. Русский - более вялое, описательное слово, чем например бодрое "москвич" или "пскович". Многие и сегодня видят себя не столько русским, сколько, скажем, ярославцем (знаю таких людей).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы увлеклись кем то в шутку брошенной гипотезой. В феодальной истории все всегда платили дань вышестоящим, и сегодня частные предприятия платят "за охрану", кроме того, они же платят государству "налоги". Нельзя же их всех всего лишь на этом основании считать рабами. &lt;br /&gt;Вы тоже платите дань - налоги ;-)</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23008573&amp;style=mine#t23008573</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23007293&amp;style=mine#t23007293</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22993981&amp;style=mine#t22993981</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22991165&amp;style=mine#t22991165</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978365&amp;style=mine#t22978365</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22995517" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995517#t22995517</url>
                          <user name="taro99" username="taro99" />
                          <date>2008-11-26 12:52:56</date>
                          <text>Зачем же так тупо лгать? На Украине до сих пор нет закона об оружии. Даже резинострел имеют право приобретать исключительно сотрудники МВД, судов, прокуратуры и таможни - "охранители". Не знаю никого в России, кто имея охотбилет, имел бы проблемы с нарезным. На Украине оформить нарезной ствол обойдется в кучу нервов и, как минимум, в половину стоимости самого ствола на взятку. По холодному оружию - небо и земля. За ношение установлена уголовная ответсвенность до 3 лет (в РФ - административный штраф).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Колотите свои понты про рабов где-нибудь в другом месте.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22995773" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995773#t22995773</url>
                              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                              <date>2008-11-26 05:39:41</date>
                              <text>Не надо ля-ля.&lt;br /&gt;Ссылка: &lt;a href='http://news.finance.ua/ru/~/2/130/all/2008/02/05/117446' rel='nofollow'&gt;http://news.finance.ua/ru/~/2/130/all/2&lt;wbr /&gt;008/02/05/117446&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;На Украине при соблюдении несложных формальностей охотничий огнестрел (нарезной!) может купить каждый старше 25 лет. В Рашке нарезной огнестрел может купить только тот, кто в течение 5 лет владел гладкостволом. Да мне и знакомые подтверждали, которые там на Украине живут.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="22996285" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22996285#t22996285</url>
                                  <user name="taro99" username="taro99" />
                                  <date>2008-11-26 10:19:15</date>
                                  <text>"Ссылка". Понятно. Прощавайте.  </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995773&amp;style=mine#t22995773</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995517&amp;style=mine#t22995517</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978365&amp;style=mine#t22978365</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22999101" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999101#t22999101</url>
                          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                          <date>2008-11-26 02:48:34</date>
                          <text>Ну так и воюйте себе с Англией или Германией на здоровье. У них тоже очень плохо с "нарезными огнестрелами". Там нужен ваш революционный напор. Там вас поймут, дадут трибуну, устыдятся своей рабской психологии... Далась вам эта замшелая Россия?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Молдавию поддержите потому что она не "ментовское государство как Россия"?</text>
                          <comments>
                            <comment id="23008317" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23008317#t23008317</url>
                              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                              <date>2008-11-27 03:59:52</date>
                              <text>&lt;i&gt;Ну так и воюйте себе с Англией или Германией на здоровье. Далась вам эта замшелая Россия?!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите в чём дело: меня беспокоит бандит в моём подьезде, а не маньяк из соседнего города.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А Молдавию поддержите потому что она не "ментовское государство как Россия"?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Молдавию поддержу потому что там нет проблем с приобретением нарезного огнестрела (притом короткоствольного!) Молдавия даже лучше Украины.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="23042109" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23042109#t23042109</url>
                                  <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                                  <date>2008-11-28 02:56:35</date>
                                  <text>Может так статься, что других так же беспокоит бандит в своём подъезде. Что прикажете делать? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тем более странно, что вас не пугает беспередел в том подъезде, в который вы настойчиво пытаетесь войти и считать своим: "европейский выбор" и всё такое?!</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23008317&amp;style=mine#t23008317</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999101&amp;style=mine#t22999101</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978365&amp;style=mine#t22978365</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22971453&amp;style=mine#t22971453</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959421&amp;style=mine#t22959421</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957117&amp;style=mine#t22957117</parent>
            </comment>
            <comment id="22959933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959933#t22959933</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2008-11-24 05:09:45</date>
              <text>Или наш Пермский Край взять для примера: тут же всяких племен было множество - и черемисы (марийцы), и коми, и т.д. Они биологически и остались, просто к сожалению по-русски говорят.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="22961725" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961725#t22961725</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-11-24 05:21:38</date>
                  <text>Почему же "к сожалению"? К счастью! Не надо всей этой демагогии в духе "Курьера ЮНЕСКО". А если очень хочется что-то "своё", "местное", некий "регионализм", то в маленьком домике можно устроить кружок-факультатив, с пением-вышиванием. И этого более чем достаточно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959933&amp;style=mine#t22959933</parent>
                </comment>
                <comment id="22975805" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22975805#t22975805</url>
                  <user name="Владимир" username="vladt" />
                  <date>2008-11-25 03:03:51</date>
                  <comments>
                    <comment id="22976573" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22976573#t22976573</url>
                      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                      <date>2008-11-25 05:34:14</date>
                      <text>Ну как бы совсем не убедительно. Доминирующий язык межнационального общения в мире конечно должен быть. Сейчас это английский - достаточно удобный язык. Но от этого народы свою идентичность не теряют. Возьмем для примера Словакию - население чуть больше 5 млн. Говорят по-словацки, живут в своем национальном государстве (без нефти) получше нашего. У нас таких Словакий можно наделать полтора десятка.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22979645" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979645#t22979645</url>
                          <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                          <date>2008-11-25 08:35:03</date>
                          <text>Конечно, кое-где получатся не Словакии, а Туркмении, но это уже их проблемы.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22999357" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999357#t22999357</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2008-11-26 03:33:16</date>
                              <text>Ну так и вперед: чемодан-вокзал-Туркмения. </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979645&amp;style=mine#t22979645</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22976573&amp;style=mine#t22976573</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22975805&amp;style=mine#t22975805</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22959933&amp;style=mine#t22959933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957117&amp;style=mine#t22957117</parent>
            </comment>
            <comment id="22961469" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961469#t22961469</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-11-24 05:18:44</date>
              <text>С "руссофранками" действительно проблематично, но вот "укрофинны" явно на подходе, и я даже догадываюсь, кто удостоится этого высокого имени :).</text>
              <comments>
                <comment id="23017789" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23017789#t23017789</url>
                  <user name="Добрай Дедушко Богоеб" username="bogoeb" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78316957/13602588" height="75" width="100" />
                  <date>2008-11-27 10:37:29</date>
                  <text>увы, увы! похоже, не удостоится: Urals давно за полтос вниз перевалил. &lt;br /&gt;А так, конечно...кто ж спорит? </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22961469&amp;style=mine#t22961469</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957117&amp;style=mine#t22957117</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948925&amp;style=mine#t22948925</parent>
        </comment>
        <comment id="23017533" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23017533#t23017533</url>
          <user name="Добрай Дедушко Богоеб" username="bogoeb" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78316957/13602588" height="75" width="100" />
          <date>2008-11-27 10:35:59</date>
          <text>Нет.&lt;br /&gt;Это Галковский. К нему, как и его соратникам, вроде луганского адика, нужно относиться с пониманием и просто помочь: больные люди, инвалиды.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948925&amp;style=mine#t22948925</parent>
        </comment>
        <comment id="23509053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23509053#t23509053</url>
          <user name="indrik" username="indrik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81142040/2284059" height="90" width="90" />
          <date>2008-12-20 07:23:29</date>
          <text>Русского и француза перепутать друг с другом НЕВОЗМОЖНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что русские и французы антропологически принадлежат к разным расам. Французы принадлежат к средиземноморской расе, а русские - к уральской (восточноевропейской) расе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите как выглядят совершенно типичные французы &lt;a href="http://arakneo.livejournal.com/1060858.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt; и &lt;a href="http://arakneo.livejournal.com/1061587.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;. Офигеете. &lt;b&gt;Таких лиц у русских просто не бывает.&lt;/b&gt; Обратите внимание на высоту среднего этажа лица (расстояние между точкой под носом и верхним краем глазницы). У средиземноморской расы (арабы, греки, французы, итальянцы, англичане, ирландцы) очень высокий средний этаж лица, а у уральской (восточноевропейской) расы средний этаж лица низкий.&lt;br /&gt;Среди евреев-ашкенази (у которых есть заметная средиземноморская примесь) такие лица, как у этих французов, попадаются, хотя и не часто (евреи-ашкенази - народ преимущественно славянского происхождения, хоть и со средиземноморской примесью). А вот среди русских таких лиц я не видел ни разу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русских, украинцев и татар вы по внешности друг от друга не отличите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот отличить восточноевропейцев от западноевропейцев очень легко, так как это действительно разные расы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, поэтому я категорически против браков девушек из СНГ и Восточной Европы с западноевропейцами и арабами: потому что такие браки получаются межрасовыми и дети от них - межрасовые метисы. (Браки между русскими и западноевропейцами с точки зрения антропологии - это то же самое, что браки между западноевропейцами и американскими индейцами.)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22948925&amp;style=mine#t22948925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22951741" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22951741#t22951741</url>
      <user name="RG550" username="gemaskerde" />
      <date>2008-11-24 02:30:18</date>
      <text>&lt;a href='http://www.kommersant.ru/doc.aspx?DocsID=1051991&amp;NodesID=7' rel='nofollow'&gt;http://www.kommersant.ru/doc.aspx?DocsI&lt;wbr /&gt;D=1051991&amp;NodesID=7&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22953533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953533#t22953533</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2008-11-24 03:08:05</date>
      <text>"В Кремле с 1991 года сидят УКРАИНСКИЕ СЕПАРАТИСТЫ."&lt;br /&gt;++++++++&lt;br /&gt;Может с 1918 года?</text>
      <comments>
        <comment id="22956605" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956605#t22956605</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-11-24 04:17:54</date>
          <text>В 1918-91 гг. они этот факт не афишировали.</text>
          <comments>
            <comment id="22957885" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957885#t22957885</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2008-11-24 04:47:05</date>
              <text>Да и щас шифруются... поросята перекормленные.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22956605&amp;style=mine#t22956605</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953533&amp;style=mine#t22953533</parent>
        </comment>
        <comment id="22983485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22983485#t22983485</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-25 10:13:17</date>
          <text>да... даже не только въ КРемлЬ и съ марта 1917</text>
          <comments>
            <comment id="22992189" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22992189#t22992189</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2008-11-25 05:57:10</date>
              <text>Точна. И Керенский признал украинскую раду где-то в августе или сентябре 1917-го...</text>
              <comments>
                <comment id="22994237" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22994237#t22994237</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2008-11-25 10:16:29</date>
                  <text>нябось въ одной ложЬ засЬдали-то... и за одни аборты боролись...&lt;br /&gt;суки жопоёбскiя</text>
                  <subject>ну дыкъ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22992189&amp;style=mine#t22992189</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22983485&amp;style=mine#t22983485</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953533&amp;style=mine#t22953533</parent>
        </comment>
        <comment id="23010365" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23010365#t23010365</url>
          <user name="agata" username="ex_agata_1" />
          <date>2008-11-27 05:41:23</date>
          <text>историю своей России надобно знать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;украинские сепаратисты там со дня остования империи.&lt;br /&gt;из воспоминаний Гребинки ( на всяк случай. это тот кто написал "очи черные")&lt;br /&gt;В 1833 году Евгений Гребинка очутился в Петербурге.&lt;br /&gt;«Думал я дорогою: что со мною будет в Петербурге, что я там буду делать? А оказалось, что Петербург это колония просвещённых малороссиян. Все присутственные места, все академии, все университеты переполнены земляками, и при назначении человека на службу малоросс обращает особенное внимание на ум и способности... Моё дело— составлять записки или переводить с французского бумаги, а другие переписывать. Комиссия является частью Министерства народного просвещения, ёй подчинены все академии, семинарии и прочие духовные училища ...Я бываю также у В. И. Григоровича... Он уроженец Пирятина и служит секретарём в Академии художеств. 20 лет пребывания в Петербурге не смогли изменить его малороссийского произношения. Он многознающий человек и служит мне ключом ко всему прекрасному, что только есть в академии...»&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="23023421" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23023421#t23023421</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-11-27 12:45:37</date>
              <text>1. В тексте совершенно нет слова "украинцы"&lt;br /&gt;2. Нет ни слова о независимости и отличии&lt;br /&gt;3. Наоборот, карьерное участие просвещённых (мало-)россиян в делах России представлялось естественным и выгодным делом&lt;br /&gt;4. Землячество было на уровне "мы, воронежские", "мы, пензенские".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сепаратизм это всё-таки другое.</text>
              <comments>
                <comment id="23028029" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23028029#t23028029</url>
                  <user name="agata" username="ex_agata_1" />
                  <date>2008-11-27 04:14:21</date>
                  <text>а вы запрограммированны на слова "украинец", "независимость" и т.д.?&lt;br /&gt; будем знать.:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;там четко сказано - Петербург это колония просвещённых малороссиян.- заметьте - просвещенных!:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Все присутственные места, все академии, все университеты переполнены земляками, и при назначении человека на службу малоросс обращает особенное внимание на ум и способности.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;так что с вашей Россией давно и плодотворно поработали украинцы, в то время, называемые по приказу императоров не иначе, как малороссы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а по-другому в царсткой России называть украинцев и нельзя было. тем более таким людям как Гребинка. чревато ссыкой. знать об этом тоже надо.</text>
                  <comments>
                    <comment id="23083069" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23083069#t23083069</url>
                      <user name="cynic_Ij" username="cynic_1j" />
                      <date>2008-12-02 04:40:22</date>
                      <text>Русские=великороссы+малороссы+белорусы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;... колония просвещённых малороссиян.&lt;br /&gt;Т.е. колония просвещенных русских, выходцев из Малороссии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно также ярославец, суздалец, псковец отмечал наличие земляков. "Мы пскопские".&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Русские малороссияне</subject>
                      <comments>
                        <comment id="23087421" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23087421#t23087421</url>
                          <user name="agata" username="ex_agata_1" />
                          <date>2008-12-02 07:53:04</date>
                          <text>нет. русские это в РоССии. а руськи жили в Руси. </text>
                          <subject>Re: Русские малороссияне</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23083069&amp;style=mine#t23083069</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23028029&amp;style=mine#t23028029</parent>
                    </comment>
                    <comment id="23107389" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23107389#t23107389</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2008-12-05 07:59:56</date>
                      <text>&amp;gt; по-другому в царсткой России называть украинцев и нельзя было. тем более таким людям как Гребинка. чревато ссыкой. знать об этом тоже надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно. Просвещённые мало-"россияне" будут ссылать своего же, потому что... руссо-императо-москале-петербурго-визант&lt;wbr /&gt;ийский сатрап ну такой страшный, аж никто унять не мог. Такие понимаешь колонизаторы просвещённые, ну таки затурканы, таки затурканы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по лексикону, Вы достойный товарищ &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pozandtiv" &gt;&lt;a href="http://pozandtiv.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pozandtiv.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pozandtiv&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Разговаривать с Вами бесполезно. Желаю Вам забыть русский язык и говорить на ридной мови. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23028029&amp;style=mine#t23028029</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23023421&amp;style=mine#t23023421</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23010365&amp;style=mine#t23010365</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953533&amp;style=mine#t22953533</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22953789" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953789#t22953789</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2008-11-24 03:17:21</date>
      <text>Ну в общем да, реальное восприятие мира подменяется структурой из слов. Заменяешь структуру – заменяешь мир.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22960189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960189#t22960189</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-11-24 05:10:25</date>
          <text>На моей памяти такой подход всегда и везде срабатывает. Может быть, потому что "реальное восприятие мира" в отношении человеческого общества вообще не существует?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не исключаю, что в человеческом обществе есть только слова и нет ничего кроме слов, а тогда меняющий структуру из слов - меняет саму реальность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудность у словесного архитектора-декоратора только одна, чисто техническая, надо построить логически внутренне непротиворечивую конструкцию. Это труднее чем кажется - надо хорошо владеть абстрактным мышлением. Людей владеющих абстрактным мышлением единицы, ведь народ мыслит только конкретно.</text>
          <comments>
            <comment id="22964029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22964029#t22964029</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2008-11-24 06:12:23</date>
              <text>"народ" то-же абстрактно "мыслит".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я недавно сел ужинать, включил ящик. Там (в ящике) несчастные французские мужички весьма реалистично в атаку бегут а их каблуками топчут как насекомых. Аппетит пропал, ящик я выключил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как такое возможно? и почему?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="22964285" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22964285#t22964285</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-11-24 06:27:57</date>
                  <text>Говорю же, созданием непротиворечивой внутренне словесной конструкции - культуры. </text>
                  <comments>
                    <comment id="22965309" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22965309#t22965309</url>
                      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                      <date>2008-11-24 07:02:59</date>
                      <text>Вы само явление назвали, "культура". А меня интересует сам механизм явления, суть процесса. Обратите внимание что "культура" в данном случае подействовала на людей как лошадиная доза кокаина.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22971197" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22971197#t22971197</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-11-24 09:42:22</date>
                          <text>У меня нет учебника по конструированию культур, тем более с религиозным оттенком (духовностью). Полагаю, Д.Е. вам может об этом больше рассказать. Наибольшее количество ересей в Европе наплодили венецианцы.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22965309&amp;style=mine#t22965309</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22964285&amp;style=mine#t22964285</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22964029&amp;style=mine#t22964029</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22960189&amp;style=mine#t22960189</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22953789&amp;style=mine#t22953789</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22955325" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22955325#t22955325</url>
      <user name="binladen_lj" username="binladen_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119623182/5597270" height="90" width="90" />
      <date>2008-11-24 03:34:27</date>
      <text>Гыгы. Афтар жжот. &lt;br /&gt;Ну что еще сказать...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22957629" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957629#t22957629</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-11-24 04:36:14</date>
      <text>В принципе, удивляться ничему не приходится. И московские, и киевские власти, будучи правопреемниками власти советской, стараются до конца реализовать советский потенциал национально-территориального устройства (сиречь развала), созданный большевиками. Скорее всего, примерно так бы пошло и при Горбачёве, удайся ему "ново-огарёвский процесс". Альтернатив этому две: либо возврат к сталинизму - при котором нац.-тер. устройство выступает в форме декорации (оставаясь при этом миной замедленного действия, как показали дальнейшие события), либо отказ от этого самого устройства и возврат к унитарному принципу построения РИ - как важнейшая составная часть восстановления русской исторической государственности.</text>
      <comments>
        <comment id="22958397" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22958397#t22958397</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-11-24 04:53:48</date>
          <text>P.S. Кстати, как частный случай второго, унитарного, подхода выступает и выделение из состава России территории независимой Украины в её реальных границах, на основании плебесцита.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957629&amp;style=mine#t22957629</parent>
        </comment>
        <comment id="22962493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22962493#t22962493</url>
          <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
          <date>2008-11-24 05:32:20</date>
          <text>&lt;i&gt;возврат к сталинизму - при котором нац.-тер. устройство выступает в форме декорации&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кому нужны эти "песни и пляски народов &lt;s&gt;СССР&lt;/s&gt; России"? Речь именно о том, чтобы нежизнеспособную Россию разделить на несколько государств. Так называемый "русский" народ можно разделить на десять новых народов, это не считая остальных нерусских (типа татар и мордвы). Это ведь только всем на пользу будет.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="22964541" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22964541#t22964541</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-11-24 06:41:39</date>
              <text>Мне не нужны, но желающих много. Я-то за второй вариант. А ценителям "этники" - факультатив в рамках группы продленного дня - 1 час в неделю. Все довольны.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22962493&amp;style=mine#t22962493</parent>
            </comment>
            <comment id="22972989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972989#t22972989</url>
              <user name="tabetorv" username="tabetorv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56759034/11965444" height="100" width="72" />
              <date>2008-11-24 11:06:45</date>
              <text>&lt;br /&gt;Халявщик, ты призываешь к свержению существующего государственного устройства?</text>
              <comments>
                <comment id="22976829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22976829#t22976829</url>
                  <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                  <date>2008-11-25 05:38:49</date>
                  <text>Нет, не призываю. Я высказываю своё положительное мнение о возможности распада России (в случае если события пойдут по этому сценарию). Другими словами: я призываю не сопротивляться добру. А прямо к развалу я в данном сообщении не призывал.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972989&amp;style=mine#t22972989</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22962493&amp;style=mine#t22962493</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22957629&amp;style=mine#t22957629</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22962237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22962237#t22962237</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2008-11-24 05:30:24</date>
      <text>Партийная Канцелярия в лице Мартина Бормана тоже проводила такую политику - типа, "разделяй и властвуй"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но вот беда - невосполнимые потери в боевых частях Вермахта и Ваффен СС были очень велики&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;командир разведбата супер-элитной дивизии СС "Лейб-Штандарт "Адольф Гитлер" Курт Майер пишет в своей книге "Немецкие Гренадёры", что во время боёв в р-не Ростова, зима 1941-42 г.г. у него в батальоне русских и украинцев было больше, чем немцев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по официальным данным в ваффен СС служило порядка 350 тысяч иностранных добровольцев - 150 000 из них были русскими, порядка 60 000 - украинцами, 30 000 - белоруссами &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и это только официально учтённые&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда забрезжила даже призрачная надежда - и русские, и украинцы, и белоруссы засунули свою "национальную гордость" в жопу и пошли воевать с красными в рядах антикоминтерна и дали больше 2 000 000 бойцов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и украинцы, и белоруссы, и русские х...ячили красных до 56 года включительно в рядах УНА-УПА, БКО и РОА&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;великороссы всегда договорятся с малороссами и белоруссами и Переяславской Рады не надо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а сало всё же перепрячу&lt;br /&gt; </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22963773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22963773#t22963773</url>
      <user name="bestromashka88" username="bestromashka88" />
      <date>2008-11-24 06:10:54</date>
      <text>&lt;a href="http://www.proza.ru/texts/2008/06/18/506.html" rel="nofollow"&gt; СПАСИБО!!!!&lt;br /&gt;вы молодец! :) пишите, я вас люблю читать!&lt;br /&gt;благодаря Вам моя жизнь длиннее и разнообразнее ;)))&lt;br /&gt;Принимайте в фан-клуб! И пишите чаще, ибо в этом суровом мире так хочется искренности и улыбки :) &lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22965565" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22965565#t22965565</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2008-11-24 07:03:27</date>
      <text>В действительности ахиллесова пята Украины - это не газ. На территории самой Украины добывается достаточно газа для отапливания жилых помещений, не хватает газа только для промышленности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Настоящая проблема Украины (равно и Прибалтики) в том, что 99% экспорта украинской продукции всех видов - это Россия и страны СНГ.&lt;br /&gt;За 17 лет украинцы так и не смогли создать производства чего-либо, конкурентноспособного на Западе.&lt;br /&gt;Введение Россией эмбарго на украинские товары немедленно привело бы к коллапсу страны.</text>
      <subject>То о чем молчит Ющенко</subject>
      <comments>
        <comment id="22988861" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988861#t22988861</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-25 01:43:11</date>
          <text>Скажите, Вы когда-нибудь пробовали свои утверждения проверять? Или свято верите, что никогда не ошибаетесь, и это не нужно? &lt;br /&gt;(Намёк: Вы в сотый раз написали неправду -- возможно, по ошибке.)</text>
          <subject>Что мне в Вас не нравится</subject>
          <comments>
            <comment id="22993469" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22993469#t22993469</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2008-11-25 06:24:59</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Или свято верите, что никогда не ошибаетесь, и это не нужно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. ;-) Я и сейчас не ошибся. Там все правильно, кроме цифры 99% (которая чисто эмоционального свойства, а впрочем может и недостаток стиля, раз вводит кого-то в заблуждение).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большая часть экспорта из Украины - в Россию (6 млрд. $), потом идет СНГ (в сумме 7.5 млрд $), потом Турция - 1.6, Италия - 1.5, Польша - 0.8, США - 0.6 и дальше по мелочи.&lt;br /&gt;(2006)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак тезис совершенно верен. Больше половины экспорта из Украины - Россия и СНГ. Поэтому Ющенко скрипя зубами опять подписал договор о сотрудничестве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне бы хотелось, чтобы кто-то по русской привычке вылавливал блох в моих текстах, не то что бы в этом была необходимость (см. начало этого поста), но все-таки дисциплинирует. Как писал Конфуций "Человек не пренебрегает человеком, а вещь не пренебрегает вещью". ;-) Так что продолжайте в том же духе, может когда-нибудь и найдете ошибку.</text>
              <subject>Re: Что мне в Вас не нравится</subject>
              <comments>
                <comment id="22997053" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22997053#t22997053</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-26 11:30:44</date>
                  <text>&amp;gt; тезис совершенно верен. Больше половины экспорта из Украины - Россия и СНГ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меньше. СНГ (в которую РФ вроде как входит) имеет вес, примерно равный ЕС (статистика 2007 с официального укр.сайта, &lt;a href='http://www.ukrstat.gov.ua/operativ/operativ2008/zd/eip_kv/eip_kv_u/eip2007_u.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.ukrstat.gov.ua/operativ/oper&lt;wbr /&gt;ativ2008/zd/eip_kv/eip_kv_u/eip2007_u.ht&lt;wbr /&gt;m&lt;/a&gt; -- но это по услугам, правда.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Большая часть экспорта из Украины - в Россию (6 млрд. $)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что ж не написали, сколько всего? А почему взяли 2006?&lt;br /&gt;ЦРУ говорит Russia 21.7%, Turkey 8.1%, Italy 5.9% (2007) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Мне бы хотелось, чтобы кто-то по русской привычке вылавливал блох в моих текстах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...вшивых текстах..." )))&lt;br /&gt;Извиняюсь за грубость юмора. Но вообще Вы часто рассуждаете неправильно, и опираетесь не на факты. Например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; За 17 лет украинцы так и не смогли создать производства чего-либо, конкурентноспособного на Западе.&lt;br /&gt;&amp;gt; Введение Россией эмбарго на украинские товары немедленно привело бы к коллапсу страны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то стран третьего мира, которые "не смогли создать", как бы не 2 миллиарда человек. Всякие эмбарго приводит к коллапсу экономики -- но к "коллапсу страны" (в высшей степени нечёткий, а поэтому глупый и бессмысленный, термин) это не привело ни в Сев.Корее, ни в Нигерии-Танзании, ни в Пакистане, ни в Греции. Если же под коллапсом страны понимать смену правительств -- какие проблемы, они может и будут, в духе Кучму на Ющенко, Ющенгко на Тимошенко, её на Януковичу и прочие колхозные карусели а-ля РФ. Только это не коллапс, люди от голода не умрут. И даже от компьютеров не откажутся.</text>
                  <subject>Re: Что мне в Вас не нравится</subject>
                  <comments>
                    <comment id="23006269" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23006269#t23006269</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-11-26 10:22:48</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Всякие эмбарго приводит к коллапсу экономики -- но к "коллапсу страны"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это опять претензии к стилю, возможно, справедливые. Но поймите, у Галковского подобные претензии можно выставлять к каждой второй фразе, у него все полемически заострено и перекручено до крайней степени.&lt;br /&gt;В дальнейшем я не буду отвечать на ваши стилистические замечания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; ЦРУ говорит Russia 21.7%, Turkey 8.1%, Italy 5.9% (2007)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И все равно я опять прав, доля России значительно превосходит прочих. Вы необъективны к самому себе, у вас комплекс "корректора", а мне из-за этого приходится непродуктивно тратить время на разъяснения.&lt;br /&gt;Потом, своих союзников США просят покупать что возможно у Украины и Грузии, чтобы, так сказать поддержать. У Грузии покупают все тоже самое вино. ИМХО, гораздо хуже французского или немецкого за те же деньги (это к вопросу о конкурентоспособности).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Страны СНГ во многих статистических справках рассматривают отдельно от России (надо смотреть в каждом конкретном случае).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в будущее Украины и Грузии не верю, потому что США и Европа к ним относятся неискренне, поддерживая политически с единственной целью ввести в конфликт с Россией, при этом не создавая ни там ни там современного производства и не вкладывая денег.&lt;br /&gt;Создается впечатление, что Украину и Грузию рассматривают как русских (поэтому им не доверяют), но таких русских, которых можно легко обвести вокруг пальца и натравить на других русских, при этом создавая вокруг России своего рода геополитический "санитарный кордон" (вместе с Прибалтикой, Молдавией и, потенциально - Узбекистаном и Казахстаном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судьба буферных государств незавидна. Грузия уже свою долю начала получать, а это только начало.</text>
                      <subject>Re: Что мне в Вас не нравится</subject>
                      <comments>
                        <comment id="23049789" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23049789#t23049789</url>
                          <user name="Key-real" username="key_real" />
                          <date>2008-11-29 06:04:52</date>
                          <text>&amp;gt; И все равно я опять прав,...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не-а, Вы не правы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ... доля России значительно превосходит прочих...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что есть 21% - абсолютно не то же самое, что 99%. Любой ребенок, умеющий считать до 99-ти это Вам подтвердит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но поймите, у Галковского подобные претензии можно выставлять к каждой второй фразе,...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не-а, не понимаю. Приведите, пожалуйста, примеры, когда автор этого блога вольно обращается со статистичекой информацией. Не будем придираться к "каждой второй фразе", 5-6 примеров будет вполне достаточно.</text>
                          <subject>Re: Что мне в Вас не нравится</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23006269&amp;style=mine#t23006269</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22997053&amp;style=mine#t22997053</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22993469&amp;style=mine#t22993469</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988861&amp;style=mine#t22988861</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22965565&amp;style=mine#t22965565</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22966077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22966077#t22966077</url>
      <user name="Вацлав Забродный" username="zabrodny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72033794/12348241" height="75" width="100" />
      <date>2008-11-24 07:21:02</date>
      <text>Для мэтра пост слабоват. Нет тумана с Альбиона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Батька сами с усами. Что есть непреложный факт.&lt;br /&gt;Ющенко... Достаточно сказать, что украинцы летают в штаты по визе, американцы в секс-тур в Киев - без неё.&lt;br /&gt;Зачем России Украина? В нагрузку брать? Сами-сами давайте, без нас. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22967869" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869#t22967869</url>
      <user name="N/A" username="savranskij" />
      <date>2008-11-24 08:17:42</date>
      <comments>
        <comment id="22968125" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22968125#t22968125</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-11-24 08:32:03</date>
          <text>Ну, в старом стиле XIX века нации - объекты мобилизации, мобилизационной пропаганды. Забавно, что мобилизационный смысл нации сохраняется, только теперь это скорее культурный код, способность объяснить себе истинное положение дел. Истинный, значитца, язык.</text>
          <subject>кто такие русские без украинцев</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869&amp;style=mine#t22967869</parent>
        </comment>
        <comment id="22969149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969149#t22969149</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-11-24 08:58:53</date>
          <text>Вы явно преувеличиваете объективную роль тюркского и прочего инородческого элемента даже в той куцей России, которую мы наблюдаем под названием РФ. Проблема же действительно существует и состоит она в искуственном разъединении единого народа с придумыванием каких-то нелепых этномифологем и раздуванием диалекта до статуса "национального языка". Только она не решается в рамках данной парадигмы, унаследованной от совдепии. Россия - не РФ. </text>
          <comments>
            <comment id="22972733" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972733#t22972733</url>
              <user name="N/A" username="savranskij" />
              <date>2008-11-24 10:50:44</date>
              <comments>
                <comment id="22974781" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22974781#t22974781</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-25 12:37:56</date>
                  <text>&lt;i&gt;Народы искусственно разделяют/соединяют все время в истории человечества &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно что искусственно -- "разделяй и властвуй". Властвовать предназначено не русским и, будьте уверены, не украинцам. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972733&amp;style=mine#t22972733</parent>
                </comment>
                <comment id="22977341" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22977341#t22977341</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-11-25 06:41:49</date>
                  <text>Вопрос только - кому это на пользу? Самим искусственно разделяемым? Едва ли. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972733&amp;style=mine#t22972733</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969149&amp;style=mine#t22969149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869&amp;style=mine#t22967869</parent>
        </comment>
        <comment id="22969661" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969661#t22969661</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-11-24 09:02:38</date>
          <text>Вас подводит именно азиатское стремление просто раздавать определения никак их не обосновывая. И так должно быть понятно. Или, как азиаты любят говорить: "кто прав -- не доказывает".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нормальный же человек стремится все измерить. Например, одним из самых популярных развлечений интеллектуальной части современной молодёжи являются ММОРПГ, массивно многопользовательские онлайновые игры. Среди самой ботанической прослойки особенной популярностью (~200-400тыс. подписчиков) пользуется EVE-Online, глобальная игра зубодробительной сложности с очень крутой learning curve. Понятно, на сервере есть различные языковые каналы, и по их населенности можно судить о распространённости игры в той или иной неанглоязычной стране. Лидерами среди таких меньшинств являются русские с их постоянными 500-600 людьми онлайн в канале. Затем с небольшим отрывом следуют немцы, французы и т.п. вплоть до сербов-румын. Украиноязычный же канал просто отсутствует в природе -- никому это неинтересно. Есть, впрочем, хиленький канал называющийся UA-EVE или как-то так, с 10-20 людьми онлайн, но общение там, прикол, идет НА РУССКОМ. Это в основном русские игроки с восточной Украины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е., интеллектуализированной украиноговорящей молодёжи на Украине нет в принципе. Есть некоторое количество толковых русских, и все. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же бОльший европеец? :)</text>
          <comments>
            <comment id="22972477" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972477#t22972477</url>
              <user name="N/A" username="savranskij" />
              <date>2008-11-24 10:47:17</date>
              <comments>
                <comment id="22973501" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22973501#t22973501</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-11-24 11:12:01</date>
                  <text>&lt;i&gt; Неоднократно приходилось слышать от самих русских, что мол мы не Европа. Например, С. Кара-мурза... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не понял, тут по-моему прерывается логическая нить рассуждений :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="22978109" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22978109#t22978109</url>
                      <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
                      <date>2008-11-25 07:13:32</date>
                      <text>Да уж :) Кстати, есть еще один "русский интеллектуал" - "Олег Арин". Какая-то закономерность прямо: как ни татарский писатель так обязательно марксист-ленинист..</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22973501&amp;style=mine#t22973501</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972477&amp;style=mine#t22972477</parent>
                </comment>
                <comment id="22981437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22981437#t22981437</url>
                  <user name="Агентъ вліянія Римской Имперіи" username="az_greshny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44148529/9637830" height="100" width="99" />
                  <date>2008-11-25 09:47:17</date>
                  <text>&lt;font face=" Palatino Linotype  "&gt; Понялъ, въ чемъ Ваша ошибка: Вы путаете русскихъ и совѣтскихъ. Кара-Мурза типичный представитель послѣднихъ. &lt;/font&gt; </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972477&amp;style=mine#t22972477</parent>
                </comment>
                <comment id="22985021" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22985021#t22985021</url>
                  <user name="ivandemidov" username="mftsch" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87447601/6762048" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-25 11:07:38</date>
                  <text>&lt;i&gt;Неоднократно приходилось слышать от самих русских, что мол мы не Европа. Например, С. Кара-мурза&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неоднократно приходилось слышать от самих французов, что мол мы не Европа, а Азия. Например, известный француз Бюль-Бюль-Оглы...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972477&amp;style=mine#t22972477</parent>
                </comment>
                <comment id="22995261" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22995261#t22995261</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-25 10:47:53</date>
                  <text>&lt;span&gt;Неоднократно приходилось слышать от самих русских, что мол мы не Европа. Например, С. Кара-мурза...&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неоднократно приходилось слышать от Савранского, что он не европеец, а азиат, например Ким Сен Дун говорил...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972477&amp;style=mine#t22972477</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969661&amp;style=mine#t22969661</parent>
            </comment>
            <comment id="22973245" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22973245#t22973245</url>
              <user name="tabetorv" username="tabetorv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56759034/11965444" height="100" width="72" />
              <date>2008-11-24 11:10:16</date>
              <text>&lt;br /&gt;&lt;cite&gt;одним из самых популярных развлечений интеллектуальной части современной молодёжи являются&lt;/cite&gt;&lt;br /&gt;Откуда сия инфа?</text>
              <comments>
                <comment id="22974013" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22974013#t22974013</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-11-24 11:16:07</date>
                  <text>Здрасьте. На физтехе, например, все поголовно рубятся. Вы рано учились просто :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="22976317" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22976317#t22976317</url>
                      <user name="tabetorv" username="tabetorv" />
                      <date>2008-11-25 03:27:29</date>
                      <text>определите тогда интеллектуальную часть и молодёжь</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22974013&amp;style=mine#t22974013</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22988093" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988093#t22988093</url>
                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                      <date>2008-11-25 12:50:59</date>
                      <text>У меня игра кончилась в 1994. Началось с Вольфенштейна, им же и закончилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительно, как ДЕГ не рассмотрел очевидную идею - такие игры придуманы для того, чтобы удержать определённое количество людей дома, у компьютеров, чтобы отвлечь их от роста личностного потенциала и от борьбы за наиболее качественных самок.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22990141" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22990141#t22990141</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2008-11-25 02:23:12</date>
                          <text>ага, "футбол придуман чтобы удержать определенное количество особей на стадионе, чтобы отвлечь их от роста личностного потенциала, и от борьбы за наиболее качественынх самок"</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988093&amp;style=mine#t22988093</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22991933" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22991933#t22991933</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-11-25 05:53:11</date>
                          <text>Хорошего игрока в ВоВе "качественные самки" на руках носят :)) Имхо, Вы просто старенький. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988093&amp;style=mine#t22988093</parent>
                        </comment>
                        <comment id="23002685" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002685#t23002685</url>
                          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                          <date>2008-11-26 07:47:25</date>
                          <text>правильно говорить: "статусные самки"&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988093&amp;style=mine#t22988093</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22974013&amp;style=mine#t22974013</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22973245&amp;style=mine#t22973245</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969661&amp;style=mine#t22969661</parent>
            </comment>
            <comment id="22976061" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22976061#t22976061</url>
              <user name="zzz23" username="zzz23" />
              <date>2008-11-25 03:15:55</date>
              <text>  Игроков с Западной Украины в Еве не встречал, а вот выходец с восточной (коих среди русскоязычных пользователей Евы, я полагаю, процентов 70)изначально попадает в русскоязычную среду, где его рекруты ему на пальцах объясняют на какие кнопки нажимать. Никаких интеллектуальных усилий он не совершает(да и не способен). Избыточная  амбициозность, непробиваемый рессентимент - озлобленность на всех и вся, повышенная агрессивность, склонность к скамерству(мошенничеству во всевозможных формах) - портрет типичного русскоговорящего восточного  "украинца". Интеллектуальным костяком русскоязычного комьюнити в Еве, как всегда, являются москвичи.&lt;br /&gt;  А украиноязычные игроки, опять же по моему полаганию, вливаются в англоговорящие корпы.  Интеллектуальная русскоговорящая составляющая в массе своей в игре настолько низка, что чат-русканал стал притчей во языцах, его избегают. </text>
              <subject>мой опиньон</subject>
              <comments>
                <comment id="22984509" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984509#t22984509</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-11-25 10:44:48</date>
                  <text>Поляков видел в англоязычных корпах. Украиноговорящих игроков не видел нигде никогда :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до хамства -- это все же пвп игра с нулевой суммой, поэтому провоцирует самое плохое в людях. Тут дело не только в русских, посмотрите, например, форумы на официальном сайте. Наверное, самые помоечные форумы что я вообще видел :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и скамеров везде хватает. Вот покупал фрейтер позавчера. После объявления в канале Ships 100% полученных предложений были от скамеров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, для русских, особенно для южных, согласен, особенности игры накладываются еще и на природную склонность к грубости и агрессии. </text>
                  <subject>Re: мой опиньон</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22976061&amp;style=mine#t22976061</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969661&amp;style=mine#t22969661</parent>
            </comment>
            <comment id="22980925" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22980925#t22980925</url>
              <user name="KarSlon" username="karslon" />
              <date>2008-11-25 09:18:30</date>
              <text>Предлагаю другое объяснение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобные игры - эскапизм чистой воды, уход от реальности, в том числе связанный и с тем, что люди не могут или не хотят себя реализовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что надо делать, например, действительно умному студенту-естественнику, обучающемуся в России? С утра до вечера учить английский, сдавать всё на отлично, и искать каналы спрыгивания в Штаты для продолжения учёбы по специальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таких целеустремлённых людей среди ботанов мало. Такие есть среди троечников, но, вот незадача, их целеустремлённость никому не нужна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот ботаны и дрочат в игрушки, а жизнь уходит.</text>
              <comments>
                <comment id="22984253" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984253#t22984253</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-11-25 10:29:35</date>
                  <text>Не надо. Средний игрок в Еве существенно "успешнее" среднего жителя РФ, обычно это хорошо оплачиваемый профессионал или бизнесмен, и кстати, это не студент уже, там лет 25-30 средний возраст. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, если кто "задрот", то он из самой игры сможет выводить до 2000 долларов в месяц и больше, только обычно настолько успешные в игре люди и в реале неплохо зарабатывают.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22984765" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984765#t22984765</url>
                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                      <date>2008-11-25 10:55:47</date>
                      <text>Эскапизм хорошо оплачивается?&lt;br /&gt;Не верю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В бизнесменов - игроков?&lt;br /&gt;Не верю.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22985789" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22985789#t22985789</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2008-11-25 11:48:29</date>
                          <text>Оплачивается, и неплохо. В той же EVE Online одной из напастей являлись китайцы, которые макромайнингом и другим промыслом зарабатывали день и ночь внутриигровую валюту, а позднее выводили её через eBay.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22987581" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22987581#t22987581</url>
                              <user name="KarSlon" username="karslon" />
                              <date>2008-11-25 12:45:52</date>
                              <text>Мы, наверное, не об одном и том же говорим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наместник на основании деления игроков по странам делает выводы о интеллектуальном потенциале стран. Ну это как на основании того, что в восьмидесятых борьба на шахматном фронте шла между шахматистами из СССР, делать вывод, что интеллектуальный потенциал советских людей высок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я же делаю вывод другой - народ тонет в эскапизме. Это те же семки и пивасег. Внешняя сложность, платный характер игры - оно ничего не меняет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поясню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём господ Галковского, Павловского и Белковского. Кто из них, по явным признакам, более склонен к эскапизму?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что Павловский не будет такие телеги в ЖЖ даром писать. Ему надо людей разводить, градус путинизма в обществе поднимать, тут не до интеллектуальных игрищ. Идёт дойка государственной сиськи. Вот она, жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Галковский, по внешним признакам, сиську бюджетную не доит (разве что английская разведка ему присылает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда эти чрезвычайно интересные записи в ЖЖ.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22985789&amp;style=mine#t22985789</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984765&amp;style=mine#t22984765</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22989373" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22989373#t22989373</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2008-11-25 01:59:36</date>
                          <text>&lt;i&gt;Эскапизм хорошо оплачивается?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Хорошо оплачиваются вещи и постраннее. И потом, что значит "эскапизм". Если некто стоит у токарного станка, вечером пиво и футбол, то его реальность куда более уныла и, соответственно менее "реальна", чем насыщенная сложными решениями жизнь игрока в космосимулятор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В бизнесменов - игроков?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;В администрации Обамы есть крупный чиновник почти хардкорно играющий в ВоВ (макс. левел, ходит в рейды начального уровня). А вов куда дальше от бизнеса чем Еве. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984765&amp;style=mine#t22984765</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22991677" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22991677#t22991677</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-11-25 05:30:12</date>
                          <text>Про эскапизм это Вы не подумали. Большинство игр завязаны на общение, одиночке там делать нечего. Успеха добивается тот, что умеет общаться и учитывает интересы других игроков.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984765&amp;style=mine#t22984765</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22984253&amp;style=mine#t22984253</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22980925&amp;style=mine#t22980925</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969661&amp;style=mine#t22969661</parent>
            </comment>
            <comment id="22996797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22996797#t22996797</url>
              <user name="хрюкотека" username="hryuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65825798/12821192" height="75" width="100" />
              <date>2008-11-26 10:59:56</date>
              <text>в eve еденичные укры давно затерялись в русских альянсах; занимаются майнингом и мелкой торговлей. :) </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22969661&amp;style=mine#t22969661</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869&amp;style=mine#t22967869</parent>
        </comment>
        <comment id="22971965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22971965#t22971965</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-11-24 09:51:25</date>
          <text>Окраина - Вкраина - Украина, причем окраина не России, а Польши.&lt;br /&gt;Укров уже изобрели позже, надо же как-то оправдать название страны. Хочу тоже помочь. Предлагаю в качестве национальной еды "укров" - укроп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут все по укров рассказано:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://absurdopedia.wikia.com/wiki/%D0%A3%D0%BA%D1%80%D1%8B' rel='nofollow'&gt;http://absurdopedia.wikia.com/wiki/&lt;wbr /&gt;%D0%A3%D0%BA%D1%80%D1%8B&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="22972221" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972221#t22972221</url>
              <user name="N/A" username="savranskij" />
              <date>2008-11-24 10:41:49</date>
              <comments>
                <comment id="22974525" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22974525#t22974525</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-11-25 12:31:13</date>
                  <text>Отдельное государство это нормально и понятно, но выдумаывание языка, истории, и зачем-то противопоставление себя прошлому "материнскому" государству нелогично и поэтому внушает тревогу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят же американцы на английском, как англичане и канадцы, и истории себе древней не выдумывают... И не комплексуют сильно по этому поводу. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="22985277" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22985277#t22985277</url>
                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                      <date>2008-11-25 11:25:33</date>
                      <text>Именно поэтому всё "украинство" и происходит, чтобы не было русских канад и австралий, не говоря уже о СШР.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22990653" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22990653#t22990653</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-11-25 04:59:55</date>
                          <text>Это самим украинцам страшно невыгодно, вот ведь в чем фокус. Снижает их шансы на выживание в разы. &lt;br /&gt;Хотел бы я посмотреть на США с уникальным "американским" языком. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22985277&amp;style=mine#t22985277</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22974525&amp;style=mine#t22974525</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22972221&amp;style=mine#t22972221</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22971965&amp;style=mine#t22971965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869&amp;style=mine#t22967869</parent>
        </comment>
        <comment id="22973757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22973757#t22973757</url>
          <user name="tabetorv" username="tabetorv" />
          <date>2008-11-24 11:13:30</date>
          <text>&lt;br /&gt;А украинцы разле славяне? Я думал они от укров происходят...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто такие европейцы?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869&amp;style=mine#t22967869</parent>
        </comment>
        <comment id="22975549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22975549#t22975549</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-11-25 01:19:27</date>
          <text>Помните про "Великую нацию". Попробуйте написать что-нибудь нелинейное в следующий раз ;)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22967869&amp;style=mine#t22967869</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22968381" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22968381#t22968381</url>
      <user name="1a1 -&gt; Первый в алфавите :)" username="1a1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81151956/8868632" height="100" width="76" />
      <date>2008-11-24 08:36:15</date>
      <text>"&lt;i&gt;Могущество России может быть подорвано только отделением от неё Украины… необходимо не только оторвать, но и противопоставить Украину России, стравить две части единого народа и наблюдать, как брат будет убивать брата.&lt;br /&gt;Для этого нужно только найти и взрастить предателей среди национальной элиты и с их помощью изменить самосознание одной части великого народа до такой степени, что он будет ненавидеть всё русское, ненавидеть свой род, не осознавая этого.&lt;br /&gt;Всё остальное — дело времени.&lt;/i&gt;"</text>
      <subject>Слова, которые приписывают Бисмарку:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22970941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22970941#t22970941</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2008-11-24 09:15:38</date>
      <text>"Первобытные жители Англіи были Славяне, изъ нихъ господствовавшее тамъ племя называлось Бритами или Бритянами потому, что они брили свои бороды, оставляя усы..." (©)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юзер labas нашёл древний труд, в котором объясняются причины ненависти англичан к русским:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://labas.livejournal.com/765752.html'&gt;http://labas.livejournal.com/765752.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22988349" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22988349#t22988349</url>
          <user name="RG550" username="gemaskerde" />
          <date>2008-11-25 01:26:16</date>
          <text>а саксы так назывались почему?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22970941&amp;style=mine#t22970941</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22979389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979389#t22979389</url>
      <user name="Gorgo" username="iiurii" />
      <date>2008-11-25 08:22:37</date>
      <text>Батько напоумлює сина, котрий зібрався одружуватися на росіянці:&lt;br /&gt;— Першої шлюбної ночі кидай наречену на ліжко, щоби вона виховувалася на думці, що Україна — це сила!&lt;br /&gt;Потім зірви із себе одяг, хай вона переконається, що Україна — це краса!&lt;br /&gt;Тут з кута озивається сивий дід:&lt;br /&gt;— А потім починай дрочити, аби вона зрозуміла, що Україна — це незалежність!</text>
      <subject>Ти диви яке воно, синку</subject>
      <comments>
        <comment id="22979901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979901#t22979901</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-11-25 08:48:05</date>
          <text>О, опять купатский синдром. История повторяется?</text>
          <subject>Re: Ти диви яке воно, синку</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979389&amp;style=mine#t22979389</parent>
        </comment>
        <comment id="22998845" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998845#t22998845</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-11-26 01:58:22</date>
          <text>I don't understand your barbarian language.</text>
          <subject>Re: Ти диви яке воно, синку</subject>
          <comments>
            <comment id="23000381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23000381#t23000381</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-11-26 05:11:29</date>
              <text>Чел с Украины сам высмеивает "свидомых", а Вы на него наезжаете.&lt;br /&gt;Неразумно.</text>
              <subject>Обознатушки...</subject>
              <comments>
                <comment id="23001405" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23001405#t23001405</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-26 06:57:08</date>
                  <text>А, тогда прошу у него прощения. Я не читал, что он пишет. "На автопилоте".</text>
                  <subject>Re: Ага</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23000381&amp;style=mine#t23000381</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998845&amp;style=mine#t22998845</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22979389&amp;style=mine#t22979389</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22982461" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22982461#t22982461</url>
      <user name="agent_05" username="agent_05" />
      <date>2008-11-25 10:02:03</date>
      <comments>
        <comment id="22989629" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22989629#t22989629</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-25 02:04:51</date>
          <text>&amp;gt; единственный позитивный ... вариант. ... Как было в Югославии с вариантами сербохорватского и с македонским и словенским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мда, рекомендации просто "блестящие". Ага, позитивный, да ещё единственный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; справедливо с историч. точки зрения: украинский язык - прямой потомок разговорного древнерусского&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Концепцию Древней Руси современные украинские т.н. историки признают ложной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; делятся не на русских и украинцев, а на "русских" и "немцев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По немцам видно, что единый общий хохдойч намного полезнее, чем югославский салат.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22982461&amp;style=mine#t22982461</parent>
        </comment>
        <comment id="22991421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22991421#t22991421</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-25 05:25:50</date>
          <text>Лучше эти деньги потратить на развитие железнодорожных войск. Оккупацию в отсутствии дееспопобных армий у противника лучше проводить через железные дороги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А затем, после решения проблемы, всё остальное решится само собой. И  среднего образования хватит. Пудра только после дерматолога. </text>
          <subject>Re: положительный выход</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22982461&amp;style=mine#t22982461</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22983997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22983997#t22983997</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2008-11-25 10:20:53</date>
      <text> ибо въ извЬстномъ смыслЬ есть ихъ ШМАТРИЦА...&lt;br /&gt;различiе мЬжду человЬкомъ дЬлающимъ замОкъ и такимъ же дЬлающимъ отмычку для взлома замкА -- МОРАЛЬНОЕ, а не соцiальное &lt;br /&gt;кстати если считать укровъ НАЦIЕЙ -- то она АБСОЛЮТНО АНТИСОЦIАЛЬНА И ИММОРАЛЬНА въ лицЬ своихъ героевъ отъ Мазепы до ТимошЭнко и отъ Тетери до Чикатилло .... поэтому будем считать свидомыхъ укровъ чЬмъ-то вродЬ панковъ Русскаго народа &lt;br /&gt;а ихъ московскихъ друзей -- чЬмъ-то вродЬ смотрителей панковскаго движенiя притомъ не изъ полицiи а изъ наркопритона</text>
      <subject>мораль-- сила пострашнее &amp;quot;культурныхъ кодовъ&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22985533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22985533#t22985533</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-25 11:42:03</date>
      <text>Причём ЭТИ теперь работают с огоньком, "с молодёжью":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russobit-m.ru/catalogue/item/protivostoyanie-prinuzhdenie_k_miru/' rel='nofollow'&gt;http://www.russobit-m.ru/catalogue/i&lt;wbr /&gt;tem/protivostoyanie-prinuzhdenie_k_miru/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"На дворе 2009 год. Прошло всего несколько месяцев после августовской пятидневной войны России и Грузии, после которой Саакашвили получил поддержку от своих западных друзей и решился на очередную попытку по захвату Абхазии и Осетии. Не остался в стороне и блок НАТО, выдвинув Польшу в качестве своего представителя, а также Украина, предпринявшая блокаду черноморского флота в Севастополе. Россия не смогла оставаться в стороне и нанесла ответный удар…"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не прошло и трёх месяцев... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое забавное, что по словам свидетеля, "пришла рассылка с украинского (!) веб-сайта который продаёт видео/игры/etc."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://umbaua.livejournal.com/70328.html'&gt;http://umbaua.livejournal.com/70328.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слаженная работа, ничего не скажешь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22986813" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22986813#t22986813</url>
      <user name="el_earthbourne" username="el_earthbourne" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78239471/15986861" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-25 11:57:28</date>
      <text>вот мой ответ&lt;br /&gt;&lt;a href='http://uk.youtube.com/watch?v=h0KSU_8sM-A' rel='nofollow'&gt;http://uk.youtube.com/watch?v=h0KSU&lt;wbr /&gt;_8sM-A&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22990397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22990397#t22990397</url>
      <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
      <date>2008-11-25 04:23:59</date>
      <text>&lt;a href='http://plucer.livejournal.com/113740.html#cutid1'&gt;http://plucer.livejournal.com/113740.ht&lt;wbr /&gt;ml#cutid1&lt;/a&gt; Гельмановеды задним умом откликнулись на февральское письмо ДЕГа, посвящённое порносессии в Тимирязевском музее. Забавно, что заводилой у них фольклорист, литератор и просто "человек искусства" Алексей Плуцер-Сарно, вот уже двадцать лет занятый ничем иным, как сбором материалов для обширнейшего словаря русскго мата. Противно, конечно. Мышкуют помаленьку.</text>
      <subject>Стан врага, или Мелкие пакости</subject>
      <comments>
        <comment id="22994749" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22994749#t22994749</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-25 10:19:35</date>
          <text>надо найти его личныя координаты и ... духовность устроить:)</text>
          <subject>Re: Стан врага, или Мелкие пакости</subject>
          <comments>
            <comment id="22997309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22997309#t22997309</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-11-26 11:33:34</date>
              <text>Перформанс. Арт-акцию, "опустить барана в поганый бочонок".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В комментах признаётся, что он личный друг Гельмана и его семьи. </text>
              <subject>Re: Стан врага, или Мелкие пакости</subject>
              <comments>
                <comment id="22998333" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998333#t22998333</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-11-26 01:22:23</date>
                  <text>Согласен запечатлеть сей перфоманс для истории)</text>
                  <subject>Re: Стан врага, или Мелкие пакости</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22997309&amp;style=mine#t22997309</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22994749&amp;style=mine#t22994749</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22990397&amp;style=mine#t22990397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22997565" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22997565#t22997565</url>
      <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
      <date>2008-11-26 01:06:49</date>
      <text>Товарищ Галковский, думаю вам будет крайне интересно, в контексте вашей версии "англичанка гадит":&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.lenta.ru/news/2008/11/25/obozrevatel/' rel='nofollow'&gt;http://www.lenta.ru/news/2008/11/25/obo&lt;wbr /&gt;zrevatel/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Ринат Ахметов обратился в британский суд, поскольку любые интернет-издания, которые могут быть прочитаны на территории Великобритании, попадают под действие английских законов. Иск бизнесмена против украинских журналистов стал первым случаем рассмотрения публикаций в украинских интернет-СМИ британским судом. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22998077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998077#t22998077</url>
      <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-26 01:12:24</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, за очень четкое определение, с которым вполне можно согласиться.  Здесь, на Украине, пожалуй, главный инструмент разделения - это политика в отношении языка.  Сейчас дошло до того, что в средних школах Киева русский язык фигурирует как "второй иностранный" (после первого - английского), и даже в этом качестве вытесняется немецким или французским.  Например, в школе, где учится мой племянник, русский (как второй иностранный) заменили на немецкий под тем предлогом, что не нашли учителя русского языка (а учителей немецкого, получается, - навалом).  Это сделали несмотря на письменные заявления родителей о желании изучать русский.  В соседних школах произошло то же самое, так что это явление не случайное.  Замечу, что это делалось во времена последнего премьерства Януковича, и даже во время предвыборной кампании, под громкие заявления со стороны "правящей" партии регионов о необходимости ввести русский в качестве второго государственного, так что никакого отношения к собственно "оранжевым" это не имеет.  Все они делают одно дело.  И Москва на это никак не реагирует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается разницы между русскими и украинцами - она, думаю, все же есть, и опять же, проходит по линии языка.  Кто с трудом может говорить по-русски, те вряд-ли согласятся относить себя к русским.  А такие люди довольно часто встречаются даже среди интеллигенции.  Некоторые, возможно, "притворяются", но многие из них действительно либо всегда плохо знали, либо забыли русский язык.  Это, конечно, выходцы либо из сёл, либо из западных областей.  И их, конечно, явное меньшинство в целом по Украине.</text>
      <comments>
        <comment id="22999613" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999613#t22999613</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-26 04:08:57</date>
          <text>В разных районах Германии точно такая же проблема, однако никто не считает, что баварцы это не немцы. Замечу, что разница в произношении и словоупотреблении за последние 200 лет сильно сглажена целенаправленными усилиями немецкого государства. А разница между великорусским и малороссийским наречием за последние 100 лет так же целеноправленно преувеличена. Ни одно независимое государство не стало бы этого делать ни при каких условиях. И наоборот, ни одна колония не стала бы унифицировать диалекты. Поэтому в Индии сейчас сто языков, а в Китае один. И это при том что изначально количество диалектов и языков в обеих странах было примерно одинаково. </text>
          <comments>
            <comment id="23001661" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23001661#t23001661</url>
              <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-26 07:06:48</date>
              <text>Согласен - 100 лет назад украинский язык, по сути, только создавался. И если СССР был (крипто)колонией, то это объясняет почему украинский 100 лет специально лелеялся и поддерживался.  Но с Китаем не совсем понятно - вроде ведь тоже был колонией (по крайней мере "крипто"), или я ошибаюсь?  Почему же там произошла унификация?</text>
              <comments>
                <comment id="23007549" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23007549#t23007549</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-27 12:51:06</date>
                  <text>Попозже начали.</text>
                  <comments>
                    <comment id="23011645" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23011645#t23011645</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-11-27 07:32:07</date>
                      <text>В смысле управлять как криптоколонией?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23007549&amp;style=mine#t23007549</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23001661&amp;style=mine#t23001661</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999613&amp;style=mine#t22999613</parent>
            </comment>
            <comment id="23002429" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002429#t23002429</url>
              <user name="N/A" username="savranskij" />
              <date>2008-11-26 07:39:58</date>
              <comments>
                <comment id="23003197" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23003197#t23003197</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-26 08:14:16</date>
                  <text>Я с китайцами тоже общаюсь и у меня сложилось иное впечатление. Контингент моих наблюдений -- интеллигентные китайцы, как правило получившие второе образование в США. Я неоднократно замечал, единство Китая для китайца -- это очень чувствительный вопрос. Хотите подразнить русского? Скажите, что-нибудь про водку, балалайку или подобную чушь (или про независимость Украины :-) ). Хотите подразнить китайца? Начните разговор про независимость Тибета или Тайваня. Китайцы довольно болезненно воспринимают любые попытки разделить нацию Хань. Хань -- 96% населения Китая и они чувствуют себя костяком и основой Китая. Тибетцы -- не Хань.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не значит, что не делается внешних попыток по разделению Китая. Делаются, и китайцы это знают.</text>
                  <comments>
                    <comment id="23011133" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23011133#t23011133</url>
                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                      <date>2008-11-27 06:34:02</date>
                      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Это не значит, что не делается внешних попыток по разделению Китая. Делаются, и китайцы это знают.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, пользуюсь Unicode редактором &lt;a href="http://www.babelstone.co.uk/Software/BabelPad.html" rel="nofollow"&gt;BabelPad&lt;/a&gt; - так он разработан англичанином специально для работы с "некитайскими" языками Китая - тибетским, манчжурским, и, и другими.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23003197&amp;style=mine#t23003197</parent>
                    </comment>
                    <comment id="23014461" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23014461#t23014461</url>
                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                      <date>2008-11-27 08:34:08</date>
                      <text>Видимо, это континентальные китайцы. Среди моих коллег есть английский китаец, впервые побывал в Китае пару лет назад, ему единство или распад Китая безразличны, так что его впечатления можно считать непредвзятыми. По его рассказам люди на севере и юге говорят на РАЗНЫХ языках и понимают друг друга только если напишут фразу иероглифами, которые унифицированы.</text>
                      <comments>
                        <comment id="23015997" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23015997#t23015997</url>
                          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                          <date>2008-11-27 09:20:13</date>
                          <text>А на каком языке вещает пекинское радио?</text>
                          <comments>
                            <comment id="23018301" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23018301#t23018301</url>
                              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                              <date>2008-11-27 10:55:05</date>
                              <text>Насколько он помнит, передачи региональные, т.е. единого языка нет, есть диалекты - мандаринский, кантонский и т.д.; передачи по телевидению всегда идут с бегущей строкой иероглифов, повторяющей слова диктора.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="23018557" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23018557#t23018557</url>
                                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                                  <date>2008-11-27 11:05:59</date>
                                  <text>Т.е. если генсеку КПК надо сделать публичное заявление, то он пользуется языком родного региона?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="23019069" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23019069#t23019069</url>
                                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                      <date>2008-11-27 11:11:40</date>
                                      <text>Я примерно это и спросил, он говорит, для таких вещей есть газеты :)</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="23019581" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23019581#t23019581</url>
                                          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                                          <date>2008-11-27 11:23:54</date>
                                          <text>остроумный ответ&lt;br /&gt;спросите его при случае, на каком языке отдаются устные приказы в тамошней армии</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="23020349" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23020349#t23020349</url>
                                              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                              <date>2008-11-27 11:47:53</date>
                                              <text>Вот нашёл, это &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%83%D1%82%D1%83%D0%BD%D1%85%D1%83%D0%B0" rel="nofollow"&gt;Путунхуá&lt;/a&gt; (упрощ. пиньинь Pǔtōnghuà) — официальный язык в Китайской Народной Республике, Тайване и Сингапуре. В популярной литературе западных стран путунхуа обычно называют Mandarin (мандарин).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Двор детского сада в старой части Шанхая (где многие дети, скорее всего, говорят на шанхайском диалекте) украшен лозунгом, который призывает: "Давайте все говорить на путунхуа, стандартизировать произношение и правописание!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%8B_%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0" rel="nofollow"&gt;Распространение восьми основных севернокитайских диалектных подгрупп в КНР&lt;/a&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="23021117" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23021117#t23021117</url>
                                                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                                                  <date>2008-11-27 12:09:07</date>
                                                  <text>что и следовало ожидать&lt;br /&gt;спасибо</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23020349&amp;style=mine#t23020349</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="23024701" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23024701#t23024701</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2008-11-27 12:56:41</date>
                                                  <text>Браво!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё дополню одно наблюдение. Для лучшей интеграции работающих китайцев в западные общества у них используется приём: собственное имя берётся европейское (по будущему месту работы -- соответветственно английское, итальянское; не знаю, бывают ли французские и немецкие). Примеры -- Noel, Kevin, Jim, Jon (sic! -- не John!), Cecilia et al.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, это инициатива снизу, придумка глянцевого журнала или результат работы правительственной организации.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="23027517" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23027517#t23027517</url>
                                                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                                      <date>2008-11-27 03:07:08</date>
                                                      <text>имя моего знакомого англо-китайцa - Джонни (Johnny), есть ещё один -  Уоррен (Warren).</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="23039805" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23039805#t23039805</url>
                                                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                          <date>2008-11-28 11:57:33</date>
                                                          <text>Со мной в роте служил китаец из Средней Азии - Фан-Де-Шин Сергей Иванович.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="23043901" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23043901#t23043901</url>
                                                              <user name="Key-real" username="key_real" />
                                                              <date>2008-11-28 04:24:19</date>
                                                              <text>Общее впечатление такое: китайцы, работающие/учащиеся за рубежом, берут местные имена, созвучные с их собственным. Делается это для удобства - иностранцы просто не могут запомнить непривычное имя, особенно если слышат его впервые (кроме того, китайское имя обычно произносится как в Китае - разобрать звуки невозможно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, "Фандешин" звучит вполне как русская фамилия. Еще пример из той же серии: Ченхотян - сперва думал, что фамилия армянская.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="23044157" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23044157#t23044157</url>
                                                                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                                  <date>2008-11-28 04:27:47</date>
                                                                  <text>Так и было. Фандешин записывали как фамилию.</text>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23043901&amp;style=mine#t23043901</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23039805&amp;style=mine#t23039805</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23027517&amp;style=mine#t23027517</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23024701&amp;style=mine#t23024701</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23020349&amp;style=mine#t23020349</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23019581&amp;style=mine#t23019581</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23019069&amp;style=mine#t23019069</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23018557&amp;style=mine#t23018557</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23018301&amp;style=mine#t23018301</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23015997&amp;style=mine#t23015997</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23014461&amp;style=mine#t23014461</parent>
                        </comment>
                        <comment id="23026749" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23026749#t23026749</url>
                          <user name="Vadim" username="vnst" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                          <date>2008-11-27 02:24:40</date>
                          <text>Да, я писал о китайцах, выросших в Китае и как-то идентифицирующих себя с Поднебесной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китайцы, родившиеся или привезенные в раннем возрасте в США... Это уже американцы, как правило. Рискну провести границу -- 13 лет. Если китаец приехал в США до 13 лет, то это вероятнее всего будет американец. А если после 13 лет, то останется китайцем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С русскими сложнее и непонятнее. Есть русские, которые родились вне России, но по рассказам и сказкам бабушек, о ней помнят. Вероятно, таким был Павел Хлебников.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23014461&amp;style=mine#t23014461</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23003197&amp;style=mine#t23003197</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002429&amp;style=mine#t23002429</parent>
                </comment>
                <comment id="23003453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23003453#t23003453</url>
                  <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
                  <date>2008-11-26 08:40:06</date>
                  <text>Мне кажется, Вы не совсем поняли примера.  В том-то и дело, что в Китае при его разнообразии диалектов можно создать 100 отдельных письменных языков, но этого не происходит на деле, государство целенаправленно культивирует наличие единого общего письменного языка (в отличие от Индии).  Наверное, этому способствует общая иероглифическая письменность: народы говорят по-разному, а пишут совершенно одинаково.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002429&amp;style=mine#t23002429</parent>
                </comment>
                <comment id="23023677" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23023677#t23023677</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-27 12:50:05</date>
                  <text>Mandarin.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002429&amp;style=mine#t23002429</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999613&amp;style=mine#t22999613</parent>
            </comment>
            <comment id="23004733" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23004733#t23004733</url>
              <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
              <date>2008-11-26 09:25:53</date>
              <text>То есть Китай, в отличие от СССР, был подлинно независимым в 20-м веке?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999613&amp;style=mine#t22999613</parent>
            </comment>
            <comment id="23042365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23042365#t23042365</url>
              <user name="maximilian_robe" username="maximilian_robe" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54830917/9656552" height="60" width="49" />
              <date>2008-11-28 03:29:08</date>
              <text>Справедливости ради надо отметить, что от немцев "украинизировали" австрийцев, в принципе тоже часть немецкого народа.</text>
              <comments>
                <comment id="23043645" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23043645#t23043645</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-11-28 04:16:35</date>
                  <text>Австрия на протяжении столетий была самостоятельным государством, и более того - великим государством. А кончилась она тем что добровольно присоединилась к Германии (а Антанта ей это запретила делать). То есть даже при таких условиях речь шла о "ридной неньке Германии", а не о "ридной неньке стенке". "Украина" это же "марка", "метка", "засека", "стена" - пограничный район против варваров.</text>
                  <comments>
                    <comment id="23061309" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23061309#t23061309</url>
                      <user name="maximilian_robe" username="maximilian_robe" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54830917/9656552" height="60" width="49" />
                      <date>2008-12-01 11:45:31</date>
                      <text>Австрия тоже изначально была пограничным районом против варваров - венгров, турок. Но австрийцы никогда отдельной нацией не были - население Австрии делили на немцев, венгров, чехов, поляков. Собственно австрийцев среди них не было.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23043645&amp;style=mine#t23043645</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23042365&amp;style=mine#t23042365</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999613&amp;style=mine#t22999613</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998077&amp;style=mine#t22998077</parent>
        </comment>
        <comment id="23002173" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002173#t23002173</url>
          <user name="N/A" username="savranskij" />
          <date>2008-11-26 07:32:55</date>
          <comments>
            <comment id="23004477" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23004477#t23004477</url>
              <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-26 09:18:17</date>
              <text>В соответствии с планом разделения русского народа, никаких украинских школ в РФ быть не должно (как и в Украине - русских).</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002173&amp;style=mine#t23002173</parent>
            </comment>
            <comment id="23016253" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23016253#t23016253</url>
              <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
              <date>2008-11-27 09:23:06</date>
              <text>Неужели детям выходцев из Закарпатья в Киеве предоставлена возможность изучения родной русинской речи? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002173&amp;style=mine#t23002173</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998077&amp;style=mine#t22998077</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22998589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22998589#t22998589</url>
      <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
      <date>2008-11-26 01:22:25</date>
      <text>Следующий наброс. Отнятая Екатериной у казаков Одесса&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ua-today.com/modules/myarticles/article_storyid_9826.html' rel='nofollow'&gt;http://www.ua-today.com/modules/myartic&lt;wbr /&gt;les/article_storyid_9826.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22999869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=22999869#t22999869</url>
      <user name="scipion_52" username="scipion_52" />
      <date>2008-11-26 04:38:24</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23001149" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23001149#t23001149</url>
      <user name="klim_vo" username="klim_vo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117777215/16868736" height="100" width="80" />
      <date>2008-11-26 06:49:25</date>
      <text>Бывший сотрудник Управления национальной безопасности США (NSA) заявил, что американские спецслужбы начиная с момента вторжения в Ирак в 2003 году шпионили за тогдашним премьером Великобритании Тони Блэром, прослушивая его телефонные разговоры, сообщает The Financial Times. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бывший военный переводчик, Дэвид Муффи Фолк (David Murfee Faulk), рассказал в интервью американскому телеканалу ABC, что, работая в секретном шпионском центре в Форте Гордон, штат Джорджия, имел непосредственный доступ к секретной базе данных "Anchory", где содержалась информация о Блэре. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как отмечает в этой связи The Financial Times, для США шпионаж за главами других государств является обычным делом, однако считалось, что Великобритания с учетом "особых отношений", которые так ценит Лондон, пользуется большим доверием Вашингтона. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тони Блэр был верным союзником США в ходе проведения военных операций в Афганистане и в Ираке. Разоблачения бывшего сотрудника Управления национальной безопасности, как пишет The Financial Times, могут бросить тень на американо-британские отношения. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>ЭТО КАК ПРИКАЖЕТЕ ПОНИМАТЬ, ДМИТРИЙ ЕВГЕНЬЕВИЧ?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23001917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23001917#t23001917</url>
      <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
      <date>2008-11-26 07:26:10</date>
      <text>Силиконовая Украина. Типа - искусственные буфера.</text>
      <comments>
        <comment id="23002941" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23002941#t23002941</url>
          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
          <date>2008-11-26 07:48:46</date>
          <text>надувная украина&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23001917&amp;style=mine#t23001917</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="23004221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23004221#t23004221</url>
      <user name="fgdewgduewbd" username="fgdewgduewbd" />
      <date>2008-11-26 09:15:55</date>
      <text>Неплохо, но еще вот здесь &lt;a href='http://www.antivertu.ru' rel='nofollow'&gt;http://www.antivertu.ru&lt;/a&gt; посмотрите, пожалуйста. &lt;br /&gt;Если что, пишите на icq 906722&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;zwdmacm</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23010109" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23010109#t23010109</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2008-11-27 05:28:48</date>
      <text>Как на Ваш взгляд, война с Украиной в ближайшее время ожидается?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23029053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23029053#t23029053</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2008-11-27 04:41:42</date>
      <text>"В Кремле с 1991 года сидят УКРАИНСКИЕ СЕПАРАТИСТЫ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А грузинские националисты в Кремле сидят?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23033917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23033917#t23033917</url>
      <user name="cgd" username="cgd" />
      <date>2008-11-28 03:10:36</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за записи в ЖЖ.&lt;br /&gt;Почему они все такие жесткие?&lt;br /&gt;Не могли бы вы написать о другом принципиально?&lt;br /&gt;Надеюсь, вы меня поняли и ответите.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23034173" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23034173#t23034173</url>
      <user name="Андрей" username="ondrei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
      <date>2008-11-28 04:55:38</date>
      <text>Хорошей проверкой действительного единства двух народов было бы: согласились бы русские войти в состав Украины со столицей в Киеве, с обязательным украинским языком и т. д.?  Для объединяющихся немцев было не так важно, где будет столица, и из какой Германии будут выбирать канцлера.  Равно как и для внутренних русских дел не так важно, будет ли столица в Питере или в Нижнем.  А если в Киеве?</text>
      <subject>Тест на единство</subject>
      <comments>
        <comment id="23034941" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23034941#t23034941</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-11-28 07:11:43</date>
          <text>Согласились бы с удовольствием, только без "украинских&lt;br /&gt;языков". А то пришлось бы ещё десяток диалектов поднимать до&lt;br /&gt;уровня обязательных государственных.&lt;br /&gt;Но для любителей фольклора - почему бы и нет, укрАинские песни &lt;br /&gt;у нас любят.                                                   </text>
          <subject>Re: Тест на единство</subject>
          <comments>
            <comment id="23035709" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23035709#t23035709</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2008-11-28 08:25:23</date>
              <text>Вот и мне кажется, что подобный ход, или по крайней мере, намёки на возможное сближение при сохранении "гегемонии" украинского начала, могли бы возыметь действие.  Мы Украине и трубу бы подключили, и гривну бы у себя ввели, и вместе бы памятники Мазепе возводили (а, нехай).  Только, пожалуйста, примите нас, русских, в свою дружную украинскую семью.  Прапорщицкая душа хохла на такое могла бы и купиться.</text>
              <subject>Re: Тест на единство</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23034941&amp;style=mine#t23034941</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23034173&amp;style=mine#t23034173</parent>
        </comment>
        <comment id="23042621" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23042621#t23042621</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-11-28 03:51:41</date>
          <text>Для объединяющихся немцев было КРАЙНЕ важно сделать столицу в Берлине. Немцы ееё там и сделали, причём не остановились перед колоссальными вложениями в реставрацию рейхстага и общей инфраструктуры. Хотя немцы экономные.</text>
          <subject>Re: Тест на единство</subject>
          <comments>
            <comment id="23049021" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23049021#t23049021</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2008-11-28 11:02:21</date>
              <text>Вопрос можно поставить так: отказались ли немцы от объединения, если бы ФРГ наотрез отказалось от Берлина, как столицы?  Понятно, эта нация достаточно рациональна и склонна к компромиссам, но всё-таки, вот пришла такая блажь в головы западных немцев.  Мне кажется, ответ очевиден.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А современный Берлин потерял своё значение, и стал чем-то вроде нашего Питера, угасающий город-музей.  Западные немцы говорят о Берлине с чувством жалости.  Реальные центры немецкого управления сконцентрировались в Мюнхене и Франкфурте.</text>
              <subject>Re: Тест на единство</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23042621&amp;style=mine#t23042621</parent>
            </comment>
            <comment id="23055421" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23055421#t23055421</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2008-11-30 03:13:18</date>
              <text>А почему именно в Берлине? Чтобы как во 2 Рейхе?</text>
              <subject>Re: Тест на единство</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23042621&amp;style=mine#t23042621</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23034173&amp;style=mine#t23034173</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="23047997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23047997#t23047997</url>
      <user name="waleksey" username="waleksey" />
      <date>2008-11-28 07:03:14</date>
      <text>В Кремле с 1991 года сидят УКРАИНСКИЕ СЕПАРАТИСТЫ&lt;br /&gt;Серьозно?&lt;br /&gt;Не верю.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://ubercars.ru/" rel="nofollow"&gt;концепткары и автомобильные гаджеты&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23052093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23052093#t23052093</url>
      <user name="mezger_ru" username="mezger_ru" />
      <date>2008-11-29 06:46:11</date>
      <text>Все же приятно когда встречаются столь интересные или познавательные записи. Спасибо большое!</text>
      <subject>Спасибо</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23058237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23058237#t23058237</url>
      <user name="lpz06" username="lpz06" />
      <date>2008-11-30 11:15:57</date>
      <text>Действительно, кто как не газпрёмовцы толкают Украину в объятия дяди Сэма? &lt;br /&gt;Они же дерут с Украины за газв баксах, значит украинцы что-то должны за баксы продать куда -то на сторону, чтобы заплатить за газ. Если бы Медведев и путин действительно хотели сильный рубль, они бы первым делом ввели рублевые расчеты с Украиной за газ и прочий российский экспорт. Это было бы очень хорошо и для России и для Украины. &lt;br /&gt;Украина тогда очень быстро выстроилась бы под Россию. Можно было бы поделить Украину между РФ и ЕС - брать за газ в еврах. Все равно же газпромовцы ип рочие компрадоры тратят деньги в ЕС, зачем еще конвертировать в баксы?&lt;br /&gt;Однако же нет торговля идет именно за баксы. Так что газпрём и Кремль - это в отношении Украины и Белоруссии пиндосные сатрапы, и душители российской экономики.</text>
      <subject>Резон в словах Галковского есть</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23064893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23064893#t23064893</url>
      <user name="plaksa9" username="plaksa9" />
      <date>2008-12-01 04:18:56</date>
      <text>Не все умеют вовремя проскакивать между шестернями а многие и не стремятся этому учиться.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://obee.ru/" rel="nofollow"&gt;клиника сердечно-сосудистой хирургии&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23104061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=23104061#t23104061</url>
      <user name="poltaraki" username="poltaraki" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120094049/12811591" height="100" width="100" />
      <date>2008-12-04 09:32:42</date>
      <text>Неужели не читали  всеобъемлющих статей о сепаратистком проекте "Украина" Андрея Ваджры. Почитайте - всё грамотно разложил, ну прям как Д.Е. и вывод у него тот же: мы рано или поздно будем опять одним большим народом и всех порвем. Русские всех "стран" объеденяйтесь! или здохнем.  &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.zvezda.ru/politics/2008/07/10/ukraina_6.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.zvezda.ru/politics/2008/07/1&lt;wbr /&gt;0/ukraina_6.htm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Неужели не Читали Андрея Ваджру</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="24858685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=24858685#t24858685</url>
      <user name="sprint_s" username="sprint_s" />
      <date>2009-02-17 12:27:27</date>
      <text>Спасибо за публикацию, очень интересно читать коментарии, есть над чем поразмышлять...  &lt;a href="http://my-meal.ru/blog.html" rel="nofollow"&gt;     &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26073917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=26073917#t26073917</url>
      <user name="abridgementt" username="abridgementt" />
      <date>2009-06-06 08:23:14</date>
      <text>&lt;a href="http://sexoffenders.freehostia.com/porno-snyatoe-skrytoy-kaieroy.html" rel="nofollow"&gt;Порно снятое скрытой каиерой&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://sexhikayeleri.freehostia.com/porno-sado-mazo-iznasilovaniya.html" rel="nofollow"&gt;Порно садо мазо изнасилования&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://sexpeoples.freehostia.com/porno-fotki-filmy.html" rel="nofollow"&gt;Порно фотки фильмы&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://sexoffenders.freehostia.com/seksualnaya-zhizn-dikih-plemen-ameriki.html" rel="nofollow"&gt;Сексуальная жизнь диких племен америки&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://bestporevoxx.freehostia.com/zasnyatyy-seks.html" rel="nofollow"&gt;Заснятый секс&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://porno-devki-xxx.freehostia.com/penthauz-porno.html" rel="nofollow"&gt;Пентхауз порно&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://sexhikayeleri.freehostia.com/smotret-nemeckoe-porno-onlayn.html" rel="nofollow"&gt;Смотреть немецкое порно онлайн&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://bestporevoxx.freehostia.com/pornozhenynevesty.html" rel="nofollow"&gt;Порноженыневесты&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pornsmska.freehostia.com/seks-multik.html" rel="nofollow"&gt;Секс мультик&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://fisting.freehostia.com/zhestkoe-porno.html" rel="nofollow"&gt;Жесткое порно&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Пыщ!!111</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="29388605" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=29388605#t29388605</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2009-11-15 02:19:24</date>
      <text>Можно ли считать украинских сепаратистов вначале австрийскими а потом английскими агентами? Насчет сложности заблуждаетесь - ненависть провинции к Мскве элементарна и хохляцкая парадигма нашла свое кошерное место. Оптимизм же в том что Фирме сейчас стратегически невыгодно русско-украинское расчленение, ибо Китай... </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30212925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=30212925#t30212925</url>
      <user name="supersfinkter" username="supersfinkter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96002678/24204105" height="100" width="100" />
      <date>2009-12-18 03:37:24</date>
      <text>Меня вот это вот поразило:&lt;a href='http://rusanalit.livejournal.com/498691.html?thread'&gt;http://rusanalit.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/498691.html?thread&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33476413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=33476413#t33476413</url>
      <user name="fabiomiss" username="fabiomiss" />
      <date>2010-04-29 12:16:02</date>
      <text>В центре Москвы расположен магазин, где вы купите хороший &lt;a href="http://1billiard.ru/index.php?cat=c75_mastera-Klimenko.html" rel="nofollow"&gt;кий мастера Клименко&lt;/a&gt;, сохраните адрес Мантулинская улица, дом 2. А так же товары необходимые для ремонта бильярдного оборудования.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="90387517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/135229.html?thread=90387517#t90387517</url>
      <user name="tricky11" username="tricky11" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119664031/44902827" height="74" width="100" />
      <date>2015-05-18 08:06:46</date>
      <text>Как Вы это делаете? Знали еще 6 лет назад?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>