<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-30 04:38:00</date>
    <text>Несколько замечаний-уточнений по поводу статьи Вадима Нифонтова &lt;a href="http://traditio.ru/udod19/dgalkov.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;br /&gt;"Дети Марии. Триумф и катастрофа "Бесконечного тупика""&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Энциклопедией Высоцкого я стал заниматься, потому что ЛЮДИ ПОПРОСИЛИ. Написал человек "Так говорил Заратустра". Пауза в несколько лет. Затем звонок в дверь: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Здравствуйте. Мы слышали, вы книжки пишите. Не хотите ли принять участие в энциклопедии Элвиса Пресли? &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Я согласился. Руководителем там был человек, не окончивший средней школы (серьёзно). Что от проекта осталось? Да моё письмо Шемякину, опубликованное в НГ. Высоцкого я слышал несколько песен. Ну, что сказать. Песни. У Аллы Пугачёвой есть песни хорошие. У Вертинского. Я вот люблю по инету лазить, слушая Эвору. Эвора на мой непритязательный вкус получше Высоцкого будет. Можно Высоцкого не зная языка слушать? Навряд ли. Можно подолгу слушать одно и тоже? - тоже навряд ли. А Эвора не раздражает. Даже для пищеварения полезно. Уверен, что в ресторане под её песни пища усваивается на 10% легче. Да и танцевать можно. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;"Друга Утят" я написал по просьбе Владимира Меньшова, режиссёра "Москва слезам не верит" и "Ширли-мырли". Тоже "звонок в дверь". Я добрый. Чего просят, то и делаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А обижаться... Да на что и, главное, на кого. Ведь некоторые люди в известных положениях получают карт-бланш.  Мои добрые соотечественники получили его давно. 40% денег на издание "Бесконечного тупика" дал Александр Паникин. Паникин, к несчастью уже умерший, был мультимиллионером. Например, у него было имение в 300 гектаров рядом с заповедником в Завидово, там десяток домов, включая гостиницу для вип-персон (Лебедь, Горбачёв), голландский молокозавод (не как бизнес, а так, для развлечения), колоссальный искусственный пруд. Меня Паникин любил, часто приглашал к себе гостить, постоянно цитировал. Человек хороший, редкий. Может быть лучшее, что я видел среди русских бизнесменов (а наблюдал я людей много и в разных условиях). И вот дал 3000 долларов. Давал эти деньги он год, если не больше. Я, собственно, его и не просил никогда. Он сам предложил, сам дал. Огромное спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один из экземпляров изданной книги неведомыми путями попал к американскому филологу Еве Адлер. Она всеми правдами и неправдами разыскала меня в Москве и дала 12 000 долларов на переиздание "Бесконечного тупика". Причём она даже не русистка. Её специализация - классическая филология, в основном Вергилий. Русский она, - полиглот, - изучила в зрелом возрасте. По своему материальному достатку ну, коренная американка, профессор. Но денег никаких особенных у неё нет. "Середина среднего класса". 12 000 долларов она сняла со своего пенсионного фонда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВОТ И ВСЁ. КРЫШКА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Вы не про то пишете. У вас получается, что Галковский написал окончательное, разделочное произведение, естественно самоисчерпался и затих. А я Вам приведу другую цитату: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Кроме всего прочего, “Бесконечный тупик” задумывался как своеобразная интеллектуальная милостыня - попытка донести для массового интеллигентного читателя некоторые результаты собственных размышлений. К сожалению, я дал слишком много, положив в шапку советского бомжа царский империал. Нищий принял 200-долларовую монету за собачью медаль из самоварного золота и погнался за мной через весь вокзал с клюкой, осыпая матерной бранью". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Бесконечный тупик" - эта книга, которую отказались печатать (и не напечатали до сих пор). Вот если бы "Тупик" напечатали в 1988 году, я бы получил... да хотя бы однокомнатную квартиру на окраине, вот тогда была бы НУЛЁВОЧКА. Стартовая позиция. А так, конечно, если бы я приобрёл известность, капитал, обзавёлся семьёй, выезжал то в Париж, то в Нью-Йорк, и за 15 лет триумфа-нетриумфа, а хотя бы успеха, поучаствовал в энциклопедии Боярского и написал два рассказа, то тут можно было бы сказать "исчерпался", "зажрался", "исписался". Писать-то и не дают. Точнее, НЕ НАДО. Не надо - и ладно. "Но прОблем."  Я со всей душой.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Далее. Видите, чтобы мне здесь просто поговорить с читателями потребовались огромные усилия. Между прочим, ЧЕТЫРЁХ человек. Как я появился в ЖЖ? Ведь я же не дурак "подписываться" на очередное измывательство. Мне "Самиздата" на всю жизнь хватило. Я, кстати, по обстоятельствам жизни человек предельно неконфликтный. Предельно. То есть меня обсчитывают в магазине, я перестаю туда ходить. За всю жизнь не было у меня в реаллайфе ни одного скандала лет этак с 14-15-ти. Да что скандала - ссоры. Да что ссоры - просто "шероховатости". У Галковского на людях только два состояния: "одинокий грустный утёнок" и - гораздо реже - "бездарный актёр в день получения приятного гонорара". Всё. Поэтому попытки Крылова&amp;Холмогорова&amp;Aльцгеймера затянуть Галковского играть в куличики в садистской песочнице Моисеева вызывали с моей стороны скептическую усмешку. Хотя конечно хотелось поговорить с читателями, тем более с поклонниками. Только через два года просьб и РАБОТЫ крайне заинтересованных или близких мне людей я согласился. И то, от меня для стабилизации процесса потребовалось 20 постов и 2 публичных извинения. Об испорченной крови не говорю. Например, впервые свалился с гипертонией (здравствуй, Егор!). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не о том пишете, не то делаете. Ей-Богу. Вы среди себя разберитесь. Ну куда Вы размахнулись "Россию спасать", "Галковского изучать". Задача-то другая перед Вашим поколением стоит: "Баранкин, будь человеком". Как в кондуите Германа Титова: "Попробовать поесть, попробовать поспать, попробовать поговорить". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сможете наладить диалог, создать для него элементарные условия - честь вам и хвала. Говорю безо всякой иронии. Ибо позади - хеопсовы пирамиды и  многодесятилетнее: "вира!", "майна!", "шабаш!", "в очередь, суки!". За год отучИте советских журналисток ругаться матом. За два - журналистов. За три - нести безответственную чушь под псевдонимами. Это будет ПРОРЫВ.</text>
    <subject>47. В ПЯТНАДЦАТУЮ ПЯТИЛЕТКУ - БЕЗ МАТА!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/11876.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/12385.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="452898" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=452898#t452898</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2003-12-29 08:13:11</date>
      <text>У Вас хлесткое перо, Вы оригинальны и самостоятельны. Однако не могу согласиться с Вашей оценкой советского периода российской истории. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="453154" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=453154#t453154</url>
      <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
      <date>2003-12-29 10:54:07</date>
      <text>&amp;gt;попытки Крылова&amp;Холмогорова&amp;Aльцгеймера затянуть Галковского играть в куличики в садистской песочнице Моисеева вызывали с моей стороны скептическую усмешку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто для уточнения. Не помню со своей стороны ни единой попытки затянуть Вас в "садистскую песочницу", если имеете ввиду ЖЖ. Если же имеется ввиду "Консерватор", то не совсем понятно причем тут имя Моисеева.</text>
      <comments>
        <comment id="454178" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454178#t454178</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-30 02:30:23</date>
          <text>Помнится кто-то просил меня принять участие в некой дискуссии с Крыловым и Тер-Григоряном. Дай Бог памяти, года два-три назад. Потом, кажется, кто-то открыл некое комьюнити, для которого я по просьбе Альцгеймера дал интервью. Кажется, Альцгеймер подкрепил свою просьбу тем, что в комьюнити принимают участие известные мне люди, вроде Крылова и Холмогорова. Не помню, но однажды я, видимо во сне, очутился в редакции "Консерватора", где г-н Крылов аттестовал мне некоего доселе неведомого лжеюзера в качестве модератора сего комьюнити. Модератор работал в редакции вместе с Вами и Крыловым. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Моисеева и Козлачкова то они совершенно тут не причём. Вообще непонятно, зачем кто-то треплет имена достойных людей. Ох уж эти ЖЖ-шные нравы. Сами помните, как Вас доводили лет этак шесть назад. Разумеется это были не М&amp;К. Это абсурд и манипуляция. Травили Вас по решению секретного международного (а может быть и междупланетного) центра, чтобы сорвать возрождение русского националистического движения. А возникшие на пустом месте чудовищные скандалы с гг. Матросовым и Григоряном есть следствие Вашего неуживчивого характера. Как человек религиозный Вы недавно, стоя на коленях, так и сказали: "Обладаю редкой способностью наживать себе врагов". А вот у М&amp;К никаких врагов нет и быть не может. Друзей же масса: Адольфыч, Крузенштерн, Шлагбаум, Цыпа Умой-Руки, Солёный Вездесуй и ещё 293 персонажа. Некоторые намекают, что подобных персонажей они могут выстрогать себе сами. При заявленной-то в "Самиздате" прыти. Но это, сами понимаете, абсурд. Представить что М&amp;К способны на такое, это знаете ли, КОЩУНСТВО. Об этом вскоре скажет, да уже и говорит вся интернет-общественность: Адольфыч, Цыпа Умой-Руки...  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="454434" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454434#t454434</url>
              <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
              <date>2003-12-30 02:38:27</date>
              <text>1. Помнится я Вас приглашал к письменной дискуссии в некоем журнале, а не в ЖЖ. И совсем не на тему Ваших произведений или Вашей личности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. В коммьюнити я состоял только потому, что модератор меня добавил во френды этого коммьюнити. Ни одного постинга за исключением ссылок на Ваши тексты в Консерваторе я не давал. Никакого участия ни в его создании, ни в его деятельности, ни в обсуждении Вашей личности я не принимал и не собирался, поскольку вообще не очень люблю обсуждать в интернете чьи-либо личности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Модератор "Утенка" - pavell - не имеет никакого отношения к Козлачкову или кому еще. Это математически точно. И работал он в редакции как политобозреватель, а не как модератор какого-либо коммьюнити.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем М&amp;К в Консерваторе я так, признаться, и не понял.</text>
              <comments>
                <comment id="455458" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=455458#t455458</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-12-30 02:58:23</date>
                  <text>Извините, я плохо разбираюсь в быстро меняющихся отношениях современных литераторов: Вы, Ольшанский, Крылов, Святенков, Быков, для меня все вы - "ОНИ". Вам различия между вами кажутся гигантскими, я же, извините, путаюсь. Недавно видел Вас с Быковым, счёл коллегами. Теперь вы "по разную сторону баррикад". Помнится, я уже описал в одном фельетоне подобный тип отношений. Подождём годик: по пять раз склещитесь, пересобачитесь и снова склещитесь. Я же, каюсь, крайне консервативен в своих контактах. Например за 6 лет моё отношение к Вам, если Вы заметили, не изменилось ни на йоту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается М&amp;К, то мой принцип я уже излагал неоднократно: "Реальность лучший учитель". Подождём годик, другой, третий. Ничего никто Вам доказывать не будет. Да и не надо. Такова мистика жизни. Вы Евве сказали: убери урода из френдов. Она не убрала. Вуаля - взорвался компьютер. Как нарочно посередине флейма. Человек нашёл себе друзей.</text>
                  <comments>
                    <comment id="455714" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=455714#t455714</url>
                      <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
                      <date>2003-12-30 03:13:29</date>
                      <text>Честно говоря, я не очень понял Вашего пафоса. Я уточняю фактологию, а не пытаюсь кого-то оправдывать или осуждать. &lt;br /&gt;Что касается до различий между литераторами, то я в них разбираюсь не больше Вашего - для меня это безальтернативный способ заработка, а не способ существования. </text>
                      <comments>
                        <comment id="456482" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=456482#t456482</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2003-12-30 04:40:17</date>
                          <text>Егор, да чего тут непонятного. Надоели мне Мимосеев и Пятачков как горькая редька. Вот и весь "пафос". Зачем что-то уточнять, когда с вашим собеседником два трамвайных вора "экстрим" учиняют. Любое "уточнение" в таких условиях - косвенное соучастие. "Или-или". На непонимании этого все ЖЖ-шные скандалы и произрастают.</text>
                          <comments>
                            <comment id="457506" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=457506#t457506</url>
                              <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
                              <date>2003-12-30 04:31:27</date>
                              <text>Проблема состоит в следующем. Если два трамвайных вора учиняют экстрим, то по меньшей мере странно при этом попрекать тех, кто сидел от них через два ряда и кому они наплевали на темечко... &lt;br /&gt;Я не считаю, что у меня есть основания фигурировать в истории про то, как Холмогоров помогал бить Галковского, ибо такового никогда не было и быть не могло. </text>
                              <comments>
                                <comment id="458018" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=458018#t458018</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2003-12-30 07:35:31</date>
                                  <text>А где я писал, что Вы помогали? Речь шла совсем о другом. Вадим Нифонтов начал свою статью со следующего пассажа:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"По правде сказать, я едва удержался от искушения назвать свою статью "Прогулки с Галковским". Но потом подумал – ведь придётся закончить её стандартной и ожидаемой фразой "…гулять с ним можно". А "гулять"-то с Галковским как раз и нельзя, сразу шишку нашибёшь или хулиганы шапку утащат. Это, скорее, напоминает игру в песочнице: строятся города, лепятся куличики, потом всё разносится к чертям и изобретается заново. Галковский, мне кажется, поначалу хотел стать последним ребёнком русской песочницы. Той самой песочницы русской литературы, в которой наш образованный класс просидел весь 19 век, откуда его на время выгнали и в которую он сам опять зачем-то полез после всех революционных потрясений."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русская литература 19 века не песочница. В этой "песочнице" весь мир сидит. Достоевский, Толстой и Чехов входят в школьные программы большинства стран мира. В песочнице сидят советские мулаты: Сорокин, Пелевин и прочие Денежкины. Беседуя со мной, действительно легко получить шишку или потерять шапку. Вы в этом убедились ещё шесть лет назад. Только шишку&amp;шапку Вы получите не от меня, а от Ваших друзей по Гарлему. Разговоритесь со смешным фраером, М. у фраера стырит кошелёк, К. у его собеседника срежет подмётки.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Виноват ли в этом собеседник Галковского? Да ещё со срезанными подмётками? Конечно нет. В жо же время, как местный обитатель... Ведь Крылов РЕКОМЕНДОВАЛ мне Паввла. Представили как коллегу и Е-дикого, который недавно голый фотографировался. Да и на "Утёнка" ведь подписались же, а после того, как я забрал оттуда своё интервью - не отписались. Я понимаю - ГАРЛЕМ. Так чего тогда к белым приставать? Вы, повторяю ещё раз, У СЕБЯ порядок наведите. Вы всё говорите русский-русский. Да не русский Вы. И стопроцентно белый мексиканец - мексиканец, а не испанец. Но, поскольку в Мексике белых много, а метисов так даже вся страна, из неё вполне можно сделать Испанию-неИспанию, а... Мексику. Согласитесь, Мексика это одно, а Гаити - совсем другое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И сделать это можно. Нашлись же люди, решившие меня обезопасить от M&amp;K. Вот их вклад в возрождение России. Небольшой, но ПОСИЛЬНЫЙ. А говорить Холмогоров отдельно - Гарлем отдельно - не получится. Вы правда считаете, что в Гарлеме только работаете, а не живёте. Но ведь это, сами понимаете, "словесный эквилибр". Работать в Гарлеме, не живя там же, нельзя. Все вы, советские, друг друга знаете как облупленных, дружите (и ссоритесь, и снова дружите) семьями и через десятилетие "свободного полёта" вполне могли бы навести порядок внутри гетто. Ведь и побирушки в метро действуют по чёткому плану. А уж Гарлем. Как пахан скажет, так и будет. Давайте, "структурируйтесь". Пора уж...&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=457506&amp;style=mine#t457506</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=456482&amp;style=mine#t456482</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=455714&amp;style=mine#t455714</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=455458&amp;style=mine#t455458</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454434&amp;style=mine#t454434</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454178&amp;style=mine#t454178</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=453154&amp;style=mine#t453154</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="453410" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=453410#t453410</url>
      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
      <date>2003-12-30 12:29:30</date>
      <text>См. сабж.&lt;br /&gt;А что, Вы противник интерпретации собственных текстов?</text>
      <subject>Что и требовалось доказать</subject>
      <comments>
        <comment id="454690" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454690#t454690</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-30 02:43:25</date>
          <text>Почему? Если кто-то прочитал текст - это уже авторская удача. А уж если прочитавший в ответ написал свои соображения... Просто я кое-что уточнил. Ну и изложил в свою очередь собственые соображения по поводу прочитанного.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Что и требовалось доказать</subject>
          <comments>
            <comment id="454946" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454946#t454946</url>
              <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
              <date>2003-12-30 02:45:15</date>
              <text>Ну слава Богу, а то уж я решил, что это, типа, "священные коровы".</text>
              <subject>Re: Что и требовалось доказать</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=454690&amp;style=mine#t454690</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=453410&amp;style=mine#t453410</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="453666" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=453666#t453666</url>
      <user name="лев пирогов" username="pirogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28052470/1619615" height="100" width="92" />
      <date>2003-12-30 12:38:45</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pirogov/4014.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pirogo&lt;wbr /&gt;v/4014.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Дм.Евгеньевич, дорогой, поедемте!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="468770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=468770#t468770</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-01-05 07:32:40</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня давно назрел к вам вопрос, касающийся вашей оценки истории издания «Бесконечного тупика». История, бесспорно, печальная, безобразная и позорная. Но с другой стороны…. Мне не ясно, кому именно адресованы претензии, да и существо претензий не вполне понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего далеко ходить, вы в «БТ» коснулись еврейской темы и нацизма. Что &lt;i&gt;должно&lt;/i&gt; быть сказано по означенным вопросам, твердо известно всякому порядочному советскому интеллигенту:&lt;br /&gt;1. Евреи невинные жертвы русской дикости, тысячелетние страдальцы за свою доброту и выдающуюся талантливость.&lt;br /&gt;2. Гитлера унижали в детстве, он педераст, импотент и садомазохист. Кушал какашки, поэтому стал Фюрером и преследовал несчастных евреев.&lt;br /&gt;А у Вас что написано?.. Страшно вспомнить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, вполне закономерно, что либеральный истеблишмент советской интеллигенции «не поощрял» широкой публикации «БТ». Чего же от них было другого ожидать? Могли ведь и радикально кислород перекрыть. Подвести под Закон о противодействии экстремистской деятельности. Да мало ли…&lt;br /&gt;Припоминаю, года три тому назад наблюдал в Полит.ру дискуссию между двумя просвещенными евреями. Обсуждался &lt;a href="http://www.samisdat.com/2/212-sv02.htm"&gt;«Святочный рассказ №2»&lt;/a&gt;. Исходная точка дискуссии – «нацистский гаденыш» Галковский. Два товарища ссорились, поскольку каждому казалось, что его уважаемый оппонент недостаточно глубоко и страстно ненавидит «нацистского гаденыша». (Кстати сказать, оба персонажа присутствуют в ЖЖ.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для полноты анализа возьмем сравнительно маловлиятельную часть истеблишмента советской интеллигенции – «патриотическую». Кое-какой ресурс у них есть (был). Однако в «БТ» вы выразили столь глубокое неприятие советской власти и советской жизни, что ---. То есть целиком «БТ» и для советских патриотов неприемлем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О какой однокомнатной квартирке хотя бы на окраине Москвы может идти речь?! Как ни посмотри, от благодарной советской интеллигенции вам полагается одиночная камера и бесплатная путевка в Сибирь…. Если и обошлось, то, как мне кажется, лишь потому, что каждая из сторон увидела в «БТ» нечто близкое себе, плюс уязвление идеологического противника. Да и талант автора признали. По совокупности «помиловали» - оставили без последствий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно никак не могу уразуметь, неужели Вы искренне не видите этот, на мой взгляд, очевидный расклад?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="469794" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=469794#t469794</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-06 04:25:33</date>
          <text>У Вас продолжается странная аберрация: Вы путаете интеллигенцию с тайной полицией. Это вещи разные. Ни один нормальный интеллигент не будет интеллигента же сажать в тюрьму или ссылать. Как минимум из чувства классовой солидарности. Отсюда, кстати, коллизия с эвтаназией. Врачи прекрасно понимают, что во всё большем числе случаев для пациента лучшим исходом является быстрая безболезненная смерть. Но такими вещами в обществе занимаются совсем другие люди. Отсюда почти неразрешимая проблема. Хотя казалось бы делов-то. Лежит два года "овощ". Шансов никаких, поддержка жизнедеятельности разоряет родных. Нажать кнопочку - и "нет человека - нет проблемы". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть, правда, сотрудники тайной полиции, замаскированные под интеллигентов. Но это, согласитесь, совсем другое.&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="470306" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=470306#t470306</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-01-06 05:33:41</date>
              <text>А разве советская тайная полиция не от интеллигенции произошла?&lt;br /&gt;Помню, когда шли разборки с «Консерватором», либеральная фракция бесновалась (русские фашисты захватили ГАЗЕТУ!), в ЖЖ появился текст Линор Горалик. Дама подробно и с пониманием дела развертывала план подрывной работы против К-2, вплоть до засылки в «фашистскую» редакцию агентуры. А казалось бы, простая порнописательница.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, пожалуй, тайная полиция и поприличнее интеллигенции будет (и русской, и советской). В тайной полиции есть устав, дисциплина, формальные критерии. А у интеллигентов – кто во что горазд…, беспредел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаю, у образованного класса есть своя солидарность. Талантливого человека, пусть идейно чуждого, душить на корню не будут. Это происходит оттого, что образованное сословие высоко ставит ценность Интеллекта и Культуры. Но причем тут наша Интеллигенция? У нее искони первые места в шкале жизненных ценностей занимают идеологические и групповые пристрастия. Все прочее лишь орудие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть я так и не понял, какая, по вашему мнению, фракция советского истеблишмента могла да не захотела опубликовать «Бесконечный тупик»? Извините, такой не вижу. Из тех, что я знаю, никакая НЕ МОГЛА. Просто таки физически была не в состоянии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русское образованное сословие против Интеллигенции пока, увы, слабо.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="475426" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=475426#t475426</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-01-10 08:33:09</date>
                  <text>Я постарался Вам ответить в посте №52, посвящённом взаимоотношениям тайной полиции и интеллигенции.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=470306&amp;style=mine#t470306</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=469794&amp;style=mine#t469794</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12066.html?thread=468770&amp;style=mine#t468770</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>