<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-12-29 03:14:00</date>
    <text>Известно, что я в силу ряда причин определённым образом деформирую психику окружающих. Люди, которые со мной общаются, довольно быстро становятся галковскоманами. Одним из признаков галковскомании является поиск невидимых галковских, таящихся в складках пейзажа, говорящих разными голосами и ведущих с заболевшим изнурительные многочасовые диалоги. По моим наблюдениям, негативная галковскомания носит затяжной хронический характер и не лечится. Позитивная галковскомания особых неудобств не вызывает. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Как правило, заболевший время от времени расстаётся с небольшими суммами денег, в основном под Новый год и в день моего рождения – этим негатив и заканчивается. А позитива много. У особи усиливается сообразительность, память, расширяется словарный запас и улучшается самочувствие (в момент общения с Галковским доходящее до стадии эйфории). В то же время позитивные галковскоманы часто идентифицируются негативными галковскоманами как галковские, в результате возникает спутанность сознания и социальная неразбериха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим, в целях упорядочения реальности предлагаю с 1 января 2007 года организовать в ЖЖ «Клуб псевдоподов», в котором пострадавшие по галковской части могли бы оказывать друг другу психологическую поддержку и совместными усилиями профилактировать грядущую эпидемию галковскомании. Начинающий галковскоман, ознакомившись с материалами клуба, поймёт что с ним происходит. Уже это послужит шагом если не к излечению, то, по крайней мере, к переводу заболевания в позитивную фазу. Кроме того, наработки клуба дадут материал для создания антигалковсковина, способного блокировать наиболее яркие галлюцинации, а возможно даже излечивать заболевание. По крайней мере, на ранних стадиях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительными членами клуба могут быть юзеры, хотя бы один раз подвергшиеся разоблачению в качестве замаскированных галковских. Для заявки надо представить фрагмент блога, в котором произошла идентификация (с указанием даты и точного адреса). При этом специальная комиссия оценит серьёзность тона идентификации. В случае положительной оценки юзер становится полноправным членом клуба и может на законных основаниях носить имя псевдопода. Псевдоподам рекомендуется сообщать об этом в userinfo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ассоциированными членами клуба могут быть юзеры, отвечающие перечисленным выше условиям, но при этом разоблачавшие галковских в других юзерах. Такие члены клуба именуются квазипсевдоподами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец в клуб в принудительном порядке принимаются юзеры, хотя бы раз разоблачившие анонимного галковского. Такие юзеры называются клямпами. У них нет прав обычного члена клуба, но есть добровольно взятая на себя обязанность: веселить почтенную публику. Клямпы имеют единую нумерацию, основывающуюся по возможности на дате первого проявления симптома «поиска галковских». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для записи в ассоциированные члены и в клямпы требуется такая же документальная база, как и в случае действительных членов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительные члены клуба, решившие раскрыть свою анонимность публично, или перед другими членами клуба, образуют Совет Старейшин, который может вносить изменения в настоящее правила и обладает правами собственности на виртуальное и материальное имущество клуба. После периода конституирования для принятия в члены клуба будет требоваться согласие не менее трёх старейшин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу жижистов записываться самим и записывать других. Случаи есть даже в предыдущей ветке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позитивных галковскоманов из сообщества o_galkovskom прошу обсудить латинское название и зарегистрировать сообщество клуба псевдоподов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; P.S. После мучительных раздумий и колебаний, предлагаю себя в качестве почётного президента клуба.</text>
    <subject>333. КЛУБ ПСЕВДОПОДОВ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/85271.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/85913.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="9286804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9286804#t9286804</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18729266/848090" height="62" width="88" />
      <date>2006-12-29 03:34:04</date>
      <text>Да, действительно, некоторым людям интернет дал всё. Что бы делал Галковский, если бы завтра интернет магическим образом исчез? Мы бы просто перешли к очередным делам, но он?! Занемог бы дяденька, причем серьезно...   </text>
      <comments>
        <comment id="9288596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288596#t9288596</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2006-12-29 05:13:21</date>
          <text>А Вы не задумывались над тем, что случилось бы со многими из нас, исчезни завтра книгопечатание?&lt;br /&gt;"Перешли бы к очередным делам"?&lt;br /&gt;Слава Богу, Интернет - это отсутствие зависимости от издателя, редактора, прессы.&lt;br /&gt;"Перешли бы к очередным делам", ха. &lt;br /&gt;Писатель должен писать. Он должен и публиковаться. И Господь дал такую возможность миллионам. Вот - твори, выдумывай, пробуй. больше нет сакраментального "враги не понимают моей поэтической души".&lt;br /&gt;СВОБОДА.&lt;br /&gt;Но немногие, мой друг, понимают, какие возможности даны людям, и только уровень их дарования или эрудиции ограничивает их ныне.&lt;br /&gt;Вот Дм.Евг. - человек, который работает в Интернете. И, между прочим, я знаю десятки людей, которые бывают в ЖЖ только ради того, чтобы читать Галковского. Не расходятся, видите ли, "по своим делам". Хотят общаться с талантливым и умным человеком - а не только читать его тексты, которые, замечу, очень труднодоступны в реале.&lt;br /&gt;Мы с уважением относимся к, скажем, драме Ахматовой, которую не печатали долгие годы.&lt;br /&gt;А если условия изменились и человек неизмеримо более глубокого дароавния получил возможность публиковаться - некоторые, почему-то, находят возможным над этим глумиться.&lt;br /&gt;Где ваше благородство? Мне кажется, что не дело заниматься мелочными подколками  в журнале у самого яркого писателя современности.&lt;br /&gt;Это все равно, как если бы Вы той же Ахматовой написали: "Что, сучка, не печатают тебя? Заболеешь, поди, от горя."</text>
          <comments>
            <comment id="9288852" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288852#t9288852</url>
              <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65454660/848090" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-29 05:25:41</date>
              <text>Ваши горящие глаза прожгли дыру в моем мониторе! </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288596&amp;style=mine#t9288596</parent>
            </comment>
            <comment id="9289108" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9289108#t9289108</url>
              <user name="aldanov" username="aldanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
              <date>2006-12-29 05:30:32</date>
              <text>Вас ведь никто не дергал за язык называть Ахматову так мерзко  пусть якобы от имени третьего лица? Ведь пока его нет, это сделали Вы. &lt;br /&gt;Что за способ жлказательства вообще - все бросить в грязь?&lt;br /&gt;Вы не ощущаете, на какой уровень переходите?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288596&amp;style=mine#t9288596</parent>
            </comment>
            <comment id="9297556" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9297556#t9297556</url>
              <user name="¬" username="es_read" />
              <date>2006-12-29 10:23:50</date>
              <text>При чем тут Ахматова? Сравните Галковского с Платоном для полного ажура.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288596&amp;style=mine#t9288596</parent>
            </comment>
            <comment id="9307028" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9307028#t9307028</url>
              <user name="vratnik" username="vratnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50435193/10088059" height="100" width="83" />
              <date>2006-12-29 02:49:49</date>
              <text>приятно видеть даму в этом почти исключительно мужском клубе</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288596&amp;style=mine#t9288596</parent>
            </comment>
            <comment id="9368980" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9368980#t9368980</url>
              <user name="..." username="jimmyvalentine" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122512235/8607916" height="86" width="100" />
              <date>2007-01-10 08:25:02</date>
              <text>Божий дар с яичницей.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9288596&amp;style=mine#t9288596</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9286804&amp;style=mine#t9286804</parent>
        </comment>
        <comment id="9366932" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9366932#t9366932</url>
          <user name="firebot" username="loutboor" />
          <date>2007-01-09 04:05:06</date>
          <text>также как как и телеграф, важны пользователи.</text>
          <subject>интернет сам по себе ничто</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9286804&amp;style=mine#t9286804</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9287316" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9287316#t9287316</url>
      <user name="Татьяна Юрьевна" username="maruse4kin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40155688/9237934" height="100" width="89" />
      <date>2006-12-29 03:48:27</date>
      <text>Это не "Клуб....", скорей "Палата №6"...</text>
      <comments>
        <comment id="9289364" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9289364#t9289364</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-12-29 05:34:58</date>
          <text>Pseudomania.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9287316&amp;style=mine#t9287316</parent>
        </comment>
        <comment id="9292180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9292180#t9292180</url>
          <user name="paidiev" username="paidiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
          <date>2006-12-29 07:27:26</date>
          <text>Идеальное свинство.</text>
          <subject>Прелестный юзерпик!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9287316&amp;style=mine#t9287316</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9289620" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9289620#t9289620</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-12-29 05:39:06</date>
      <text>А Псевдоподиевость засчитывается как-либо в У-иерархии?</text>
      <comments>
        <comment id="9295508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9295508#t9295508</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-12-29 08:55:32</date>
          <text>предлагаю давать красную нашивку как за ранение.</text>
          <comments>
            <comment id="9296532" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9296532#t9296532</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2006-12-29 10:00:06</date>
              <text>:)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9295508&amp;style=mine#t9295508</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9289620&amp;style=mine#t9289620</parent>
        </comment>
        <comment id="9304212" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9304212#t9304212</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:38:25</date>
          <text>Покрывается наградами двух-трёх капитулов. Но можно сделать отдельное отличие, если Клуб разовьётся в автономную организацию.</text>
          <comments>
            <comment id="9306260" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9306260#t9306260</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2006-12-29 02:08:17</date>
              <text>а где записываться и выкладывать ссылки?</text>
              <comments>
                <comment id="9307284" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9307284#t9307284</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-29 02:50:04</date>
                  <text>Пока можно здесь, а потом - в соответствующем сообществе.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9306260&amp;style=mine#t9306260</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9304212&amp;style=mine#t9304212</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9289620&amp;style=mine#t9289620</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9290132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9290132#t9290132</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2006-12-29 06:23:26</date>
      <text>&lt;i&gt;При этом специальная комиссия оценит серьёзность тона идентификации.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предложение: случаи псевдо-разоблачений, являющиеся на самом деле военной хитростью, не рассматриваются. &lt;br /&gt;К примеру, является герой в сияющих латах на заповедную землю, дабы биться с её грозным хозяином Галковским, и издаёт воинственный клич. В ответ ничего, только жужжание вокруг. В атмосфере этой страны одинокий голос не разносится далеко. Надо завести разговор со случайным прохожим, громко обличая его, как Галковского. Звук усиливается, и наконец: "The Jabberwock, with eyes of flame came whiffling through the tulgey wood and burbled as it came!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть и другие тонкости. Неясно, что делать со случаями пантеизма, когда для общения с высшими силами человек обращается к любому существу, даже предмету.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;   </text>
      <comments>
        <comment id="9304468" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9304468#t9304468</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:39:54</date>
          <text>Тонкости будем рассматривать по прецеденту.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9290132&amp;style=mine#t9290132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9290388" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9290388#t9290388</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-29 06:27:53</date>
      <text> Время опубликования поста - 03:14:00 является, вероятно, ключом к разгадке текста. Недосып, он и классика - недосып!</text>
      <subject>НЕДОСЫП ПЕРЕД НОВЫМ ГОДОМ</subject>
      <comments>
        <comment id="9290644" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9290644#t9290644</url>
          <user name="и" username="ex_ipch299" />
          <date>2006-12-29 06:33:03</date>
          <text>Дело в том, что Вы и Галковский живёте в разных часовых поясах. :-)</text>
          <subject>Re: НЕДОСЫП ПЕРЕД НОВЫМ ГОДОМ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9290388&amp;style=mine#t9290388</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9291668" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9291668#t9291668</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2006-12-29 07:02:58</date>
      <text>Кстати, для меня загадка, почему меня никто не "разоблачает". Казалось бы очень неплохой кандидат: анонимный положительный галковскоман со стажжем. Единственное обьяснение, это "неуловимый Джо" из бородатого анекдота :(</text>
      <comments>
        <comment id="9303956" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9303956#t9303956</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:35:30</date>
          <text>Думаю Вас подводит солидность и рассудительность. Клямпы же априори исходят из предположения "Галковский дурак". Поэтому им кажется, что Галковский не время от времени агрументированно "подправляет диалог", - это выглядело бы неглупо, - а пишет у себя в ЖЖ фразы восторженных поклонников типа "руки прочь от Дмитрия Евгеньевича" или "Дмитрий Евгеньевич, вчера открыл для себя Ваше творчество. СПАСИБО!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истина же состоит в том, что "филигранное руление" в моём случае ещё более невероятно. Оно предполагает навыки профессионального литератора, а профкссиональный литератор выстроит любой диалог без подстав и подпевок. Это проще и эффективнее.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9291668&amp;style=mine#t9291668</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9292948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9292948#t9292948</url>
      <user name="Ироман" username="iroman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
      <date>2006-12-29 08:00:52</date>
      <text>помогите! читаю Галковского каждый день и мне всюду мерещатся англичане!&lt;br /&gt;&lt;a href="http://iroman.livejournal.com/27148.html" rel="nofollow"&gt;http://iroman.livejournal.com/27148.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;даже сейчас, когда я пишу этот комментарий, на экране чуть ниже вводимого текста написано "Проверить правописание (английское) и показать предварительный вид". &lt;br /&gt;Почему в русской версии ЖЖ правописание английское?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9293204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9293204#t9293204</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-29 08:14:41</date>
      <text>меня три раза записывали в галковские, но я уж и не помню где это было!</text>
      <comments>
        <comment id="9294996" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9294996#t9294996</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2006-12-29 08:48:49</date>
          <text>Вот он, склад галковксоманов!&lt;br /&gt;&lt;a href='http://murzilki-metra.livejournal.com/profile'&gt;http://murzilki-metra.livejournal.com/p&lt;wbr /&gt;rofile&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Хотя может он не обновляется?&lt;br /&gt;Тогда надо его владельцу обьявить выговор, с занесением...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;Пользователь:	murzilki_metra (7519489) &lt;br /&gt;Мурзилки Д.Е.Галковского&lt;br /&gt;Один автор, много имечек, одно место 	(no userpics)&lt;br /&gt;Имя:	murzilki_metra&lt;br /&gt;Дата рождения:	1961-04-12&lt;br /&gt;Gizmo/LJ Talk: 			murzilki_metra	@	livejournal.com (Jabber)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О себе:	Этот журнал предназначен для помощи галковсковедению. Во френд-ленте собраны для удобства обозрения все выявленные мною мурзилки Мэтра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Успехов вам, уважаемые галковсковеды!&lt;br /&gt;Интересы:	5: Д.Е., ДЕГ, Дмитрий Евгеньевич Галковский, Друг утят, враг утят. [Изменить ваши]&lt;br /&gt;Учебные заведения:	Не указано&lt;br /&gt;Друзья:			56:	_devol_, _inga, ads2003, aeroplan, alexispokrovski, antigalkovsky, any_blow, asya_f, barabulka, bojarinja, chasovschik, dubadam, elatus, fortunatus, gigienishvili, gl_nsk, going_out, groteskon, her_shadow, i_redfield, inskil, ippow, ivanov_bz, ixl_ru, izuverov, kirillankudinov, kocmohabt, korean_dog, ljequentin, ljudmila, marsol, mathemnikiforov, mikhailove, nighternet, nikiforovleonid, nobodyspecial78, oldadmiral, olegsolovjev, olhanninen, olleke_bolleke, otrizala, paidiev, preobrajensky, rabin_d_ranat, roman_rogalyov, rromanov, sapojnik, sergey_458, sirin21, slava_kpss_1945, some_tales, strepetaa, utochka_lj, vadim_v, valery_moshev, yevgenij&lt;br /&gt;	1:	utenok&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В друзьях у:	8: 2wiw, azfg, izuverov, olhanninen, sapojnik, some_tales, syelo, utochka_lj</text>
          <subject>Нет, Вас тут не стояло!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9293204&amp;style=mine#t9293204</parent>
        </comment>
        <comment id="9296788" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9296788#t9296788</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2006-12-29 10:00:39</date>
          <text>И меня - 3! :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9293204&amp;style=mine#t9293204</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9293972" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9293972#t9293972</url>
      <user name="prohodimec" username="prohodimec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85383460/4605171" height="100" width="77" />
      <date>2006-12-29 08:38:37</date>
      <text>Если кто еще не видел:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/agitplakat/643449.html'&gt;http://community.livejournal.com/agitpl&lt;wbr /&gt;akat/643449.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9295252" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9295252#t9295252</url>
          <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
          <date>2006-12-29 08:51:01</date>
          <text>Видели, но не оценили. Юмор, имхо, не дотягивает до уровня. </text>
          <comments>
            <comment id="9303700" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9303700#t9303700</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-12-29 01:26:14</date>
              <text>Почему, неплохо. Ход только избитый.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9295252&amp;style=mine#t9295252</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9293972&amp;style=mine#t9293972</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9294740" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9294740#t9294740</url>
      <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
      <date>2006-12-29 08:48:06</date>
      <text>Будучи положительным галковскоманом, был записан в галковские раз 30 (если не больше). В последнее время меня записывали в галковские realcomp, scandal-max, alexclear, yurri.&lt;br /&gt;Так что я псевдопод со стажем. </text>
      <comments>
        <comment id="9303444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9303444#t9303444</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:24:55</date>
          <text>Принимаем. Надо только точные ссылки приготовить.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9294740&amp;style=mine#t9294740</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9296020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9296020#t9296020</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-12-29 09:27:05</date>
      <text>Но название псевдоподы мне не нравиться - "как бы подобные"&lt;br /&gt;Нет я "не Байрон" и уж если быть подобным то не "как бы"&lt;br /&gt;Поэтому хочу оставить доброе звание "мурзилки"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, Алексеев Владимир Юрьевич, мыслитель Новгородский и Старорусский, &lt;br /&gt;автор широко известных фраз "не пугайте меня Родиной" и "Голосуй сердцем"&lt;br /&gt;был идентифицирован как Галковский здесь &lt;a href='http://pioneer-lj.livejournal.com/745293.html'&gt;http://pioneer-lj.livejournal.com/74529&lt;wbr /&gt;3.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и здесь &lt;a href='http://elatus.livejournal.com/1684.html'&gt;http://elatus.livejournal.com/1684.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Прошу выдать членский билет под номером ОДИН&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Новым Годом !!!! дорогие товарищи!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Записываюсь</subject>
      <comments>
        <comment id="9303188" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9303188#t9303188</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:23:49</date>
          <text>"Мурзилка" это другой термин. Мурзилка - это аноним, переходящий на личности с неанонимом. Постоянно и злонамеренно. Яркий пример - Пионер. Пионер одновременно является квазипсевдоподом. Он много раз разоблачал галковского и по-моему организовал сообщество мурзилки метра, что вызвало всеобщий хохот. Кто-то даже пародию написал, довольно объёмистую. В один прекрасный момент в галковском происхожении обаинили самого Пионера, причём подвели под обвинение доказательную базу: сравнительный анализ частотного словаря. Кстати, допускаю, что данные о совпадениях оказались правильными. У меня есть пародийный стиль "жёлтой журналистики", я им иногда пользуюсь. Некоторые страницы БТ так написаны. Пионер его возвёл в абсолют, "списал слова" и всерьёз юродствует.  </text>
          <subject>Re: Записываюсь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9296020&amp;style=mine#t9296020</parent>
        </comment>
        <comment id="9317524" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9317524#t9317524</url>
          <user name="The chronicler of 452" username="furia_krucha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42514147/8695562" height="100" width="97" />
          <date>2006-12-29 11:30:34</date>
          <text>&lt;i&gt;Но название псевдоподы мне не нравиться - "как бы подобные"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;"&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pseudopod" rel="nofollow"&gt;Псевдопод(ия)&lt;/a&gt;", Владимир Юрьевич, это то же самое, что "&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%8F" rel="nofollow"&gt;ложноножка&lt;/a&gt;".</text>
          <subject>Re: Записываюсь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9296020&amp;style=mine#t9296020</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9297044" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9297044#t9297044</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-12-29 10:08:26</date>
      <text>По невнимательности сначала прочитал вместо "псевдоподы" "псевдоподии" (ложноножки по-русски, как у амёбы, например)  :)</text>
      <subject>Re: Записываюсь</subject>
      <comments>
        <comment id="9302676" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9302676#t9302676</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:13:40</date>
          <text>В этом и соль. Псевдопод - самостоятельный организм, который ошибочно считают частью другого организма :) А квазипсевдопод, это самостоятельный организм, который ошибочно считают частью другого организма, и который сам ошибочно считает, что третий самостоятельный организм является частью другого организма. Любопытно было бы найти абсолютного квазипсевдопода или двойных квазипсевдоподов (ты галковский - нет ты галковский).  </text>
          <subject>Re: Записываюсь</subject>
          <comments>
            <comment id="9305492" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9305492#t9305492</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2006-12-29 01:47:15</date>
              <text>Двойных или абсолютных трудно будет найти, но что-то подсказывает, что такие случаи есть.</text>
              <subject>Re: Записываюсь</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9302676&amp;style=mine#t9302676</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9297044&amp;style=mine#t9297044</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9297812" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9297812#t9297812</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2006-12-29 10:27:38</date>
      <text>"Трижды Галковский рунета."&lt;br /&gt;"Квазипсевдопод-героиня."&lt;br /&gt;Орден "За заслуги перед Галковским второй степени".&lt;br /&gt;Мандатную комиссию. Чтобы быть ближе к Народу - исключительно из дам-с.&lt;br /&gt;Внести в устав меру морального поощрения - разрешение сфотографироваться под фотографией Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примечательно, что одна из наиболее крупных и тупых амёб называется Протей. Очень юмористично шурудит пседоподиями-ложноножками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первопричина ситуации в том, что г.Г., будучи нетривиальным думателем и чувствователем, - отнюдь не писатель и никакой читатель. &lt;br /&gt;"говорящих Разными Голосами"! Хехе, как и было сказано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Я-я. Про выпушки, погончики, петлички не забудьте.</subject>
      <comments>
        <comment id="9302420" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9302420#t9302420</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:06:59</date>
          <text>Ну что же, Протей - кандидат в действительные члены, а Вы доказанная клямпа. Поздравляю.</text>
          <subject>Re: Я-я. Про выпушки, погончики, петлички не забудьте.</subject>
          <comments>
            <comment id="9304724" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9304724#t9304724</url>
              <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
              <date>2006-12-29 01:40:30</date>
              <text>"в клуб в принудительном порядке принимаются юзеры, хотя бы раз разоблачившие анонимного галковского. Такие юзеры называются клямпами."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и где я "разоблачал анонимного галковского"? Разве что в духе ироническом, не ставя смайликов...</text>
              <subject>Вспомним определение?</subject>
              <comments>
                <comment id="9305748" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9305748#t9305748</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-29 01:51:03</date>
                  <text>Мне показалось, что Протея Вы сейчас назвали Галковским. Что касается ироничности каких-то других Ваших высказываний на сей счёт, то что же...  ПОСМОТРИМ ТЕКСТ.</text>
                  <subject>Re: Вспомним определение?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9306004" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9306004#t9306004</url>
                      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
                      <date>2006-12-29 02:04:46</date>
                      <text>Протей - вполне реальная пресноводная амеба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://images.google.ru/images?q=proteus+amoeba&amp;svnum=10&amp;hl=ru&amp;lr=&amp;sa=G&amp;imgsz=small|medium|large|xlarge' rel='nofollow'&gt;http://images.google.ru/images?q=proteu&lt;wbr /&gt;s+amoeba&amp;svnum=10&amp;hl=ru&amp;lr=&amp;sa=G&amp;imgsz=small|medium|large|xlarge&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагать её жжюзером - несколько экстравагантно даже для криптоаналитика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять же актора, имеющего Имя (или ник), вряд ли следует рассматривать как Анонимного, даже и "анонимного галковского".&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Дисциплинируем мышление. Расширяем кругозор.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9307540" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9307540#t9307540</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-29 02:55:32</date>
                          <text>Дык и клямпа слово вполне реальное:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.krossw.ru/cgi-bin/view_wrd.pl?zapro=%CA%CB%DF%CC%D1%DB' rel='nofollow'&gt;http://www.krossw.ru/cgi-bin/view_wrd.p&lt;wbr /&gt;l?zapro=%CA%CB%DF%CC%D1%DB&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: Дисциплинируем мышление. Расширяем кругозор.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9308820" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9308820#t9308820</url>
                              <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
                              <date>2006-12-29 03:20:01</date>
                              <text>В частности, отличаем Реальное Слово от Реального Объекта.&lt;br /&gt;Равно как и виртуального, впрочем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По ссылке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КЛЯМСЫ - (клямпы) элемент набора корпуса дерев. судов (внутр. поясья), усиливающий прочность бортов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспоминаем:&lt;br /&gt;юзеры, хотя бы раз разоблачившие анонимного галковского -такие юзеры называются клямпами.&lt;br /&gt;Видимо, усиливающими прочность кораблика "Одинокавый Тупик".</text>
                              <subject>Дисциплинируем мышление. Овладеваем речью.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9309076" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9309076#t9309076</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-12-29 03:41:24</date>
                                  <text>Дык и "дураком", говорят, раньше называли плётку. Слова свои значения меняют, а писатели им в этом помогают. По мере изменения реальности и по мере сил.</text>
                                  <subject>Re: Дисциплинируем мышление. Овладеваем речью.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9308820&amp;style=mine#t9308820</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9307540&amp;style=mine#t9307540</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9306004&amp;style=mine#t9306004</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9305748&amp;style=mine#t9305748</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9304724&amp;style=mine#t9304724</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9302420&amp;style=mine#t9302420</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9297812&amp;style=mine#t9297812</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9298068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9298068#t9298068</url>
      <user name="¬" username="es_read" />
      <date>2006-12-29 10:28:02</date>
      <text>Очень любопытно. Какие еще планы созрели в "кунсткамере вашего сознания", Дмитрий Евгеньевич?</text>
      <comments>
        <comment id="9309588" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9309588#t9309588</url>
          <user name="radist_bez_ket" username="radist_bez_ket" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32888543/5236595" height="75" width="100" />
          <date>2006-12-29 03:47:47</date>
          <text>Как можно предвидеть планы бывшего "узника" Кащенко? Они непредсказуемы. Рискну сделать прогноз на ближайшие пару месяцев. Самым главным реальным планом "кунсткамеры сознания" дмитрия евгеньевича является мысль о недопустимости встречи в темном подьезде с мужем Катечкиной. Ибо это рандеву, несомненно, окажет отрицательное влияние на целостность "кунсткамеры", и, быть может, вынудит снова прибегнуть к помощи айболитов из вышеупомянутого лечебно-оздоровительного профилактория. </text>
          <comments>
            <comment id="9318548" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9318548#t9318548</url>
              <user name="project2005" username="project2005" />
              <date>2006-12-30 12:06:33</date>
              <text>случись драка, Галковский побьет Катечкина&lt;br /&gt;а то и убьет, если всерьез воспримет</text>
              <comments>
                <comment id="9322132" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9322132#t9322132</url>
                  <user name="radist_bez_ket" username="radist_bez_ket" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32888543/5236595" height="75" width="100" />
                  <date>2006-12-30 10:49:14</date>
                  <text>Неужели всё так серьёзно? Кроме "кунсткамеры сознания" наш пациент тайно носит черный пояс восточных единоборств? )) Не похоже. Внешне, по крайней мере.&lt;br /&gt;Я б поставил на мужа Катечкиной.&lt;br /&gt;Тем более, что тот только что отоварил "интеллигента" по кличке "сумерк богов". По такому же поводу.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9318548&amp;style=mine#t9318548</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9309588&amp;style=mine#t9309588</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9298068&amp;style=mine#t9298068</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9298324" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9298324#t9298324</url>
      <user name="Nikolay" username="noinenoi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49134374/10673465" height="100" width="84" />
      <date>2006-12-29 10:33:47</date>
      <text>Ох,как хочется внимания! Даже такого. Метр? Ну-ну...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9299348" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9299348#t9299348</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-12-29 10:57:39</date>
      <text>&lt;a href="http://galerist.livejournal.com/660289.html" rel="nofollow"&gt;СОКРАТ (сочувственно). Да... Да...&lt;br /&gt;ПРОДИК. А что в результате? Ты был уродлив до того, что привлекал всеобщее внимание. А я был красив, но недостаточно, чтобы об этом говорили другие. И в результате – опять болтали о тебе! Наконец я добился. Я стал зарабатывать сто пятьдесят мин в месяц за уроки красноречия. Я увеличил наследство отца в сто раз. Об этом должна была пойти слава? Но не пошла. Потому что Протогор зарабатывал чуть больше, а толпа интересуется только первыми... Ты же вовсе отказался от денег, ты объявил, что философу стыдно брать деньги за мудрость. А людям всегда интересно, когда на них кто то не похож. И опять твое имя было на устах у всех. Ты ходил в грязном хитоне, урод, живущий подачками своих учеников, – и тебя славила вся Греция! Я был красив, умен, богат – и обо мне не знает никто! Я издал свои сочинения. Их читают только мои ученики. Ты даже не потрудился записать свои мысли! Что получилось в результате? Тебе начали приписывать все мудрости, которые когда нибудь и кто нибудь произносил! Я не спал ночей и создал наконец достойное изречение! Я попросил за большие деньги высечь его на храме! Чем кончилось? Недавно я узнал, что мое изречение считают твоим! Справедливо ли это?&lt;br /&gt;СОКРАТ. Ни в коем случае.&lt;br /&gt;ПРОДИК. А теперь открой мне, Сократ: разговоры о добродетели и т. д. и т. п. – это все хорошо. Но если говорить откровенно, ты жил так по глупости или нарочно?&lt;/a&gt;</text>
      <subject>!!!</subject>
      <comments>
        <comment id="9299604" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9299604#t9299604</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-12-29 11:10:28</date>
          <text>нда... все уже было...</text>
          <subject>Re: !!!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9299348&amp;style=mine#t9299348</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9300372" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9300372#t9300372</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2006-12-29 11:49:05</date>
      <text>Ой-ой, можно подумать, сам Дмитрий Евгеньевич никогда не называл реально существующих и выражающих свою точку зрения людей "вякающими подставами".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9300628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9300628#t9300628</url>
      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
      <date>2006-12-29 11:54:40</date>
      <text>Дважды был разоблачен как мурзилка. Специальной компьютерной программой был идентифицорован как Галковский. По скудоумию, свойственному мурзилкам, доказательств не сохранил. Дмитрий Евгеньевич, войдите в положение, зачислите меня в члены клуба с совещательным голосом. Впредь обещаю вести учет и контроль скрупулезнейшим образом.</text>
      <comments>
        <comment id="9302164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9302164#t9302164</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:04:37</date>
          <text>Зачислим. Усилиями галковскоманов у меня есть база всех упоминаний Галковского в ЖЖ. Я её давно хотел передать сообществу. Можно на её основе создать базу Клуба, а потом пополнять общими усилиями.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9300628&amp;style=mine#t9300628</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9300884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9300884#t9300884</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2006-12-29 12:12:29</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Уведомляю Вас, что при открытии ЖЖ мне пришло сообщение с вопросом: "Новая мурзилка Галкоского?". Термин был мне непонятен, и бессмысленный вопрос был удален.После того, как знающие люди разъяснили мне смысл сего звания, стало очевидным сколь параноидально отягощенными и недалекими могут быть обитатели ЖЖ пространства. Данное уведомление сделано лишь для пополнения Ваших статистических данных и не является заявкой на вступление в "Клуб псевдоподов". Тем более, что  мой ЖЖ создан лишь для возможности делать в заинтересовавших постах реплики, или, как сейчас,поздравить Вас с Новым Годом. &lt;br /&gt;КОНЕЦ ГОДА&lt;br /&gt;Не символическая смена цифр, &lt;br /&gt;не жалкий троп, &lt;br /&gt;связующий два мига, &lt;br /&gt;не завершенье оборота звезд &lt;br /&gt;взрывают тривиальность этой ночи &lt;br /&gt;и заставляют ждать &lt;br /&gt;тех роковых  двенадцати ударов. &lt;br /&gt;Причина здесь иная: &lt;br /&gt;всеобщая и смутная догадка &lt;br /&gt;о тайне Времени, &lt;br /&gt;смятенье перед чудом — &lt;br /&gt;наперекор превратностям судьбы &lt;br /&gt;и вопреки тому, что мы лишь капли &lt;br /&gt;неверной Гераклитовой реки, &lt;br /&gt;в нас остается нечто &lt;br /&gt;незыблемое.&lt;br /&gt;(Хорхе Луис Борхес)&lt;br /&gt;К сожалению, являясь человеком малосостоятельным, в самых разных смыслах этого слова, не могу оказать Вам поддержки. Поэтому и поздравление мое сделано от чужих щедрот. Надеюсь, оно Вам понравилось. Также надеюсь и на Вашу щедрость в наступающем году. Есть много "молчаливых", которые с большим интересом относятся к вашему творчеству, разделяют ваши взгляды и искренне желают Вам всего наилучшего.      </text>
      <comments>
        <comment id="9301908" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9301908#t9301908</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:00:56</date>
          <text>За трогательные слова спасибо, а в клуб примем.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9300884&amp;style=mine#t9300884</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9301140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9301140#t9301140</url>
      <user name="kaizer_tg" username="kaizer_tg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28893798/2263792" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-29 12:14:29</date>
      <text>Ха. Осталось теперь ещё  открыть "клуб козлачковых", для полной и окончательной победы над конспирологическим сознанием.</text>
      <comments>
        <comment id="9305236" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9305236#t9305236</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-29 01:47:07</date>
          <text>Козлачков - Клямпа-1, он разоблачал бедного Елатуса ещё в прошлом тысячелетии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9301140&amp;style=mine#t9301140</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9301396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9301396#t9301396</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2006-12-29 12:40:12</date>
      <text>Я предлагаю членам клуба помещать на юзерпик маленький отличительный значок, например, красный или оранжевый квадратик. &lt;br /&gt;В будущем на юзерпиках скопится множество разных значков. Одного взгляда на него опытному чекисту будет достаточно для принятия решения.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9307796" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9307796#t9307796</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-12-29 03:01:07</date>
      <text>Уж простите, но это - шедевр и юмор.&lt;br /&gt;Однакож с двойным дном.</text>
      <subject>Это юмор.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9309332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9309332#t9309332</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-29 03:44:01</date>
      <text>- Ну-с, батенька, и давно вас мучают эротические сны?&lt;br /&gt;- Да что вы, доктор! Я ими наслаждаюсь!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот кандидатуру почетного президента клуба предлагаю обдумать. Ибо есть логическое противоречие. Действительно, Члены клуба делятся на следующие категории&lt;br /&gt;1) Те лжеюзеры, кто был подвержен разоблачению в том, что он -- Галковский. (Действительные, ака псевдоподы)&lt;br /&gt;2) Те лжеюзеры, кто сам обвинял кого-то лжеюзера-НЕанонима в том, что сей последний суть Галковский (Ассоциированные члены ака квазипсевдоподы)&lt;br /&gt;3) Те лжеюзеры, кто сам обвинял кого-то лжеюзера-АНОНИМА в том, что этот аноним -- Галковский (Принудительные члены ака клямпы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но! В какую категорию поместить самого Дмитрия Евгеньевича? Вроде бы его никто не обвинял в том, что он -- Галковский (хотя это может решить проблему, см. ниже). В обвинении других, что они -- Галковские... вроде тоже нет (поправьте меня, если я ошибаюсь). Как быть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предлагаю выход: разоблачить Дмитрия Евгеньевича в том, что он -- Галковский, коварно скрывающийся под собственным именем. Сделать это разоблачение специальным ритуалом, инаугурацией, что ли. Обновлять ежегодно, приурочить к знаменательной дате. Тогда наступит легальность и он сможет быть вполне законным членом клуба, которым почетно председательствует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, хотя... что станет с теми, кто будет ритуально разоблачать? Не превратятся ли они из действительных членов в ассоциированные? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как быть?</text>
      <subject>Как доктор прописал:</subject>
      <comments>
        <comment id="9345428" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9345428#t9345428</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2007-01-01 02:29:56</date>
          <text>&amp;gt; В обвинении других, что они -- Галковские... вроде тоже нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Была шикарная сцена:&lt;br /&gt;А: ...&lt;br /&gt;Б: Здравствуйте, Дмитрий Евгениевич!&lt;br /&gt;А: Здравствуйте, Дмитрий Евгениевич!&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;: Здравствуйте, Дмитрий Евгениевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня тогда порвало в лоскуты.</text>
          <subject>Re: Как доктор прописал:</subject>
          <comments>
            <comment id="9348244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9348244#t9348244</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-01-01 03:45:41</date>
              <text>Что-то подобное и мерещилось :) Ссылочку не подкинете? Хоть приблизительно? Ихз этого можно сделать роскошнейшую систему паролей.</text>
              <subject>Ага..</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9345428&amp;style=mine#t9345428</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9309332&amp;style=mine#t9309332</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9310100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9310100#t9310100</url>
      <user name="Анна Козырева" username="avlady" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99384440/11631113" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-29 04:05:01</date>
      <text>уж мания- так мания. А вам никогда не приходило в голову, что Вы "испанский король"? </text>
      <subject>про галковскоманию</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9310868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9310868#t9310868</url>
      <user name="ramsh" username="ramsh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81819018/8482683" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-29 04:38:50</date>
      <text>люблю этот неустаревающий розановский дискурс</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9311124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9311124#t9311124</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-29 04:54:50</date>
      <text>Подумалось. Дмитрий Евгеньевич, а можно ценить Ваше творчество крайне высоко, но галковскоманом не быть? Или никак? Вот я, например, Вам крайне признателен за Ваши произведения, и что Вы нам этот пост к Новому Году подарили, в традициях новогодних карнавалов. И польза, и удовольствие. Скажите, доктор, я уже этот... как его... того? Тады ой :) </text>
      <comments>
        <comment id="9314452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9314452#t9314452</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2006-12-29 07:20:20</date>
          <text>&amp;gt;Вот я, например, Вам крайне признателен за Ваши произведения, и что Вы нам этот пост к Новому Году &amp;gt;подарили, в традициях новогодних карнавалов. И польза, и удовольствие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добро пожаловать в клуб галковскоманов. Волокуша у Дмитрия Евгеньевича бархатная, долгая :-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9311124&amp;style=mine#t9311124</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9315220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9315220#t9315220</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-12-29 07:22:10</date>
      <text>&lt;img src="http://www.animationarchive.org/pics/artzywar02.jpg" title="" alt="Кошмарный сон клямпы"&gt;</text>
      <subject>Кошмарный сон клямпы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9317268" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9317268#t9317268</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2006-12-29 11:10:23</date>
      <text>1. dorneu &lt;br /&gt;2. werter300&lt;br /&gt;&lt;a href="http://nemiroff.livejournal.com/1449394.html" rel="nofollow"&gt;Оба, само собой - Д.Е.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9320596" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9320596#t9320596</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-12-30 07:37:37</date>
      <text>29 декабря 2006 года, в возрасте 105 лет, умер старейший советский разведчик Борис Игнатьевич Гудзь, участник операции "Трест", первый куратор группы Зорге. &lt;br /&gt;Про этого "псевдопода" уважаемый Дмитрий Евгеньевич пару слов не скажет? Что это была за птица на самом деле.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Оффтоп о Гудзе</subject>
      <comments>
        <comment id="9329044" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329044#t9329044</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-30 11:54:56</date>
          <text>В каптёрке отделения полиции Мадраса обмундирование выдавал. Таким же как он туземцам-полицейским. Сапоги кирзовые - одна пара, портянки - две пары, фуражка с кокардой одна шт., бамбуковая дубинка - одна шт. Одновременно невидимо руководил миром: куратор Муссолини, Гитлера и Чойболсана, гипнотизёр-телепат, мастер левитации, чемпион дома отдыха НКВД по городкам.   </text>
          <subject>Re: Оффтоп о Гудзе</subject>
          <comments>
            <comment id="9329556" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329556#t9329556</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-31 12:09:25</date>
              <text>Скорее, кучер. Организовал вступление США во вторую мировую войну, потом пошел на повышение -- устроился извозчиком. Так  и проработал до пенсии.  К старости кой-чему научился, стал старшим конюхом. Но до директора не дорос. </text>
              <subject>Re: Оффтоп о Гудзе</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329044&amp;style=mine#t9329044</parent>
            </comment>
            <comment id="9331348" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9331348#t9331348</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-12-31 06:55:18</date>
              <text>Спасибо. :) Вопросов больше не имею пока.</text>
              <subject>Re: Оффтоп о Гудзе</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329044&amp;style=mine#t9329044</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9320596&amp;style=mine#t9320596</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9321364" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9321364#t9321364</url>
      <user name="Vahan Senekerimyan" username="vahan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120779946/3761924" height="74" width="100" />
      <date>2006-12-30 08:01:49</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Вы относитесь к идее национального государства в противовес созданию наднациональных структур (ЕС)? В связи с этим, интересно Ваше мнение по поводу этой статьи: &lt;a href='http://www.ng.ru/ideas/2006-12-19/13_anarchy.html' rel='nofollow'&gt;http://www.ng.ru/ideas/2006-12-19/13_an&lt;wbr /&gt;archy.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо!</text>
      <subject>Off Topic</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9322900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9322900#t9322900</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-30 01:23:23</date>
      <text>Уж меня-то сколько раз в Галковские записывали - и не сосчитать!</text>
      <subject>И меня, и меня в клуб!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9328532" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9328532#t9328532</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-30 10:48:39</date>
      <text>Думаю, что более меня (и Гигиенишвили) мало кто пострадал столь обалденно наивно и всерьез:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/olhanninen/16748.html"&gt;Не вынесла душа поэта позора мелочных обид...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/olhanninen/16976.html"&gt;А я старый Пионэр, много знаю, всех, что были до меня - закопали...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Премию (нам) в студию! На меньшее - не согласны.</text>
      <subject>Господа, вы - звери, господа!</subject>
      <comments>
        <comment id="9329300" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329300#t9329300</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-30 11:57:56</date>
          <text>Впечатляет. Классическая негативная галковскомания. Я заметил, что жертвами маньяков часто становятся женщины. Видимо в этом проявляется извращённая ревность.</text>
          <subject>Re: Господа, вы - звери, господа!</subject>
          <comments>
            <comment id="9332372" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9332372#t9332372</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-31 08:50:55</date>
              <text>С Новым годом, Дмитрий Евгеньевич! Здоровья, счастья, удачи и, ясен день, творческих успехов Вам. Уж простите, все слова такие затертые - но от всей души.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что многие Ваши читатели, по-разному относясь к тому, что творится у Вас в ЖЖ, самостоятельно составляют себе продолжение "Бесконечного тупика". Как интересно - Вы даете возможность своими текстами, но и они-то тоже ведь работают: что-то присваивают, что-то отбрасывают, своими многомудрыит рассуждениями разнообразят...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в этом тоже вижу еще одно положительное отличие электронного текста от бумажного - большая свобода читателя. Полагаю, что она не сильно во вред - ведь одно дело тупо материться, а другое - что-то пытаться понять, разобраться самостоятельно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по поводу маньяков... кстати, а Вы специально посвятили этому вопросу пост 333 - половинное число Зверя? Или у меня уже суеверность зашкаливает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет худа без добра и с виртуальными маньяками - чтобы отстоять свое существование, я решила встретиться с некоторыми своими собеседниками. И с некоторыми из них у меня возникли приятельские отношения в реале, да и вообще - не было ни одной неприятной встречи, каждый из встреченных оказался в реале интересным, многогранным человеком (главное - рассказавшим кучу интересного! - вот такой я эгоист потребительский) - вот реальное чудо-то, правда?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, простите за очередное "простынное" изложение. Еще раз с праздником!</text>
              <subject>С наступающим Вас и Ваших читателей!</subject>
              <comments>
                <comment id="9332628" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9332628#t9332628</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-31 12:47:32</date>
                  <text>Спасибо. И Вас также с Новым годом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот на закуску пример галковскомании, принявший религиозную форму: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://starover.religare.ru/phorum-list2-theme14654-page1.html' rel='nofollow'&gt;http://starover.religare.ru/phorum-list&lt;wbr /&gt;2-theme14654-page1.html&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: С наступающим Вас и Ваших читателей!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9350036" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9350036#t9350036</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2007-01-01 09:04:45</date>
                      <text>С ума сойти - и староверы туда же. Но они какие-то странные, очень, очень странные... как берущие взятки менты или матерящиеся сленгом президенты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне это напомнило (как всегда, впрочем) личную историю. После потери в течение трех месяцев 2001 года сестры и отца я была безутешна и... не описать - ближе всего словосочетание "неуверена в себе". &lt;br /&gt;Конечно же, пошла в церковь, решила поговорить с батюшкой, а он... решил мне помочь в осознании происшедшего, используя, как сам выразился "современный язык": "Да, - говорит, - АУРА у Вашей семьи не очень, конечно, чтобы хорошая..." И вообще... кокетничал со мной, представляете?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, знаете, помогло - настолько я обалдела от всего этого. Перестала на себе зацикливаться - мир вокруг увидела... странный такой... смеяться снова стала. Немножко, правда, иначе.</text>
                      <subject>Карнавализьм сплошной</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9332628&amp;style=mine#t9332628</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9332372&amp;style=mine#t9332372</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329300&amp;style=mine#t9329300</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9328532&amp;style=mine#t9328532</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9329812" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329812#t9329812</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-31 12:14:41</date>
      <text>Все же институт псевдоподов таит слишком много противоречий. Как быть, если некий аноним провозгласит себя Галковским? То есть, разоблачит себя, как замаскировавшегося Галковского? Это будет клеветой или узурпацией? Каким членом ему быть -- ассоциированным или принудительным? </text>
      <comments>
        <comment id="9330068" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9330068#t9330068</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-31 12:29:49</date>
          <text>Этому вопросу можно посвятить серию заседаний клуба. Надо найти подходящий ресторанчик и раз-два в месяц собираться. Тонкости есть. Например множество "квазипсевдоподов" можно квалифицировать как "квазиклямп". Может быть, квазиклямпа это квазипсевдопод, продолживший свой бред после того, как его разоблачили как галковского. Или наоборот, квазипсевдопод это раскаявшийся квазиклямпа. На заседания клуба можно приглашать особо выдающихся клямп, вроде Гельмана - с целью их облагораживания до квазипсевдопода. Следует также из множества клямп вычленять анонимов - мурзилочьих клямп, или клямповых мурзилок.</text>
          <comments>
            <comment id="9348500" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9348500#t9348500</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-01-01 04:05:35</date>
              <text>Ресторанчик, оно, конечно, славно. Однако нужно быть осторожным. Очень осторожным, даже коварным. Как только отчет учредителей клуба будет обнародован, немедленно воспоследуют обвинения сначала руководства, а потом и всего клуба в том, что они -- коллективный Галковский. Это подорвет идеологическую базу! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9330068&amp;style=mine#t9330068</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329812&amp;style=mine#t9329812</parent>
        </comment>
        <comment id="9330580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9330580#t9330580</url>
          <user name="hal_razor" username="hal_razor" />
          <date>2006-12-31 03:50:06</date>
          <text> &lt;br /&gt;&lt;i&gt;“Как быть, если некий аноним провозгласит себя Галковским?” &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, додумались и до «светлой мысли". Давно пора. ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечания «по протоколу». Предлагаю другое название: «Пастеровское общество». Официальное название должности исполнительного директора: «Зиц-председатель».  На стене портрет ДУ кисти авангардиста, по типу «портрета Клетчатого».&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Команда 333</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9329812&amp;style=mine#t9329812</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9331860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9331860#t9331860</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2006-12-31 07:47:08</date>
      <text>&lt;br /&gt;... а как же сочувствующие? должно же быть что то вроде "оруженосцев"? :) здорво, а то последние посты такие серьезные и это пред новым годом то!?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... кстати, ко мне приезжал друг из Астралии, показал ему ЖЖ, он проникся, полазили по френдам, ...дал почитать "Бесконечный тупик", его вопрос поставил в "тупик" меня, он спросил -" Когда Будет Продолжение ".... во как! :)</text>
      <subject>:)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9332884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9332884#t9332884</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-31 12:57:15</date>
      <text>&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img3/m/e/merch_venice/galkovskij_dmitrij_medium.jpg" width="150" height="150" alt="10,20 КБ"&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.grantsmilitaria.com/gall/pix/images/133.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А шлемчег-то больше смахивает не на пробковый плантаторский, а на швейцарский вольнострелковый. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://brazoo.livejournal.com/129506.html" rel="nofollow"&gt;Viva la Svizzera!&lt;/a&gt;</text>
      <subject>С Новым годом, работодатель!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9334676" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9334676#t9334676</url>
      <user name="something outside" username="zlobnognom" />
      <date>2006-12-31 02:31:51</date>
      <text>+1</text>
      <subject>С новым Вас годом!!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9335188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9335188#t9335188</url>
      <user name="Андрей Д." username="andreid" />
      <date>2006-12-31 03:35:54</date>
      <text>С Новым годом Вас, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего самого доброго + немного удачи :)&lt;br /&gt;Писал Вам на samisdat@aha.ru - при возможности посмотрите, пожалуйста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С искренним уважением&lt;br /&gt;Андрей Д.</text>
      <subject>С Новым годом :)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9335700" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9335700#t9335700</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-31 05:31:43</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, с наступающим Вас Новым годом!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здоровья Вам и появления настоящей конкуренции - наверное скучно быть единственным классиком. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9335956" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9335956#t9335956</url>
      <user name="Ira" username="diada" />
      <date>2006-12-31 05:32:47</date>
      <text>С наступающим Вас, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Порой, бывает, знаете ли, в дискуссиях желание тиснуть что-то из Вашего. А почему бы нет?&lt;br /&gt;Бывает, что тиснешь  с прямой ссылкой на автора и пошла гулять губерния, но забавно, - Ваши мысли, если только не "Галковский" вовлекают в дискуссию всех без исключения. Но как же постарались в своё время Ваши оппоненты над образом философа!&lt;br /&gt;Понимания, Дмитрий Евгеньевичч, и пусть все сложится хорошо для Вас и Ваших друзей в новом году. &lt;br /&gt; </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9336212" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9336212#t9336212</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2006-12-31 06:11:19</date>
      <text>С наступающим Новым годом, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9336468" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9336468#t9336468</url>
      <user name="vasvan" username="vasvan" />
      <date>2006-12-31 07:09:38</date>
      <text>Позвольте, Дмитрий Евгеньевич, благодарному читателю поздравить Вас с Новым годом и пожелать здоровья и успехов в Ваших новых начинаниях, равно как и удачного продолжения старых, в частности жду скорого появления нового святочного рассказа.</text>
      <subject>С Новым Годом</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9337748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9337748#t9337748</url>
      <user name="klaidden" username="klaidden" />
      <date>2006-12-31 07:59:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, - с Новым Годом Вас! Никаких антигалсковскинов пожалуйста не изобретайте. Сама структура и функциональность этого журнала, а также действия некоторых из участников обсуждений подразумевает то что здесь тебя могут принять не за того кого ты на самом деле являешься, и журнал (как и интернет в целом) стал таким местом для упражнений в социальной маскировке, где "олигархи" выдают себя за "обычных парней" и соответственно наоборот. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я бы этих участников обвинять в каком то подражанию Вашему стилю и т.д. на Вашем месте бы всеже не стал (и уверен Вы их уже всех так сказать простили и проч. чему свидетельство Ваш этот пост). Подозреваю что во многих случаях этот их коммуникационные манеры просто несколько полусознательно деформируется (как под воздействием силовых полей). Такой привносимый Вами академический стиль дискуссий у нас к сожалению пока относительная редкость и в ЖЖ он выглядит достаточно контрастно и невольно притягивает внимание. Похоже на открытие загородной лаборатории в сельской местности. Так что все эти случаи камуфлирования под Галковского - это сторонний эффект как при открытии радиоволн. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у меня разовъется литературный талант я бы тоже предпринял попытки нескольких таких стилизаций. Возможно попробую в следующем году, открою призрачный ЖЖ и устою спор хотя бы об этрусском алфавите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще раз с праздниками, и, пожалуйста, не сердитесь особо если что на нас, галковскоманов, даже если мы в чем-то пока не отвечаем определенным требованиям! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>С 2007! (от галковскомана)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9350548" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9350548#t9350548</url>
      <user name="volk_na_opushke" username="volk_na_opushke" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90266512/10453905" height="100" width="76" />
      <date>2007-01-01 11:00:36</date>
      <text>Если я и галковскоман, то скорее положительный. На ваш журнал наткнулся случайно, перешел по какой-то ссылке. Сначале не очень заинтересовало. Потом грянула кампания по выдавлению чеченцами грузинской мафии из Москвы. Все ЖЖ вдруг стало про грузин писать. Вы не остались в стороне. Я неожиданно бурно для себя среагировал на ваш первый пост, который меня задел. потомя понял, что погорячился - особенно когда прочел следующие заметки, посвященные данной теме. Поскольку написанное вами про моих соотечественников оказалось на голову выше всего остального трепа на эту тему от Носика до Крылова, я решил повнимательнее прочитать ваш журнал. На данный момент я прочел почти все триста с чем-то записей и с уверенностью могу сказать, что ваш журнал дал мне больше в палне понимания истории, политологии и русской культуры в купе с национальным характером, чем все 10 лет обучения в школе и три курса ВУЗа. За что вам большое спасибо)) Еще раз с Новым Годом!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9354900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9354900#t9354900</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2007-01-02 03:09:15</date>
      <text>Жалко волка на опушке. Так и выть ему на бледную луну русской истории, стараниями Д.Е. увенчанную, развенчанную, разгрузиненную, огрузиненную и т.п. Жисть полна противоречий.&lt;br /&gt;Лучше бы сами сознались. Если, не дай Бог, Ваш Волков, который и говорит с Вашим акцентом, окажется Вами... &lt;br /&gt;А Вам, можно ли процитировать старое стихотворение А.А.Вознесенского (по памяти, а не из любви к автору)?&lt;br /&gt;Знай свое место, красивая дрянь -&lt;br /&gt;Хиппи протеста!&lt;br /&gt;В двери чуланные барабань...&lt;br /&gt;Знай свое место...&lt;br /&gt;Я своеволить тебе запретил.&lt;br /&gt;Пьешь мне в отместку.&lt;br /&gt;Место твое - меж икон и светил!&lt;br /&gt;Знай свое место!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здоровья Вам и благополучия.</text>
      <comments>
        <comment id="9375380" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9375380#t9375380</url>
          <user name="volk_na_opushke" username="volk_na_opushke" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90266512/10453905" height="100" width="76" />
          <date>2007-01-14 04:22:28</date>
          <text>По-видимому меня приняли за виртуала ДЕГ. Забавно, однако, но я отношения к нему не имею)) А стихотворение понравилось, хоть у меня и нет особого вкуса в области поэзии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9354900&amp;style=mine#t9354900</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9356948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9356948#t9356948</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2007-01-02 08:34:48</date>
      <text>Не, лучше масонскую ложу "Дети Унтерофицерской Вдовы".</text>
      <subject>С Новым Годом!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9360020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9360020#t9360020</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2007-01-04 08:40:55</date>
      <text>Собрался с памятью, нашел одну живую ссылку на "разоблачение": &lt;a href='http://alexandrov-g.livejournal.com/111592.html'&gt;http://alexandrov-g.livejournal.com/111&lt;wbr /&gt;592.html&lt;/a&gt;, кроме этого был "разоблачен" юзером uzhas_sovka в его журнале, теперь удаленном и в ЖЖ prizrak_operi, но найти ссылку сил не хватило.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9363348" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9363348#t9363348</url>
      <user name="Michael Zeleny" username="larvatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118015438/3533539" height="100" width="75" />
      <date>2007-01-05 11:14:35</date>
      <text>Как &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/85062.html?thread=9231430"&gt;разоблачающий&lt;/a&gt;, так и &lt;a href="http://lj.rossia.org/users/tiphareth/831843.html?thread=14556515#t14556515"&gt;разоблачаемый&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всем коллегам желаю нового счастья.</text>
      <subject>тянитолкай</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9363860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9363860#t9363860</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2007-01-06 02:04:49</date>
      <text>Меня, слава Богу, ни с кем не путают. Хотя Самозванцем несколько раз обзывали. Но я вполне галковскоман, так как когда случайно зашел летом 2005 года на блог Дмитрия, то надолго застрял в нем. Во первых, тут я нашел подтверждение многим своим наблюдениям о роли англичан и американцев в современной политике и борьбе под ковром между ними, во вторых я всем своим знакомым, кто этим интересуется вслед за мной, рекомендую Галковского как более авторитетного исследователя данного вопроса (и сопутствующих вопросов). Ну для расширения кругозора тоже... Хочется чтобы твое окружение всегда было в "теме"... Одному-то скучно "умничать" :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9375892" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9375892#t9375892</url>
      <user name="Галя" username="thespinningone" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48956020/7250240" height="100" width="100" />
      <date>2007-01-14 11:42:14</date>
      <text>скромно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9888916" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=9888916#t9888916</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2007-02-12 09:10:28</date>
      <text>основания:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/73520.html?thread=6713904#t6713904'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/73&lt;wbr /&gt;520.html?thread=6713904#t6713904&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/73520.html?thread=6715696#t6715696'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/73&lt;wbr /&gt;520.html?thread=6715696#t6715696&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8566109#t8566109'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/82&lt;wbr /&gt;781.html?thread=8566109#t8566109&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;еще сапожник на меня выходил, но не нашел где, видимо он стер</text>
      <subject>Прошу зачислить меня в псевдоподы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10190996" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/85652.html?thread=10190996#t10190996</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2007-03-13 05:14:49</date>
      <text>Я свежего клямпу нашел!&lt;br /&gt;&lt;a href='http://krylov.livejournal.com/1439135.html?thread=38304927#t38304927'&gt;http://krylov.livejournal.com/1439135.h&lt;wbr /&gt;tml?thread=38304927#t38304927&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>