<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-05-01 22:16:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps037.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Закончу про «Холодное Лето». Это именно вестерн, причём снимавшийся с пафосом 80-90-х, когда достижения Голливуда неимоверно переоценивались. Фильм снимали с прицелом на запредельный кассовый успех, который до этого сопровождал аналогичные кальки: вестерны же – «Неуловимые мстители» и «Свой среди чужих», а также фильм-катастрофу «Экипаж» и фильм про каратэ «Пираты 20 века». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения стандартного неореализма, господствовавшего в советском кинематографе, суперменство «Лузги» было сказочной условностью, причём режиссёр, севший в чужие сани, застрял на полдороге, так что получилось ни туда, ни сюда. Для вестерна слишком занудливо и многозначительно, а для психологической драмы -  ситуационно неправдоподобно. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, чтобы исправить положение, надо было воспроизвести каноны вестерна полностью – с хепи-эндом, бОльшим экшеном и чёрным юмором.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, негативное отношение к властям надо было оставить, уголовников сделать более глупыми и трусливыми (и более многочисленными, чтобы дольше и эффектнее отстреливать). Девушку следовало бы вовремя спасти, а потом сделать невестой главного героя. Умерший напарник должен был бы получить посмертное воздаяние – светлую память и награду. И если совсем оставаться в перестроечных рамках, то герой с девушкой должны были бы взять кассу – какой-то чемодан с награбленным, и уйти через финскую границу. Подобный сюжет, кстати, есть в другом фильме того времени, тоже со всячинкой, но чуть менее противном -  «Дорога в рай». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом случае речь бы шла о деморализации государственной, но всё же не личной. То есть: СССР плохой-слабый, а ты, зритель, хороший и сильный. Борись и тебе повезет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и в этом случае фильм был бы конечно предательским. Потому что здесь люди предали бы культуру неореализма, причём вообще в наглую, без политеса. А неореализм при всех его недостатках был конгениален культуре реализма русского. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;«Том Сойер».&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следует отличать две совсем разные книги Марка Твена: «Приключения Тома Сойера» и «Приключения Гекльберри Финна». Несмотря на сквозных персонажей, они написаны в разное время, для разной аудитории и разным языком. «Сойер» скучная книжка про американского мальчика из среднего класса. Написана она «не пришей кобыле хвост». Для американского читателя там есть некоторое ностальжи, но для европейцев это скучная иностранщина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно по этой же причине европейцам интересен «Гекльберри Финн», где сочно описывается американский быт. Совершенно невозможно представить нормального ребёнка, который бы в здравом уме ДОБРОВОЛЬНО стал читать «Тома Сойера». «Гека» подросток бы прочитал с удовольствием, но, увы, из-за желудочно-кишечного американского юмора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу сравнить всего один эпизод «Гека» с классикой российской юмористики. В «Геке» два жулика устраивают в провинциальной дыре ложные гастроли порнотеатра, собирают с мужиков деньги и спасаются бегством. Написано сочно, к тому же для русских есть красочная экранизация с бесподобным Евгением Леоновым. Но сравните этот эпизод с «междупланетным шахматным конгрессом» в «12 стульях». У Ильфа и Петрова получилось НА ПОРЯДОК умнее и смешнее, причём написано всё именно в американском стиле. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps034.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Надо сказать, что экранизация «Гека» («Совсем пропащий», 1973) отличается редким для советского кинематографа свойством – безукоризненным кастингом иностранных типажей. Человек, этим занимавшийся, уловил самую суть американцев (конечно не без помощи, в общем, талантливого и ехидного Марка Твена). В своей толще это глупые полунемцы с элементами этнической и сектантской дегенерации, а в своей  социально-активной части – наглые «фармазоны», косящие под высокопоставленных англичан и французов.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps035.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Барак Хусейнович, удался же! 1973 год! За кастинг зачот. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps036.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; (Советую посмотреть типажи фильма: &lt;a href='http://www.kino-teatr.ru/kino/movie/sov/6607/foto/i1/' rel='nofollow'&gt;http://www.kino-teatr.ru/kino/movie/s&lt;wbr /&gt;ov/6607/foto/i1/&lt;/a&gt;  Просто невероятная по точности работа – и в условиях полузакрытого общества! Ну, где вот такое чудо откопали в СССР 1973 года? Кстати, типичный расовый амер конца 21 века: в 2100 там таких будет 200 млн., надеюсь, уже без атомного оружия.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Гек» вещица читабельная, но только как грубоватая социально-этническая сатира для взрослых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а «Приключения Тома Сойера»… Если бы не американская реклама, книгу бы давно забыли, как забыли ещё три повести о Сойере и Геке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вам приведу всего один факт. Точнее задам один вопрос: а сколько там лет главному персонажу? В википедии говорится так:   «Мальчишка лет 9-14, чаще называется возраст 12 лет».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это же несерьёзно. 9 лет это один детский характер, 12 совсем другой, а 14 это уже юноша. Автор, будучи провинциальным журналистом, поднаторевшим на фельетонах и коротких рассказах, лепил что попало, не занимаясь ни выстраиванием связного сюжета, ни тем более созданием определённого психологического образа своего героя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В американской культуре существует непререкаемый эталон художественного мастерства, литературного остроумия и житейской мудрости – «Сцена Покраски Забора».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобно тому, как обманутые Томом Сойером дети забесплатно и даже со встречным наваром покрасили забор и даже обвели вокруг землю белой чертой, мемориальной  чертой обведена сама «Покраска».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps033.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Характер и психологический портрет Тома Сойера.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Но это вставной анекдот, где-то услышанный автором и никак не связанный с сюжетной линией. Том простоватый паренёк из приличной семьи, как все мальчишки немного озорной и непослушный. На подобные шахматные ходы он совершенно неспособен. Пожалуй, способен шпанёнок Гек, но только гипотетически. Он с хитринкой, но глуповатый и по- своему честный. «Покраска забора» это маленький рыжий говнюк Мотл, краса и гордость семьи одесского старьёвщика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маленький Мотл нигде не работл,&lt;br /&gt;Нигде не работл маленький Мотл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь, постойте, вроде Том Сойер по задумке автора, хороший парень? Зачем же он обманывает своих товарищей, да ещё так коварно и подло? По-взрослому. Можно, конечно, сказать, что говнюки сами американцы и американская культура тоже говённая. Так и видишь американского адвоката, который закинув ногу на ногу «объясняет забор»: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А позвольте, кто тут кого обманывает? Каждый получает свое и все довольны. Это и есть бизнес. &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;Но это логика взрослого человека. Для ребёнка «забор» просто не понятен, он его пролистывает, не понимая до конца в чём там дело. Никогда ребёнок ударный «забор» из повествования не выделит – он выделит другие, на его взгляд действительно примечательные эпизоды – сцену в пещере или побег из дома. Подросток постарше и посмекалистее, «забор» может понять, если поймет, обязательно решит, что Сойер сволочь. Потому что ребят обманывать нельзя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому дрянь книга. Американский крашеный забор. Поставьте на один лоток: «Остров сокровищ», Сетона-Томпсона, «Приключения капитана Врунгеля», Азимова,  Гаррисона, десятки других интересных книг и «Тома Сойера». Да какой же ребёнок марктвеновскую скучищу выберет? Разве что дурачок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или Мотл – в обмен на грин-карту для родителей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps038.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>PS-16. КИНО И КНИГИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/254425.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/254818.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="95026011" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95026011#t95026011</url>
      <user name="gear_up" username="gear_up" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96997390/14915155" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 19:22:02</date>
      <text>Литературный критик вы, Дмитрий Евгеньевич, никудышний.</text>
      <comments>
        <comment id="95027035" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027035#t95027035</url>
          <user name="alextr98" username="alextr98" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
          <date>2016-05-01 19:25:39</date>
          <text>Жги ещё!</text>
          <subject>критик вы никудышний.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95026011&amp;style=mine#t95026011</parent>
        </comment>
        <comment id="95028315" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028315#t95028315</url>
          <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
          <date>2016-05-01 19:39:19</date>
          <text>Мне кажется, это не стоит рассматривать именно, как классическую литературную критику. Дмитрия Евгеньевича как всегда в основном интересует только ответ на один вопрос: "На кого работаешь(, сука) ?" )))&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95026011&amp;style=mine#t95026011</parent>
        </comment>
        <comment id="95043163" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95043163#t95043163</url>
          <user name="phase123" username="phase123" />
          <date>2016-05-01 22:47:49</date>
          <text>тут кмк человеку нужно выполнить обязательства. явно же на о-сь написано )</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95026011&amp;style=mine#t95026011</parent>
        </comment>
        <comment id="95050843" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95050843#t95050843</url>
          <user name="bvv73" username="bvv73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125682642/45497277" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 02:49:23</date>
          <text>Почему никудышный? Он сделал себе имя на литературной критике. БТ например - этож не литература, а литературная критика.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95026011&amp;style=mine#t95026011</parent>
        </comment>
        <comment id="95331163" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95331163#t95331163</url>
          <user name="igor_au" username="igor_au" />
          <date>2016-05-13 12:53:33</date>
          <text>Да просто неумный человек (даром что грамоте выучился)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95026011&amp;style=mine#t95026011</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95027291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027291#t95027291</url>
      <user name="dn_af" username="dn_af" />
      <date>2016-05-01 19:29:27</date>
      <text>М-да. Насколько раньше любил и уважал ДЕГа, настолько же не могу его читать сейчас. &lt;br /&gt;Просто воротит с каждого абзаца, даже удивительно. </text>
      <comments>
        <comment id="95045467" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95045467#t95045467</url>
          <user name="Архимандрит Иванов" username="Архимандрит Иванов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123059885/69757854" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-01 23:51:31</date>
          <text>Жену и детей надо кормить. Поэтому проклятых негропендосов избавят от ядерного оружия, а нефть будет по 1000. Ждем текста про одесскую хатынь. </text>
          <comments>
            <comment id="95139419" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95139419#t95139419</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-05-04 14:14:01</date>
              <text>Ты ещё и укротварь, "Иванов"?? Иди на сайты для животных, выродок!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95045467&amp;style=mine#t95045467</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027291&amp;style=mine#t95027291</parent>
        </comment>
        <comment id="95048539" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95048539#t95048539</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-05-02 01:07:41</date>
          <text>Слишком стандартно-плохо стараетесь.</text>
          <comments>
            <comment id="95056219" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95056219#t95056219</url>
              <user name="korzh18" username="korzh18" />
              <date>2016-05-02 06:34:37</date>
              <text>"Слишком стандартно-плохо" это про Обаму. Нет разве что наклейки "можем повторить".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95048539&amp;style=mine#t95048539</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027291&amp;style=mine#t95027291</parent>
        </comment>
        <comment id="95053147" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95053147#t95053147</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2016-05-02 05:04:27</date>
          <text>А это потому что критикуемое вам в мозг с детства вкрутили.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027291&amp;style=mine#t95027291</parent>
        </comment>
        <comment id="95054939" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95054939#t95054939</url>
          <user name="Pavel Nesterov" username="pavel_nesterov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125308729/18402656" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 06:16:41</date>
          <text>Аналогично.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027291&amp;style=mine#t95027291</parent>
        </comment>
        <comment id="95137115" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95137115#t95137115</url>
          <user name="ni_ten_ichi_ryu" username="ni_ten_ichi_ryu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65525270/9647585" height="62" width="60" />
          <date>2016-05-04 10:27:28</date>
          <text>забавно, что комментарии типа вашего появлялись в этом журнала с момента основания, и регулярно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027291&amp;style=mine#t95027291</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95027547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027547#t95027547</url>
      <user name="user_cruser" username="user_cruser" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126030299/68357652" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 19:31:24</date>
      <text>Если мне память не изменяет, ребята, которых Том "обманул" вначале пытались издеваться над Томом. Они видели в покраске забора наказание, тяжелую повинность. А Том их перевоспитал, лучше любого Макаренки. Именно таким способом, кстати, советская власть пыталась изжить в рабоче-крестьянском люде "отчуждение" в марксистском понимании этого слова.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95027803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95027803#t95027803</url>
      <user name="burzumer" username="burzumer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66399615/13748042" height="100" width="73" />
      <date>2016-05-01 19:34:32</date>
      <text>Это просто праздник какой-то!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95028059" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059#t95028059</url>
      <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 19:34:58</date>
      <text>&lt;i&gt;Никогда ребёнок ударный «забор» из повествования не выделит&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо же, а я именно этот эпизод лучше всего запомнил, и "ребятам" пересказывал этот пример как дела делать надо.</text>
      <comments>
        <comment id="95029083" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95029083#t95029083</url>
          <user name="bezpechnodobry" username="bezpechnodobry" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125881658/77465023" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-01 19:50:07</date>
          <text>Аналогично. И книжка хорошая, хотя "Приключения ГФ" больше потом понравились.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059&amp;style=mine#t95028059</parent>
        </comment>
        <comment id="95029339" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95029339#t95029339</url>
          <user name="biverbaclan" username="biverbaclan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107404137/31828456" height="100" width="71" />
          <date>2016-05-01 19:54:55</date>
          <text>Меняй ник на Мотл.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059&amp;style=mine#t95028059</parent>
        </comment>
        <comment id="95034971" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034971#t95034971</url>
          <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
          <date>2016-05-01 20:38:34</date>
          <text>Именно этот отрывок по-моему был в книгах для чтения, поэтому его все и помнят</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059&amp;style=mine#t95028059</parent>
        </comment>
        <comment id="95040603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95040603#t95040603</url>
          <user name="badfellow" username="badfellow" />
          <date>2016-05-01 21:59:57</date>
          <text>В хедере штоль?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059&amp;style=mine#t95028059</parent>
        </comment>
        <comment id="95041115" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95041115#t95041115</url>
          <user name="chiesaresca" username="chiesaresca" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122090988/48584203" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-01 22:11:07</date>
          <text>У меня тоже эпизод с забором был один из самых любимых, а в категориях, что Том сволочь ребенок мыслить не будет. Он порадуется, что Том заставил работать, пришедших над ним поиздеваться.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059&amp;style=mine#t95028059</parent>
        </comment>
        <comment id="95071323" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95071323#t95071323</url>
          <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 08:55:18</date>
          <text>забор очень даже запоминается. в частности, потому что находится в начале книги.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028059&amp;style=mine#t95028059</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95028571" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028571#t95028571</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2016-05-01 19:39:53</date>
      <text>Думаете, какой-то одессит анекдот Отмерь Двум рассказал?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95028827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95028827#t95028827</url>
      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
      <date>2016-05-01 19:41:36</date>
      <text>Плохо помню свои впечатления от этой книжки. Вроде как она была относительно интересна, но наверное как раз "описанием американского быта".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95029595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95029595#t95029595</url>
      <user name="Военный музей" username="military_museum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122685905/68486218" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 19:56:57</date>
      <text>Что это было??</text>
      <comments>
        <comment id="95031899" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95031899#t95031899</url>
          <user name="korneylvov" username="korneylvov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125551385/76943949" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-01 20:14:23</date>
          <text>Сказка про маленького Мотла.&lt;br /&gt;Что-же ещё? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95029595&amp;style=mine#t95029595</parent>
        </comment>
        <comment id="95043419" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95043419#t95043419</url>
          <user name="phase123" username="phase123" />
          <date>2016-05-01 22:48:35</date>
          <text>обязательства батенька )</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95029595&amp;style=mine#t95029595</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95029851" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95029851#t95029851</url>
      <user name="monster_3d" username="monster_3d" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125222528/73794478" height="64" width="64" />
      <date>2016-05-01 20:00:18</date>
      <text>&lt;i&gt;Вероятно, чтобы исправить положение, надо было воспроизвести каноны вестерна полностью – с хепи-эндом, бОльшим экшеном и чёрным юмором.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, так и есть. &lt;br /&gt;А если наоборот: условно положительных героев сделать условно отрицательными, Лузга и Интеллигент становятся членами банды ( а то и главарями), да растянуть чернуху позабористей, получится почти "правдивая" хистория российской глубинки в 1953 году. А в конце все друг друга перестреляют из-за бабы. &lt;br /&gt;А чё, зеки были?  - Были! Амнистия была? - была! Значит всё чистая правда! К любой перестройке можно пришить - пипл схавает. "Если бы у бабки была борода..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раньше читал Галковского с интересом, а счас что-то скучным стал - одна идеология в голове. Только вот обосновывать все труднее, приходится из мутной водички вылавливать...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95030619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95030619#t95030619</url>
      <user name="ulenspigel_mind" username="ulenspigel_mind" />
      <date>2016-05-01 20:06:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо большое!&lt;br /&gt;Пожалуйста, не пропадайте надолго, пишите почаще! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95031387" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95031387#t95031387</url>
      <user name="Beorgor" username="beorgor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96665268/11688197" height="75" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:11:05</date>
      <text>В детстве (10-11 лет) пару раз пытался начинать читать "Тома Сойера", застрял в районе третьей страницы. </text>
      <comments>
        <comment id="95033179" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033179#t95033179</url>
          <user name="привидение" username="del_vecchio" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39442582/5795850" height="94" width="78" />
          <date>2016-05-01 20:22:17</date>
          <text>Да, первые 3 страницы там на редкость нудные. Дальше, с появлением индейца Джо, начинается нереальный экшн: зловещее убийство на кладбище ночью, блуждание в лабиринтах пещеры, поиски сокровищ. "Номер 2 под крестом". </text>
          <comments>
            <comment id="95058779" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95058779#t95058779</url>
              <user name="Тарас Бурмистров" username="tbv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126052209/709736" height="100" width="81" />
              <date>2016-05-02 06:49:35</date>
              <text>+</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033179&amp;style=mine#t95033179</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95031387&amp;style=mine#t95031387</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95032155" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95032155#t95032155</url>
      <user name="rodnyk" username="rodnyk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126106014/5008917" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:14:31</date>
      <text>"Тома" прочла лет в 8. Взахлеб.&lt;br /&gt;Очень понравилось, было не оторваться.&lt;br /&gt;Быт как раз был не очень интересен, потому что совсем уж был другой.&lt;br /&gt;А вот приключения - это да.&lt;br /&gt;С забором кстати не  Том был инициатором - сначала над ним из-за этого забора издевались, а он только в ответ перевернул ситуацию в свою пользу. Это совсем не выглядело кидком ребят.&lt;br /&gt;Читала про побег из дому и мечтала - вот бы так же удрать.&lt;br /&gt;А пещера? Это ж было так страшно, так захватывающе и так романтично.&lt;br /&gt;Еще было жалко индейца Джо, и он совсем не казался страшным - ну а чо, совковое дитя, воспитанное на героических индейцах в исполнении Гойко Митича. &lt;br /&gt;Самым страшным же был мем "крик козодоя". Учитывая, что я не знала, что такое козодой. Прямо пробирало до мурашек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Гека" прочла позднее, понравился еще больше.&lt;br /&gt;И не из-за бытоописания или юмора. А тоже из-за приключений-злоключений мальчишки.&lt;br /&gt;Смешно иногда было, но не это было главное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще это же книжки для довольно маленьких детей, по возрасту младше Тома и Гека.&lt;br /&gt;А дети в этом возрасте, как правило, не могут оценить ни Гаррисона, ни Азимова. Не говоря уже об юморе "12 стульев".&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95567195" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95567195#t95567195</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-05-23 21:27:04</date>
          <text>Индейцу Джо я тоже как советский ребенок сразу сочувствовал:)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95032155&amp;style=mine#t95032155</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95032411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95032411#t95032411</url>
      <user name="android_julius" username="android_julius" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58774240/12360914" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:16:05</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не вполне с Вами согласен. Сошлюсь на собственные детские воспоминания.  "Том Сойер" был у меня одной из самых любимых книг. Там, конечно, много очень интересных страниц, но сцена с покраской забора  при каждом перечитывании книги вызывала у меня весьма большой интерес. Она, насколько я помню, помещена в начале книги и помогает составить представление о Томе. Но она, с точки зрения ребёнка, и написана хорошо. По меньшей мере, хорошо был написан её русский перевод.&lt;br /&gt;Определенно соглашусь с Вами в том, что "Гек" написан ещё лучше. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95032667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95032667#t95032667</url>
      <user name="coronados666" username="coronados666" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:19:11</date>
      <text>Я всегда думал, что обе эти вещи надо читать в детстве. В детстве не прочитал - потом уже не интересно. "Том Сойер" конечно зануден. Зачем читать "Гекльберри" тоже непонятно. &lt;br /&gt;Они издавались в серии "Библиотека всемирной литературы". И вот там кроме них есть и его юмористические рассказы вроде "Как я редактировал сельскохозяйственную газету" и "Как меня выбирали в губернаторы", довольно смешные. "Скачущая лягушка" тоже вроде смешная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кроме того там же есть пара его фантастических рассказов, правда "на Библейскую тему" - "Путешествие капитана Стормфилда в рай" и "Таинственный незнакомец" - там вообще действовал Сатана! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95032923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95032923#t95032923</url>
      <user name="Евгений" username="sotrudnic" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65246036/11721872" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:20:10</date>
      <text>кукан...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95033435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435#t95033435</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:25:27</date>
      <text>Кстати о кино. Как сказал классик, "в каждом советском фильме должна быть ядовитая всячинка". В чем эта всячинка в "17 мгновениях весны"? </text>
      <comments>
        <comment id="95033691" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033691#t95033691</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-05-01 20:29:22</date>
          <text>IMHO СССР красиво и эстетично изображают страной с суверенной разведкой -- уже дело. Кстати тягомотный фильм невероятно, тяжело его наверное до конца досмотреть.</text>
          <comments>
            <comment id="95034459" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034459#t95034459</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-01 20:33:13</date>
              <text>А что ядовитого в таком изображении?</text>
              <comments>
                <comment id="95034715" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034715#t95034715</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-05-01 20:36:53</date>
                  <text>Дезинформация на уровне визуального оформления (то есть, автоматически принимаемого мозгом) культурного мифа и советского мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы вокруг можете наблюдать последние 20-25 лет, что в нем ядовитого.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95059291" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059291#t95059291</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2016-05-02 06:57:01</date>
                      <text>Простите, ничего не понятно. </text>
                      <comments>
                        <comment id="95090011" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090011#t95090011</url>
                          <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                          <date>2016-05-02 14:00:26</date>
                          <text>Деятельность советской разведки чрезвычайно "надута" и фальсифицирована для масс. В реальности ее деятельность выглядит как похождения коминтерновских авантюристов на деньги Юстаса из Центра.&lt;br /&gt;Знаменитая группа "Шандора Радо" в Швейцарии работала под полным контролем швейцарских и английских спецслужб. К ним подвели "Рудольфа Ресслера", который якобы от немецких антифашистов (а на самом деле от англичан) передавал им сведения для отправки в Москву за вознаграждение. Группа жила на широкую ногу, а когда кончилась война, люди не смогли ответить на вопрос, а кто же был их агентом и от кого они получали информацию, и кому передавали деньги.&lt;br /&gt;Не менее анекдотичной была разведывательная деятельность Леопольда Треппера, которого то ли завербовали гестаповцы, то ли он их завербовал, и нужная версия была озвучена участниками труппы по результатам второй мировой войны.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95095643" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95095643#t95095643</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2016-05-02 16:38:13</date>
                              <text>Все это очень интересно, но какое отношение это имеет к фильму? Он же не претендует на документальность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другими словами, если Штирлиц был бы позиционирован английским шпионом, "вредная всячинка" должна действовать точно так же на английского зрителя, как она действует на нас. Реальность имеет к этому отношение весьма косвенное. </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090011&amp;style=mine#t95090011</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059291&amp;style=mine#t95059291</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034715&amp;style=mine#t95034715</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034459&amp;style=mine#t95034459</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033691&amp;style=mine#t95033691</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435&amp;style=mine#t95033435</parent>
        </comment>
        <comment id="95035227" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95035227#t95035227</url>
          <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-01 20:45:09</date>
          <text>Идеократическое государство расползается по швам, разваливается изнутри. Все умные люди - либо иностранные шпионы, либо готовятся свалить. Главный положительный герой гадит исподтишка.</text>
          <comments>
            <comment id="95036763" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036763#t95036763</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2016-05-01 21:14:39</date>
              <text>+500</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95035227&amp;style=mine#t95035227</parent>
            </comment>
            <comment id="95057243" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95057243#t95057243</url>
              <user name="korzh18" username="korzh18" />
              <date>2016-05-02 06:40:19</date>
              <text>Вообще любое гусударство "идеократическое". А "главный положительный герой" выполняет свою работу, должную увенчаться приходом на пост президента РФ.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95035227&amp;style=mine#t95035227</parent>
            </comment>
            <comment id="95145819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95145819#t95145819</url>
              <user name="nepilsonis_eu" username="nepilsonis_eu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120328072/29456764" height="100" width="68" />
              <date>2016-05-04 19:05:49</date>
              <text>Я пересматривал Штирлица в 2010, усмотрел явную антисоветскую фигу в кармане. Иногда, на границы стёба. Типа как сцена про колбасу салями, не помню уж как точно. Не говоря уже о том, что фабула феерическая.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95035227&amp;style=mine#t95035227</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435&amp;style=mine#t95033435</parent>
        </comment>
        <comment id="95048795" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95048795#t95048795</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-05-02 01:11:49</date>
          <text>Немцы там супермены.</text>
          <comments>
            <comment id="95059035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059035#t95059035</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 06:54:10</date>
              <text>Разве это вредительство? Наоборот, чем достойнее враг, тем почетнее победа. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95048795&amp;style=mine#t95048795</parent>
            </comment>
            <comment id="95062363" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95062363#t95062363</url>
              <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 07:51:07</date>
              <text>Велюров и Матроскин.</text>
              <comments>
                <comment id="95084379" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95084379#t95084379</url>
                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                  <date>2016-05-02 11:20:22</date>
                  <text>Полковник жандармерии и граф Ростов.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95088219" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95088219#t95088219</url>
                      <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
                      <date>2016-05-02 13:19:49</date>
                      <text>Броневой играет спивающегося неудачника (не объективно неудачника, а по самоощущению - из-за зависти) с тяжёлой гипертонией и атеросклерозом. Одесская живость ума ещё сохраняется, но уже видны признаки алкогольной деградации личности.&lt;br /&gt;(Прототипом "Мюллера" был С. К. Цвигун.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Герой Табакова - комсомолец-карьерист, обаятельный, красавчик недавно ещё, сделавший карьеру благодаря женитьбе на уродливой и генетически дефектной дочке какого-нибудь "ясина".</text>
                      <comments>
                        <comment id="95090523" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090523#t95090523</url>
                          <user name="korzh18" username="korzh18" />
                          <date>2016-05-02 14:10:11</date>
                          <text>Броневой играет пожилого путиновца, таранящего легковушки на служебном "мерине" по дороге на выступление Джона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Герой Табакова - посетитель Киева 20-21 февраля 2014 года, состоящий в списке персональных санкций ЕС.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95092059" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95092059#t95092059</url>
                              <user name="coronados666" username="coronados666" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                              <date>2016-05-02 14:53:45</date>
                              <text>Коржик, если ты укр, то почему по-русски гутаришь, а не на дерьмове??? Смотри, зайдёт сотник Поросюк в интернет, увидит это - и прямиком тебя на гиляку отправит!!&lt;br /&gt;Я тут недавно с майором разговаривал из ваших, так тому его гиляка просто снится, перед глазами стоит, ждёт его!! И твоя тебя ждёт!! Увидишь Поросюка, передавай ему привет! Успей до гиляки!&lt;br /&gt;А пока жми на сайты для животных!</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090523&amp;style=mine#t95090523</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95088219&amp;style=mine#t95088219</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95084379&amp;style=mine#t95084379</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95062363&amp;style=mine#t95062363</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95048795&amp;style=mine#t95048795</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435&amp;style=mine#t95033435</parent>
        </comment>
        <comment id="95059547" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059547#t95059547</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 06:58:21</date>
          <text>Кстати, "17 мгновений весны" загадочный и необычный фильм на фоне советского кинематографа. </text>
          <comments>
            <comment id="95069531" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95069531#t95069531</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-05-02 08:36:35</date>
              <text>Кстати, да - это ещё одна тема для Дмитрия Евгеньевича. Там и отвратная режиссёр фильма, и мерзкий автор "Юлиан", и преотвратнейшая основа-книга. Вы вот хотя бы первую страницу рОмана прочитайте - как еврей представляет себе русских крестьян. Песня! &lt;br /&gt;Роман отвратительный, написанный мерзавцем. Причём это вполне понимающим.&lt;br /&gt;- "17 мгновений весны" загадочный и необычный фильм на фоне советского кинематографа -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему был популярен? Так ведь советское безрыбье, а тут многосерийны телефильм. И первый в СССР фильм, в котором была показана воюющая Германия в тылу, в которой жили не только эсэсовские звери. То есть произошло ослабление пропаганды о немецких выродках - которая, кстати, до сих пор продолжается.&lt;br /&gt;Ну и конечно сам сюжет - разведчик в тылу врага, плюс хорошая игра Тихонова. Плюс от кутюр красивых эсэсовских мундиров, конечно. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати о популярной для местных либералов и западных пропагандистов массовых изнасилованиях немок солдатами Красной Армии. Так вот, один мой родственник говорил, что если бы не запрет Сталина, множество солдат, уезжая домой из Германии, увезли бы с собой огромное количество немецких жён. То есть было бы не один-два случая, как произошло, и не только офицеры бы везли.&lt;br /&gt;Кстати, мачеха Высоцкого была как раз из таких трофейных немок. Он звал её "Мутти".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а сейчас смотреть "17 мгновений весны" решительно невозможно. Нудная советская жвачка.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059547&amp;style=mine#t95059547</parent>
            </comment>
            <comment id="95073883" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95073883#t95073883</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-05-02 09:24:43</date>
              <text>Кстати, вот видео по теме. Большинство правда его уже наверное видели. Тут полный фильм на 30 минут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Берлин - Июль 1945 года &lt;br /&gt;ww w. youtube. com/ watch?v=IX4LkE47hZ8&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059547&amp;style=mine#t95059547</parent>
            </comment>
            <comment id="95088731" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95088731#t95088731</url>
              <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 13:27:39</date>
              <text>Приквел "Москвы 2042".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059547&amp;style=mine#t95059547</parent>
            </comment>
            <comment id="95115867" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115867#t95115867</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-05-03 10:39:01</date>
              <text>Добавлю ещё - мы как потребители неверно Юлиана оцениваем. А он был как раз тем "назначенным" госписателем. Чиновником от литературы. Видимо был близок к милицейским и чекистским кругам. &lt;br /&gt;Писать он не умел. Тот же роман "Семнадцать мгновений весны" не имеет к литературе никакого отношения, по уровню это заметка рабочего завода в заводскую малотиражку. Это уровень неумелого любителя. Или уровень неумелого сотрудника районной газеты в Тьмутаракани, пришедшего в редакцию от станка, с того же завода, без профильного образования, или вообще без образования - так бывало в советское время. Это даже не графомания. Это имитация литературы. Читать эти "Мгновения" просто невозможно, это набор бреда. Видимо он был журналистом. Тоже плохим. Тоже назначенным. Идеологическим бойцом! &lt;br /&gt;Популярность он получил именно за счёт фильмов по сценариям на его книги, а это были детективы. А детективы тогда тоже были в дефиците.</text>
              <comments>
                <comment id="95120987" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95120987#t95120987</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2016-05-03 12:24:52</date>
                  <text>Я не против ярлыков, но если бы их подкрепить аргументами, было бы гораздо убедительнее, да и интереснее. </text>
                  <comments>
                    <comment id="95122011" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122011#t95122011</url>
                      <user name="coronados666" username="coronados666" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                      <date>2016-05-03 12:43:21</date>
                      <text>Да какие тут могут быть аргументы??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юлиан Семенович СЕМЕНОВ&lt;br /&gt;ГОРЕНИЕ - Фрагмент романа-хроники &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Дзержинский спешил в Петербург потому, что там начинался суд над депутатами разогнанной Столыпиным первой государственной Думы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В поезде, прижавшись головою к холодному стеклу, по которому ползли крупные капли дождя, Дзержинский читал корреспонденцию в черносотенном "Русском Знамени" о выступлении председателя "Союза Русского Народа" доктора Дубровина перед союзниками в Вологде:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Наш народ не принимал и не примет Думу, поскольку она есть не что иное, как порождение сил, чуждых русской национальной идее,&lt;br /&gt;которая была, есть и будет идеей самодержавной, персонифицированной в образе вождя, неограниченного монарха, принимающего решения,&lt;br /&gt;неподвластные ничьему обсуждению. Пусть Запад, прогнивший в конституционном разврате, называет Русь-матушку "державой рабов", пусть! Это от страха перед нашей могучей силой, раскинувшейся от Варшавы до Владивостока! Какая еще в мире держава может сравниться с нашей силою и раздольем?! Заговор иноземных сил против русского духа - вот что такое Дума!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дзержинский сунул газету в карман, недоуменно пожал плечами. Неужели этот самый доктор не видит, что Россия отстала от Запада по всем направлениям? Неужели национализм может сделать человека полубезумным?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кадеты в своих газетах прекраснодушничали, упоенно писали о новой поре, когда исполнительная и законодательная власть найдет в себе мужество завершить под скипетром государя то, что началось в стране после того, как завершилась революция. А что началось? Отчаяние, неверие в способность сановников и молодящихся приват-доцентов сделать хоть что-нибудь, салонное сотрясение воздуха, пустая болтовня, страх перед кардинальным решением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правоцентристская партия "17 октября", гучковские октябристы (ах, Кирилл Прокопьевич Николаев, не к тем вы примкнули, жаль, голова светлая, болезнь страны видели еще в девятьсот втором, отчего же эдакий пируэт?!) бранили кадетов за левизну, социал-демократов - за бунтарство. "Союз Русского Народа" - за негибкость, на одной только первой полосе сорок семь раз повторено: "патриотизм и национализм"; крылатый лозунг Александра Ивановича Гучкова; десять процентов грамотных на всю страну, про метрополитен знают пятьдесят тысяч, имеющих деньги на выезд в Берлин или Париж; махонькая Англия льет чугуна в три раза больше России, а уж сколько пароходов строит и паровозов, - сказать страшно, позор Российской империи, плетемся в хвосте прогресса, стыд и срам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Спускаясь по мокрым ступеням вокзала, Дзержинский сразу же заметил толстого, громадноростого Евно Азефа. Тот, подняв воротник дорогого пальто, быстро шел к закрытому экипажу. Лицо человека, который ждал его в нем, было видно Дзержинскому одно лишь мгновение - незнакомое, холеное, несколько мертвенное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Товарищи эсеры, подумал Дзержинский, верны себе: шикарные городские революционеры, при этом защитники крестьянской общины!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Дзержинский не знал и не мог тогда знать, что встречал Азефа не товарищ по партии, а Александр Васильевич Герасимов, начальник петербургской охранки, сыгравший, кстати говоря, не последнюю роль в дальнейшей судьбе Феликса Эдмундовича."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и т.д. Целых четыре тома "Горения"!!! Вышли в 1977-м году.&lt;br /&gt;Всего было экранизировано более 20 его повестей и романов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"17 мгновений" выигрывал ещё и благодаря оригинальной структуре фильма, с её дурацкими вставками "информация к размышлению" и нацистскими псевдохарактеристиками "Характер стойкий, нордический. В порочащих связях не замечен", плюс играло большую роль музыкальное оформление Таривердиева. Без него фильм развалился бы полностью.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="95189339" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95189339#t95189339</url>
                          <user name="vlady98" username="vlady98" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124339431/73514518" height="100" width="83" />
                          <date>2016-05-08 02:33:25</date>
                          <text>Справедливости ради: украшающие вставки вроде "информация к размышлению", "характер стойкий, нордический" и не только, это заслуга Дианы Тевекелян, редактировавшей в то время текст его книг.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95191899" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95191899#t95191899</url>
                              <user name="coronados666" username="coronados666" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                              <date>2016-05-08 11:49:43</date>
                              <text>Спасибо за информацию. То есть "17 мгновений" это коллективное литературное творчество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А текст книги, кто бы её ни написал, хоть сам Семёнов, хоть его преданный литературный раб, это откровенный мусор. И с точки зрения литературной техники, и с точки зрения содержания. То есть там видимо до редактуры Тевекелян вообще был мрак. А содержание "Мгновений" вообще бредово и смехотворно - Советский Цирк! Штирлиц идёт по коридору! - это лучшее. Создаётся впечатление, что эту "книгу" вообще какой-то слабоумный писал!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо Семёнов был этаким "литагентом", который благодаря связям издавал под своим именем книги, написанные другими авторами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, получается, именно Семёнов запустил залепуху о "майоре Вихре", который "спас Краков от уничтожения"?? Или эту бредятину запустил советский агитпроп ещё до него, а он только растиражировал??&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95189339&amp;style=mine#t95189339</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122011&amp;style=mine#t95122011</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95120987&amp;style=mine#t95120987</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115867&amp;style=mine#t95115867</parent>
                </comment>
                <comment id="95128923" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128923#t95128923</url>
                  <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
                  <date>2016-05-03 17:43:30</date>
                  <text>За "Семёнова" писали литрабы. Среди прочих - "Черкизов", внешне очень похожий на патрона, так же пахнущий (по отзывам), и также алкоголик. Высокопоставленный ельцинский чиновник и первый ауткомер РФ.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95129179" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95129179#t95129179</url>
                      <user name="coronados666" username="coronados666" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                      <date>2016-05-03 18:08:47</date>
                      <text>Понятно. Спасибо. Стилистика разных вещей  действительно пляшет. И это объясняет так же его литературную плодовитость. Пошёл по стопам Дюмы-отца. Говорил, что якобы что был дружен в институте с Примаковым. Снимался у Тарковского в Солярисе, в эпизоде. Есть его фото с конферансье-директором Бруновым и Таривердиевым. Мерзкая шобла видимо была, ещё со студенческих времён.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повеселило и то, что он был коллегой Киселёва - пуштуновед и дари-знаток!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно веселит ещё развлечение советских идиотов, поиск "Янтарной комнаты", которым фигурант так же (якобы) занимался!!)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, видимо мутная была личность. "И ещё многого мы не знаем!!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-общем, он видимо был жуир и Фигаро - сегодня здесь, завтра там, от медведЕй в тайге в Испанию к Скорцени!&lt;br /&gt;(САМ Скорцени его принял и дал интервью!! Это ли не причина для гордости??!!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128923&amp;style=mine#t95128923</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115867&amp;style=mine#t95115867</parent>
                </comment>
                <comment id="95291227" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95291227#t95291227</url>
                  <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
                  <date>2016-05-12 16:11:54</date>
                  <text>У Семёнова как раз много привязано к документам и фактологии, в отличие от прочих писателей-фантазёров. Хотя конечно интерпретация выгодная для советской власти насколько возможно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95291739" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95291739#t95291739</url>
                      <user name="coronados666" username="coronados666" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                      <date>2016-05-12 16:15:35</date>
                      <text>Да бросьте, это "17 мгновений" "привязаны к документам и фактологии"???&lt;br /&gt;Это собрание невыносимого бреда, не имеющего к реальности никакого отношения. Вы книгу посмотрите.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95291227&amp;style=mine#t95291227</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115867&amp;style=mine#t95115867</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059547&amp;style=mine#t95059547</parent>
            </comment>
            <comment id="95137627" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95137627#t95137627</url>
              <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-04 11:34:22</date>
              <text>Незагадочный и обычный. Возьмите любой фильм, где действие происходит за рубежом в историческое время - примерно то же самое. Негромкий голос, культурное обращение, красивые костюмы. Европа! А в фильмах, где действие происходит в СССР - полтора часа визгливого лая, за редким исключением.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95059547&amp;style=mine#t95059547</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435&amp;style=mine#t95033435</parent>
        </comment>
        <comment id="95072603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95072603#t95072603</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-05-02 09:01:15</date>
          <text>- в каждом советском фильме должна быть ядовитая всячинка". В чем эта всячинка в "17 мгновениях весны"? -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хватает. Считать и перечислять лень. Навскидку - сцена пытки "радистки Кэт" (кстати, почему "Кэт"??) путём раздевания её ребёнка "эсэсовцами" при открытом зимой окне.</text>
          <comments>
            <comment id="95095899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95095899#t95095899</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 16:39:57</date>
              <text>В чем тут ядовитость для зрителя? Эсесовцы плохие, радистка -- героиня. Никакого карнавализьма. </text>
              <comments>
                <comment id="95096667" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096667#t95096667</url>
                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                  <date>2016-05-02 16:44:49</date>
                  <text>Почему это? Как раз этот эпизод и есть глупость и карнавализм.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95097179" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95097179#t95097179</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2016-05-02 16:47:41</date>
                      <text>Сцена неприятная, согласен, но не более, чем всякая сцена пытки. В чем особенная глупость? И карнавализм?</text>
                      <comments>
                        <comment id="95097691" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95097691#t95097691</url>
                          <user name="coronados666" username="coronados666" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                          <date>2016-05-02 17:13:12</date>
                          <text>Ну как вам объяснить? Юлиан был подлая тварь и коммунистический пропагандист. Задача - показать бесчеловечность гестаповцев. Как выполнить? А вот есть ребёнок, они будут угрожать расправой над ним! Ну всем сразу будет ясно, что звери! Примерно так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В реальности в подобном случае ребёнка бы сразу изъяли, и отправили в приют. А с радисткой стали бы плотно работать. Чтобы развязать ей язык не нужен был никакой ребёнок. Минимальное физическое воздействие в виде одного удара резиновой дубинкой по спине, вопли избиваемого заключённого из соседнего кабинета, угроза изнасилования маньяком - всего этого более чем достаточно, чтобы подследственная согласилась на сотрудничество. Да и в 99% случаев не нужно даже этого - радистка сдаёт сразу и всё, потому что не дура и всё это прекрасно понимает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Юлиан расковырял язву стал копаться в ней пальцем. Хотя надо бы сравнить эту сцену с литературной основой, может быть это уже творчество Лиозновой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а "в общем" сам фильм это огромная ложь, поскольку никаких "Штирлицев" у Советского Союза в гитлеровской Германии не было вообще. Как невозможен был и Штирлиц из русского колхоза. То есть фильм полностью фантастичен, как и книга. Однако фильм формировал "положительный (и даже героический)образ" кэгэбэшника в массовом сознании, потому как народ не различал разведку и контрразведку.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="95102299" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95102299#t95102299</url>
                              <user name="Архимандрит Иванов" username="Архимандрит Иванов" type="I" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123059885/69757854" height="50" width="50" />
                              <date>2016-05-02 20:05:35</date>
                              <text>А что такого в пытках детей гестаповцами?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в детстве знал мужчину, которому в 1942г гестаповцы отрезали язык за то, что не хотел сразу ответить на какой-то вопрос. Дескать, молчишь - так молчи вечно. Как раз ему было лет 9-10  тогда. И порезать-пожечь кого-то просто так, а вдруг чо интересного скажет, было в порядке вещей. 12-летнего мальчика заставили закопать труп замученного отца на собственном огороде и фотографировались на фоне. Семьи истребляли полностью, с младенцами. Беременным вспаривали животы. В семьях подозреваемых в пособничестве партизанам брали в заложники детей. Если случалась диверсия на ж/д, детей казнили. Нормальное дело, такая работа была у людей. Детных удобно мучить и нет причин избегать удобств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Муки радистки Кэт в кино изобразили мультяшно, чтобы не травмировать народ.</text>
                              <comments>
                                <comment id="95102811" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95102811#t95102811</url>
                                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                                  <date>2016-05-02 20:16:10</date>
                                  <text>Видите ли, Изя - хотя возможно вы просто коммунист, а может и сразу два в одном - Изя-коммунист, вы бы с этим своим бредом шли на еврейские и коммунистические сайты, и обсуждали зверства немецко-фашистских оккупантов со своими, такими же дёрнутыми идиотами!&lt;br /&gt;Вы обыкновенный мелкий тролль, никого вы не знали "с отрезанным языком", ну и т.д.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95102299&amp;style=mine#t95102299</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95097691&amp;style=mine#t95097691</parent>
                            </comment>
                            <comment id="95214683" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95214683#t95214683</url>
                              <user name="a_york" username="a_york" />
                              <date>2016-05-11 11:47:42</date>
                              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;фильм полностью фантастичен, как и книга. Однако фильм формировал&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;народ, кстати, отреагировал на киношку вполне адекватно: столько анекдотов по мотивам фильма получил разве что еще "чапаев".&lt;br /&gt;и вот я, например, теперь смотрю "мгновения" с удовольствием, потому что там что ни кадр, то анекдот вспоминается.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95097691&amp;style=mine#t95097691</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95097179&amp;style=mine#t95097179</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096667&amp;style=mine#t95096667</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95095899&amp;style=mine#t95095899</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95072603&amp;style=mine#t95072603</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435&amp;style=mine#t95033435</parent>
        </comment>
        <comment id="95094619" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95094619#t95094619</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2016-05-02 15:46:36</date>
          <text>Идея этого фильма хорошо проясняется в сцене убийства провокатора Клауса. С одной стороны, благородный интеллектуал-гэбэшник, с другой стороны - подлая обезьяна, которая, однако, четко маркируется как "типичный интеллигент". Одна из последних фраз этого интеллигента, перед тем, как в него стреляет Штирлиц:  "Обложусь книгами и буду читать всласть. ...Очень я люблю читать. Хорошая книга делает человека умнее.  Острее. Я бы даже сказал, сложнее." Понятно, что просто так, "без загада", в уста заведомого подонка такие "типовые интеллигентские" фразы никто вкладывать не будет. Это классика "кэгэбокко": "интеллигенция - г. нации, а цвет нации - работники спецслужб."</text>
          <comments>
            <comment id="95095131" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95095131#t95095131</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2016-05-02 16:01:02</date>
              <text>(Продолжая мысль). В фильме показан еще один типаж интеллигенции: "Хороший, но слабый" - пастор Шлаг (а также профессор Плейшнер). "Из этого будет толк, если спецслужбы его поставят на лыжи". Этим дело и заканчивается: Штирлиц буквально ставит пастора на лыжи и направляет верным курсом. </text>
              <comments>
                <comment id="95095387" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95095387#t95095387</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2016-05-02 16:33:07</date>
                  <text>Это интересные моменты, но именно моменты. А в масштабах всего сериала?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95095131&amp;style=mine#t95095131</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95094619&amp;style=mine#t95094619</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95033435&amp;style=mine#t95033435</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95034203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034203#t95034203</url>
      <user name="Имя Настаящаяфамилия" username="nastojashheeimj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123566615/71280384" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 20:32:59</date>
      <text>Что значит "Да какой же ребёнок марктвеновскую скучищу выберет? "?&lt;br /&gt;Что в доме было то и читал.&lt;br /&gt;И да, разводка с забором понравилась, жаль таких дураков не бывает. </text>
      <comments>
        <comment id="95070299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95070299#t95070299</url>
          <user name="Dirk Digler" username="dirkdigler77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110894346/38387812" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 08:39:01</date>
          <text>в штатах бывают</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034203&amp;style=mine#t95034203</parent>
        </comment>
        <comment id="95104091" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95104091#t95104091</url>
          <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-02 20:56:00</date>
          <text>Бывает. В "Фрикономике" это называется эффект нигерийского скама.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95034203&amp;style=mine#t95034203</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95035995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95035995#t95035995</url>
      <user name="al_lex_ey" username="al_lex_ey" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104569185/11879830" height="100" width="97" />
      <date>2016-05-01 20:52:23</date>
      <text>Начал читать в ленте на автомате, потом с возрастающим недоумением, потом - посмотрел, кто ж автор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95098971" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95098971#t95098971</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-02 18:24:42</date>
          <text>бывает...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95035995&amp;style=mine#t95035995</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95036251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036251#t95036251</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
      <date>2016-05-01 21:02:20</date>
      <text>Может быть, лучше про Украину? Тема более интересная, и актуальная.</text>
      <comments>
        <comment id="95052123" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052123#t95052123</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 03:57:21</date>
          <text>Было же930. ПОВЕСТЬ О ТОМ, КАК ПОССОРИЛСЯ ПЕРЕРЕПЕНКО С ДОВГОЧХУНОМ</text>
          <comments>
            <comment id="95057499" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95057499#t95057499</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
              <date>2016-05-02 06:41:30</date>
              <text>Это ж когда было)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052123&amp;style=mine#t95052123</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036251&amp;style=mine#t95036251</parent>
        </comment>
        <comment id="95062875" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95062875#t95062875</url>
          <user name="dz1m" username="dz1m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 07:57:30</date>
          <text>"Помпея сохранилась куда лучше Севастополя. В ка­кую сторону ни глянь, всюду развалины, одни только развалины! Разрушенные дома, обвалившиеся стены, груды обломков — полное разорение. Будто чудовищ­ное землетрясение всей своей мощью обрушилось на этот клочок суши. Долгих полтора года война бушевала здесь и оставила город в таких развалинах, печальнее которых не видано под солнцем. Ни один дом не остался невредимым, ни в одном нельзя жить. Трудно представить себе более ужасное, более полное разрушение. Дома здесь были сооружены на совесть, сложены из камня, но пушечные ядра били по ним снова и снова, срывали крыши, разрубали стены сверху донизу, и теперь на полмили здесь тянутся одни разбитые печные трубы. Даже угадать невозможно, как выглядели эти дома. У самых больших зданий снесены углы, колонны расколоты пополам, карнизы разбиты вдребезги, в стенах зияют дыры. Иные из них такие круглые и аккуратные, словно их просвер­лили дрелью. Другие пробиты не насквозь, и в стене остался такой ровный, гладкий и четкий след, словно его нарочно шлифовали. Тут и там ядра застряли в стенах, и ржавые слезы сочатся из-под них, оставляя на камне темную дорожку."&lt;br /&gt;Марк Твен.</text>
          <comments>
            <comment id="95077467" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95077467#t95077467</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
              <date>2016-05-02 10:07:27</date>
              <text>Это откуда у Твена?</text>
              <comments>
                <comment id="95079259" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079259#t95079259</url>
                  <user name="dz1m" username="dz1m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
                  <date>2016-05-02 10:20:10</date>
                  <text>Твен отправился в Европу на пароходе «Квакер-Сити». В августе он посетил также и Одессу, Ялту и Севастополь. В составе делегации корабля Марк Твен посетил в Ливадии резиденцию русского императора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Письма, написанные Твеном во время путешествия по Европе и Азии, отправлялись им в редакцию и печатались в газете, а позже легли в основу книги «Простаки за границей». Книга вышла в 1869 году, распространялась по подписке и имела огромный успех. До самого конца его жизни многие знали Твена именно как автора «Простаков за границей». </text>
                  <comments>
                    <comment id="95083611" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95083611#t95083611</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                      <date>2016-05-02 11:13:33</date>
                      <text>Ясно, спасибо!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079259&amp;style=mine#t95079259</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95077467&amp;style=mine#t95077467</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95062875&amp;style=mine#t95062875</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036251&amp;style=mine#t95036251</parent>
        </comment>
        <comment id="95091547" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95091547#t95091547</url>
          <user name="yossarien" username="yossarien" />
          <date>2016-05-02 14:35:07</date>
          <text>ну да, для рашкована нет более актуальной темы&lt;br /&gt;Лучше бы Жуковского послушали на Ю-тьюбе, напр., записи  "Власть баррикадируется в замке" и "Сидим на галерке, не мешаем боярам" </text>
          <comments>
            <comment id="95092571" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95092571#t95092571</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-05-02 14:56:52</date>
              <text>Животное Ёсарян, тебе тоже гиляка по ночам снится, как и майору?? И почему не на дерьмове говоришь??</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95091547&amp;style=mine#t95091547</parent>
            </comment>
            <comment id="95092827" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95092827#t95092827</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
              <date>2016-05-02 14:58:18</date>
              <text>О, знакомый хохлопитек!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас на Галковского поставили или это личный выбор?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жуковского тоже слушали. Рассказывает интересно, сам стиль подачи, но по сути нового мало.</text>
              <comments>
                <comment id="95093595" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95093595#t95093595</url>
                  <user name="yossarien" username="yossarien" />
                  <date>2016-05-02 15:21:34</date>
                  <text>ну, если ты слушаешь Жуковского, то зачем ты продолжаешь тратить время на старика Галка? Логично было бы заняться действительно важными вещами</text>
                  <comments>
                    <comment id="95093851" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95093851#t95093851</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                      <date>2016-05-02 15:27:21</date>
                      <text>Слушал несколько первых передач. Последнее время не слушал. Говорят, он сейчас типа в тренде. Модный.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95105883" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95105883#t95105883</url>
                          <user name="yossarien" username="yossarien" />
                          <date>2016-05-02 22:16:49</date>
                          <text>так и Галк типа в тренде в узких кругах</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95093851&amp;style=mine#t95093851</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95093595&amp;style=mine#t95093595</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95092827&amp;style=mine#t95092827</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95091547&amp;style=mine#t95091547</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036251&amp;style=mine#t95036251</parent>
        </comment>
        <comment id="95104603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95104603#t95104603</url>
          <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-02 21:01:07</date>
          <text>А что там происходит, что не происходило? Баньдюки всё толще и наглее. Народ всё тоньше и запуганнее. Это долгий и нудный процесс сползания части супедержавы в Мексику. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036251&amp;style=mine#t95036251</parent>
        </comment>
        <comment id="95213403" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95213403#t95213403</url>
          <user name="totonoto" username="totonoto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118977238/12617384" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-11 07:07:55</date>
          <text>ой, надоела украина! не надо больше про нее</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036251&amp;style=mine#t95036251</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95036507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036507#t95036507</url>
      <user name="yarnovosti" username="yarnovosti" />
      <date>2016-05-01 21:08:13</date>
      <text>суперменство «Лузги» было сказочной условностью&lt;br /&gt;-----------------------&lt;br /&gt;Сказочность, конечно, присутствует как и в любом приключенческом фильме. Но присутствует и вполне реалистическое обоснование – зрителю дается понять, что во время войны человек служил в разведке, отсюда и спецназовское суперменство. Авторы не дураки. Идеологическая задача фильма – формирование у зрителя сочувствия и симпатии к жертвам сталинских репрессий и их героизация. Задача успешно выполнена. Рекомендации Галковского, может, и способствовали бы вестернизации фильма, но совершенно неуместны с точки зрения пропагандистской задачи фильма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Том Сойер»&lt;br /&gt;---------------------&lt;br /&gt;Всё смешалось в доме Галковских&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95085659" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95085659#t95085659</url>
          <user name="mexanik40k :))" username="mexanik40k" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118285104/51523619" height="67" width="90" />
          <date>2016-05-02 11:31:45</date>
          <text>Тонкая моторика, управление телом, точная стрельба - вещи которые требуют постоянной и даже ежедневной практики.&lt;br /&gt;Поэтому в длинную очередь из ППШ поверить можно, а вот картинно в лоб от пояса - не верю(с).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95036507&amp;style=mine#t95036507</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95037019" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037019#t95037019</url>
      <user name="pycco_mypucmo" username="pycco_mypucmo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121601432/25384659" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 21:19:04</date>
      <text>Советские режиссёры времён Брежнева были духовные&lt;br /&gt;Не дегенераты, как пендосы.&lt;br /&gt;Один кастинг это доказывает как дважды два. Духовитые были при Брежневе-то.&lt;br /&gt;Среди пендосов только Твен был ироничен, остальные пендосы говно были.&lt;br /&gt;А режиссёры времён Горбачёва были тупые, потому что уже закат совка был, а совок был духовен до заката.</text>
      <comments>
        <comment id="95103835" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95103835#t95103835</url>
          <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-02 20:48:27</date>
          <text>О' Генри, Курт Воннегут?&lt;br /&gt;  </text>
          <comments>
            <comment id="95108443" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95108443#t95108443</url>
              <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
              <date>2016-05-03 05:08:49</date>
              <text>О, Курт вон не гут</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95103835&amp;style=mine#t95103835</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037019&amp;style=mine#t95037019</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95037275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037275#t95037275</url>
      <user name="ljrat" username="ljrat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124141923/68259890" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 21:21:42</date>
      <text>А еще Трест, который лопнул О'Генри писал тоже про мошенников. Скукота, Ильф лучше писал. О'Генри вообще ни разу в ноты не попадал, не владел инструментом. </text>
      <comments>
        <comment id="95085915" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95085915#t95085915</url>
          <user name="mexanik40k :))" username="mexanik40k" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118285104/51523619" height="67" width="90" />
          <date>2016-05-02 11:34:10</date>
          <text>Напротив, писал он с любовью к американцам.&lt;br /&gt;Поэтому вполне современен.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037275&amp;style=mine#t95037275</parent>
        </comment>
        <comment id="95099227" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95099227#t95099227</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-02 18:26:39</date>
          <text>&lt;i&gt;Ильф лучше писал&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;и Петров, Петрова забыли&lt;br /&gt;кстати, который из них Катаев?</text>
          <comments>
            <comment id="95100763" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95100763#t95100763</url>
              <user name="Александр Черемных" username="alexsrb" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111797979/39589800" height="50" width="50" />
              <date>2016-05-02 18:52:42</date>
              <text>Катаевым был Кассиль!</text>
              <comments>
                <comment id="95108699" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95108699#t95108699</url>
                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                  <date>2016-05-03 05:10:10</date>
                  <text>ждём от мэтра разбор гнусного пасквиля "Будьте готовы, Ваше Высочество!"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95100763&amp;style=mine#t95100763</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95099227&amp;style=mine#t95099227</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037275&amp;style=mine#t95037275</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95037787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037787#t95037787</url>
      <user name="Tatiana Siver" username="tatiana_siver" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125970449/16147834" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 21:25:18</date>
      <text>С большим удовольствием читала в детстве обе книги. Покраска забора сильно развеселила. Что со мной не так?</text>
      <comments>
        <comment id="95072091" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95072091#t95072091</url>
          <user name="tapirr" username="tapirr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117973648/5649497" height="100" width="99" />
          <date>2016-05-02 08:59:06</date>
          <text>Не так не с вами :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с автором.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037787&amp;style=mine#t95037787</parent>
        </comment>
        <comment id="95108955" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95108955#t95108955</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-03 05:11:14</date>
          <text> вы Галковского &lt;i&gt;не так&lt;/i&gt; читаете</text>
          <comments>
            <comment id="95116379" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95116379#t95116379</url>
              <user name="Tatiana Siver" username="tatiana_siver" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125970449/16147834" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-03 11:06:58</date>
              <text>Правильно читаю;-). Дмитрий Евгеньевич - высокоуровневый тролль, грамотно сделал наброс. А я с удовольствием перечитала сцену у забора, и далее. За что автору поста - спасибо!</text>
              <comments>
                <comment id="95122779" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122779#t95122779</url>
                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                  <date>2016-05-03 14:27:09</date>
                  <text>а Улицкую?   </text>
                  <comments>
                    <comment id="95128155" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128155#t95128155</url>
                      <user name="Tatiana Siver" username="tatiana_siver" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125970449/16147834" height="100" width="100" />
                      <date>2016-05-03 17:16:52</date>
                      <text>А при чём тут Улицкая?&lt;br /&gt;Улицкую пробовала, не понравилось, больше не читаю.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95131739" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95131739#t95131739</url>
                          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                          <date>2016-05-03 19:07:25</date>
                          <text>ну, Галковский тоже ведь напомнил – вот, существует такой писатель как Улицкая&lt;br /&gt;вы Тома Сойера перечитали, кто-то (как там Винни-Пух говорил – но только не я!) возьмёт в руки томик Улицкой...</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128155&amp;style=mine#t95128155</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122779&amp;style=mine#t95122779</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95116379&amp;style=mine#t95116379</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95108955&amp;style=mine#t95108955</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95037787&amp;style=mine#t95037787</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95038811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95038811#t95038811</url>
      <user name="yossarien" username="yossarien" />
      <date>2016-05-01 21:42:36</date>
      <text>Представитель народа-богоносца называет американцев дегенератами. Смешно-с</text>
      <comments>
        <comment id="95109211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95109211#t95109211</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-03 05:13:43</date>
          <text>так ведь через сто лет... &lt;br /&gt;к тому же Галковский – не &lt;i&gt;представитель&lt;/i&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95118683" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95118683#t95118683</url>
              <user name="yossarien" username="yossarien" />
              <date>2016-05-03 11:44:32</date>
              <text>если русские обгоняют американцев в дегенерации сейчас (о чем свидетельствуют лучшие педиатры), то почему в течение 100 лет тенденции должны измениться?  Скорее всего, через 100 лет потомки русских окажутся "римлянами" в королевстве(ах) какого-нибудь &lt;s&gt;рамзана&lt;/s&gt; теодориха. Потому что, как показал в своей работе "Нация и масса" С. Морозов, там, где исчезают национальные культуры - на первый план выходят структуры племенные</text>
              <comments>
                <comment id="95123547" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95123547#t95123547</url>
                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                  <date>2016-05-03 14:49:42</date>
                  <text>глянул в ваш профиль – понятно всё, &lt;i&gt;ще не вмерла&lt;/i&gt;...&lt;br /&gt;уважаемый, не вам бы говорить о &lt;i&gt;дегенерации национальной культуры&lt;/i&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="95124315" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95124315#t95124315</url>
                      <user name="yossarien" username="yossarien" />
                      <date>2016-05-03 16:21:14</date>
                      <text>а мне понятно, что у вас примитивное черно-белое мышление. Если я ненавижу колорадов (которые лично мне угрожают) это не значит, что я патриот Украины :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, "дегенерация культуры" - это всего лишь мутная и недоопределенная фигура речи, в то время как имеет место конкретная физическая дегенерация (медицинский термин) большей части родовых линий</text>
                      <comments>
                        <comment id="95134043" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95134043#t95134043</url>
                          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                          <date>2016-05-04 03:19:02</date>
                          <text>да, не значит, трудно называть патриотами людей, которые разрушают свою страну&lt;br /&gt;...кстати, к Галковскому Вы гораздо ближе, чем я, со своим &lt;i&gt;примитивным черно-белым мышлением&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;у Вас с ДЕ оно коричневых оттенков&lt;br /&gt;вот только Галковский здесь прикольный маргинал, а Вы со своими влажными мрiями о дегенрации русского народа – в мейнстриме украинства</text>
                          <comments>
                            <comment id="95137883" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95137883#t95137883</url>
                              <user name="yossarien" username="yossarien" />
                              <date>2016-05-04 11:58:15</date>
                              <text>а я нигде не говорил что вырождается только лишь ваш драгоценный русский народ :)&lt;br /&gt;А по-вашему, он будет вечно существовать? Нации тоже смертны</text>
                              <comments>
                                <comment id="95138907" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95138907#t95138907</url>
                                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                                  <date>2016-05-04 12:20:55</date>
                                  <text>смертны конечно, не вопрос&lt;br /&gt;тут дело в том, что вы подачу ДЕ подхватили, в смысле – для вас это важно, на этом построено ваше мировоззрение – очень по-украински&lt;br /&gt;а патриот вы или нет – дело десятое</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95137883&amp;style=mine#t95137883</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95134043&amp;style=mine#t95134043</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95124315&amp;style=mine#t95124315</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95123547&amp;style=mine#t95123547</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95118683&amp;style=mine#t95118683</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95109211&amp;style=mine#t95109211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95038811&amp;style=mine#t95038811</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95040347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95040347#t95040347</url>
      <user name="gryzchick" username="gryzchick" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120254438/17639006" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 21:57:37</date>
      <text>Читал в детстве "Тома Сойера", мне понравилось. И про необитаемый остров, и про пещеру. Хотя и не так, как могла бы - книжка была достаточно алиенской, с незнакомым социумом, с непонятным (для меня маленького) местом действия, с индейцем Джо, который на словах был индейцем, а по факту - мелкий криминалитет, что никак не могло уложиться в голове. Почему индеец не занимается индейскими делами? Зачем дети меняют стихи из Библии на билеты? Конкретно сцена с забором мне очень понравилась, тем, что не все так просто, а есть разные подходы. Правда там резала слух фальшивая нота - авторское отступление о богачах, управляющих дилижансами (если мне не изменяет память, оно начиналось со слов "Если бы Том был таким же умным, как автор этой книги").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "Гекльберри Финна" я не смог продвинуть дальше начала. Потому что я думал, что там еще о необитаемых островах, о пещерах, а вместо этого там оказались какие-то негры со своими проблемами.</text>
      <comments>
        <comment id="95078235" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95078235#t95078235</url>
          <user name="rightnik1" username="rightnik1" />
          <date>2016-05-02 10:16:19</date>
          <text>Аналогично. &lt;br /&gt;Том в детстве читается интересно и легко, а вот Гекльберри смог прочесть с трудом. </text>
          <comments>
            <comment id="95183963" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95183963#t95183963</url>
              <user name="Paul Korry" username="paulkorry" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12604416/2549208" height="86" width="72" />
              <date>2016-05-07 18:00:06</date>
              <text>+ &lt;br /&gt;Том Сойер - книга для детей про приключения и немного про социальные проблемы, Гек Финн - наоборот, в основном про соц. проблемы и меньше про приключения.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95078235&amp;style=mine#t95078235</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95040347&amp;style=mine#t95040347</parent>
        </comment>
        <comment id="95099483" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95099483#t95099483</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-02 18:28:22</date>
          <text>Гекльберри более взрослая книга – блогер же сказал</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95040347&amp;style=mine#t95040347</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95040859" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95040859#t95040859</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 22:04:32</date>
      <text>Я в какой-то момент осознал, что главный герой долго жившего в США финского писателя Марти Ларни Иеремия Суомалайнен ("Джерри Финн") - это тот же самый Марк Твеновский Гекельберри Финн, только выросший.  А Мартин Ларни продолжает традиции Марк Твеновской сатиры над американским образом жизни в 20 веке.</text>
      <comments>
        <comment id="95146075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146075#t95146075</url>
          <user name="nepilsonis_eu" username="nepilsonis_eu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120328072/29456764" height="100" width="68" />
          <date>2016-05-04 19:22:26</date>
          <text>Интересная тема. Не знал такого финского писателя.</text>
          <comments>
            <comment id="95146843" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146843#t95146843</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-04 19:37:52</date>
              <text>Существует "масонская загадка" - именная цепочка из исторических лиц одинаковой внешности: Оттон Первый (Виттельсбах, свергнутый король Греции) - Отто Бисмарк (как сейчас сказали бы, Отто "Mark II") - Марк Твен (Клеменс) - Жорж Клемансо. Оттон и Отто родились в один год, а в тот же год, когда Оттона свергли - Отто назначили канцлером. Про Марка Твена существует 3 (ТРИ!!!) совершенно различные версии происхождения его псевдонима (два фута под килем - стандарт речной навигации, ведущий и ведомый в байдарке-двойке, те самые "Гребибля" и "Гребубля" из известного анекдота, заказ в баре на Миссисиппи, означающий "запиши на меня кредит на двойной бурбон"). Поэтому кто из них реальное историческое лицо, а кто выдуманное, совершенно не очевидно, и вполне может оказаться, что все тексты "Марка Твена" вообще написаны в 20 веке Мартти Ларни "задним числом".</text>
              <comments>
                <comment id="95147099" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95147099#t95147099</url>
                  <user name="nepilsonis_eu" username="nepilsonis_eu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118210455/29456764" height="100" width="86" />
                  <date>2016-05-04 19:44:04</date>
                  <text>Я и об этом не знал.&lt;br /&gt;О псевдониме думал, что "два фута под килем" - одну версию только знал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; &lt;i&gt;и вполне может оказаться, что все тексты "Марка Твена" вообще написаны в 20 веке Мартти Ларни "задним числом".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это не исключено, в свете вышенаписанного.&lt;br /&gt;Я узнал о Марке Твене в середине 70-х, а были ли он до этого - уже не уверен.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146843&amp;style=mine#t95146843</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146075&amp;style=mine#t95146075</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95040859&amp;style=mine#t95040859</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95041371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95041371#t95041371</url>
      <user name="Папа Медведь:Miserrimam servitutem pacem appellant" username="dad_bear" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108281562/21242614" height="100" width="70" />
      <date>2016-05-01 22:12:09</date>
      <text>Обе книги, читанные в начальных классах, нравились тем, что:&lt;br /&gt;Приключения Тома – это триллер.&lt;br /&gt;Приключения Гека – авантюрный роман, роман-путешествие. В силу врождённой склонности к авантюризму роман о Геке был мне особенно близок, а цитату из отца Гека: «И на кой чёрт нам нужно такое правительство?!» я любил повторять – под неизменный хохот родных, догадываясь об её некой двусмысленности в контексте начала 70х.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95042395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95042395#t95042395</url>
      <user name="malgrime" username="malgrime" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120578441/16653532" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 22:38:34</date>
      <text>Поржал, услышав рекомендации по "улучшению фильма". Надеюсь, это был стеб, иначе кроме как фейспалмом мне ответить нечего. Превратить великий фильм в помойку вроде "Дороги в рай" - это сильно! Кинорецензент вы совершенно некудышный, не понимаете искусство совсем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Марк Твен - это на любителя, но в детстве я его всего прочел и с удовольствием. Сейчас - не уверен.</text>
      <comments>
        <comment id="95052891" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052891#t95052891</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-05-02 04:09:22</date>
          <text>Уах! Уэликий фылм!</text>
          <comments>
            <comment id="95060315" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95060315#t95060315</url>
              <user name="korzh18" username="korzh18" />
              <date>2016-05-02 07:04:09</date>
              <text>Не столь великий, конечно, чем не снятый Михалковым по харитоновскому Золотому ключу.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052891&amp;style=mine#t95052891</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95042395&amp;style=mine#t95042395</parent>
        </comment>
        <comment id="95058523" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95058523#t95058523</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2016-05-02 06:49:21</date>
          <text>Да понятно уже, в Голливуде идиоты-бездари-нищеброды работают. Снимают какие-то вестерны. Вообще зачем придумали жанры? Работать надо.</text>
          <comments>
            <comment id="95060059" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95060059#t95060059</url>
              <user name="malgrime" username="malgrime" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120578441/16653532" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 07:03:38</date>
              <text>И вестерны, и комиксы - это одного поля ягоды. Но вы можете смотреть, раз вам нравятся простые детские фильмы для инфантильных американцев.</text>
              <comments>
                <comment id="95106907" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95106907#t95106907</url>
                  <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
                  <date>2016-05-02 22:58:15</date>
                  <text>Мне нравятся простые детские фильмы.&lt;br /&gt;Но за эти два года более менее ничего был Супермен вс. Бэтман. И он особо не отжигал. &lt;br /&gt;В Голливуде всё хреново.&lt;br /&gt;Особо потряс Дедпул. Прямо таки новый этап в мировом кинематографе.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95110491" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95110491#t95110491</url>
                      <user name="malgrime" username="malgrime" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120578441/16653532" height="100" width="100" />
                      <date>2016-05-03 05:37:32</date>
                      <text>Я уже понял по односложным предложениям, что вы читаете и смотрите комиксы. </text>
                      <comments>
                        <comment id="95113819" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95113819#t95113819</url>
                          <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
                          <date>2016-05-03 08:30:26</date>
                          <text>Я учу английский. Как результат, приходится поглащать много простого материала на английском. Комиксы, мультфильмы, аниме, манга, лайт новелл, англоязычные сериалы и фильмы.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95117659" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95117659#t95117659</url>
                              <user name="malgrime" username="malgrime" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120578441/16653532" height="100" width="100" />
                              <date>2016-05-03 11:40:40</date>
                              <text>Удачи вам в обучении.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95113819&amp;style=mine#t95113819</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95110491&amp;style=mine#t95110491</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95106907&amp;style=mine#t95106907</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95060059&amp;style=mine#t95060059</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95058523&amp;style=mine#t95058523</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95042395&amp;style=mine#t95042395</parent>
        </comment>
        <comment id="95077723" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95077723#t95077723</url>
          <user name="chiesaresca" username="chiesaresca" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122090988/48584203" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 10:10:27</date>
          <text>Насчет рекомендаций по улучшению. Тут чехи давно опередили Дмитрия Евгеньевича. Был такой фильм "Лимонадный Джо", если кто помнит. Но девушку я бы не убивала, это перебор.</text>
          <comments>
            <comment id="95079515" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079515#t95079515</url>
              <user name="malgrime" username="malgrime" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120578441/16653532" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 10:22:11</date>
              <text>Я от рекомендаций вообще тащусь. Люди, которые ничего не понимают в кино, дают советы сценаристам, причем обязательно космической глупости. "Лимонадный Джо" помню, был такой чехословацкий фильм, в детстве смотрел. Пародия на вестерны. Вот и тут получалась бы пародия на драму. Насчет девушки - не знаю, вставил бы я или нет этот эпизод, если был бы сценаристом фильма. С одной стороны, жалко, с другой - вносит в кино элемент, который есть в жизни, к сожалению. Элемент непредсказуемой дикости. </text>
              <comments>
                <comment id="95093083" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95093083#t95093083</url>
                  <user name="ilyasov81" username="ilyasov81" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121867092/66428860" height="72" width="100" />
                  <date>2016-05-02 15:16:07</date>
                  <text>А Вы разбираетесь в кино?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95097947" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95097947#t95097947</url>
                      <user name="malgrime" username="malgrime" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120578441/16653532" height="100" width="100" />
                      <date>2016-05-02 17:24:53</date>
                      <text>Разбираюсь в меру сил.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95093083&amp;style=mine#t95093083</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079515&amp;style=mine#t95079515</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95077723&amp;style=mine#t95077723</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95042395&amp;style=mine#t95042395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95042907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95042907#t95042907</url>
      <user name="diezwiebel" username="diezwiebel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124458895/69197130" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-01 22:47:49</date>
      <text>Достаточно одного параграфа про про глупых полунемцев - так оно и есть.&lt;br /&gt;Только ум у них никогда не ценился - це не европа.&lt;br /&gt;Главная доблесть для американского полунемца - когда более умный европеец на него пашет.&lt;br /&gt;Кулаки-с, если по-русски и без эпитетов.</text>
      <comments>
        <comment id="95070043" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95070043#t95070043</url>
          <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 08:38:43</date>
          <text>В штатах с самого начала ценился именно - УМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличие от феодальной колоши Европы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кулаки, это семейные крестьянские кланы. Владельцы собственности. Столь не любимые азиатской и анти народной советской властью.</text>
          <comments>
            <comment id="95091035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95091035#t95091035</url>
              <user name="diezwiebel" username="diezwiebel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124458895/69197130" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 14:25:06</date>
              <text>Tell me about 'Murica. &lt;br /&gt;Warren Buffett: "If you are in the investment business and have an IQ of 150, sell 30 points to someone else."</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95070043&amp;style=mine#t95070043</parent>
            </comment>
            <comment id="95197531" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95197531#t95197531</url>
              <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
              <date>2016-05-09 03:28:21</date>
              <text>кулаки нелюбимые азиатской(!) властью.&lt;br /&gt;ох ты ж йоптить&lt;br /&gt;скажите что Вам платят за это... творчество, будь ласка ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ кстати, вы уверены в написании слова "нелюбимый"? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95070043&amp;style=mine#t95070043</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95042907&amp;style=mine#t95042907</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95044187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95044187#t95044187</url>
      <user name="Вебмастер Веб-мастер" username="Вебмастер Веб-мастер" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116591840/47735349" height="50" width="50" />
      <date>2016-05-01 23:03:03</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Вы не смотрели "Восхождение Юпитер" от Вачовски? Фраза "её отец был английским дипломатом и поэтому видел в людях только хорошее" в начале фильма может, пожалуй,  привести к некоторой переоценке их творчества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, после того, как отсмеёшься, конечно.</text>
      <comments>
        <comment id="95058267" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95058267#t95058267</url>
          <user name="Kem" username="kemchik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
          <date>2016-05-02 06:46:08</date>
          <text>там в принципе непонятно, с чего вдруг спасительница всего человечества носит фамилию Болотникова.</text>
          <comments>
            <comment id="95061083" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95061083#t95061083</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2016-05-02 07:14:11</date>
              <text>А почему отрицательный замполит из книги (1984 г.) и  фильма (1990 г.) "Охота за Красным Октябрём" носит фамилию Путин?</text>
              <comments>
                <comment id="95062619" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95062619#t95062619</url>
                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                  <date>2016-05-02 07:55:33</date>
                  <text>ну если отрицательный герой - то логично)</text>
                  <comments>
                    <comment id="95063131" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063131#t95063131</url>
                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                      <date>2016-05-02 07:57:50</date>
                      <text>Играет в фильме Питер Ферт, (родился в октябре 1953), Путин (окт. 1952).&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.kinonews.ru/insimgs/persimg/persimg4571.jpg" alt="" width="300" /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95062619&amp;style=mine#t95062619</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95061083&amp;style=mine#t95061083</parent>
                </comment>
                <comment id="95063643" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063643#t95063643</url>
                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                  <date>2016-05-02 08:02:49</date>
                  <text>Считаете, что Путина так издалека готовили?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1984 год - рановато как-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В вот те, кто за год до выбора Д.М.Медведева президентом вбросил массово в рунет популярный мем "Превед, медвед", наверняка знал о том, кто станет следующим президентом России.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95063899" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063899#t95063899</url>
                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                      <date>2016-05-02 08:05:32</date>
                      <text>Я никаких выводов не делаю, но совпадение налицо. Прикол.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95064155" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95064155#t95064155</url>
                          <user name="Kem" username="kemchik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                          <date>2016-05-02 08:08:22</date>
                          <text>А фильм "Агенты А.Н.К.Л." Вы смотрели?</text>
                          <comments>
                            <comment id="95064411" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95064411#t95064411</url>
                              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                              <date>2016-05-02 08:08:55</date>
                              <text>Да. Хороший фильм :)</text>
                              <comments>
                                <comment id="95064923" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95064923#t95064923</url>
                                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                  <date>2016-05-02 08:09:53</date>
                                  <text>тоже конспирологические темы развивает о месте России</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95065179" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95065179#t95065179</url>
                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                      <date>2016-05-02 08:10:50</date>
                                      <text>Не без этого. Про Англию там тоже есть.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="95067227" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067227#t95067227</url>
                                          <user name="Kem" username="kemchik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                          <date>2016-05-02 08:25:59</date>
                                          <text>Если вкратце:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть такая конспирологическая версия, что к 2014 году часть западных элит (в первую очередь, Франции и Великобритании) собиралась серьезно поднять статус России. "Увеличить градус", как пишет Галковский. С этим было связано и блестящее проведение Олимпиады в Сочи с британской помощью. А фильмы типа "Восхождение Юпитер", "Агенты А.Н.К.Л." и другие готовили западное общественное мнение.&lt;br /&gt;Галковский тоже об этом вскольз упоминал, насколько я помню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако переворот в Киеве и Крым перечеркнули такое развитие событий. Под мощнейшим давлением американцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юзер avvakum, который снимался в эпизоде "Восхождение Юпитер" писал, что задержка выхода фильма на полгода (с лета 2014 на зиму 2015) была связана с активной чисткой его от "русской темы".  Перемонтированием.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="95067739" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067739#t95067739</url>
                                              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                              <date>2016-05-02 08:28:48</date>
                                              <text>Может быть. Я тут не в теме. Могу сказать, что активизация США на Украине была связана с ролью РФ в Сирии и она привела к дестабилизации Украины, что стратегически выгодно РФ, так как прояснило ситуацию.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="95083099" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95083099#t95083099</url>
                                                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                                  <date>2016-05-02 11:12:08</date>
                                                  <text>Не знаю именно насчет увязки с Сирией. Американцы пестуют украинский проект почти сто лет. Рано или поздно они должны были перехватить там управление, имхо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дата, когда эмигрантские газеты в США выходцев с Украины перестали себя называть русским и назвались украинцами, установлена до одного дня.&lt;br /&gt;Если не ошибаюсь, это произошло в октябре 1915 года.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="95084123" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95084123#t95084123</url>
                                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                      <date>2016-05-02 11:17:00</date>
                                                      <text>1.В Сирии осенью 2013 РФ сорвала планы США и стала этим публично похваляться. По крайней мере такое впечатление у меня сложилось, хотя я не знаю обстановку и сужу по отрывочным данным из СМИ.&lt;br /&gt;2.США после этого активизировались на Украине, но они скорее не перехватили управление, а сломали сам проект или нанесли ему существенный урон. Так как тихой сапой украинизация шла себе, причём за российские денежки, а после 2014 г. часть регионов от Украины откололась.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="95084891" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95084891#t95084891</url>
                                                          <user name="Kem" username="kemchik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                                          <date>2016-05-02 11:24:28</date>
                                                          <text>Да, о том, что России стратегически выгодно такое развитие событий на Украине, многие пишут. Сброс её, как балласта России, присоединение Крыма, прекращение насильственной украинизации в некоторых регионах и так далее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В т.ч. известные блоггеры, типа Галковского, Пионера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Часто складывается впечатление, что Россия и США играют в одну игру. Россия, как будто специально, дает США прекрасные поводы наращивать свое влияние в Европе.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="95085403" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95085403#t95085403</url>
                                                              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                              <date>2016-05-02 11:28:11</date>
                                                              <text>1.Выгодно не сбросить Украину, а её реинтегрировать. Но до момента реинтеграции выгодно максимально сократить отношения, по крайней мере в фазе открытого конфликта и уж тем более прекратить всякое вложение средств. Пока что политика РФ далека до такого подхода.&lt;br /&gt;2.Конечно, сегодня Украина значительно слабее, чем была до 2014 г., что и хорошо. Чем меньше Пакистан, тем лучше.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="95086171" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95086171#t95086171</url>
                                                                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                                                  <date>2016-05-02 11:38:43</date>
                                                                  <text>Можно ли сказать, что слабее? Сейчас наверно единственное на что они тратят деньги - это на армию.</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="95086427" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95086427#t95086427</url>
                                                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                                      <date>2016-05-02 11:54:28</date>
                                                                      <text>Это-то и глупость. Армия нужна было до конца августа 2014 г., да и то гражданская война, начатая Киевом, ослабляла Украину, с мазеповской точки зрения никакой переворот был не нужен, тем более война. До конца августа Киев мог задавить Донбасс, сейчас это маловероятно. Да и мало что даст. Почётный слив Москвой тоже маловероятен и ещё неизвестно к чему приведёт.</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95086171&amp;style=mine#t95086171</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95085403&amp;style=mine#t95085403</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95084891&amp;style=mine#t95084891</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95084123&amp;style=mine#t95084123</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95083099&amp;style=mine#t95083099</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067739&amp;style=mine#t95067739</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="95087451" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95087451#t95087451</url>
                                                  <user name="Занимайся жизнью или занимайся смертью." username="18cc" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88633163/18061800" height="100" width="71" />
                                                  <date>2016-05-02 13:07:18</date>
                                                  <text>Я не очень уверен, что это американцам выгодно, а не британцам. А так Украина после майдана рассматривалась как рычаг давления на Россию.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="95087963" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95087963#t95087963</url>
                                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                      <date>2016-05-02 13:10:48</date>
                                                      <text>1.Она и до 2014 г. так рассматривалась, причём будучи на нашем финансировании. &lt;br /&gt;2.Ну, США зачем-то дестабилизировали Украину, в результате она потеряла Крым и Донбасс.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95087451&amp;style=mine#t95087451</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067739&amp;style=mine#t95067739</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067227&amp;style=mine#t95067227</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="95077979" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95077979#t95077979</url>
                                              <user name="chiesaresca" username="chiesaresca" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122090988/48584203" height="100" width="100" />
                                              <date>2016-05-02 10:15:57</date>
                                              <text>А как вписывается в вашу версию то, что перед Олимпиадой на олимпийские объекты и инфраструктуру вылили большое ведро помоев, а также демонстративные отказы первых лиц приехать на эти соревнования? Крыма ещё не было.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="95082843" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95082843#t95082843</url>
                                                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                                  <date>2016-05-02 11:08:31</date>
                                                  <text>Это не моя версия. Это сборка из различной информации, в т.ч из ЖЖ. Поливание помоями и отказ лидеров некоторых стран приехать, совсем не противоречит этой версии. Процессы -то начались гораздо раньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95077979&amp;style=mine#t95077979</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067227&amp;style=mine#t95067227</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="95087707" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95087707#t95087707</url>
                                              <user name="justas_zentru" username="justas_zentru" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89386891/15344626" height="100" width="75" />
                                              <date>2016-05-02 13:10:25</date>
                                              <text>"Юзер avvakum, который снимался в эпизоде "Восхождение Юпитер" писал"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, к данным текстам avvakumа доступ закрыт. Совпадение??</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="95088475" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95088475#t95088475</url>
                                                  <user name="Kem" username="kemchik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126121667/1155944" height="100" width="90" />
                                                  <date>2016-05-02 13:23:10</date>
                                                  <text>Он еще тогда, два года назад, в процессе съемок писал о своем участии. О знакомстве с братьями Вачовски, их профессионализме и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я у него во френдах, но не могу сказать, когда он закрыл эти записи и почему.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95087707&amp;style=mine#t95087707</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067227&amp;style=mine#t95067227</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95065179&amp;style=mine#t95065179</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95064923&amp;style=mine#t95064923</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95064411&amp;style=mine#t95064411</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95064155&amp;style=mine#t95064155</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063899&amp;style=mine#t95063899</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063643&amp;style=mine#t95063643</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95061083&amp;style=mine#t95061083</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95058267&amp;style=mine#t95058267</parent>
            </comment>
            <comment id="95140955" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95140955#t95140955</url>
              <user name="Вебмастер Веб-мастер" username="Вебмастер Веб-мастер" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116591840/47735349" height="50" width="50" />
              <date>2016-05-04 15:36:50</date>
              <text>Уроженка Болотной площади? :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95058267&amp;style=mine#t95058267</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95044187&amp;style=mine#t95044187</parent>
        </comment>
        <comment id="95103067" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95103067#t95103067</url>
          <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-02 20:25:29</date>
          <text>Почитайте "Волчёнка" Гордона Диксона.  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95044187&amp;style=mine#t95044187</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95047771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95047771#t95047771</url>
      <user name="fill val" username="fill vall" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125345919/76697461" height="100" width="93" />
      <date>2016-05-02 00:16:36</date>
      <text>Графоманство заразная болезнь, можно потеряться до смешного...&lt;br /&gt; Чехов бы назвал это "ахинеей".&lt;br /&gt;Том Сойер до сих пор "аховый" шедевр, А Гекельберри? – с него началась современная американская литература, если по самым высоким меркам. Мой пример,конечно, не аргумент, но всё же. Обе книги знаю наизусть и всё равно и сейчас не редко беру в руки... Это первые книги, которые мне "достала" мать в &lt;br /&gt;третьем классе. И всё равно возвращаюсь...&lt;br /&gt;Да простят меня, но и "Три мушкетёра" (я давно уже старый человек), сопровождают меня всю жизнь.&lt;br /&gt;Николай Лесков критиковал российское общество, но когда услышал подобные речи в рижском трактире, взял табурет и устроил погром. &lt;br /&gt;Имел полное право, хотя и с реликтовым народом.&lt;br /&gt;Шедевры, на то и шедевры, что никто не скажет, как это чудо сделано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А Балда приговаривал с укоризной:&lt;br /&gt;Не гонялся бы ты, поп, за дешевизной"</text>
      <comments>
        <comment id="95052379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052379#t95052379</url>
          <user name="vozan68" username="vozan68" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 04:05:04</date>
          <text>Шедевры? Это Вы пр что? "Том..", "Гек "или Три мушкетера?</text>
          <comments>
            <comment id="95070811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95070811#t95070811</url>
              <user name="Dirk Digler" username="dirkdigler77" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110894346/38387812" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-02 08:52:13</date>
              <text>Лесков за Тома Сойера мог и табуретом по голове</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052379&amp;style=mine#t95052379</parent>
            </comment>
            <comment id="95103323" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95103323#t95103323</url>
              <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
              <date>2016-05-02 20:29:32</date>
              <text>Гек шедевр, от основоположника литературы США.  Для америкацев Марк Твен основоположник, за то и ценят.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052379&amp;style=mine#t95052379</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95047771&amp;style=mine#t95047771</parent>
        </comment>
        <comment id="95078747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95078747#t95078747</url>
          <user name="chiesaresca" username="chiesaresca" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122090988/48584203" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 10:17:45</date>
          <text>Умберто Эко считал "Три мушкетера" самой блестяще написанной французской книгой.</text>
          <comments>
            <comment id="95090779" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090779#t95090779</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2016-05-02 14:14:29</date>
              <text>ДЕГ хвалил "Три мушкетёра" Дюма, насколько помню.</text>
              <comments>
                <comment id="95105627" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95105627#t95105627</url>
                  <user name="chiesaresca" username="chiesaresca" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122090988/48584203" height="100" width="100" />
                  <date>2016-05-02 22:04:30</date>
                  <text>Эко нравился именно стиль и язык. Этого я оценить не могу, хотя понимаю, что по языку это явно не Эжен Сю.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090779&amp;style=mine#t95090779</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95078747&amp;style=mine#t95078747</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95047771&amp;style=mine#t95047771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95049307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95049307#t95049307</url>
      <user name="Александр Черемных" username="alexsrb" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111797979/39589800" height="50" width="50" />
      <date>2016-05-02 02:03:31</date>
      <text>Вот так, плавненько, из холодного лета 1953 перешли к Абизьяне Абаме. Жду про хохлов.&lt;br /&gt;Что касается Гека Финна, то он честный, не способный на подлости и свободолюбивый мальчик. Наверное, поэтому т. Галковскому по вкусу больше другой герой - Ося Бендер.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95063387" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063387#t95063387</url>
          <user name="dz1m" username="dz1m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125778980/47032459" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 07:58:44</date>
          <text>"В Одессе сто тридцать три тысячи жителей, и она растет быстрее любого небольшого города вне Америки. Одесса от­крытый порт и крупнейший в Европе хлебный рынок. Одесский рейд полон кораблей. Сейчас ведутся работы по превращению открытого рейда в обширную искус­ственную гавань. Она будет со всех сторон окружена массивными каменными причалами, один из них будет выдаваться в море по прямой линии более чем на три тысячи футов.&lt;br /&gt;   Сойдя на берег, я ступил на мостовые Одессы, и впервые после долгого-долгого перерыва наконец почувствовал себя совсем как дома. По виду Одесса точь-в-точь американский город: красивые широкие улицы, да к тому же прямые; невысокие дома (в два-три этажа) — просторные, опрятные, без всяких при­чудливых украшений; вдоль тротуаров наша белая акация; деловая суета на улицах и в лавках; тороп­ливые пешеходы; дома и все вокруг новенькое с иго­лочки, что так привычно нашему глазу; и даже густое облако пыли окутало нас словно привет с милой наше­му сердцу родины, — так что мы едва не пролили бла­годарную слезу, едва удержались от крепкого словца, как то освящено добрым американским обычаем. Куда ни погляди, вправо, влево, — везде перед нами Амери­ка!"&lt;br /&gt;Марк Твен.</text>
          <comments>
            <comment id="95101275" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95101275#t95101275</url>
              <user name="Александр Черемных" username="alexsrb" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111797979/39589800" height="50" width="50" />
              <date>2016-05-02 18:57:13</date>
              <text>спасибо, я и не знал, что Твен бывал в России.</text>
              <comments>
                <comment id="95135579" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95135579#t95135579</url>
                  <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
                  <date>2016-05-04 09:06:50</date>
                  <text>В России не бывал, только в Крыму и в Одессе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95101275&amp;style=mine#t95101275</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95063387&amp;style=mine#t95063387</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95049307&amp;style=mine#t95049307</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95051099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95051099#t95051099</url>
      <user name="homyakbrut" username="homyakbrut" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126054096/77754128" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-02 02:49:52</date>
      <text>Кажный из нас немножечко лошадь... А сам? Разве приятель провинциальных парадоксов не подрывает народишко красить свой бесконечный тупик, то бишь, забор? Освобождать русских "рабов" при помощи мельничного жернова, на котором бедный Джим царапает выплески души?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95051611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95051611#t95051611</url>
      <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109471272/36722786" height="90" width="64" />
      <date>2016-05-02 03:30:44</date>
      <text>Помнится, мне в 9 лет подарили толстую книгу с розовой обложкой, где все четыре повести присутствовали, - я прочел её два раза подряд. Отличное чтение для мальчиков. Приключения Тома и Гека легко укладывались в матрицу наших игр - мы жили на улице старых одноэтажных домов - с густыми кустами, толстыми деревьями и зарослями высоченной травы, а рядом был Енисей - дебаркадер, пароходы, зеленые острова... Я изрисовал наш уличный забор акварельными красками, а немногочисленные картинки в книжке расцветил карандашами. Но, конечно, Том и Гек воспринималось как архаичная американская экзотика, а основной тренд чтения тогдашнего - фантастика ("Эллинский секрет", "Я - робот" и др.) Впрочем, архаика тоже привлекала ("Земля Санникова" и пр.), у нас тогда у каждого была коллекция старинных монет - улица была песчаная, в этом сером мелком песке, если хорошо покопаться, можно было обнаружить одну-другую монетку - красноярцы их там за 300 лет много посеяли.))</text>
      <comments>
        <comment id="95146331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146331#t95146331</url>
          <user name="nepilsonis_eu" username="nepilsonis_eu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118210455/29456764" height="100" width="86" />
          <date>2016-05-04 19:28:03</date>
          <text>Я их читал в детстве. Уже подзабыл, но с интересом. Помню пещеру с Индейцем Джо, помню хлебы пущенные по воде. Ну, и про негра Джима интересно. Всё интересно было. Подзабылось только.</text>
          <comments>
            <comment id="95149659" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95149659#t95149659</url>
              <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109471272/36722786" height="90" width="64" />
              <date>2016-05-05 02:53:08</date>
              <text>Да, творческое детское чтение))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146331&amp;style=mine#t95146331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95051611&amp;style=mine#t95051611</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95052635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95052635#t95052635</url>
      <user name="orastosk" username="orastosk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121269421/51884941" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-02 04:06:22</date>
      <text>Ага, мальчик номер один, обучившись на халяву покраске заборов, немедленно откроет конторку "красим заборы в зеленый цвет", другой, офигев от такой прыти своего друга, откроет конторку "красим заборы в любой цвет", а третий, немного запоздав с заборами, откроет конторку "красим вообще всё, и не только заборы, в любой цвет!".  В конце концов они заработают миллионы, наплодят детей и внуков, пожертвуют часть состояния местному учебному заведению, куда выпишут прохфесора преподавать, скажем, современную русскую литературу.&lt;br /&gt;Звучит как история типичной американской корпорации! Например, Нобелевский Лауреат, изобретатель транзистора Шокли основал конторку, стал делать транзисторы. Нанял работать за еду практически детей, чтобы ни с кем не делиться прибылями. Дети быстренько обучились и немедленно кинули Шокли и основали свою конторку по производству транзисторов "Честное дитя" (Fairchild Semiconducter). В свою очередь, наняли еще детей, которые, в свою очередь, потырив секреты (несмотря на регулярные допросы на детекторе лжи), основали компанию "Интел". Результат вы знаете.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95053403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95053403#t95053403</url>
      <user name="anithing" username="anithing" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123747361/65394781" height="100" width="79" />
      <date>2016-05-02 05:26:24</date>
      <text>Я. Я читала и перечитывала "Тома Сойера". Я --советский ребёнок,&lt;br /&gt;книга в доме есть до сих пор. Характер мальчишки выписан лихо,&lt;br /&gt;со смаком! Сид тоже прекрасен,про тётю Полли и говорить &lt;br /&gt;не приходится. Пацану (на мой материнский взгляд) лет 7--8.&lt;br /&gt;А роман с Бекки Тэтчер просто списан с меня и моего одноклассника.&lt;br /&gt;Такие вот пироги...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95055707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95055707#t95055707</url>
      <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
      <date>2016-05-02 06:27:50</date>
      <text> "Да какой же ребёнок марктвеновскую скучищу выберет? "?&lt;br /&gt;Это очень банально, но все люди и дети разные.&lt;br /&gt;Я выбирала. Мои дети выбирали.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95057755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95057755#t95057755</url>
      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
      <date>2016-05-02 06:43:13</date>
      <text>похоже на натягивание совы на глобус. типа разминка.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95060571" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95060571#t95060571</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-02 07:12:16</date>
      <text>Про забор, кажется, все не так плохо. Помню себя ребенком -- детям ДЕЙСТВИТЕЛЬНО может нравиться красить. Если не часами, а минут десять. Это же круто: краска, кисть, как большие. Деревяшка была серая -- а вдруг раз -- и белая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Детям же скучно. Не то что Интернета -- и радио еще нет. Игрушки страшный дефицит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда читал ребенком, было впечатление хитрости, но никак не подлости. Милый забавный эпизод. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95060827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95060827#t95060827</url>
      <user name="BullatBollot" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96858194/6122607" height="100" width="72" />
      <date>2016-05-02 07:12:29</date>
      <text>Всё совсем наоборот.&lt;br /&gt;Если Том Сойер как книга - ещё более-менее вменяемая и поучительная притча об успехе, о необходимости формирования элементарного житейского прагматизма с младых ногтей, для нас слегка приукрашенная, конечно, русским рассюсюем типа "это же дети" не шибко русскими переводчиками, то книгу про и от имени Геккльберри Финна даже переводчики спасти не смогли: нескладушки-неладушки-полный-бред, особенно в конце (при секретном появлении Тома Сойера). &lt;br /&gt;Кроме с упоением Тома и насильственно Геккльбери Финна, ни одну книгу Марка Твена прочитать не смог: и Янки стоЯт, и Жанна, и т.д.: не идёт, чтение, и всё. </text>
      <comments>
        <comment id="95080027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95080027#t95080027</url>
          <user name="rightnik1" username="rightnik1" />
          <date>2016-05-02 10:28:34</date>
          <text>К переводу: у Марка Твена очень многие вещи специфически американские, например, его герои на самом деле разговаривают не на стандартном инглише, а на южном реднекоском, так что значительная художественная часть при переводе теряется. </text>
          <comments>
            <comment id="95080539" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95080539#t95080539</url>
              <user name="BullatBollot" username="salatau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96858194/6122607" height="100" width="72" />
              <date>2016-05-02 10:38:18</date>
              <text>Я читал эти или пытался читать другие произведения МТ по-английски и имею это в виду. Разница ещё в том, что в английских (американских, точнее) изданиях главы произведений сопровождены кратким пересказом, который (пересказ) придает произведению дополнительный шарм...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95080027&amp;style=mine#t95080027</parent>
            </comment>
            <comment id="95567451" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95567451#t95567451</url>
              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
              <date>2016-05-23 21:51:21</date>
              <text>Так надо же переводить южным суржиком адекватно, а шо не переводят? В русском контексте они все будут говорить примерно как в наших фильмах изображают одесситов.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95080027&amp;style=mine#t95080027</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95060827&amp;style=mine#t95060827</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95061339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95061339#t95061339</url>
      <user name="Юрий Батулин" username="batlergerman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125946625/71569584" height="100" width="74" />
      <date>2016-05-02 07:17:28</date>
      <text>"Приключения Тома Сойера" я взахлеб читал.  ( В 12 лет). С  удовольствием перечитываю "Бесконечный тупик", "Разбитый компас указывает путь". Если бы не Марк Твен, я бы сейчас читал Улицкую или Акунина с Донцовой. "Приключения Тома Сойера" я воспринимал и воспринимаю совсем не так, как уважаемый ДЕГ.  Просто люди очень разные. Дмитрий Евгеньевич талантлив и внутренне свободен, раскован. Поэтому пишет интересно и зажигательно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95066715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95066715#t95066715</url>
      <user name="commander" username="comandder" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93528172/6516952" height="83" width="100" />
      <date>2016-05-02 08:23:57</date>
      <text>Весна так действует на Дмитрия Евгеньевича, что он решился проехаться катком по детской (и не очень) литературе? Страшно представить, кого из литераторов он размажет в следующем посте: Лев Кассиль и  Анатолий Рыбаков нерво крутятся в гробах, да и Корнею Чуковскому стоит напрячься. Хотя и Милну, Дефо, Свифту  и Кэрролу расслабляться не стоит - всем достанется на орехи. Неужели "Кондуит и Швамбранию", "Кроша" и "Кортик" также блестяще препарируют? </text>
      <comments>
        <comment id="95079771" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079771#t95079771</url>
          <user name="Black Cat" username="black_cat_meaw" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110761466/38352134" height="100" width="100" />
          <date>2016-05-02 10:26:05</date>
          <text>Никто не уйдет обиженным от Дмитрия Евгеньевича:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уничтожение Милна: russlovo.today/rubricator/tochka_zreniya/x&lt;wbr /&gt;orosho-zhivet-na-svete-vinni&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Уже из подобной «философии имени» видно, что английским родителям на мальчика было глубоко плевать. Кристофера-Робина травили одноклассники уже за то, что он был Кристофером-Робином, а «Винни Пух» превратил пребывание в английских школе (в сущности, военном училище с цуканьем малолеток и узаконенными побоями) в ад. Милн-старший своих сказок сыну не читал, сам Кристофер Робин их ненавидел, и прочитал (послушал на пластинке) в 60-летнем возрасте. Кроме всего прочего, папаша Милн был набожным масоном из идейных, и запретил крестить своего сына. При этом нянечка, которая одна и занималась ребёнком, была религиозной и приучила Кристофера к молитвам. Религиозность маленького мальчика стала ещё одним поводом для издевательств со стороны однокашников. В дальнейшем из-за отсутствия нормального воспитания в голове бедного Кристофера образовалась каша, и он женился на своей двоюродной сестре. Последствием этого брака стало рождение дочери с серьёзными генетическими отклонениями.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уничтожение Сент-Экзюпери: russlovo.today/rubricator/tochka_zreniya/z&lt;wbr /&gt;emlya-lyudej&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А почему бы не предположить, что речь идёт не только о ловком пиарщике и посредственном литераторе, но также о расчетливым и хладнокровном авантюристе, сделавшем карьеру в сонной лощине мирового межвоенья и достигшим максимального успеха в неимоверно тяжёлых и просто страшных условиях мировой войны? А может и просто о НЕГОДЯЕ. Ведь поехал же Экзюпери в 1935 году в сталинскую Россию, где был принят на самом верху как литератор союзной большевикам Франции и описал по заданию своих подлецов-хозяев русских людей в виде африканских идиотов, радующихся бесчеловечному режиму коммунистов. &lt;/i&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95086683" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95086683#t95086683</url>
              <user name="commander" username="comandder" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93528172/6516952" height="83" width="100" />
              <date>2016-05-02 12:48:24</date>
              <text>Точно. Но ведь еще столько не обгаженных классиков ожидают, когда ДЕГ их свергнет с пьедестала))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079771&amp;style=mine#t95079771</parent>
            </comment>
            <comment id="95205723" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95205723#t95205723</url>
              <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-10 00:16:02</date>
              <text>Ха , ну это уже из серии "Остапа понесло" :-)))))&lt;br /&gt;Бедный , бедный &lt;s&gt;мистер Холмс&lt;/s&gt; Сент-Экзюпери ..... </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95079771&amp;style=mine#t95079771</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95066715&amp;style=mine#t95066715</parent>
        </comment>
        <comment id="95094875" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95094875#t95094875</url>
          <user name="ivanerohin.oneid.ru" username="ivanerohin.oneid.ru" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125883856/77477840" height="100" width="72" />
          <date>2016-05-02 15:56:00</date>
          <text>скажите пожалуйста, бывало ли с вами в детстве такое: сидишь читаешь рекомендованную книжку,  и постепенно начинаешь понимать - либо с книжкой что-то не так, либо я дурак, либо дяденька автор - дурак ?</text>
          <comments>
            <comment id="95098203" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95098203#t95098203</url>
              <user name="commander" username="comandder" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93528172/6516952" height="83" width="100" />
              <date>2016-05-02 17:26:15</date>
              <text>Некоторые  из рекомендованных книжек мне не нравились - например тот же Сент-Экзюпери. Вопрос у вас гляжу с подвохом))</text>
              <comments>
                <comment id="95111771" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95111771#t95111771</url>
                  <user name="ivanerohin.oneid.ru" username="ivanerohin.oneid.ru" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125883856/77477840" height="100" width="72" />
                  <date>2016-05-03 06:04:05</date>
                  <text>никакого подвоха. со мной бывало и неоднократно.&lt;br /&gt;кроме маленького принца и известных английских нескладух очень странное впечатление оставили муми-тролли.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95112795" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95112795#t95112795</url>
                      <user name="commander" username="comandder" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93528172/6516952" height="83" width="100" />
                      <date>2016-05-03 07:13:46</date>
                      <text>Муми-тролли мне лично нравились. А читать Алана Милна не смог, забросил на третьей странице. Наш мультик гораздо живее))</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95111771&amp;style=mine#t95111771</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95098203&amp;style=mine#t95098203</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95094875&amp;style=mine#t95094875</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95066715&amp;style=mine#t95066715</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95067483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95067483#t95067483</url>
      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
      <date>2016-05-02 08:27:44</date>
      <text>В статье про Улицкую вы начали про то, что интересность книг относительна. А тут уже пытаетесь доказать неинтересность Тома Сойера в абсолютных величинах.  Читателям, которые в детстве имели дело только с советским набором книг, и относительно которого им Том Сойер понравился. Конечно, ничего не получается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также само, мне кажется, устроены и музыкальные пристрастия людей. Дай человеку в 15 лет слушать только 10 разных видов дикой какофонии, ему все равно какой-то один из них понравится и он будет им восторгаться до старости, несмотря ни на что. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95070555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95070555#t95070555</url>
      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
      <date>2016-05-02 08:51:13</date>
      <text>Да детская литература, сказки , легенды, Тосты(!) кишмя кишат  мошенниками, лодырями и врунами : Иванушка-дурачок, Насреддин, Маленький Мук, Алдар Хосе, Храбрый портной, Балда, Незнайка, Кот в сапогах и пр. пр, пр., Смысл сказки -перехитрить зло, заставить его работать на себя или уничтожить.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95071067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95071067#t95071067</url>
      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
      <date>2016-05-02 08:53:29</date>
      <text>***Это именно вестерн, причём снимавшийся с пафосом 80-90-х,***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что при Сталине советские режиссеры умели снимать легкое кино в "американском стиле", с героями селфмейдменами и хэппи-эндом ("Веселые ребята", "Вратарь", "Волга-Волга", "Первая перчатка", "Весна" и т.д.). Но в 60-70-е пошло увлечение "сложным европейским кино", сталинских старичков отправили на пенсию, и, похоже, это умение исчезло безвозвратно. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95110235" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95110235#t95110235</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-05-03 05:33:28</date>
          <text>никакой "мистики" – социальный заказ&lt;br /&gt;при Сталине нужно было: Чапаев и Весёлые ребята, причём именно народу, социуму, в том состоянии, что социум тогда находился, вполне логично, что &lt;i&gt;такое&lt;/i&gt; кино тогда и появилось&lt;br /&gt;после 20-го съезда – запросы у &lt;i&gt;образованного общества&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;за что боролись&lt;/i&gt;?) пошли другие: утончённость и интеллигентность, очёчки и "шляпа" – пошли Летят журавли и приключения Шурика, вплоть до Тарковского, Германа и Параджанова – для самых продвинутых&lt;br /&gt;а &lt;i&gt;случился&lt;/i&gt; Апрельский пленум – прорвало плотину, пошла реализация совершенно другого запроса, споначалу да, Лузга и Копалыч, но тут ДЕ прав, на "благородных" героях-зомби кассу (во всех смыслах) – не сделаешь,  – и пошла игра на понижение, "смотри, какое ты дерьмо" – вот основная тема перестроечного и постперестроечного кино – и ведь "народу" нравилось, "народ" именно этого и хотел тогда...&lt;br /&gt;чтобы его макали мордой в грязь, в говно – именно так и воспринималась тогда "реальность", к которой "народу" хотелось вернуться после &lt;i&gt;&lt;b&gt;бреда&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; ...&lt;br /&gt;"реальность", где каждый выплывал поодиночке&lt;br /&gt;или не выплывал...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95071067&amp;style=mine#t95071067</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95072347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95072347#t95072347</url>
      <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-02 08:59:08</date>
      <text>А мне запала в душу тётушка, помешанная на патентованных лекарствах.&lt;br /&gt;Сразу стало понятно, что у американцев вся эта жуликоватая чертовщина была уже в 19 веке, а у нас вернулась в перестройку и люди были не готовы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95073115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95073115#t95073115</url>
      <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-02 09:06:37</date>
      <text>«Остров сокровищ»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для ребенка чересчур хорошо выписано. Чтобы получить удовольствие, читателю надо уметь видеть детали и понимать их значение: про верпование, направление атлантических течений, изменение ветра с восходом и заходом солнца, характер волн при встречном и попутном ветре. Слишком плотно и взаимоувязано, нет места фантазии. Нет тайны. К тому же, цель - сокровища пиратов - советскому ребёнку не интересна: "Я был беден, но прелесть была в том, что я не знал этого."&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Мамаша Хокинса (патологически честная и патологически скупая) напомнила про старания Б. Франклина оплатить потопленный чай. Тот же тип.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95073627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95073627#t95073627</url>
      <user name="nekto_xunnu" username="nekto_xunnu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80462726/9334186" height="80" width="80" />
      <date>2016-05-02 09:13:47</date>
      <text>По-моему, покраска вполне объяснима лидерскими качествами. Заводилу заставили работать, когда остальные из "банды" отдыхают, и ему для сохранения авторитета пришлось выкрутиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "Томе Сойере" есть необычный эпизод, когда он специально возвращается с острова, чтобы оставить тетке записку "мы живы, просто стали пиратами". При том, что тетка его изводит под лозунгом "я тебе добра хочу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните с еще одним известным сиротой - английским. "Супермен" своих опекунов в грош не ставит.</text>
      <comments>
        <comment id="95090267" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95090267#t95090267</url>
          <user name="Alexander Shalin" username="Alexander Shalin" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118457766/42493122" height="100" width="79" />
          <date>2016-05-02 14:02:38</date>
          <text>Помню тот эпизод, вызывал сильнейшие эмоции.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95073627&amp;style=mine#t95073627</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95076443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95076443#t95076443</url>
      <user name="coronados666" username="coronados666" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
      <date>2016-05-02 09:57:54</date>
      <text>Мотл понравился. Гениальный еврейский художник рисовал. Уровня Шагала. &lt;br /&gt;И Леонов в кадре точно немец. Вот как ему удалось?? Фильм я конечно не смотрел.</text>
      <comments>
        <comment id="95081563" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081563#t95081563</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
          <date>2016-05-02 10:54:59</date>
          <text>Вообще музыка и живопись - их конек. Картины с селёдочкой особенно хороши. У того же Шагала отец - селёдочник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/ad_rem100/14879477/268342/268342_600.jpg" alt="" title=""&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95081819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081819#t95081819</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-05-02 10:59:44</date>
              <text>Жуть какая! Вот как мне сейчас это развидеть?? Отбили аппетит на весь вечер!! А кто автор?</text>
              <comments>
                <comment id="95082075" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95082075#t95082075</url>
                  <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71537854/14879477" height="100" width="82" />
                  <date>2016-05-02 11:02:58</date>
                  <text>Любаров. Художник-спец  по "счастью"</text>
                  <comments>
                    <comment id="95082331" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95082331#t95082331</url>
                      <user name="coronados666" username="coronados666" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                      <date>2016-05-02 11:04:30</date>
                      <text>А, знаю. Но тут что-то не узнал. Жутко уж очень.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95082075&amp;style=mine#t95082075</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081819&amp;style=mine#t95081819</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081563&amp;style=mine#t95081563</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95076443&amp;style=mine#t95076443</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95081051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081051#t95081051</url>
      <user name="Алексей Кремнёв" username="serb_1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123866050/44329793" height="50" width="50" />
      <date>2016-05-02 10:45:52</date>
      <text>Не знаю, кому как, а мне еще в детстве понравился О.Генри. </text>
      <comments>
        <comment id="95146587" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95146587#t95146587</url>
          <user name="nepilsonis_eu" username="nepilsonis_eu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118210455/29456764" height="100" width="86" />
          <date>2016-05-04 19:29:40</date>
          <text>Мне тоже. И О'Генри.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081051&amp;style=mine#t95081051</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95081307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95081307#t95081307</url>
      <user name="vedroid" username="vedroid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35310629/8160168" height="100" width="73" />
      <date>2016-05-02 10:48:18</date>
      <text>Про забор единственная запоминающаяся сцена в книжке про Тома Сойера. Потом, там полстраны в сейлзах работают, а тут такой фигурный пример впаривания. Конечно, это американская классика.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95082587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95082587#t95082587</url>
      <user name="prosto_dub" username="prosto_dub" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116355000/47290371" height="74" width="100" />
      <date>2016-05-02 11:07:00</date>
      <text>Когда я в 3 кл взяла с полки " Тома Сойера"...папа сразу же рассказал мне про сцену с забором ...так что..еще тока начав читать, я уже знала, что эта сцена прикольная....думаю и многие здесь пишущие, что эта сцена была ими выделена, были в похожей ситуации... :-)) Выделила б я сцену с забором сама в том возрасте...без подсказки...х.з. :-))&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95087195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95087195#t95087195</url>
      <user name="petrovaska" username="petrovaska" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111468187/10941299" height="94" width="100" />
      <date>2016-05-02 13:03:11</date>
      <text>Я не понимаю ничего в неореализме, но хочу выразить свою точку зрения.&lt;br /&gt;Любой художественный, да и документальный фильм можно раскритиковать с точки зрения исторической реальности, которую никто полностью понять не в силах.&lt;br /&gt;Но для меня, когда я смотрел фильм в 16 лет было и сейчас  остается  важным, что бывают люди, сила духа которых настолько велика, что за свои убеждения они попадают в лагеря и там в тяжелейших условиях сохраняют самое главное что должно быть есть в человеке.&lt;br /&gt;Такие фильмы нужны, потому что такие люди были. Их судьба в России имеет особенное значение. Примером может служить судьба Федора Михайловича Достоевского.  &lt;br /&gt;Сравните героев фильма "холодное лето 53" с   возглавляющим топ всех времен Голливуда "Побег из Шоушенка".&lt;br /&gt;В Голливуде возможен только сценарий ошибки системы правосудия, в России эти люди осуждены именно за то, что они хотят остаться людьми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95088987" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95088987#t95088987</url>
      <user name="morejam91" username="morejam91" />
      <date>2016-05-02 13:36:47</date>
      <text>Всё таки заметно, как растёт и так великий талант Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;Настоялся от времени.&lt;br /&gt;Покрылся благородной ржавчиной.&lt;br /&gt;Опутался чердачной паутиной.&lt;br /&gt;Пророс сырной плесенью.&lt;br /&gt;Радует утончённый вкус ценителей уксусными нотками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не верьте лженаучным теориям, что после пятидесяти масса мозга гомо сапинса начинает уменьшаться и организм впадает в детство.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, всем своим творчество, опровергает клевету недоброжелателей.&lt;br /&gt;С нетерпением ждёмс его рецензий на совковую Чебурашку и английского шпиона Винни-пуха.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95089755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95089755#t95089755</url>
      <user name="razlivskiy" username="razlivskiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92113546/16514761" height="100" width="89" />
      <date>2016-05-02 13:42:01</date>
      <text>Забор запомнился, а знание фразы "Вот мы с Эмми Лоренс" избавило от некоторых ошибок)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95091291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95091291#t95091291</url>
      <user name="olga_di" username="olga_di" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124676135/24043818" height="100" width="61" />
      <date>2016-05-02 14:32:51</date>
      <text>Второй пост и опять "мимо денег", простите )&lt;br /&gt;Никакой 53-й не вестерн. ни динамики, ни симпатии к гл. мачо - чтоб аж дух перехватывало - нет и в помине&lt;br /&gt;Том Сойер могла читать и перечитывать (Но мимими-актёр в фильме это чудовищно! Актёр, по-моему, должен быть вторым Вождём краснокожих, но в цепких бабушкиных руках, а не у дряхлого и ленивого до воспитания папы-Милляра). Как раз про забор и тому подобные неказистые развлечения среди скучнейшей правильной жизни. &lt;br /&gt;А в Геке Финне, напротив, всё существо отторгалось от "сочно описывается американский быт", воспринималось как грубое, мрачное и тоскливое - как в "хижине дяди Тома"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95091803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95091803#t95091803</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-05-02 14:35:27</date>
      <text>Надо сказать, что экранизация «Гека» («Совсем пропащий», 1973) отличается редким для советского кинематографа свойством – безукоризненным кастингом иностранных типажей. Человек, этим занимавшийся, уловил самую суть американцев (конечно не без помощи, в общем, талантливого и ехидного Марка Твена). В своей толще это глупые полунемцы с элементами этнической и сектантской дегенерации, а в своей социально-активной части – наглые «фармазоны», косящие под высокопоставленных англичан и французов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Да. Американец. Работящий гибрид немца с негром.  Склонный к библии и баблу. И умершим Гегелем в подсознании.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95092315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95092315#t95092315</url>
      <user name="v_ment" username="v_ment" />
      <date>2016-05-02 14:53:55</date>
      <text>не пост, а выпердыш какой-то....</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95094107" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95094107#t95094107</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-05-02 15:30:16</date>
      <text>Можно ли сказать что Унесенные ветром это ихний Тихий Дон? Гроздья гнева это Поднятая целина? А вот аналога  Мастеру и Маргарите нет.  Нигде. Чеканная сталинская драматология, закаленная белогвардейским астралом..&lt;br /&gt; Кара снял отдельные эпизоды гениально. Но в целом тему увы не потянул. Бортко вообще бледен как мелкотравчатая поганка.&lt;br /&gt;Надеюсь на Алика Сахарова, который сделал Секс, Рим. Сопрано, Игру Престолов.... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95096155" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096155#t95096155</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2016-05-02 16:40:13</date>
      <text>Фильм "Холодное лето" заказной и гнусный, в целом. Это да. &lt;br /&gt;Об этом можно судить по идиотскому поведению в фильме, якобы, б.главного инженера «Копалыча». Возможно, режиссёр и его консультанты не знали, что такое гл.инженер на советском заводе. Что это гл.пастух над начальниками цехов, горлопан и ловкач. &lt;br /&gt;Но всё объясняет реплика Папанова- «Копалыча»: «Меня сам Орджоникидзе ценил!» &lt;br /&gt;Еврейский актёр «Папанов» считает нормальной реплику о том, что кавказский уголовник Орджоникидзе назначен другим кавказским уголовником «Сталиным» наркомом тяжёлой промышленности. &lt;br /&gt;И о том, что инженерам нужно ценить расположение кавказских уголовников. &lt;br /&gt;Вплоть до того, что нужно встать после своего «слепого» выстрела и тупо ждать ответной пули в тушку. &lt;br /&gt;Была идиотская задача фильма, было послушное исполнение.&lt;br /&gt;Идиотский сценарий, по сути. Но правильный для перестроечного процесса. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95102043" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95102043#t95102043</url>
          <user name="Александр Черемных" username="alexsrb" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111797979/39589800" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-02 19:42:58</date>
          <text>Неправда ваша. Таких инженеров было полно в СССР. Технари. Они не лезли ни в партию, ни в политику. Дневали и ночевали на заводах. Я таких много видел.&lt;br /&gt;Видимо, вы начинали работать в перестроечный период. Путаете инженера с "эффективным менеджером".&lt;br /&gt;Откуда им было знать, кто такой Ордженикидзе?&lt;br /&gt;Вы не знаете, какой рост у вашего президента РФ, а туда же, вслед за бумагомарателем Галковским, блятть.&lt;br /&gt;Что касается Папанова, то напрягите вашу память. Много ли этнических русских было среди актеров и режиссеров в СССР? В Союзе кинематографистов?&lt;br /&gt;В Союзе Писателей Ленинграда не было, практически, ни одного русского.&lt;br /&gt;А вы Папанова хаете, который отработал роль честно.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95132507" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95132507#t95132507</url>
              <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
              <date>2016-05-03 20:19:29</date>
              <text>Вы салоед упоротый и говорить с Вами бесполезно и неприятно. &lt;br /&gt;Напишу лишь потому, что нынче немногие видели советское большое производство изнутри. &lt;br /&gt;А разумную ре-индустриализацию было бы полезно провести. &lt;br /&gt;Так что инфа для кого-то будет микрополезной.&lt;br /&gt;"Инженер" в современном мире может работать во многих и существенно различающихся сферах. &lt;br /&gt;И речь идёт не об "инженере-Копалыче".&lt;br /&gt;По сценарию, "Копалыч" был именно "гл.инженером", организатором производства. &lt;br /&gt;Заместителем директора завода.&lt;br /&gt;Основной функцией которого было "строить" начальников цехов, "пастухов" больших, разнородных и тяжёлых рабочих коллективов. &lt;br /&gt;"Строить" на предмет "выполнения плана любой ценой". &lt;br /&gt;"Копалыч", якобы, был "пастухом пастухов". &lt;br /&gt;Которому и съездить по морде начальника участка было привычно, и приписки серьёзные внести в документацию, рискуя быть посаженным. И многое прочее.&lt;br /&gt;У меня знакомая учительница преподавала в лагерной школе. Говорила, что с удовольствием туда ездила. Там интереснейшее общение было помимо преподавания в школе. В лагере сидела тьма директоров, гл.инженеров, профессоров. Повышение квалификации проходила тётка. &lt;br /&gt;Но режиссёру нужно было "убить" "Копалыча" по-быстрому. &lt;br /&gt;Такое было задание перестройщиков от кино. &lt;br /&gt;Задание было тупо исполнено на уровне сценария и игры.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95102043&amp;style=mine#t95102043</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096155&amp;style=mine#t95096155</parent>
        </comment>
        <comment id="95107931" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95107931#t95107931</url>
          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
          <date>2016-05-03 04:50:00</date>
          <text>Сталин и орджоникидже - уголовники. ок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто тогда нынешние россиянские "олигархи", &lt;br /&gt;а депутаты - "бизнесмены", а чиновники - чуть более чем на 100% - берущие...?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А половина британского парламента - "бывшие" наркоторговцы.&lt;br /&gt;работорговцы и пираты.. Да и в США. да и не только бывшие. &lt;br /&gt;И так по всему миру. &lt;br /&gt;Или у вас претензии только к "советским"?</text>
          <comments>
            <comment id="95116635" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95116635#t95116635</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2016-05-03 11:15:51</date>
              <text>Всех уголовников понять и простить.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95107931&amp;style=mine#t95107931</parent>
            </comment>
            <comment id="95132251" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95132251#t95132251</url>
              <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
              <date>2016-05-03 19:51:39</date>
              <text>У меня претензии к уголовникам. &lt;br /&gt;Потом, мы обсуждаем конкретный фильм и персонажей, которых это касается. &lt;br /&gt;А сегодняшние "гос.деятели" РФ продолжают линию, заложенную уголовниками: Сталиным и его подельниками. &lt;br /&gt;Сам Сталин и его подельники были наёмными боевиками у британских спецслужб. &lt;br /&gt;Старшие уголовники наняли младших уголовников. &lt;br /&gt;Обычная возня за делёж планетарного пирога. &lt;br /&gt;Так что, все нынешние верхушечные деятели преуспели в криминале.&lt;br /&gt;Но это нужно почётче уяснить, с деталями и фамилиями.&lt;br /&gt;Чтобы что-то обоснованное предлагать для улучшения ситуации на русском пространстве.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95107931&amp;style=mine#t95107931</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096155&amp;style=mine#t95096155</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95096411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096411#t95096411</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2016-05-02 16:42:40</date>
      <text>Но фильм в своё время произвёл некоторое впечатление на неискушённую публику.  Там кое-что было. &lt;br /&gt;Например, лично мне было интересно сценическое представление различных типов криминального мира. &lt;br /&gt;Конечно, это было хорошо известно полицейским царской РИ и милицейским психологам. Но для широкой публики это было новым.  &lt;br /&gt;Сегодня особенно интересен тип украинского убийцы. Это наивное украинское животное, совершенно не понимающее категорий жизни и смерти.&lt;br /&gt; Украинский уголовник «Муха» то добродушно бормочет азиатскую песенку об азиатской самке, «Гале чернобривой». &lt;br /&gt;То потом идёт убивать с надеждой : «А нас-то за шо?» &lt;br /&gt;Все остальные уголовники в фильме вменяемы, они понимают, что делают.&lt;br /&gt;Это плохие, но люди, и с ними можно говорить, ставить ультиматумы. &lt;br /&gt;Украинское криминальное животное «Муха» не понимает человеческого языка. &lt;br /&gt;Это плод долгой и целенаправленной селекции. &lt;br /&gt;Сегодня это актуально и важно. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95096923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096923#t95096923</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2016-05-02 16:45:10</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! &lt;br /&gt;Если это не расстраивает Ваших планов, то не могли бы Вы объяснить причину присуждения шнобелевской премии И.А.Бунину? &lt;br /&gt;Патентованные русоненавистники, получающие шнобелевские премии, понятны.  &lt;br /&gt;Но полуполяк-полуукраинец Бунин имел не только русоненавистнические заслуги. &lt;br /&gt;Бунин, почему-то, иногда плакал об уничтоженной РИ в Париже. &lt;br /&gt;Здесь есть какие-то глубокие, видимо, и перспективные планы диверсии против русских. &lt;br /&gt;Интересно было бы услышать Ваше мнение.&lt;br /&gt;Пока не выучим уроки истории и не составим более-менее объективный взгляд на вещи – удачи нам не видать, как мне кажется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95143003" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95143003#t95143003</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-05-04 16:35:15</date>
          <text>Про Бунина вы так зря. Это выдающийся писатель. Дали или не дали бы ему Нобеля, это дело не меняет. Может быть что-то он не сделал, что должен был, то есть не всё сказал. Но с другой стороны "агенты Коминтерна" были и в Париже. Может быть он тоже как-то способствовал революции, но уж всяко меньше, чем Горький.</text>
          <comments>
            <comment id="95143771" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95143771#t95143771</url>
              <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
              <date>2016-05-04 17:10:31</date>
              <text>Я вполне понимаю Ваши симпатии к тому или иному "выдающемуся", по Вашему мнению, писателю. &lt;br /&gt;Но я человек технический и уважаю обоснованные аргументы. &lt;br /&gt;У Вас их нет. Увы. &lt;br /&gt;Опять же, я понимаю, что Бунин не мог, в полной мере, сказать то, что хотел. &lt;br /&gt;Но тогда мы вынуждены судить о нём по опубликованному. &lt;br /&gt;Например. &lt;br /&gt;В его путаных "Окаянных днях" мы без конца читаем об еврейских комиссарах и их жёнах-тоже комиссаршах, творящих немыслимые ранее насилия. &lt;br /&gt;Читаем у Бунина: "Давеча прочитал про этот расстрел двадцати шести как-то тупо. ... Как забыть, как это простить русскому народу?" &lt;br /&gt;Разъясняю: нерусские комиссары расстреляли русских людей. &lt;br /&gt;И Бунин вопиёт о вине РУССКОГО НАРОДА. &lt;br /&gt;Что это? Идиотизм или  вылизывание еврейских комиссарских штиблетов? </text>
              <comments>
                <comment id="95144283" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95144283#t95144283</url>
                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                  <date>2016-05-04 17:50:05</date>
                  <text>У Бунина есть заслуги и помимо "Окаянных дней". Эти заслуги никуда не денутся. Вы просто выведите "Окаянные дни" за скобки. Идеальных людей нет.&lt;br /&gt;Комиссары комиссарами, а вспомните балтийских матросов.&lt;br /&gt;И вообще стоит оставить политику в стороне, говоря о Бунине. Дело совсем не в политике и его отзывах о том или ином событии в "Окаянных днях". Вот просто представьте себе, что этих "Окаянных дней" нет, и всё! &lt;br /&gt;И думаете другие уцелевшие в эмиграции писатели думали по-другому?? А отец Набокова сам разрушал Россию.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95208795" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95208795#t95208795</url>
                      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
                      <date>2016-05-10 11:40:55</date>
                      <text>Только что прочитал у Петра Мультатули: &lt;br /&gt;" А Иван Алексеевич Бунин в эмиграции признался: «Да, неправы были мы, когда аплодировали убийству Столыпина». &lt;br /&gt;Кошмар! &lt;br /&gt;Касательно отца Набокова. &lt;br /&gt;Да, участвовал в разрушении РИ. &lt;br /&gt;Но за путаную книженцию Набокова "Временное правительстоо" его тут же убили. &lt;br /&gt;А не наградили какой-то иудиной премией. &lt;br /&gt;Получается, это совсем другая история.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95144283&amp;style=mine#t95144283</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95143771&amp;style=mine#t95143771</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95143003&amp;style=mine#t95143003</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95096923&amp;style=mine#t95096923</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95099739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95099739#t95099739</url>
      <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
      <date>2016-05-02 18:36:13</date>
      <text>29.04.  22:17   PS - 14&lt;br /&gt;30.04.  22:07  PS - 15&lt;br /&gt;01.05.   22:16  PS - 16&lt;br /&gt;02.05.  22:06   - ? )</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95100251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95100251#t95100251</url>
      <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
      <date>2016-05-02 18:50:56</date>
      <text>не знаю, у меня наверное с детства был скверный вкус, мне Марк Твен нравился, больше Принц и нищий и Янки при дворе короля Артура, чем Том и Гек&lt;br /&gt;а про возраст Тома это точно, возраст действительно "плавает", но это фигня, по большому счёту&lt;br /&gt;важно другое – людям &lt;i&gt;серьёзным&lt;/i&gt;, таким, как ДЕ и его поклонники, Марк Твен абсолютно противопоказан</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95102555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95102555#t95102555</url>
      <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
      <date>2016-05-02 20:10:10</date>
      <text>Хорошо, что подростком когда я балдел то 《Приключения Гекльберри Финна》, 《Джентельмена с медвежей речки》, 《 Рассказов рыбачьего патруля》 не читал Галковского.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95104347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95104347#t95104347</url>
      <user name="koe_kto_koe_gde" username="koe_kto_koe_gde" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120318501/16447412" height="72" width="100" />
      <date>2016-05-02 20:56:59</date>
      <text>в детстве книжка "приключения тома сойера" очень понравилась. читала лет в 10-11. Тома представляла ровесником. Про забор очень даже запоминающийся сюжет, а ещё мне запомнилось как молитву заставляла тетушка учить "блаженны нищие духом".... сколько я ни силилась понять, несколько раз перечитала, так и не поняла ничего. Мне казалось "нищие духом" это что-то отрицательное...но почему же тогда  царствие небесное их...</text>
      <comments>
        <comment id="95105115" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95105115#t95105115</url>
          <user name="Garret Garret" username="Garret Garret" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125047895/75853962" height="50" width="50" />
          <date>2016-05-02 21:11:07</date>
          <text>Слово "нищие", на современном русском и церковном имеют не тождественное значение.  Помучайте поисковик если вам интересно.</text>
          <comments>
            <comment id="95106395" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95106395#t95106395</url>
              <user name="koe_kto_koe_gde" username="koe_kto_koe_gde" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120318501/16447412" height="72" width="100" />
              <date>2016-05-02 22:33:37</date>
              <text>жаль, 30 лет назад не было поисковиков </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95105115&amp;style=mine#t95105115</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95104347&amp;style=mine#t95104347</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95105371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95105371#t95105371</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-05-02 21:27:32</date>
      <text>А может Том Сойер и Геккельбери Финн по литературному качеству одно и то же? Просто переводчики разные?))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95113307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95113307#t95113307</url>
      <user name="diana_spb" username="diana_spb" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124360124/2207487" height="93" width="100" />
      <date>2016-05-03 07:41:01</date>
      <text>&amp;gt; Совершенно&lt;br /&gt;невозможно представить нормального ребёнка,&lt;br /&gt;который бы в здравом уме ДОБРОВОЛЬНО стал&lt;br /&gt;читать «Тома Сойера».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в детстве его читала и перечитывала многократно, а вот "Гек" не пошёл. Жаль было неприкаянного мальчишку, который не способен жить в семье, когда ему представляется такая возможность.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95113563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95113563#t95113563</url>
      <user name="kossakush" username="kossakush" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125789773/77336662" height="100" width="97" />
      <date>2016-05-03 08:00:06</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Но ведь, постойте, вроде Том Сойер по задумке автора, хороший парень? Зачем же он обманывает своих товарищей, да ещё так коварно и подло?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно же, никого Том Сойер не обманывает. Ни так, ни "коварно и подло". Это именно что win-win ход, настоящая Америка - все остались довольны. "Коварство и подлость" здесь может привидеться только московскому бездельнику, никогда не имевшему удовольствия красить забор в детстве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не ловит уже мышей Дмитрий Евгеньевич. Выскальзывают напёрстки из полиартритных холёных пальцев :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95115611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115611#t95115611</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-03 10:22:54</date>
      <text>А с Купером что не так?</text>
      <comments>
        <comment id="95122267" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122267#t95122267</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-05-03 13:03:31</date>
          <text>C Филимоном всё так!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115611&amp;style=mine#t95115611</parent>
        </comment>
        <comment id="95128411" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128411#t95128411</url>
          <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
          <date>2016-05-03 17:17:04</date>
          <text>Его много ругали соплеменники, в том числе и Марк Твен:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.ru/INPROZ/MARKTWAIN/r_kuper.txt' rel='nofollow'&gt;http://lib.ru/INPROZ/MARKTWAIN/r_ku&lt;wbr /&gt;per.txt&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95115611&amp;style=mine#t95115611</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95117147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95117147#t95117147</url>
      <user name="morejam91" username="morejam91" />
      <date>2016-05-03 11:18:42</date>
      <text>Мне самому показалась важной тема Тома и Финна, затмить которых может лишь только разоблачение Чебурашки.&lt;br /&gt;По примеру исландского гения, решил и я повторить свой эпохальный комментарий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Труд в условиях капитализма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень актуально кое-что прояснить, во время первомайского праздника труда.&lt;br /&gt;Православненький попович Галковский – типичный, расианский жирноглист, образованец-вехушечник, и как следствие, холуй из лакейских воро-мразей.&lt;br /&gt;Расианские православненькие, это такие хитрые сатанисты и атеисты, которые пудрят людям мозги.&lt;br /&gt;Все эти десятки лет вёл вредительскую пропаганду, обслуживая процесс геноцида русского народа, который устроили под маской «барьбы с камунисмом».&lt;br /&gt;Свою образованщину пытается выдать чуть ли не за «журналисткой талант» гусского философа-энциклопедиста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капитализм, это воровская и паразитарная система, это продвинутая версия рабовладения и феодализма.&lt;br /&gt;В условиях капитализма, привилегированная группа гомо сапинсов, обобщенная как «класс буржуазии», монополизирует систему жизнеобеспечения всей группы гомо сапинсов.&lt;br /&gt;И создаёт именно своё, буржуазное государство, как систему насилия и сохранения именно своего, привилегированного положения, как систему отторжения нации от её национальной собственности и общественного продукта в пользу господствующего класса.&lt;br /&gt;Буржуазное государство, это диктатура привилегированного класса буржуазии, ядром которого является буржуазная олигархо-бюрократия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В условиях капитализма, привилегированный класс буржуазии, монополизировав систему жизнеобеспечения общества, организует процесс производства и распределения общественного продукта.&lt;br /&gt;Под страхом смерти от голода и с помощью криминально-политического террора в отношении неимущего класса, присваивает себе ВЕСЬ произведённый, общественный продукт, часть из которого, милостиво позволяет потреблять порабощённому и закабалённому классу.&lt;br /&gt;Если привилегированный класс буржуазии состоит из воро-мразей, паразитов, иностранных шпионов, вредителей, врагов народа, тупиц, дегенератов и вырожденцев, то во-первых.&lt;br /&gt;В силу врождённой узколобости, он уже чисто интеллектуально не может организовать процесс производства чего либо сложней, чем примитивная добыча природных ресурсов.&lt;br /&gt;Во-вторых, распределяя именно в свою пользу и так ничтожный общественный продукт, присваивает себе не только добавочный, но и необходимый продукт, требующийся для хотя бы для воспроизводства рабочей силы, не говоря уже о её расширенном воспроизводстве и росте качественных характеристик.&lt;br /&gt;Если в прошлые эпохи распределение велось в натуральной форме, то ныне оно осуществляется в монетарных формах. &lt;br /&gt;Именно это явление всем в расиании стало знакомо, после «леберально-демокротичных реформ» ЕбнеПутинских воро-мразей, как деградация, нищета, бедность и вымирание, в рамках колониальной модели экономики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, возникает экономическая система, в рамках которой буржуазия и подвластный ей народ могут жить либо в симбиозе, в условиях которого буржуазия является локомотивом экономического, социального и научно-технического прогресса.&lt;br /&gt;То есть, буржуазия сама, в целях повышения выживаемости, строит социализм и социалистическое государство, как систему национальной безопасности, прогрессорства, патернализма и протекционизма.&lt;br /&gt;Либо буржуазия остаётся чисто воровским и паразитарным классом, отчего она либо окончательно губит страну с населением, либо её уничтожает восставший народ, если успеет это сделать до того как вымрет или погибнет.&lt;br /&gt;Именно это явление острых культурных и социально-экономических противоречий между группами гомо сапиенсов, по признаку отношения к собственности, на базе редких и ограниченных ресурсов планеты Земля, и получило название «классовой борьбы», как одной из форм внутривидовой борьбы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, в условиях капитализма, ТРУД на благо отожравшихся воро-мразей и паразитов, которые буквально отбирают все его плоды у неимущих, становится занятием для дураков или мазохистов.&lt;br /&gt;Капитализм – это узаконенная система воровства и паразитирования.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95122523" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122523#t95122523</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71642284/14879477" height="100" width="88" />
          <date>2016-05-03 13:34:15</date>
          <text>Хорошо обрисовано положение дел в анти-России = РФ.&lt;br /&gt;В  подлинной России крестьянский  мальчик Коля Зимин приезжал в Москву из деревни 19 века, учился, ходил в Храм, слушал проповеди хороших людей, становился гидро-инженером. Изобретал клапаны для московского водопровода, которые были запатентованы во всем мире. На вырученные деньги построил 4-х этажный дом о 50 настоящих комнат, который и сейчас украшает улицу "Спартаковскую".....хорошо не дожил до прихода к власти троглодитов-крокодилов большевиков.....а то бы отобрали его личный автомобиль на нужды какой-нибудь ЧКистской сволочи.....</text>
          <comments>
            <comment id="95128667" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128667#t95128667</url>
              <user name="morejam91" username="morejam91" />
              <date>2016-05-03 17:37:30</date>
              <text>Поразительные истории вы пишите.&lt;br /&gt;Почти хохлома.&lt;br /&gt;И как крепостной, крестьянский мальчик Коля Зимин управлялся, без доброкачественных, англо-саксонских и норманнско-византийских генов?&lt;br /&gt;Жил в убогой деревне, в потомственной нищете, среди куч навоза, а затем, стало быть, босиком добрался до проезжего тракта и с обозом уехал в Москву.&lt;br /&gt;В процветающей Москве случайно обнаружилось отсутствие водопровода, и тут то мальца осенило, - вот он маленький гешефт!&lt;br /&gt;В храмахъ ему попы преподавали гидро-инженерию, отчего в Москве и появился водопровод.&lt;br /&gt;И до конца жизни он так и не понял, зачем ему 50 комнат в 4-х этажном доме?&lt;br /&gt;Но гнусные чикисты не дремали и отобрали личный автомобиль у покойного, не говоря уже о 50-и комнатах, скрупулезно подсчитанных во время описи.&lt;br /&gt;Рыдал.&lt;br /&gt;Кстати.&lt;br /&gt;Не всем крестьянским мальчикам так сказочно свезло попасть в храмъ к подкованным в инженерии попам, миллионы из них так и остались без водопровода, усеяв своими косточками многострадальную Русь.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="95197787" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95197787#t95197787</url>
                  <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
                  <date>2016-05-09 03:44:16</date>
                  <text>&amp;gt;зачем ему 50 комнат в 4-х этажном доме?&lt;br /&gt;а вдруг он там большевиков выращивал ))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95128667&amp;style=mine#t95128667</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95122523&amp;style=mine#t95122523</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95117147&amp;style=mine#t95117147</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95119707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95119707#t95119707</url>
      <user name="ya_iz_geni4eska" username="ya_iz_geni4eska" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125756423/77289800" height="63" width="100" />
      <date>2016-05-03 11:59:48</date>
      <text>а мне нравилось речное путешествие до Каира, это было величественно, а про забор я позже прочёл (его там - на удивление - белили)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95123291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95123291#t95123291</url>
      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-03 14:48:58</date>
      <text>не пишите больше. Ваши тексты все более и более натянуты и оторваны от реальности.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95125595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95125595#t95125595</url>
      <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-03 16:35:58</date>
      <text>Марк Твен это классика, ее читал каждый уважающий себя школьник. &lt;br /&gt;Написано с юмором, красиво и легко читается. &lt;br /&gt;А у дега что не писатель, то еврей, говно, графоман. Может не в зеркале дело, Дмитрий Евгеньевич?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95127899" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95127899#t95127899</url>
      <user name="xapdep" username="xapdep" />
      <date>2016-05-03 17:16:36</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95129435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95129435#t95129435</url>
      <user name="trezvylev" username="trezvylev" />
      <date>2016-05-03 18:12:08</date>
      <text>Сначала пост немного шокирует. Например, я прочитал Сойера лет в 10-12 с огромным интересом, несколько раз. Любимые книги я всегда читал по многу раз. До этого были прочитаны Жюль Верн, Дюма, Майн Рид и много всего другого. Тем не менее «Том Сойер» был для меня прекрасной, великолепной книгой. А вот «Гека Финна» прочел с огромным трудом, только потому, что надеялся на то, что появиться что-то интересное и из привычки читать самые занудные книги до конца.&lt;br /&gt;Потом прочел комментарии и увидел, что я далеко не одинок. У многих абсолютно та же реакция. &lt;br /&gt;Думаю, что автор читал эти книги уже как взрослый, и у него взрослое восприятие. Поэтому такой парадоксальный эффект. И пост.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95132763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95132763#t95132763</url>
      <user name="baby1957owl" username="baby1957owl" />
      <date>2016-05-03 20:36:29</date>
      <text>И при всём при том - нельзя не отметить блестящий дубль ветерана Совэкрана - И. Рыжова... Типажного айна, между нами говоря! Практически одновременно он сыграл дряхлого деда в "Калине красной" и пьянчугу Богса (Боггза) в упомянутой экранизации.  Тот самый, который прыгает на верную кобылёнку и - единым планом! - скачет вдоль некого канала, покуда достигает взор....</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95134299" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95134299#t95134299</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-05-04 06:00:03</date>
      <text>А еще советских детей заставляли читать Хижину дяди Тома и Агнию Барто. Опять же Маршак, Кассиль. В результате на ровном месте вырастало сионистское подполье с негритянскими ужимками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Суслов и Фурцева упустили Детгиз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95135323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95135323#t95135323</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2016-05-04 08:33:50</date>
      <text>"Для вестерна слишком занудливо и многозначительно... вероятно... следовало бы..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это наша история. Очевидцы которой, с обеих сторон, еще живы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В одну их ночей июля 1953 года курсантов военного училища подняли по тревоге, выдали оружие, боеприпасы и доставили на полустанок, расположенный рядом с городом. Как оказалось, там остановился грузовой поезд, в котором было более тысячи амнистированных уголовников. Почувствовав свободу, те вырвались из товарных вагонов и разбежались по поселку, совершая массовые грабежи, разбои, изнасилования, убийства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Военнослужащие армейской дивизии и двух военных училищ с работниками органов внутренних дел окружили поселок и, сужая кольцо, загнали амнистированных в вагоны. Некоторых расстреляли при оказании сопротивления. Были жертвы и среди военнослужащих. Вагоны закрыли и под усиленной охраной отправили обратно на восток. Для большинства из этих освобожденных амнистия на этом завершилась."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич. Какой. Нахуй. Вестерн.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95138139" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95138139#t95138139</url>
          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
          <date>2016-05-04 11:58:49</date>
          <text>погуглил. "очевидец" - политрук, а описал его воспоминания внук, некто Мельников, помощник Прохорова, тоже не женат)&lt;br /&gt;что ж у вас так плохо то везде? как вы вообще живете с таким багажом горя? </text>
          <comments>
            <comment id="95138395" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95138395#t95138395</url>
              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
              <date>2016-05-04 12:09:00</date>
              <text>"погуглил"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне не нужно гуглить.</text>
              <comments>
                <comment id="95138651" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95138651#t95138651</url>
                  <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                  <date>2016-05-04 12:12:34</date>
                  <text>у вас тоже дед политрук?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95138395&amp;style=mine#t95138395</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95138139&amp;style=mine#t95138139</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95135323&amp;style=mine#t95135323</parent>
        </comment>
        <comment id="95139675" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95139675#t95139675</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-05-04 14:20:39</date>
          <text>- В одну их ночей июля 1953 года курсантов военного училища подняли по тревоге -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вам не приходило в голову, что этот пост, растиражированный по всему интернету, элементарный фейк??</text>
          <comments>
            <comment id="95139931" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95139931#t95139931</url>
              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
              <date>2016-05-04 14:37:09</date>
              <text>Приходило. Но мне проще. Я многих застал.</text>
              <comments>
                <comment id="95140187" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95140187#t95140187</url>
                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                  <date>2016-05-04 14:54:30</date>
                  <text>А если бы в посте был написано, что бандиты после амнистии 1953-го года захватили Рязань, и что "на станции под Самарой остановился товарный состав, набитый бандитами, и они стали убивать-насиловать-грабить" вы бы тоже отнеслись к этому посту с доверием?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95152731" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95152731#t95152731</url>
                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                      <date>2016-05-05 07:53:55</date>
                      <text>Про информацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то раз у нас в результате чп был практически уничтожен большой комбинат. Большой, означает, что из конца в конец по нему можно идти час. В момент взрыва я находился там. Выжил чудом. Зацепило неприятно, но терпимо. Так повезло не всем. Кого-то искалечило. Другие погибли. Ущерб был колоссальный. Одна из важнейших для региона отраслей промышленности практически прекратила свое существование. Без работы остались десятки тысяч людей в нескольких соседних областях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я специально тогда интересовался - как произошедшее будет подано в сми. Никак. Нигде. Ни в каких. Сейчас проверил в гугле - за все годы один абзац местной газете, в котором объяснятся, что часть улиц названа в память о погибших. Но ни слова о том - что и почему произошло, из-за чего они погибли. Очень сомневаюсь, что кто-то из тех, кто не застал события в зрелом возрасте может вообще хоть что-то внятное рассказать об огромном странно пустом месте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это случилось уже при Горбачеве. Перестройка, гласность, все дела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про убивать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вы, так же как и я, выросли в местности, где самый страшный зверь в лесу - человек, мне ничего не нужно вам объяснять. Если мне нужно вам что-то объяснять - вы не поймете.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95156315" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95156315#t95156315</url>
                          <user name="coronados666" username="coronados666" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                          <date>2016-05-05 12:57:11</date>
                          <text>Ну что же, препарируем немного пост сподвижника создателя Ё-мобиля Прохорова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Криминогенная обстановка в Советском Союзе а 1953-м году осложнилось до критического уровня. Милиция не справлялась с разгулом преступности и бандитизма. В некоторых районах страны бандиты устраивали форменный «беспредел». - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Криминогенная обстановка" (кстати, уродливый оборот безграмотных "юристов") в СССР как в 1945-м году "обострилась", так и была заострённой все 50-е годы. Частично это показали в историческом фильме "Место встречи", тем этот фильм и ценен в-общем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Бывший сотрудник Министерства Юстиции СССР Надежда Куршева вспоминала, что в июне 1953 года столица Бурят-Монгольской ССР город Улан-Удэ стал настоящей «горячей точкой».&lt;br /&gt;Город являлся фактически перевалочным центром, куда сходились все пути с Колымы, из Магадана и, что самое страшное, из Внутренней Монголии. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пошло давление "авторитетом свидетелей и специалистов". А имя Куршевой скорее всего было взято автором поста с потолка. Ничего она не вспоминала.&lt;br /&gt;Никаким "перевалочным центром" город не был, никакие "все пути с Колымы и из Магадана" в Улан-Удэ не сходились. Колыма и Магадан это вообще-то одно и тоже. Посмотрите где Улан-Удэ а где Магадан. Да даже если бы и была возможность с Колымы в Улан-Удэ проехать на машине, никто бы на машинах освобождённых зэков за тысячи километров не повёз. Магадан это порт. Завоз и вывоз всего - только морем. Это сейчас стали ездить на машинах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее - какая такая "Внутренняя Монголия"?? &lt;br /&gt;- Это была не советская и не монгольская территория, а особый район Китая, в котором в начале 1950-х находилось несколько лагерей, где содержались убийцы, особо опасные рецидивисты и грабители. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОЧЕМУ бы "убийцы, особо опасные рецидивисты и грабители" стали бы содержаться за границей СССР??? И даже не в Монголии, а в КИТАЕ??? Чтобы не сбежали??&lt;br /&gt;Так вот, любой лагерь в СССР был хозяйственным ПРЕДПРИЯТИЕМ!! Зэки где-то работали - на лесоповале, на деревообрабатывающем комбинате, на строительстве завода, на заводе, на руднике, на шахте. Никогда не было ни одного лагеря, где содержались бы только одни бандиты. Везде сидели обычные зэки, которые РАБОТАЛИ, и обрабатывали в том числе и лагерных бандитов, которые НЕ работали, они отрабатывали ЗА НИХ их рабочие нормы.&lt;br /&gt;КАКИЕ предприятия строил и содержал СССР во Внутренней Монголии?? Об этом НИЧЕГО не известно!!! И там НЕ МОГЛИ содержаться только "самые опасные бандиты СССР". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы чувствуете, как прикрываясь "авторитетом" вас разводят, как последнего лоха??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Во второй половине июня начался беспрецедентный рост преступности в городе. Все государственные учреждения были переведены на казарменное положение. В Министерстве юстиции в кабинетах были установлены раскладушки, на которых спали сотрудники.  -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жуть!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Окна первого этажа были заложены мешками с песком и установлены пулеметы. Здание постоянно охранялось автоматчиками. Несколько самых опасных дней Министерство жило практически в осаде. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что, юристы предполагали, что откинувшиеся зэки сорганизуются в один-два мотострелковых батальона, и пойдут брать штурмом Министерство Юстиции??&lt;br /&gt;Понимаете, что это дикий бред автора поста, этого Мельникова, или как там его?? Вы понимаете, что  он никогда в своей жизни за МКАД не выезжал?? А лично вы для него жуткий замкадыш, черносотенец с бритой головой, чёрной лохматой бородой до пупа, и с дубиной в руке, по сути тот же вырвавшийся с зоны зэк??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В Улан-Удэ начались массовые убийства граждан. - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Массовые это как? Ходили зэки и из автоматов расстреливали жителей города дом за домом??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Если днём на улицах встречались ещё одинокие прохожие, то ночью город был полностью во власти уголовников. Милиция не справлялась с таким всплеском преступности; если сотрудники и ходили в форме, то только группами и с оружием. По утрам на улицах собирали трупы ограбленных и убитых ночью. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если ночью никто не ходил, то чьи трупы собирали по-утрам?? И как не боялись милиционеры по утрам выходить на улицы??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="95156827" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95156827#t95156827</url>
                              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                              <date>2016-05-05 12:59:34</date>
                              <text>"Ну что же, препарируем немного пост сподвижника создателя Ё-мобиля Прохорова."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95156315&amp;style=mine#t95156315</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95152731&amp;style=mine#t95152731</parent>
                        </comment>
                        <comment id="95156571" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95156571#t95156571</url>
                          <user name="coronados666" username="coronados666" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                          <date>2016-05-05 12:58:48</date>
                          <text>- Положение было критическим.И партийные организации, и местная власть, и милиция, и военные оказались неподготовленными к фактическому захвату города бандитами. В Улан-Удэ в спешном порядке были переброшены регулярные части советской армии из Читы, других городов и регионов. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собачий бред!! Армия не может использоваться в полицейских операциях. Так как солдаты:&lt;br /&gt;а) не умеют стрелять&lt;br /&gt;б) не отличат зэка от обычного человека&lt;br /&gt;в) не умеют работать с населением!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солдат даже на блокпост поставить НЕЛЬЗЯ. Зачем эта тварь Мельников ВРЁТ про "переброшенные части Советской армии"??? С КЕМ они собирались бы воевать?? Дурак хоть понимает, что такое военная часть, чем вооружена, и для чего предназначена?? НЕ понимает! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Действие указа о неприменении смертной казни к преступникам было фактически приостановлено, и несколько дней в городе ни днём, ни ночью не смолкала автоматная и пулемётная стрельба. - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дурак не понимает, что такое пулемётная стрельба, когда и почему, и по кому стреляют из пулемёта, поскольку пулемёт только в кино видел, и живописует!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Бандитов расстреливали на улицах без суда и следствия, стрелять могли в любого человека без военной формы, который появлялся на улице во время действия комендантского часа, то есть с 22 часов до 6 часов утра. - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стрелять могли только в зэка с оружием, или в отказавшегося подчиниться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Редкие автомобили передвигались только со спецпропусками, а если автомобиль не останавливался по требованию патруля, по нему сразу же открывалась стрельба. Сколько человек было убито за несколько недель беспорядков, посчитать невозможно. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НУ И ЧТО МЫ ВИДИМ?? В город произошёл наплыв большого количества бандитов, возросла преступность, город перевели на осадное положение, с комендантским часом, облавами, проверками и патрулями. Бандитов выловили, частью уничтожили. Положение выправили. И ЧТО? Где захват города бандитами??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно таким же образом милиция в авральном порядке вылавливала бандитов на всём протяжении Транссиба всё лето 1953-го года. Так же их ловили и в Европейской части страны, где лагерей было нисколько не меньше, чем в Сибири. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Похожие события происходили тогда и под Казанью. &lt;br /&gt;В одну их ночей июля 1953 года курсантов военного училища подняли по тревоге, выдали оружие, боеприпасы и доставили на полустанок, расположенный рядом с городом. Как оказалось, там остановился грузовой поезд, в котором было более тысячи амнистированных уголовников. Почувствовав свободу, те вырвались из товарных вагонов и разбежались по поселку, совершая массовые грабежи, разбои, изнасилования, убийства. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое - никто в своём уме не привлечёт к полицейской операции курсантов военного училища. Потому что это СТУДЕНТЫ. Не умеющие ничего. Точно как солдаты-срочники. А если училище техническое, то не умеющие и стрелять. Какой идиот выдаст им боевое оружие?? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как оказалось, там остановился грузовой поезд, в котором было более тысячи амнистированных уголовников. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Амнистированные зэки не перевозились в грузовых поездах, а покупали билеты и ехали на пассажирских. &lt;br /&gt;Вы чувствуете, что к вам относятся как к идиоту-замкадышу??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Военнослужащие армейской дивизии и двух военных училищ с работниками органов внутренних дел окружили поселок и, сужая кольцо, загнали амнистированных в вагоны. Некоторых расстреляли при оказании сопротивления. Были жертвы и среди военнослужащих. Вагоны закрыли и под усиленной охраной отправили обратно на восток. Для большинства из этих освобожденных амнистия на этом завершилась. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы понимаете, что эти слова ЛОЖЬ от первой до последней буквы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Такие случаи происходили практически по всей стране. -&lt;br /&gt;Тварь продолжает творить!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В связи со сложившейся сложной ситуацией 2 июля 1953 года Президиум ЦК КПСС одобрил проект Указа «О неприменении амнистии к лицам, осужденным за разбой, ворам-рецидивистам и злостным хулиганам». -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот и кусочек правды - Берия с друганами увидели, что не подумали о поведении при освобождении социально близких, и быстро подкорректировали основания для амнистии. То есть видимо бандитов даже не нужно было вновь судить за новые преступления, а их просто возвращали в лагеря. - Ошибочка вышла, гражданин! - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95152731&amp;style=mine#t95152731</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95140187&amp;style=mine#t95140187</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95139931&amp;style=mine#t95139931</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95139675&amp;style=mine#t95139675</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95135323&amp;style=mine#t95135323</parent>
        </comment>
        <comment id="95151451" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95151451#t95151451</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2016-05-05 06:50:18</date>
          <text>Ну да.  Тысяча тупых зэков разбежалась по пригородному полустанку?  Там и поживиться нечем. А чего до города не доехали? Вот бы повеселились....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95198043" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95198043#t95198043</url>
              <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
              <date>2016-05-09 03:47:55</date>
              <text>Вы большой авторитет? сколько куполов? )</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95151451&amp;style=mine#t95151451</parent>
            </comment>
            <comment id="95202139" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95202139#t95202139</url>
              <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
              <date>2016-05-09 11:53:15</date>
              <text>Вы большой авторитет? сколько куполов? )</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95151451&amp;style=mine#t95151451</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95135323&amp;style=mine#t95135323</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95149403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95149403#t95149403</url>
      <user name="ivan ivanov" username="ivan ivanov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120723786/63361871" height="90" width="90" />
      <date>2016-05-05 00:28:28</date>
      <text>мнение дилетанта:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из рая детского житья&lt;br /&gt;Вы мне привет прощальный шлете,&lt;br /&gt;Неизменившие друзья&lt;br /&gt;В потертом, красном пререплете.&lt;br /&gt;Чуть легкий выучен урок,&lt;br /&gt;Бегу тот час же к вам, бывало,&lt;br /&gt;— Уж поздно!- Мама, десять строк!…-&lt;br /&gt;Но, к счастью, мама забывала.&lt;br /&gt;Дрожат на люстрах огоньки…&lt;br /&gt;Как хорошо за книгой дома!&lt;br /&gt;Под Грига, Шумана и Кюи&lt;br /&gt;Я узнавала судьбы Тома.&lt;br /&gt;Темнеет, в воздухе свежо…&lt;br /&gt;Том в счастье с Бэкки полон веры.&lt;br /&gt;Вот с факелом Индеец Джо&lt;br /&gt;Блуждает в сумраке пещеры…&lt;br /&gt;Кладбище… Вещий крик совы….&lt;br /&gt;(Мне страшно!) Вот летит чрез кочки&lt;br /&gt;Приемыш чопорной вдовы,&lt;br /&gt;Как Диоген, живущий в бочке.&lt;br /&gt;Светлее солнца тронный зал,&lt;br /&gt;Над стройным мальчиком — корона…&lt;br /&gt;Вдруг — нищий! Боже! Он сказал:&lt;br /&gt;«Позвольте, я наследник трона!»&lt;br /&gt;Ушел во тьму, кто в ней возник.&lt;br /&gt;Британии печальны судьбы…&lt;br /&gt;— О, почему средь красных книг&lt;br /&gt;Опять за лампой не уснуть бы?&lt;br /&gt;О золотые времена,&lt;br /&gt;Где взор смелей и сердце чище!&lt;br /&gt;О золотые имена:&lt;br /&gt;Гекк Финн, Том Сойер, Принц и Нищий!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95152987" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95152987#t95152987</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2016-05-05 07:56:21</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич. Прошу принять мои извинения за грубость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В последнее время не очень хорошо со здоровьем. Бываю крайне раздражителен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл коментов в том, что, имхо, вы не относитесь к целевой аудитории фильма. Поэтому считаете, что он некачественно сделан.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95154267" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95154267#t95154267</url>
      <user name="commentator2015" username="commentator2015" />
      <date>2016-05-05 10:36:51</date>
      <text>Книга про путешествие по великой реке, на которой живут свободные люди. Живут широко, не ограничивая себя, не зажимая. Что не так - можно уйти на остров и сомов ловить а то и вовсе уплыть. А вы, судя по всему, большие реки не любите и к свободным людям тоже не очень. Вот и про волжан высказывались раньше плохо. Возможно, тут дело не только в ваших украинских корнях, но и про страх писателя перед открытыми пространствами. Писателю хорошо в скученной толпе, там ему удобно манипулировать людьми, а в природной пустоте он теряется и чувствует себя слепым и беспомощным.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95155803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95155803#t95155803</url>
      <user name="commentator2015" username="commentator2015" />
      <date>2016-05-05 11:14:12</date>
      <text>Кстати, люди в книге не злые и не подлые. Готовы помочь. Там полно эпизодов. Том вообще сирота, его тетя воспитывает. Между прочим у обоих деньги, которые они нашли в первой книге, никто не отобрал.&lt;br /&gt;Геку в его странствиях тоже постоянно помогают, один раз семья (которая в вендетте погибла) просто взяла его в дом. &lt;br /&gt;В эпизоде с неудавшимся судом линча над полковником люди пытались пьяного дурака успокоить. В другом месте (с неудавшейся кражей наследства) весь городок помогал осиротевшим дочерям.&lt;br /&gt;Когда Том напугал семью фермера выдуманным набегом индейцев, вся округа собралась с ружьями им помогать.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95156059" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95156059#t95156059</url>
      <user name="ontakoineodin" username="ontakoineodin" />
      <date>2016-05-05 11:26:11</date>
      <text>Корректнее всего по поводу дилогии о 53-м выразился Куйгорож - ДЕГ явно не относится к целевой аудитории данного фильма.&lt;br /&gt;А проще - еще одна интеллигентщина с ЗИЛа, которая дальше Мск никуда в России особо не выбиралась, в глубинке отродясь не бывала и не жила и все расценивает, как идеологическую диверсию.&lt;br /&gt;Проще говоря, очередной оторванный от реальной российской жизни москвич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95159387" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95159387#t95159387</url>
      <user name="Igor Egorov" username="Igor Egorov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126154889/77914925" height="50" width="50" />
      <date>2016-05-06 16:24:09</date>
      <text>Плохо помню содержание этих замечательных книг про Тома и Гека, но особого впечатления они точно не произвели. НО ВОТ ГАРРИСОНА ЗА ЧТО? Чем он не угодил? Приключения стальной крысы помнятся мне из детства исключительно положительно. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95198811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95198811#t95198811</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125528970/12015315" height="100" width="59" />
      <date>2016-05-09 04:00:32</date>
      <text>поглядите, &lt;a href="http://kirillovec.livejournal.com/628245.html" rel="nofollow"&gt;во что я превратилъ эту пару постовъ про сов. фильму &lt;/a&gt;, вспомнилъ одну Вашу мысль, Д.Е. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95201371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95201371#t95201371</url>
      <user name="JumpingLeo" username="jumpingleo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116315809/29039615" height="100" width="98" />
      <date>2016-05-09 10:02:51</date>
      <text>Двух жидов похвалить, а англосакса обругать. Галковский! Вы кто по национальности?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95210587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/254555.html?thread=95210587#t95210587</url>
      <user name="sart_ii" username="sart_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126087981/14086325" height="100" width="100" />
      <date>2016-05-10 17:34:52</date>
      <text>Марк Твен продался пендосам.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>