<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-19 02:57:00</date>
    <text>&lt;i&gt;Вопрос &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alzheimer" &gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a о Китае (из ветки №8)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё определяют серьёзные государства. Сейчас главный конфликт между Америкой и Объединённой Европой. В контексте этого конфликта и надо рассматривать китайские телодвижения: типичных космонавтов, атипичную пневмонию, присоединение Гонконга, возню вокруг Северной Кореи. Китай не является самостоятельным игроком. Какие там "великохани". Это что-то вроде истории с Ираном. "5000-летняя культура", "исламский фундаментализм". Какая культура, если над людьми 400 лет РАБОТАЮТ. Их уж по пятому разу обработали. Руку пришили, оторвали, снова пришили, поменяли на ногу, хвост отрастили, хвост купировали... &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Откуда Хомейни приехал? Из Парижа. Никто его в Иране не знал. В эмиграции сего фундаменталиста вырастили, поставили на лыжи как пастора Шлага, дали перспективу. А по сути: борьба между США и Европой за нефтяные источники. Вот и весь "национализм". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крутанём плёнку на сто лет назад - та же картина. Место американцев занимали тогда русские. Личной гвардией шаха была персидская казачья бригада под командой Домонтовича. Англичане контролировали т.н. "азиатскую реакцию": дикие племена, вроде бахтияров и шиитское духовенство со всеми аксессуарами: юродивыми, психическими, кликушами. Любопытно, что простота нравов была необыкновенная. Англичане выдавали деньги, психические, кривляясь Аллаха ради, бегали нагишом по Тегерану с воплями: "Ай Англия хорош, ай, хорош, шайтан. Всё, однако, Англии отдать надо". А от палок полицейских и нагаек казаков СКРЫВАЛИСЬ В АНГЛИЙСКОМ ПОСОЛЬСТВЕ. Иранская революция началась с того, что на территории посольства засело 14 тыс. (!) человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это далеко не начало. "Фундаментализм" начался гораздо раньше: в 1597 в Персию прибыли английские инструкторы во главе с братьями Антонием и Робертом Шерли. Они создали армию по европейскому образцу, вооружённую мушкетами и пушками (пушки отлили прибывшие английские специалисты). Причём плевать англичанам было на Иран с крутой горки - "ничего личного". Таким образом они заставили воевать (и очень успешно) Иран против Турции, а ударом от шара вышибли из Персидского залива испанцев. Англичан при этом в Иран ПОСЛАЛИ. Послало более серьёзное европейское государство - Англия тогда только училась уму-разуму, стояла на подхвате. На сто лет раньше Иран обработали те, кого принято называть португальцами, и т.д. и т.п.&lt;br /&gt;В Турции, с которой Иран вёл кровопролитнейшие войны, тоже были свои тараканы. Тоже "генной инженерией" занимались. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы поймите - это ЕВРОПА. Там по уровню промывки мозгов такая специализация, в такие тонкости люди входили ещё в веке 16, что куда там нашим ленинградским политтехнологам. Возмите уровень политической культуры РФ 1991 года и 2003. Другая эпоха. А в Западной Европе люди в условиях "игры в демократию" лет 500 живут. Не 12, а 500.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой там "Китай". Им Карлу-Марлу дали - "молитесь". Они и молятся. Молятся не Карле-Марле, Карла-Марла дрянь. Они молятся людям, которые им всё это впарили. Их как детей за месяц развинтят хуже Советского Союза. Со всеми космонавтами. Когда будет нужно. Сейчас не нужно - ни Америке, ни ЕС. "Сейчас" это в смысле вот прям сейчас, сегодня. А завтра появятся вопросы. Сначала у Америки. И даже с поддержкой ЕС китайцы будут выглядеть очень бледно. Они глупые. &lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>12. ЛОНДОН ДАЛ, ЛОНДОН ВЗЯЛ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/3060.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/3551.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="66234" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=66234#t66234</url>
      <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
      <date>2003-10-18 16:46:13</date>
      <text>Китай действительно ерунда. То ли дело Вьетнам! В течение тридцати лет почти непрерывных войн успеть надрать задницу Франции, США и Китаю. Самое серьёзное государство...</text>
      <comments>
        <comment id="67002" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67002#t67002</url>
          <user name="Sergey" username="sdanilov" />
          <date>2003-10-18 21:34:39</date>
          <text>а кто в то славное время Вьетнаму задницу прикрывал? </text>
          <comments>
            <comment id="72378" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=72378#t72378</url>
              <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
              <date>2003-10-19 17:59:57</date>
              <text>&lt;cite&gt;а кто в то славное время Вьетнаму задницу прикрывал?&lt;/cite&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто. &lt;br /&gt;Помогали конечно с матчастью, но об угрозах заступиться речь даже не шла.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67002&amp;style=mine#t67002</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=66234&amp;style=mine#t66234</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="67258" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67258#t67258</url>
      <user name="Москва-Пекин" username="mingbai" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9155803/800426" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-18 22:09:42</date>
      <text>Единственная поправочка - Китай не пытается играть на поле "демократии" в отличие от России. Класть он хотел на европейское понимание прав человека и проч. &lt;br /&gt;И сравнивать Иран с Китаем можно только с Китаем 19-го века когда иностранных советников и учителей при дворе императора было пруд пруди. Кажется китайцы поняли что получается от "перенимания передового опыта" напрямую, и сейчас перенимают только то, что считают нужным.</text>
      <comments>
        <comment id="69050" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=69050#t69050</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-19 05:59:56</date>
          <text>&amp;gt;Единственная поправочка - Китай не пытается играть на поле "демократии" &lt;br /&gt;&amp;gt;в отличие от России. Класть он хотел на европейское понимание &lt;br /&gt;&amp;gt;прав человека и проч. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего один пример. Синхронно с перестройкой процесс шёл в КНР и дошёл до того, что тысячи студентов вышли на пекинский вариант Красной площади и устроили там нечто вроде западного городка хиппи. Власти колебались. В конечном счёте всё решил один человек - Дэн Сяопин. По его приказу тысячи человек раздавили танками. Ну а как бы он наоборот, вышел на площадь и сказал: "Ребята, пошли гадов из ЦК мочить!" Рангом помельче чиновники уже ходили. Студенты эти на площади появились не от сырости - это же Китай. Какая там университетская автономия, молодёжная субъкультура и т.д.? На площади собрались по зову партии, по велению сердца. Комсомольские активисты, "правые хунвейбины". И сделали бы там ТАКУЮ перестройку, которая была бы в 100 раз круче советской. Т.с. "вторую культурную революцию".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть сидел человек перед кнопочкой и решал: "вкл-выкл". А что за человек, "дровишки-то откуда"? Правильно. Политическую карьеру начал с того, что получил высшее образование во Франции, далее масонские ложи, коминтерн и далее со всеми остановками. Вот и вся "5000-летняя мудрость великого китайского народа". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;УДЕЛАЮТ КАК ДЕТЕЙ.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="72122" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=72122#t72122</url>
              <user name="Москва-Пекин" username="mingbai" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9155803/800426" height="100" width="100" />
              <date>2003-10-19 17:44:13</date>
              <text>Ну, во-первых, совсем не "синхронно с Перестройкой". Появление первых акционерных обществ в 1970 году в Китае стоит чуть раньше, чем начало разговоров об "Ускорении", и "Хозрасчете" в 1985 у нас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, Вы же сами и подчеркиваете, что получил мол человек образование во Франции, а "кнопочку нажал". Т.е. чему он научился в демократиях? Совсем не тому, чему научился Горбачев за пару заграничных вояжей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому и не было в Китае перестройки в нашем понимании. И скорее всего не будет. Так как китайские студенты вернувшись из Гарвардов и Стэнфордов сейчас - вступают в Компартию. И приговаривают: "консервировать надо, консервировать"...&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=69050&amp;style=mine#t69050</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67258&amp;style=mine#t67258</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="67514" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67514#t67514</url>
      <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
      <date>2003-10-18 23:54:02</date>
      <text>Неопровержимость вашей теории заключается в том, что ни один контраргумент не действует - всегда можно сказать, что еще время не пришло. Что когда будет нужно - развинтят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот практической пользы - мало. Ибо оправдывает любую бездеятельность - все равно придут и развинтят, когда понадобится. Куда полезнее было бы поверить, что это мы сами за все отвечаем и сами несем ответственность за свои ошибки. Тогда гляди и дела на лад пойдут - а там вдруг и теория ваша не подтвердится.</text>
      <comments>
        <comment id="68794" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=68794#t68794</url>
          <user name="Lev PiLner" username="pilner" />
          <date>2003-10-19 05:32:20</date>
          <text>Позволю себе согласиться с объектом и добавить, что вы, как и любой человек, близкий к исторической науке, можете все объяснить, но ни хрена не можете спрогнозировать.&lt;br /&gt;Так что грош цена вашим словам. Повторю слова великого американца: "Литература - это то, что не читают, а журналистика (&lt;i&gt;а мне кажется, что вы работаете именно в этом жанре&lt;/i&gt;) - это то, что не надо читать".</text>
          <comments>
            <comment id="69306" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=69306#t69306</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2003-10-19 06:34:38</date>
              <text>А я позволю себе с вами обоими не согласиться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой я не журналист, не писатель, не философ и не историк. Здесь я сижу у себя в именьице, у каминчика в кресле-качалке покачиваюсь, трубочку покуриваю. С симпатичными гостями беседую. Спокойно, без напряга. Было сказано: "Великий Китай всех задавит, потому как самобытен". Я на это возразил: "Не великий, не Китай, развинтят эту страну все, кому не лень, потому как страна молодая и подражательная". Дальше возможен обмен аргументами. А что будет на самом деле, конечно одному Богу известно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами - моё мнение против вашего. А истина... Просто чем мнение ближе к истине, тем легче его защищать. Бывают случаи, когда взрослого дяденьку дитё малое побеждает (см. "Голый король"). Потому что за дитём РЕАЛЬНОСТЬ. Вы думаете, что спорите с человеком, а на самом деле спорите с мирозданием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про мироздание я, конечно, в шутку говорю. "Иногда, знаэтэ ли, хочица пашутыт" (с) Л.Берия в "Пирах Валтасара". </text>
              <comments>
                <comment id="71098" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=71098#t71098</url>
                  <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
                  <date>2003-10-19 10:14:43</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt; Просто чем мнение ближе к истине, тем легче его защищать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но обратное не верно - легкость защиты далеко не всегда означает близость к истине. И здесь, по-моему, именно тот самый случай :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто вера в пятисотлетних старичков, в том виде как вы это представляете - это как основной вопрос философии. Предположите, что они есть, и что их нет - и ничего ровным счетом не изменится. А то, что вера в их существование неопровержима, было бы сильным аргументом, если бы ни неопровержимость и обратного - что никаких старичков нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит спор довольно бессмыслен, если бы ни практическая его сторона. С практической же точки зрения наличие старичков мешает ужасно. Хочется все бросить и пить горькую - ведь решаем не мы, а эти мерзкие старички, перебирающие свои вековые четки и шамкающие гадко: "дать китайцам Карлу Марлу", "не давать русским выход на мировой рынок", "спустить на иранцев Хомейни". Я думаю, что если бы китайцы всерьез поверили в предрешенность своего бытия, никакого тайкунавта мы бы на этой недели не лицезрели. Но китайцы, на их счастье - невольные последователи принципа верификации. Их не интересуют вещи, лишенные возможности практической (и скорой) проверки. Поэтому, услышав версию о том, что они действуют лишь в пределах дозволенного им какими-то старичками, они лишь пожмут плечами (ничего, вероятно, не поняв), и примутся за свое - запускать тайкунавта в космос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, если в старичков не верить - даже если они существуют! Тут уж раскрываются настоящие перспективы. Свежий воздух, ветер в лицо - и твори что хочешь. Согласитесь, что покачиваясь у каминчика в кресле-качалке да трубочку покуривая, хочется верить, что все это - ваш личный выбор, и что к вам не подвязаны веревочки, за которые дергают те самые старички.</text>
                  <subject>И все же...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=69306&amp;style=mine#t69306</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=68794&amp;style=mine#t68794</parent>
            </comment>
            <comment id="71354" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=71354#t71354</url>
              <user name="Константин Крылов" username="krylov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110767525/68622" height="100" width="100" />
              <date>2003-10-19 13:11:54</date>
              <text>&lt;i&gt;но ни хрена не можете спрогнозировать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот, честно говоря, очень уважаю людей, которые "могут спрогнозировать". Так вот, 911 "никто не прогнозировал", а Галковский это "толково описал", сильно ранее чем. С объяснениями, ага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что "лучше уж послушать".</text>
              <comments>
                <comment id="73146" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=73146#t73146</url>
                  <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
                  <date>2003-10-19 22:48:24</date>
                  <text>А можно ссылку, если не возражаете. Потому что бывают прогнозы типа "где-то что-то рвануло" - такие статистически сбываются всегда, планета большая. А есть более конкретные, привязанные к месту, времени и характеру действия. Судя по вашему замечанию, речь идет именно о таком, было бы интересно ознакомиться.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=71354&amp;style=mine#t71354</parent>
                </comment>
                <comment id="75962" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=75962#t75962</url>
                  <user name="Al" username="qwqw" />
                  <date>2003-10-20 03:43:34</date>
                  <text>Вообще-то таких "толковых описаний" того какие катаклизмы произойдут с Америкой было и есть множество. Особенно их кол-во увеличилось в России после Косово. Уверен, что и вы, и любой из ваших знакомых единомышленников, спроси вас "сильно ранее чем" 9.11 - очень красочно бы описали все божьи кары которые вот-вот рухнут на проклятую империю зла. Но дело в том, что это все бы были, как вы верно заметили, именно "толковые описания с примерами". Но никак не толковые прогнозы.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=71354&amp;style=mine#t71354</parent>
                </comment>
                <comment id="30021050" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=30021050#t30021050</url>
                  <user name="Вадим" username="batva" />
                  <date>2009-12-07 16:04:28</date>
                  <text>ну а все же, можно ссылочку?&lt;br /&gt;извините за запоздавший коммент</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=71354&amp;style=mine#t71354</parent>
                </comment>
                <comment id="80229050" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=80229050#t80229050</url>
                  <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                  <date>2014-06-20 08:53:23</date>
                  <text>А можно ссылку, если не возражаете.Тоже ссылку хоцца</text>
                  <comments>
                    <comment id="84078010" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=84078010#t84078010</url>
                      <user name="zero_kg" username="zero_kg" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38367900/5103251" height="100" width="80" />
                      <date>2014-08-26 14:49:38</date>
                      <text>надо гестбук в вебархиве самисдата найти, там он про американцев где-то пишет, про бихевиоризм их, в 1999 году&lt;br /&gt;&lt;a href='http://web.archive.org/web/20020202024422/http://samisdat.ru/7/71-gbook.htm' rel='nofollow'&gt;http://web.archive.org/web/200202020244&lt;wbr /&gt;22/http://samisdat.ru/7/71-gbook.htm&lt;/a&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=80229050&amp;style=mine#t80229050</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=71354&amp;style=mine#t71354</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=68794&amp;style=mine#t68794</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67514&amp;style=mine#t67514</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="67770" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67770#t67770</url>
      <user name="Мишука Налымов" username="nalymov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763934/1181674" height="100" width="88" />
      <date>2003-10-19 00:01:59</date>
      <text>Опять всемирный заговор...&lt;br /&gt;С ахинеей о Хомейни даже спорить не хочется. Он сидел 14 лет в соседнем Ираке и вел активную пропаганду на Иран, где все его прекрасно знали. А в Нёфль-ле-Шато под Парижем он провел перед возвращением в Тегеран всего ничего.&lt;br /&gt;Остальное тоже притянуто по формуле "муде к бороде".&lt;br /&gt;Старушку Европу те же американцы волокут на коротком поводке, куда им надо (см. Косово).</text>
      <comments>
        <comment id="68282" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=68282#t68282</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-19 05:28:38</date>
          <text>&amp;gt;С ахинеей о Хомейни даже спорить не хочется. &lt;br /&gt;&amp;gt;Он сидел 14 лет в соседнем Ираке и вел активную &lt;br /&gt;&amp;gt;пропаганду на Иран, где все его прекрасно знали. &lt;br /&gt;&amp;gt;А в Нёфль-ле-Шато под Парижем он провел перед &lt;br /&gt;&amp;gt;возвращением в Тегеран всего ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Владимир Ильич до революции пользовался огромной популярностью среди трудящихся Российской Империи. Длительное время жил в соседней Австро-Венгрии и вёл активную гм-гм... как-как Вы сказали? "ПРОПАГАНДУ НА...?" Видимо на средства, накопленные русскими пролетариями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом он некоторое время провёл в Швейцарии, и честно вернулся оттуда в пломбированном вагоне. Сам из русских, родился и вырос в коренном русском городе. Нечеловечески любил Россию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Старушку Европу те же американцы волокут на &lt;br /&gt;&amp;gt;коротком поводке, куда им надо (см. Косово).&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Ух ты! "Опять всемирный заговор" ;-) </text>
          <subject>СПОКОЙСТВИЕ, ТОЛЬКО СПОКОЙСТВИЕ</subject>
          <comments>
            <comment id="69818" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=69818#t69818</url>
              <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
              <date>2003-10-19 07:11:59</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, ваша конспирология с эстетической точки зрения безусловна. &lt;br /&gt;Я бы даже сказал, что то, о чем вы пишите, имеет право на то, чтобы быть исторической правдой уж хотя бы потому, что вы об этом ТАК написали.&lt;br /&gt;Хотелось бы очень спросить вас про Троцкого? Его почти нет в "Тупике" и далее в ваших вещах.&lt;br /&gt;Очень бы хотелось прочесть пост про Л.Д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: СПОКОЙСТВИЕ, ТОЛЬКО СПОКОЙСТВИЕ</subject>
              <comments>
                <comment id="125370" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=125370#t125370</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-10-28 21:10:12</date>
                  <text>ОК. См. №21. Извините за задержку с ответом - пока не нашёл оптимальную форму своего ЖЖ. </text>
                  <subject>Re: СПОКОЙСТВИЕ, ТОЛЬКО СПОКОЙСТВИЕ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=69818&amp;style=mine#t69818</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=68282&amp;style=mine#t68282</parent>
            </comment>
            <comment id="70842" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=70842#t70842</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2003-10-19 09:43:31</date>
              <text>//Потом он некоторое время провёл в Швейцарии, и честно вернулся оттуда в пломбированном вагоне. Сам из русских, родился и вырос в коренном русском городе. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь и Колчак некоторое время провёл на Западе, в США. Как раз в то время, как в его родной стране___. Также денежки с Запада получал, не за просто так... Головокружительную карьеру сделал именно при Временном правительстве, до мозга костей масонском. </text>
              <subject>Re: СПОКОЙСТВИЕ, ТОЛЬКО СПОКОЙСТВИЕ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=68282&amp;style=mine#t68282</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3258.html?thread=67770&amp;style=mine#t67770</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>