<entrypage>
  <entry id="266923">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/266923.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2017-04-03 12:15:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a177.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Под порядком нумерации «F» я буду размещать заметки на злобу дня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Евтушенко был поэтом. Он умел писать стихи, причем речь не идет о простой версификации. У него есть много удачных стихотворений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот собственно и всё. В данном случае это определяющая информация, позволяющая верно судить о человеке. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что о Евтушенко говорили последние 50 лет, это, большей частью, болтовня озлобленных советских мещан, адресованная не ему лично, а вообще поэту как типу личности. Мол, много о себе человек понимает, говорит об непонятном, нервный, носит нашейные банты и ювелирные изделия, четыре жены и пять детей, пьёт, курит, дебоширит, а также социально слабый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a178.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Всё это и есть профессиональные признаки поэта, присущие ему имманентно, как члену сословия. Поэт впечатлительный внушаемый человек, поглощённый собственными переживаниями, поэтические творчество основано на импровизации и просто-таки требует «рассеянного образа жизни». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К этим видовым свойствам поэта можно добавить личные качества Евтушенко-человека. Евтушенко был весёлым и позитивным, добрым и совестливым. Для его рода деятельности он отличался поразительным трудолюбием, любил и уважал отечественную культуру. Он прекрасно читал стихи (особенно свои) и мог держать в напряжении большой зал и час и два.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a179.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся бессмысленная критика Евтушенко (бессмысленная, ибо нелепо обвинять врача в том, что у него характер и мировоззрение врача, а поэта в том, что у него характер и мировоззрение поэта) лучше всего изложена им самим, как это и полагается «рапсоду»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«За тридцать мне. Мне страшно по ночам.&lt;br /&gt;Я простыню коленями горбачу,&lt;br /&gt;лицо топлю в подушке, стыдно плачу,&lt;br /&gt;что жизнь растратил я по мелочам,&lt;br /&gt;а утром снова так же её трачу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда б вы знали, критики мои,&lt;br /&gt;чья доброта безвинно под вопросом,&lt;br /&gt;как ласковы разносные статьи&lt;br /&gt;в сравненье с моим собственным разносом,&lt;br /&gt;вам стало б легче, если в поздний час&lt;br /&gt;несправедливо мучит совесть вас.&lt;br /&gt;Перебирая все мои стихи,&lt;br /&gt;я вижу: безрассудно разбазарясь,&lt;br /&gt;понамарал я столько чепухи...&lt;br /&gt;а не сожжешь: по свету разбежалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соперники мои,&lt;br /&gt;                        отбросим лесть&lt;br /&gt;и ругани обманчивую честь.&lt;br /&gt;Размыслим-ка над судьбами своими.&lt;br /&gt;У нас у всех одна и та же есть&lt;br /&gt;болезнь души.&lt;br /&gt;                        Поверхностность ей имя.&lt;br /&gt;Поверхностность, ты хуже слепоты.&lt;br /&gt;Ты можешь видеть, но не хочешь видеть.&lt;br /&gt;Быть может, от безграмотности ты?&lt;br /&gt;А может, от боязни корни выдрать&lt;br /&gt;деревьев, под которыми росла,&lt;br /&gt;не посадив на смену ни кола?!&lt;br /&gt;И мы не потому ли так спешим,&lt;br /&gt;снимая внешний слой лишь на полметра,&lt;br /&gt;что, мужество забыв, себя страшим&lt;br /&gt;самой задачей - вникнуть в суть предмета?&lt;br /&gt;Спешим... Давая лишь полуответ,&lt;br /&gt;поверхностность несём, как сокровенья,&lt;br /&gt;не из расчета хладного,- нет, нет! -&lt;br /&gt;а из инстинкта самосохраненья.&lt;br /&gt;Затем приходит угасанье сил&lt;br /&gt;и неспособность на полёт, на битвы,&lt;br /&gt;и перьями домашних наших крыл&lt;br /&gt;подушки подлецов уже набиты...&lt;br /&gt;Метался я... Швыряло взад-вперед&lt;br /&gt;меня от чьих-то всхлипов или стонов&lt;br /&gt;то в надувную бесполезность од,&lt;br /&gt;то в ложную полезность фельетонов.&lt;br /&gt;Кого-то оттирал всю жизнь плечом,&lt;br /&gt;а это был я сам. Я в страсти пылкой,&lt;br /&gt;наивно топоча, сражался шпилькой,&lt;br /&gt;где следовало действовать мечом.&lt;br /&gt;Преступно инфантилен был мой пыл.&lt;br /&gt;Безжалостности полной не хватало,&lt;br /&gt;а значит, полной жалости...&lt;br /&gt;                                                Я был&lt;br /&gt;как среднее из воска и металла&lt;br /&gt;и этим свою молодость губил.&lt;br /&gt;Пусть каждый входит в жизнь под сим обетом:&lt;br /&gt;помочь тому, что долженствует цвесть,&lt;br /&gt;и отомстить, не позабыв об этом,&lt;br /&gt;всему тому, что заслужило месть!&lt;br /&gt;Боязнью мести мы не отомстим.&lt;br /&gt;Сама возможность мести убывает,&lt;br /&gt;и самосохранения инстинкт&lt;br /&gt;не сохраняет нас, а убивает.&lt;br /&gt;Поверхностность - убийца, а не друг,&lt;br /&gt;здоровьем притворившийся недуг,&lt;br /&gt;опутавший сетями обольщений...&lt;br /&gt;На частности разменивая дух,&lt;br /&gt;мы в сторону бежим от обобщений.&lt;br /&gt;Теряет силы шар земной в пустом,&lt;br /&gt;оставив обобщенья на потом.&lt;br /&gt;А может быть, его незащищенность&lt;br /&gt;и есть людских судеб необобщенность&lt;br /&gt;в прозренье века, четком и простом?»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Следует понимать, что шестидесятники это не только первое вполне советское поколение, но и последнее поколение ещё русское. Не будучи сами русскими людьми, шестидесятники знали и помнили русских, часто русскими были их родители. А по тому, что пережили шестидесятники в детстве и отрочестве, это персонажи шекспировских пьес. Шестидесятники, при всех их недостатках и смешных чертах, были поколением гигантов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a180.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1954, брак с Беллой Ахмадуллиной.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Очень легко обвинять Евтушенко в сервильности или измене своим идеалам, но этот человек прошёл через несколько эпох, а перепад давлений например между 40-ми и 60-ми был таков, что людей разрывало напополам, как глубоководных рыб, вытащенных на поверхность.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через всю жизнь Евтушенко пронёс любовь к русской культуре, особенно к отечественной поэзии. Он составил отличную поэтическую антологию, по которой виден почти безукоризненный вкус. Евтушенко прекрасно понимал место Пушкина, Лермонтова, Блока или же Северянина, Надсона и Клюева в отечественной культуре. Это не невежественный Лимонов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, советскую поэзию нельзя считать органичной частью русской литературы – она так же вторична, как поэзия Чили или Перу по отношению к поэзии Испании. Но эта та область культуры, где различия наименее значительны. Маяковского или Есенина действительно можно считать русско-советскими поэтами и в этом не будет никакой натяжки. Тем более это верно для нерусских поэтов, начавших своё творчество в исторической России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этническом отношении Евтушенко типичный новиоп, но в смысле культуры новиопство это умозрительное упрощение. Если разобраться, в новиопах всегда существует русская культурная основа, соседствующая с тем или иным инородным «замедлителем». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этим замедлителем у Евтушенко было не еврейство или украинство, а немецкое происхождение. Его настоящая фамилия – Гангнус. Это не просто немец, а немец, детство и отрочество которого прошло в германофобской стране и германофобском мире. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a181.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Внешне Евтушенко – хрестоматийный немец.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a182.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a183.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Отсюда возмутительная фантасмагория «Бабьего Яра». Нелепый и оскорбительный для русских пафос стихотворения (русские сильно пострадали от евреев за годы советской власти) совершенно стереотипен для немцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Еврейской крови нет в крови моей. &lt;br /&gt;Но сыплю в раны перец &lt;br /&gt;я всем антисемитам, как еврей, &lt;br /&gt;и потому - я настоящий немец!»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под этом подписались бы и Ясперс, и Хайдеггер. А пожалуй, и Гёте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкая кровь делает более ясными многие поступки Евтушенко, да и его внешний облик: манеру шутить, держаться, даже мимику и жесты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a184.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Деланное «негодование» у советского истеблишмента вызвал отъезд Евтушенко в США в 1991 году. Ишь ты подишь ты – 60-летний человек осмелился переехать в Америку, чтобы преподавать там русскую литературу. Евтушенко был либеральным советским литератором, весь социальный пафос его деятельности заключался в демократизации СОВЕТСКОГО общества. Соответственно и пик его политической активности пришёлся на перестройку. Когда СССР распался, политическая активность Евтушенко потеряла смысл. Альтернатива заключалась или в превращении в украинского или прибалтийского националиста, чему русский поэт был совершенно чужд, или в новиопском перерождении в представителя космополитической компрадорской буржуазии, чему Евтушенко был чужд ещё более. Да и бегать 60-ти летнему человеку по бандитско-лужковской Москве было невместно. Многие его соратники бегали, выклянчили государственные и частные подачки, и живут не тужат. Мне, однако, представляется, что избранная Евтушенко роль это роль более НРАВСТВЕННОГО человека. К тому же никакого брайтон-бича с Евтушенко в Америке не случилось. Он продолжал любить Россию, заниматься позитивной культуртрегерской деятельностью, да и вообще жил на два дома. Как и положено немцу – человеку по определению честному, порядочному и трудолюбивому. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кстати внуку Рудольфа Вильгельмовича Гангнуса было бы вполне естественно вспомнить свои европейские корни и уехать на пмж в Германию. Как раз из патриотических соображений. Германская «алия» была тогда на подъеме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но почему-то отъезд Евтушенко (я хорошо помню то время) вызвал неимоверное озлобление. Думаю, как раз потому, что по своему типу поведения, по своим словам и поступкам Евтушенко всегда был простодушным российским немцем – мальчиком для битья у русских задир. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a185.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это заставляет иначе посмотреть и на его «клоунские наряды». Действительно 75-летний Окуджава, Астафьев или Солженицын смотрелись бы в нарядах Евтушенко сбрендившими мещанами. Но Евтушенко не мещанин, а европейский поэт. Стиль его одежды узнаваем на Западе, там так одевается часть интеллектуальной богемы. И весь стиль жизни Евтушенко всегда был абсолютно западным, «петербургским». Он был и остался русским немцам, несмотря на всю советско-азиатскую пургу, которая мела вокруг него 60 лет. Голос крови и зов предков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это, думаю, главное, что бесило добрых «соотечественников».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Андрей Тарковский, талантливый новиоп с кавказским замедлением, шипел у себя в дневнике:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Какая бездарь! Оторопь берет. Мещанский Авангард. В свое время Северянин был в тысячу раз талантливее. А что от него осталось? «Ананасы в шампанском»? И презрительные улыбки. Жалкий какой-то Женя. Кокетка… В квартире у него все стены завешаны скверными картинами. Буржуй. И очень хочет, чтобы его любили. И Хрущев, и Брежнев, и девушки…»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Желание нравиться для поэта конечно страшный грех; Северянин по какой-то странной аберрации до сих пор считается русскими интересным поэтом; а если от Евтушенко останется только «поэт в России больше чем поэт», уже это не «ананасы», а достойное место в отечественной культуре. Но главное не в этом. На стенах у Евтушенко висели подлинники Шагала и Пикассо, ЛИЧНО ПОДАРЕННЫЕ АВТОРАМИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, это и есть основная причина презрения к Евтушенко со стороны современных деятелей культуры. Им важно объявить культурный статус шестидесятников фикцией, а то, что делали эти люди, пошлой болтовнёй. Тогда перестанет существовать проблема культурной дегенерации, идущей последние 20 лет «и конца этому не видно».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a186.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пикассо.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a187.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кеннеди.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Сейчас фразочки Евтушенко (да и Тарковского): «сидели мы как-то в кафе с Мастрояни»; «Сартр попросил мой автограф»; «я Кеннеди и говорю» - воспринимаются как неправдоподобная похвальба, а презрение Запада к пострусским дошло до стадии присуждения нобелевской премии Акакии Акакиевне Алексиевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выходит, что и Евтушенко должен быть порван и втоптан в грязь. Бо не по чину ватникам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но бороться с культурой довольно сложно. А уж конкретно со стихами…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Я что-то часто замечаю,&lt;br /&gt;к чьему-то, видно, торжеству,&lt;br /&gt;что я рассыпанно мечтаю,&lt;br /&gt;что я растрепанно живу.&lt;br /&gt;Среди совсем нестрашных с виду&lt;br /&gt;полужеланий, получувств&lt;br /&gt;щемит:&lt;br /&gt;неужто я не выйду,&lt;br /&gt;неужто я не получусь?&lt;br /&gt;Меня тревожит встреч напрасность,&lt;br /&gt;что и ни сердцу, ни уму, &lt;br /&gt;и та не праздничность, а праздность, &lt;br /&gt;в моем гостящая дому,&lt;br /&gt;и недоверье к многим книжкам, &lt;br /&gt;и в настроеньях разнобой,&lt;br /&gt;и подозрительное слишком&lt;br /&gt;неупоение собой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со всем, чем раньше жил, порву я. &lt;br /&gt;Забуду разную беду,&lt;br /&gt;На землю, теплую, парную,&lt;br /&gt;раскинув руки, упаду.&lt;br /&gt;О те, кто наше поколенье!&lt;br /&gt;Мы лишь ступень, а не порог.&lt;br /&gt;Мы лишь вступленье во вступленье,&lt;br /&gt;к прологу новому пролог.&lt;br /&gt;Тревоги наши вместе сложим.&lt;br /&gt;Себе расскажем и другим,&lt;br /&gt;какими быть уже не сможем,&lt;br /&gt;какими быть уже хотим.&lt;br /&gt;Жалеть не будем об утрате,&lt;br /&gt;самодовольство разлюбя…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Завязывается &lt;br /&gt;характер&lt;br /&gt;с тревоги первой за себя».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a188.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Прощай, бедный Евгений. Евгений Галковский очень любил твои стихи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь человека – готовый сюжет. Рассказ или фильм о Евтушенко должен начинаться так. Начало 60-х, кафе аэропорта, сидит подвыпившая компания молодых звёзд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Женя, а ты знаешь, когда умрёшь? &lt;br /&gt;- Знаю. В 2017 году. Первого апреля.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взрыв смеха.</text>
    <subject>F1. НЕСКОЛЬКО СЛОВ О ЕВГЕНИИ ЕВТУШЕНКО</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/266575.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/267217.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>